<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="068569-2018"
            EDITION="2018031">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-068565-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>31</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180214</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 031-068569</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:068569-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bdz.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bdz.bg/bg/proceduri-po-zop/izvurshvane-na-planova-tehnicheska-poddrujka-tp-mpr-i-gpr-i-izvunplanova-tehnicheska-poddrujka.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50221000">Repair and maintenance services of locomotives</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG">БЪЛГАРИЯ</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 16:45</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на локомотиви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba lokomotiv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af lokomotiver</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Lokomotiven</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης μηχανών έλξης συρμών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of locomotives</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de locomotoras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedurite remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetureiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de locomotives</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of locomotives</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja lokomotiva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mozdonyjavítási és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di locomotive</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotyvų remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotīvju remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni tal-lokomottivi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van locomotieven</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji lokomotyw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de locomotivas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a locomotivelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba lokomotív</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja lokomotiv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av lokomotiv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„БДЖ Пътнически превози” ЕООД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„BDZh Patnicheski prevozi” EOOD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>175405647</NATIONALID>
            <ADDRESS>Ul. „Ivan Vazov” No. 3</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1080</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Inzh. V. Trifonova — otdel „Obshtestveni porachki”; inzh. V. Slavkov — otdel „Remont na TPS”</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 0887330190/+359 0887007151</PHONE>
            <E_MAIL>vtrifonova@bdz.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29800494</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.bdz.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.bdz.bg/bg/profile.html</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„БДЖ Пътнически превози” ЕООД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>175405647</NATIONALID>
               <ADDRESS>Ул. „Иван Вазов” № 3</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1080</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Инж. В. Трифонова — отдел „Обществени поръчки”; инж. В. Славков — отдел „Ремонт на ТПС”</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 0887330190/+359 0887007151</PHONE>
               <E_MAIL>vtrifonova@bdz.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29800494</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.bdz.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.bdz.bg/bg/profile.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bdz.bg/bg/proceduri-po-zop/izvurshvane-na-planova-tehnicheska-poddrujka-tp-mpr-i-gpr-i-izvunplanova-tehnicheska-poddrujka.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Извършване на планова техническа поддръжка (ТП, МПР и ГПР) и извънпланова техническа поддръжка (РН) на електрически локомотиви ..... продължава в раздел VІ.3) „Допълнителна информация"</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50221000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Извършване на планова техн. поддръжка и извънпланова техн. поддръжка на ел. локомотиви серии 46200 и 44000 на „БДЖ – Пътнически превози” ЕООД за тригодишен период в съответствие с техническите изисквания за изпълнение на обществената поръчка с предмет: „Извършване на планова техн. поддръжка (ТП, МПР и ГПР) и извънпланова техн. поддръжка (РН) на ел. локомотиви серия 46200 и ел. локомотиви 44001 и 44002, собственост на „БДЖ – Пътнически превози” ЕООД, за тригодишен период” — Приложение А към документацията за участие. Услугата включва следния прогнозен брой локомотиви за поддържане: седем броя електрически локомотиви от серия 46200 и два броя електрически локомотиви от серия 44000. Възможна е промяна на броя на локомотивите при условията, визирани в т. 19 на горецитираните технически изисквания за изпълнение на обществената поръчка.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50221000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>На територията на изпълнителя.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Извършване на планова техническа поддръжка (ТП, МПР и ГПР) и извънпланова техническа поддръжка (РН) на електрически локомотиви серия 46200 и електрически локомотиви 44001 и 44002, собственост на „БДЖ – Пътнически превози” ЕООД, за тригодишен период в пълно съответствие с техническите изисквания за изпълнение на обществена поръчка за услуга с предмет: „Извършване на планова техническа поддръжка (ТП, МПР и ГПР) и извънпланова техническа поддръжка (РН) на електрически локомотиви серия 46200 и електрически локомотиви 44001 и 44002, собственост на „БДЖ – Пътнически превози” ЕООД, за тригодишен период” и нормативни документи на „БДЖ – Пътнически превози“ ЕООД, определящи правилата, обема, реда и граничните стойности на контролируемите параметри при извършване на планова техническа поддръжка (ТП, МПР и ГПР) и извънпланова техническа поддръжка (РН) на електрически локомотиви серия 46200 и електрически локомотиви 44000.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">4082400.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>На основание чл. 54, ал. 13 от Правилника за прилагане на закона за обществените поръчки (ППЗОП) на всеки етап от процедурата комисията/възложителят може при необходимост да иска разяснения за данни, заявени от участниците, и/или да проверява заявените данни, включително чрез изискване на информация от други органи и лица.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за икономическо и финансово състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за икономическо и финансово състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът да е изпълнил услуги с предмет, идентичен или сходен* с предмета на поръчката, през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>*Под услуги, които са сходни с предмета на обществената поръчка, следва да се разбират услуги, свързани с извършване на планова техническа и/или извънпланова техническа поддръжка и на други серии дизелови и/или електрически локомотиви.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират в поле 1б) от раздел В: „Технически и професионални способности” в част IV: „Критерии за подбор” от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) съответствието си с критерия за подбор по т. 1, като попълват списъка на услугите, идентични или сходни с предмета на поръчката, с посочване на стойностите, датите и получателите.</P>
               <P>Доказване: Съответствието с посоченото изискване се доказва със списък на услугите по чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП, които са идентични или сходни* с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършена минимум една услуга, посочена в списъка и декларирана в ЕЕДОП. Същите се представят от участника при поискване в хода на процедурата или от определения за изпълнител участник преди сключването на договор съгласно чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП.</P>
               <P>В случаите, в които участникът е участвал в качеството си на партньор в обединение или като подизпълнител, се описва дела и частта от дейностите, които участникът самостоятелно е изпълнил. При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критерия за подбор по т. 1. се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него. При участие на подизпълнители поставените изисквания важат за посочения подизпълнител с оглед на дела и вида дейности, които ще изпълнява.</P>
               <P>2. Участникът да разполага с необходимия брой технически лица с определена професионална компетентност, отговарящи за изпълнение на поръчката, включително тези, които отговарят за контрола на качеството.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират в поле 2) от раздел В: „Технически и професионални способности” в част IV: „Критерии за подбор” от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) съответствието си с критерия за подбор по т. 2.</P>
               <P>Доказване: Изискването по т. 2. се доказва със списък на техническите лица, който съдържа задължително следната информация:</P>
               <P>а) Име, презиме и фамилия на техническите лица;</P>
               <P>б) Технически и професионални способности;</P>
               <P>в) Образование — диплома или еквивалентен документ на техническите лица за завършено висше техническо образование в сферата на железопътния транспорт — копие, заверено от участника;</P>
               <P>г) Договор за трудови правоотношения или друг документ, от който да се удостовери наличието на професионална компетентност и годините опит, свързан с извършването на ремонтни дейности по дизелови или електрически локомотиви — копие, заверено от участника.</P>
               <P>Списъкът на техническите лица заедно с доказателствата се представят от участника при поискване в хода на процедурата или от определения за изпълнител участник преди сключването на договор съгласно чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП.</P>
               <P>Продължава в раздел VІ.3) „Допълнителна информация”.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Минимално изискване на възложителя по т. 1:</P>
               <P>Участникът следва да е изпълнил минимум 1 (една) услуга, идентична или сходна* с предмета на обществената поръчка, през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата. Възложителят не поставя изискване за обем.</P>
               <P>Минимално изискване на възложителя по т. 2:</P>
               <P>Участникът да разполага с:</P>
               <P>А) минимум едно техническо лице с висше образование в сферата на железопътния транспорт и с опит минимум 3 (три) години на ръководна позиция, свързана с организация и изпълнението на ремонтните процеси на дизелови или електрически локомотиви;</P>
               <P>Б) минимум едно техническо лице с висше образование в сферата на железопътния транспорт и с опит минимум 3 (три) години на ръководна позиция, свързана с контрола на качеството на ремонтните процеси на дизелови или електрически локомотиви.</P>
               <P>Изискванията по т. А) и Б) се прилагат кумулативно.</P>
               <P>Минимално изискване на възложителя по т. 3:</P>
               <P>Минимално необходими технологични възможности, технологично оборудване и техническа съоръженост за доказване на възможността за изпълнение на обществената поръчка:</P>
               <P>а) наличие на ремонтни площи с технологични канали, оборудвани с повдигателни съоръжения (крикове) за локомотиви и подемни съоръжения (кранове) за демонтаж на възли и агрегати от локомотивите;</P>
               <P>б) технологични възможности, оборудване и техническа съоръженост за проверка, измерване, ремонт и изпитание на:</P>
               <P>— електрически апарати, електрически уреди и електрооборудване,</P>
               <P>— покривно оборудване.</P>
               <P>в) опис на всички стендове за проверка и изпитания, диагностични апарати и измервателни уреди за проверка на механични и електрически параметри, преминали съответния технически контрол;</P>
               <P>г) технологична документация на локомотиви 46200 и 44000;</P>
               <P>д) апарати за диагностика на повреди, регулиране и настройки на управлението и защитите на локомотива.</P>
               <P>Доказване: Изискването по т. 3. се доказва с описи в оригинал, придружени със снимков материал, които се представят от участника при поискване в хода на процедурата или преди сключването на договор от определения за изпълнител участник съгласно чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП.</P>
               <P>Участникът по своя преценка може да представя и други доказателства, че разполага с необходимите технологични възможности, технологично оборудване и техническа съоръженост за изпълнение на обществената поръчка.</P>
               <P>Минимално изискване на възложителя по т. 4:</P>
               <P>Участникът следва да има успешно внедрена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2015 или еквивалент с обхват, идентичен или сходен* с предмета на поръчката, издаден на името на участника.</P>
               <P>Под „сходен обхват” с предмета на поръчката се разбира извършване на планова техническа и/или извънпланова техническа поддръжка и на други серии дизелови и/или електрически локомотиви.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират в раздел Г: „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление” в част IV: „Критерии за подбор” от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) съответствието си с критерия за подбор по т. 4.</P>
               <P>Доказване: Изискването се доказва със заверено от участника копие на валиден сертификат за успешно внедрена система за управление на качеството с обхват, идентичен или сходен* с предмета на поръчката, по стандарт БДС EN ISO 9001:2015 или еквивалентен, издаден на името на участника, и се представя от участника при поискване в хода на процедурата или преди сключването на договор от определения за изпълнител участник съгласно чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП. Сертификатът следва да е валиден към датата на получаване на офертата, както и за срока на провеждане на обществената поръчка и договора за изпълнението ѝ.</P>
               <P>Сертификатът следва да е издаден от независими акредитирани лица съобразно чл. 64, ал. 5 от ЗОП. При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критерия за подбор се доказва от всеки участник в обединението.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. При наличието на основанията по чл. 107 във връзка с чл. 144, ал. 2 от ЗОП.</P>
               <P>2. При наличието на основанията по чл. 54 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т.1 от ЗОП.</P>
               <P>2.1. Участник, за когото са налице основания по чл.54, ал.1 и чл. 55, ал. 1, т.1 от ЗОП, има право да представи доказателства, че е предприел мерки, които гарантират неговата надеждност, съгласно чл. 56, ал.1 от ЗОП.</P>
               <P>3. В случай че за участник се установи, че е дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим и/или че е свързано лице по смисъла на чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици.</P>
               <P>Продължава в раздел VІ.3) „Допълнителна информация”.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Гаранция за изпълнение в размер на 5 % от стойността на договора без ДДС със срок на валидност 30 дни след след изтичане на срока на договора се представя в една от следните форми:</P>
               <P>— безусловна и неотменяема банкова гаранция в оригинал или</P>
               <P>— застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя, в оригинал, или</P>
               <P>— парична сума (депозит) по банкова сметка на възложителя „БДЖ Пътнически превози” ЕООД — ОББ, клон „Света София”, IBAN BG 57 UBBS 8002 1052 2265 20, BIC UBBSBGSF.</P>
               <P>Когато участникът е чуждестранно физическо или юридическо лице и гаранцията за изпълнение на договора е учредена в чуждестранна банка и чужда валута, е необходимо стойността ѝ да отговаря на левовата равностойност, изчислена по официалния курс на БНБ в деня на учредяването ѝ. Същата да бъде в превод на български език. Гаранцията, представена като парична сума или безусловна и неотменяема банкова гаранция, може да се предостави от името на изпълнителя за сметка на трето лице — гарант.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Плащанията по настоящата обществена поръчка ще се извършват в български лева, по банков път. Условията и начина за извършване на плащанията са уредени в проекта на договора — приложение към документацията за участие.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>В обявената открита процедура може да участва всяко българско или чуждестранно физическо или юридическо лице или техни обединения, както и всяко друго образувание, което има право да изпълнява услуги съгласно законодателството на държавата, в която то е установено, и което отговаря на изискванията, предвидени в ЗОП, ППЗОП и на изискванията на възложителя, посочени в настоящата документация за участие. Възложителят не поставя изискване за създаване на юридическо лице за изпълнение на обществената поръчка. Когато определеният изпълнител е неперсонифицирано обединение на физически и/или юридически лица, преди сключването на договор за възлагане на обществената поръчка следва да представи заверено копие на удостоверение за данъчна регистрация и регистрация по БУЛСТАТ на създаденото обединение или еквивалентни документи съгласно законодателството на държавата, в която обединението е установено, на основание чл. 70 от ППЗОП.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:45</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Централно управление на "БДЖ-Пътнически превози" ЕООД на адрес: Р България, гр.София 1080, ул."Иван Вазов" №3.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на получените оферти се извършва на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължение от раздел ІІ.1.1) „Наименование".</P>
               <P>......... серия 46200 и електрически локомотиви 44001 и 44002, собственост на „БДЖ – Пътнически превози” ЕООД, за тригодишен период”.</P>
               <P>Продължение от раздел ІІІ.1.3) „Технически и професионални възможности".</P>
               <P>3. Участникът да разполага с необходимите технологични възможности, техническо оборудване и техническа съоръженост за изпълнение на обществената поръчка.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците декларират в поле 9) от раздел В: „Технически и професионални способности” в част IV: „Критерии за подбор” от ЕЕДОП съответствието си с критерия за подбор по т. 3.</P>
               <P>4. Участникът да има успешно внедрена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2015 или еквивалент с обхват идентичен или сходен* с предмета на поръчката, издаден на името на участника.</P>
               <P>5. Участникът да бъде сертифициран на основание чл. 62б, ал. 3, т. 2 от Наредба № 59/05.12.2006г. за управление на безопасността в железопътния транспорт (наредбата), при спазване на критериите съгласно чл. 62б, ал. 9, определени съответно в Приложение № 5б от същата наредба, за функция по извършване на поддържането по смисъла на чл. 62б, ал. 7, т. 4 от наредбата или еквивалент за чуждестранни участници, специално разрешение или членство в определена организация съгласно законодателството на държавата, в която са установени. Обхватът на дейностите за поддържане на участника следва да бъде минимум частичен и за електрически локомотиви. При подаване на офертата участниците декларират в раздел Г: „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление” в част IV: „Критерии за подбор” от ЕЕДОП съответствието си с критерия за подбор по т. 5. Доказване: Изискването се доказва със заверено от участника копие на валиден сертификат за функции по поддържането на железопътни превозни средства, ведно с приложението към сертификата (съгласно Приложение № 5а от Наредба № 59/05.12.2006г. за управление на безопасността в железопътния транспорт), или еквивалентен документ, доказващ възможности за изпълнение на този тип дейност съгласно националното законодателство на участника, в случай че той е чуждестранно лице, и/или, в случай че има публичен регистър, участникът посочва номера на сертификата за функции по поддържането на железопътни превозни средства и линк към регистъра. Сертификатът и/или еквивалентен документ следва да бъде валиден към датата на получаване на офертата, както и за срока на провеждане на общ. поръчка и договора за изпълнението ѝ, и се представя съгласно чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>Продължение от раздел ІІІ.1.4) „Обективни правила и критерии за участие".</P>
               <P>4. Когато участникът е обединение, което не е регистрирано като самостоятелно юридическо лице, се прилага чл. 59, ал. 6 от ЗОП и във връзка с чл. 37, ал. 4 от ППЗОП се представя документ (учредителния акт, споразумение и/или друг приложим документ, нотариално заверен препис или оригинал), от който да е видно правното основание за създаване на обединението, както и следната информация във връзка с конкретната обществена поръчка:</P>
               <P>— правата и задълженията на участниците в обединението;</P>
               <P>— разпределението на отговорността между членовете на обединението;</P>
               <P>— дейностите, които ще изпълнява всеки член на обединението.</P>
               <P>Участниците в обединението трябва да определят партньор, който да представлява обединението за целите на настоящата обществена поръчка. Възложителят изисква да не се допускат никакви промени в състава на обединението след подаването на офертата. Всички членове на обединението следва да поемат солидарна отговорност за изпълнението на договора за възлагане на обществената поръчка и да не прекратяват участието си в обединението за целия период на изпълнение на договора.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>10-дневен срок от обстоятелството по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
