<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="068556-2018"
            EDITION="2018031">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-068528-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>31</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180214</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 031-068556</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:068556-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.swlb.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YMZYFYB</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71321200">Heating-system design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09323000">District heating</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71356400">Technical planning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71530000">Construction consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE115">Ludwigsburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE115">Ludwigsburg</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE111">Stuttgart, Stadtkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по проектиране и конструиране на отоплителни инсталации</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektování topných systémů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektering af varmesystemer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heizungsplanung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχεδιασμού συστημάτων θέρμανσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heating-system design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño de sistemas de calefacción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Küttesüsteemi projekteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmitysjärjestelmän suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception des systèmes de chauffage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heating-system design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u području projektiranja sustava grijanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fűtőrendszer-tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione di impianti di riscaldamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šildymo sistemų projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apkures sistēmu projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disinji tas-sistema tas-sħana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ontwerpen van verwarmingssysteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi projektowania systemów grzewczych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção de sistemas de aquecimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare a sistemelor de încălzire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektovanie vykurovacích systémov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektiranja sistemov ogrevanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ludwigsburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konstruktion av värmesystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadtwerke Ludwigsburg-Kornwestheim GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadtwerke Ludwigsburg-Kornwestheim GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Gänsfußallee 23</ADDRESS>
               <TOWN>Ludwigsburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>71636</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>kundenstationen-swlb@menoldbezler.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE115"/>
               <URL_GENERAL>www.swlb.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YMZYFYB</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Menold Bezler Rechtsanwälte Partnerschaft mbB</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rheinstahlstraße 3</ADDRESS>
               <TOWN>Stuttgart</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70469</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Karsten Kayser</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>kundenstationen-swlb@menoldbezler.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE111"/>
               <URL_GENERAL>www.menoldbezler.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Menold Bezler Rechtsanwälte Partnerschaft mbB</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rheinstahlstraße 3</ADDRESS>
               <TOWN>Stuttgart</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70469</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Karsten Kayser</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>kundenstationen-swlb@menoldbezler.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE111"/>
               <URL_GENERAL>www.menoldbezler.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Untersuchung von Heizungsanlagen zur Absenkung der Rücklauftemperaturen im Fernwärmenetz - Vergabe eines Rahmenvertrags über Planungsleistungen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>3734/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71321200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand der Leistung ist die Untersuchung von Heizungsanlagen und der dazugehörigen Anlagentechnik von Kunden des Auftraggebers im Ludwigsburger Fernwärme-Verbundnetz, die ein großes Potential zur Rücklauftemperaturabsenkung aufweisen. Die Untersuchung muss alle für die Rücklauftemperatur relevanten Anlagenteile- und Leitungen ab der Liefergrenze erfassen. Der Auftraggeber schließt hierzu einen Rahmenvertrag.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09323000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71356400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71530000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE115"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Stadt Ludwigsburg.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Im Rahmen des durch die Nationale Klimaschutzinitiative des Bundesministeriums für Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit (BMUB), geförderten kommunalen Klimaschutz-Modellprojektes (KKM) „SolarHeatGrid", sollen durch die Stadtwerke Ludwigsburg-Kornwestheim GmbH (SWLB) Heizungsanlagen und die dazugehörige Anlagentechnik von Kunden mit großem Potential zur Rücklauftemperaturabsenkung im Ludwigsburger Fernwärme-Verbundnetz kundenseitig untersucht werden. Die Untersuchung muss alle für die Rücklauftemperatur relevanten Anlagenteile- und Leitungen ab der Liefergrenze („Kundenstation") erfassen. In Wohngebäuden liegt der zu analysierende Betrachtungsraum zwischen der Übergabestation der SWLB und dem Wohnungseintritt. In einem System ohne Wohnnutzung kann der Betrachtungsraum bei Bedarf und in Absprache mit den Kunden bis in die einzelnen Räume ausgeweitet werden. Bei Objekten mit Wohnnutzung endet der Betrachtungsraum hingegen beim Wohnungseintritt. Eine anschließende Analyse muss Optimierungsmöglichkeiten zur Senkung der Rücklauftemperaturen aufzeigen. Die Analyse kann unter anderem eine Untersuchung des Wärmetauschers, der hydraulischen Weichen, der Regelventile, der Systemtemperaturen, des Zirkulationssystems oder auch der hydraulischen Bedingungen beinhalten. Diese Aufzählung ist nicht abschließend und muss durch den Auftragnehmer nach Bedarf ermittelt werden.</P>
                  <P>Grundsätzlich muss durch den Auftragnehmer die aktuelle Betriebstemperatur erfasst werden. Weiter müssen bei Bedarf aktuelle Betriebszustände (wie bspw. Drücke und Volumenströme) an den in einer gemeinsam mit dem AG Vor-Ort-Begehung bestimmten relevanten Messpunkten ermittelt werden. Der Erfassungszeitraum für die aktuelle Betriebstemperatur und die aktuellen Betriebszustände sind ebenfalls nach dem Vor-Ort-Termin zu definieren. Aus den ermittelten Daten müssen die Gründe für die erhöhte Rücklauftemperatur aufgezeigt werden. Dies ist mit Hilfe von Bildern, Plänen, Prinzipschemata oder bei Bedarf auch anderer geeigneter Methoden darzustellen. Daraufhin wird mindestens ein, wenn technisch möglich und sinnvoll auch mehrere Maßnahmenpakete zur Reduzierung der Rücklauftemperatur erarbeitet. Diese werden hinsichtlich ihrer Wirtschaftlichkeit und Komplexität aus Kundensicht (z.B. notwendige Unterbrechung der Wärmeversorgung) bewertet und eine Empfehlung zur Umsetzung ausgesprochen. Im Vordergrund steht hierbei eine möglichst große Reduzierung der Rücklauftemperatur bei möglichst geringen Investitionskosten. Einsparungen die sich auf Seite des Kunden durch die verschiedenen Maßnahmenpakete ergeben, sind ebenfalls aufzuführen.</P>
                  <P>Sowohl die Analyse wie auch die Maßnahmenpakete werden in einer abschließenden Dokumentation beschrieben und mit Prinzipschemata visualisiert, sodass ein vollständiger und nachvollziehbarer Bericht entsteht. Der Bericht muss ausführlich geschrieben werden und eine Zusammenfassung beinhalten. Die Zusammenfassung muss so formuliert werden, dass die wichtigsten Informationen für den Kunden nachvollziehbar und leicht verständlich sind. Ziel des Berichts ist es dem SWLB-Kunden aufzuzeigen, mit welchem finanziellen Aufwand er die Rücklauftemperatur reduzieren kann und welche Vorteile sich dadurch für ihn ergeben können. Empfänger des Berichtes vom Auftragnehmer ist in jedem Fall und ausschließlich der Auftraggeber. Der Inhalt der Berichte ist vor Fertigstellung mit dem Auftraggeber abzustimmen und ggf. anzupassen. Die Grundstruktur des Berichtes ist in einem Kick-Off-Termin zusammen mit dem AG zu bestimmen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-04-02</DATE_START>
               <DATE_END>2020-03-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Vorbemerkungen</P>
               <P>Die Eignung ist für jedes Mitglied einer Bietergemeinschaft gesondert nachzuweisen. Soweit nachfolgend nichts Abweichendes geregelt wird, sind daher alle Eignungsnachweise von jedem Mitglied einer Bietergemeinschaft vorzulegen. Ein Bieter kann zum Nachweis seiner Eignung (wirtschaftlicheund finanzielle sowie technische und berufliche Leistungsfähigkeit) die Kapazitäten anderer Unternehmenin Anspruch nehmen (Eignungsleihe). Diese Möglichkeit besteht unabhängig von der Rechtsnatur derzwischen dem Bieter und den anderen Unternehmen bestehenden Verbindungen. In diesem Fall ist der Vergabestelle nachzuweisen, dass dem Bieter die erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden, indem beispielsweise eine entsprechende Verpflichtungserklärung dieses Unternehmens vorgelegt wird. Die Unternehmen, auf die sich ein Bieter zum Nachweis seiner Eignung stützt, müssen die Eignung nach Ziffer III.1.1) bis III.1.3) hinsichtlich derjenigen Eignungskriterien erfüllen, zu deren Nachweis sich Bieter auf die Eignung des Unternehmens stützt. Zudem sind für dieses Unternehmen die Erklärungen über das Vorliegen von Ausschlussgründe nach § 123, 124 GWB vorzulegen.</P>
               <P>Vorstehende Ausführungen gelten für die Nachweise nach III.1.2) und III.1.3) entsprechend.</P>
               <P/>
               <P>2. Vorzulegende Nachweise, Erklärungen und Dokumente:</P>
               <P>Mit dem Teilnahmeantrag sind folgende Unterlagen in Bezug auf Ausschlussgründe einzureichen:</P>
               <P>(1) Eigenerklärung, dass die Ausschlussgründe des § 123 GWB nicht vorliegen,</P>
               <P>(2) Eigenerklärung über das Vorliegen von Ausschlussgründen nach § 124 GWB,</P>
               <P>(3) Eigenerklärung gemäß § 19 Abs. 3 Mindestlohngesetz (MiLoG),</P>
               <P>3. Vorzulegende Nachweise der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung:</P>
               <P>(1) Aktueller Auszug der Eintragung des Unternehmens in das Berufs- oder Handelsregister (nicht älter als drei Jahre).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>(1) Eigenerklärung über den Gesamtumsatz des Unternehmens und Umsatz mit Leistungen, die mit der zu vergebenden Leistung vergleichbar sind, jeweils bezogen auf die letzten 5 abgeschlossenen Geschäftsjahre.</P>
               <P>(2) Vorlage einer aktuellen allgemeinen Bankauskunft über die wirtschaftliche Situation und das Zahlungsverhalten in Form einer Erklärung der Hausbank.</P>
               <P>(3) Aktueller Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung in Höhe von 1 Mio. EUR für Personen-, Sach- und Vermögensschäden oder Erklärung einer Versicherungsgesellschaft, im Auftragsfall einen entsprechenden Versicherungsschutz mit dem Auftragnehmer zu schließen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>(1) Erklärung über die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl in den letzten 5 Jahren (2013, 2014, 2015, 2016, 2017). Hierbei ist gesondert darzustellen wie viele Mitarbeiter davon jeweils</P>
               <P>— Geschäftsführer/Partner,</P>
               <P>— Ingenieure,</P>
               <P>— kaufmännisches Personal,</P>
               <P>— sonstige Mitarbeiter,</P>
               <P>— freie Mitarbeiter.</P>
               <P>Waren.</P>
               <P>(2) Eigenerklärung über das Vorliegen einer Referenz über erbrachte Planungsleistungen im Bereich der Technischen Ausrüstung (§ 55 HOAI).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu (2):Gegenstand der Leistung müssen Planungen im Bereich der Technischen Ausrüstung (§ 55 HOAI) zur Senkung der Rücklauftemperatur im Bereich der Wärmeversorgung an einem realen Objekt gewesen sein. Die vorgelegte Referenz muss eine Heizleistung oder Anschlussleistung von mindestens 30 kW aufweisen und in den letzten 5 Jahren erbracht worden sein (Abnahme der Planungsleistungen frühestens 01/2013).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. Für Bietergemeinschaften gilt:</P>
               <P>Es gibt keine Vorgabe hinsichtlich der Rechtsform. Erforderlich ist die Einreichung einer von allen Mitgliedernder Bietergemeinschaft unterzeichneten Erklärung folgenden Inhalts:</P>
               <P>a) plausible Darstellung der Aufgabenteilung innerhalb der Bietergemeinschaft,</P>
               <P>b) Benennung des bevollmächtigten Vertreters der Bitergemeinschaft,</P>
               <P>c) Erklärung, dass dieser Vertreter die Mitglieder der Bietergemeinschaft während des gesamten Verfahrensrechtsverbindlich vertritt,</P>
               <P>d) Erklärung, dass alle Mitglieder der Bietergemeinschaft im Vergabeverfahren sowie im Auftragsfall gesamtschuldnerisch haften.</P>
               <P>2. Beteiligt sich ein Unternehmen mehrfach - sei es als Bieter, Mitglied einer Bietergemeinschaft oder Nachunternehmer - an diesem Vergabeverfahren, so kann dies zum Verfahrensausschluss aller Bieter/Bietergemeinschaften, bei denen das jeweilige Unternehmen beteiligt bzw. als Nachunternehmervorgesehen ist, führen.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Vgl. Entwurf des Rahmenvertrags.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Vgl. Entwurf des Rahmenvertrags.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Keine Vorgabe der Rechtsform.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Natürliche Personen müssen nach den Rechtsvorschriften ihres Heimatstaates als Ingenieur tätig und zum Führen dieser Berufsbezeichnung berechtigt sein. Ist in dem jeweiligen Heimatstaat die Berufsbezeichnung nicht gesetzlich geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen, wer über ein Diplom-Prüfungszeugnisodersonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung gemäß den Vorgaben der Richtlinie2005/36EG (Berufsanerkennungsrichtlinie) gewährleistet ist. Bei juristischen Personen muss der satzungsgemäße Geschäftszweck auf Planungs- bzw. Ingenieurleistungen gerichtet sein. Zudem muss ein verantwortlicher Ingenieur benannt werden.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die Kunden der Stadtwerke Ludwigsburg-Kornwestheim GmbH mit potentiell zu optimierenden Kundenstationen werden vom Auftraggeber kontaktiert. Die Fernwärme-Kunden werden vom Auftraggeber stufenweise nach Potential zur Rücklauftemperatur-Senkung priorisiert und angeschrieben. In dem vertragsgegenständlichen Zeitraum sollen ca. 50 bis 70 Kunden kontaktiert werden. Sollte die Resonanz der Kunden größer sein als die in dem Projektzeitraum und durch Projektmittel bearbeitbaren Anlagen, so obliegt die Auswahl dem Auftraggeber.</P>
               <P>Nach Zugang einer kundenseitigen Interessenbekundung wird der Auftraggeber den Auftragnehmer in Textform einen Einzelauftrag erteilen, welcher den Auftragnehmer zur Erfüllung des Einzelauftrags nach Maßgabe der in diesem Vertrag festgelegten Bedingungen verpflichtet. Dem Auftragnehmer steht kein Anspruch auf Erteilung von Einzelaufträgen zu.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-15</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YMZYFYB.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg beim Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kapellenstraße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 721926-3985</FAX>
               <URL>www.rp.baden-wuerttemberg.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es gelten die Bestimmungen des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) in der Fassung vom 17.2.2016.</P>
               <P>Hinsichtlich der Einleitung von Nachprüfungsverfahren wird auf § 160 GWB verwiesen. Dieser lautet:</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P/>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P/>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10Kalendertagen gerügt hat;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Hinsichtlich der Information nicht berücksichtigter Bieter und Bewerber gelten die §§ 134, 135 GWB. Insbesondere gilt:</P>
               <P>Bieter, deren Angebote für den Zuschlag nicht berücksichtigt werden sollen, werden vor dem Zuschlag gemäß § 134 GWB darüber informiert. Das gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist.</P>
               <P>Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung dieser Information durch den Auftraggeber geschlossen werden; bei Übermittlung per Fax oder auf elektronischem Wege beträgt diese Frist 10 Kalendertage.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
