<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="043542-2018"
            EDITION="2018021">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-043057-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180313</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>21</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180131</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 021-043542</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:043542-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.starablotnica.bip.org.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.starablotnica.bip.org.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31520000">Lamps and light fittings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45316110">Installation of road lighting equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45311200">Electrical fitting work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45311100">Electrical wiring work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71355200">Ordnance surveying</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180313 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Лампи и осветителни уреди</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy a svítidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampe- og lampefittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leuchten und Beleuchtungszubehör</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λαμπτήρες και φωτιστικά εξαρτήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lamps and light fittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lámparas y accesorios de iluminación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lambid ja valgustid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valaisimet ja valaistustarvikkeet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampes et appareils d'éclairage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lamps and light fittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Svjetiljke i pribor za svjetiljke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lámpa és világítási szerelvények</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampade ed accessori per illuminazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šviestuvai ir apšvietimo įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampas un apgaismes piederumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampi u apparat tad-dawl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampen en lamparmaturen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy i oprawy oświetleniowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Candeeiros e acessórios para iluminação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lămpi şi aparate de iluminat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy/svietidlá a príslušenstvo k nim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Svetilke in pribor zanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stara Błotnica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampor och belysningsarmatur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Stara Błotnica</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Stara Błotnica</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>1401042</NATIONALID>
               <ADDRESS>Stara Błotnica 46</ADDRESS>
               <TOWN>Stara Błotnica</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-806</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Monika Białkowka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 483857790</PHONE>
               <E_MAIL>gmina@starablotnica.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <URL_GENERAL>http://www.starablotnica.bip.org.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.starablotnica.bip.org.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kompleksowa modernizacja oświetlenia drogowego na terenie Gminy Stara Błotnica</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>B.271.3.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31520000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego. Przedmiotem zamówienia w ramach zadania inwestycyjnego p.n.: „Kompleksowa modernizacja oświetlenia drogowego na terenie gminy Stara Błotnica” jest wykonanie dostawy opraw wraz z osprzętem oraz materiałami instalacyjnymi, polegającej na zainstalowaniu 871 szt. opraw oświetlenia drogowego ze źródłami LED barwa światła: biała 4 000 K na terenie Gminy Stara Błotnica. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w załączniku nr 1 i 2 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45316110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45311200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45311100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71355200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren Gminy Stara Błotnica.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia w ramach zadania inwestycyjnego p.n.: „Kompleksowa modernizacja oświetlenia drogowego na terenie gminy Stara Błotnica” jest wykonanie dostawy opraw wraz z osprzętem oraz materiałami instalacyjnymi, polegającej na zainstalowaniu opraw oświetlenia drogowego ze źródłami LED barwa światła: biała 4 000 K na terenie Gminy Stara Błotnica, poprzez:</P>
                  <P>— demontaż 651 szt. opraw,</P>
                  <P>— dostawę opraw oświetleniowych, zgodnych ze złożoną ofertą, w miejsce prowadzenia prac instalacyjnych w ilości 871 sztuk, Poziom zaprogramowania zasilacza cyklu 24 h dostarczanej oprawy winien uwzględniać zarówno wymogi normy oświetlenia ulic PN-EN 13201, jak również wymogi określone w Rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 4 maja 2007 r., w sprawie szczegółowych warunków funkcjonowania systemu elektroenergetycznego (Dz.U. 2007, nr 93 poz. 623, z późn. zm.),</P>
                  <P>— instalację opraw oświetlenia zewnętrznego na wysięgnikach i słupach na nowe oprawy – zgodnie z projektem „Wdrażanie systemu efektywnego energetycznie oświetlenia ulicznego na terenie Gminy Stara Błotnica” (tabele) i schematy jedno kreskowe, w ilości 651 szt.</P>
                  <P>­ - dowieszenie opraw oświetleniowych w miejscach wskazanych w projekcie „Modernizacja oświetlenia na terenie gminy Stara Błotnica” (schematy) w ilości 220 szt. opraw,</P>
                  <P>­ - instalację systemu sterowania monitorującego pracę opraw oświetleniowych wraz z oprogramowaniem umożliwiającym grupowe sterowanie i monitoring opraw.</P>
                  <P>­ - montaż przewodów zasilających (oprawa - zabezpieczenie) o długości 4 m na komplet dla słupów linii napowietrznej i 12 m na komplet dla słupów linii kablowej,</P>
                  <P>­ - montaż zabezpieczeń dla wszystkich opraw. Dla linii napowietrznej oraz dla linii kablowej - wkładka topikowa 4A,</P>
                  <P>­ - wymianę zacisków prądowych AI/Cu dla wszystkich opraw na liniach napowietrznych, przy złączu na linii nieizolowanej zastosować zacisk przystosowany do montażu na liniach nieizolowanych, przy złączu na linii izolowanej zacisk przystosowany do montażu na linii izolowanej,</P>
                  <P>­ - wyniesienie poza obszar stacji transformatorowych i montaż 39 szt. szafek oświetleniowych,</P>
                  <P>­ instalacja we wszystkich szafkach oświetleniowych - 76 szt. - układów kompensacji mocy biernej i zabezpieczeń przeciwprzepięciowych,</P>
                  <P>­ wymianę wysięgników na ocynkowane jednoramienne na linii napowietrznej dla opraw modernizowanych o parametrach geometrycznych wynikających z obliczeń, zamocowany do boku słupa lub na szczycie,</P>
                  <P>­ - wykonanie pomiarów skuteczności ochrony przeciw porażeniowej,</P>
                  <P>­ - wykonanie pomiarów rezystancji uziemienia i izolacji przewodów i kabli,</P>
                  <P>­ - wykonanie pomiarów natężenia i luminancji, dla wskazanych przez Zamawiającego pięciu odcinków modernizowanego oświetlenia, a w przypadku, kiedy którykolwiek.</P>
                  <P>Z pomiarów natężenia lub luminancji drogi nie potwierdzi poziomów ze złożonej oferty, przeprowadzenie 100 % kontroli natężenia lub luminancji modernizowanego oświetlenia objętego projektem, na koszt Wykonawcy – w terminie nie dłuższym niż 10 dni,</P>
                  <P>­ - wykonanie pomiarów mocy zainstalowanej dla wszystkich zmodernizowanych obwodów oświetlenia – miernikiem cęgowym – cęgi Dietza.</P>
                  <P>­ - sprawdzenie ciągłości żył kabli zasilających,</P>
                  <P>­ - wykonaniu dokumentacji powykonawczej.</P>
                  <P>2. Przedmiot zamówienia został opisany w:</P>
                  <P>1) Szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia stanowiącym załącznik nr 1 do SIWZ,</P>
                  <P>2) Projekcie „Modernizacja oświetlenia na terenie gminy Stara Błotnica” stanowiącym załącznik nr 2 do SIWZ,</P>
                  <P>3) Specyfikacji materiałów i dostaw, stanowiącej załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Trwałość strumienia światła oprawy ulicznej</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Moc zainstalowana wszystkich opraw oświetleniowych</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">70</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Przystępując do niniejszego postępowania każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 30 000,00 PLN (słownie złotych: trzydzieści tysięcy 00/100).</P>
                  <P>2. Zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu (procedura odwrócona).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące sytuacji ekonomicznej i finansowej oraz zdolności technicznej i zawodowej.</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca załącza do oferty:</P>
               <P>1) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie określonym w ust. 3, stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Ww. oświadczenie Wykonawca składa</P>
               <P>W formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, którego wersja edytowalna stanowi załącznik nr 6 do SIWZ, przy czym:</P>
               <P>a) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa również jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów. W takim przypadku Wykonawca składa dla każdego z podmiotów, których to dotyczy - odrębny formularz jednolitego dokumentu, zawierający informacje wymagane w „Części II: Informacje dotyczące Wykonawcy” sekcja A i B oraz w „Części III: Podstawy wykluczenia”, należycie wypełniony i podpisany przez dane podmioty.</P>
               <P>W „Część VI: Oświadczenia końcowe. O ile ma to znaczenie dla określonych zdolności, na których polega Wykonawca, należy dołączyć dla każdego z podmiotów, których to dotyczy – informacje wymagane w „Część IV – kryteria kwalifikacji”.</P>
               <P>b) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, jednolity dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji z otwarcia ofert, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Zamawiający żąda od Wykonawcy którego ofertę najwyżej oceniono dokumentów wymienionych w Rozdziale 6 punkt 8 SIWZ:</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający określa następujące warunki udziału w postępowaniu dotyczące sytuacji ekonomicznej i finansowej:</P>
               <P>a) Wykonawca posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 1 000 000,00 PLN,</P>
               <P>b) Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 1 000 000,00 PLN,</P>
               <P>c) Wykonawca w okresie trzech ostatnich lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres, w każdym roku obrotowym osiągnął minimalny roczny obrót w wysokości 2 000 000,00 PLN.</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Zamawiający żąda od Wykonawcy dokumentów:</P>
               <P>1) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 1 000 000,00 PLN,</P>
               <P>3) oświadczenia Wykonawcy o rocznym obrocie, za okres nie dłuższy niż ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres. Wzór ww. oświadczenia stanowi załącznik nr 9 do SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Wykonawca w ramach jednego zamówienia (umowy) wykonał co najmniej 1 dostawę wraz z instalacją (montażem) minimum 1 000 sztuk opraw oświetlenia ulicznego LED, o wartości dostawy wraz z montażem nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN, przy czym dostawa z montażem opraw oświetlenia ulicznego LED może być wykonana w ramach robót budowlanych, jako ich integralna część.</P>
               <P>b) Wykonawca dysponuje następującymi kwalifikacjami zawodowymi:</P>
               <P>Uprawniającymi do prowadzenia eksploatacji urządzeń, instalacji i sieci elektroenergetycznych na stanowisku eksploatacji E do 1 kV, poprzez posiadanie przez min. 4 osoby skierowane przez Wykonawcę do realizacji zamówienia aktualnego świadectwa kwalifikacyjnego E do 1 kV,</P>
               <P>Świadectwem ukończenia kursu przez osoby, o których mowa powyżej,</P>
               <P>W zakresie wykonywania prac w technologii pod napięciem do 1 kV, obejmujących pełny zakres czynności związanych z modernizacją instalacji oświetlenia drogowego, wydanym przez właściwy ośrodek szkoleniowy,</P>
               <P>Uprawniającymi do prowadzenia eksploatacji urządzeń, instalacji i sieci elektroenergetycznych na stanowisku dozoru D do 1 kV, poprzez posiadanie przez min. 2 osoby skierowane przez Wykonawcę do realizacji zamówienia aktualnego świadectwa kwalifikacyjnego D do 1 kV.</P>
               <P>Świadectwem ukończenia kursu przez osoby, o których mowa powyżej, w zakresie poleceniodawcy do prac w technologii pod napięciem do 1 kV, wydanym przez właściwy ośrodek szkoleniowy.</P>
               <P>Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, przy czym spełnianie warunków udziału.</P>
               <P>W postępowaniu musi wykazać każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – w zakresie, w jakim wykazuje ich spełnianie, tj.:</P>
               <P>a) w zakresie dotyczącym sytuacji ekonomicznej lub finansowej – przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia,</P>
               <P>b) w zakresie dotyczącym zdolności technicznej lub zawodowej – przynajmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostanie wybrana, Zamawiający będzie żądać przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
               <P>Spełnianie warunków udziału w postępowaniu musi wykazać każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia w zakresie, w którym wykazuje ich spełnienie.</P>
               <P>W przypadku Wykonawcy, który powołuje się na zasoby innych podmiotów warunki udziału w postępowaniu muszą być wykazane w zakresie, w jakim Wykonawca powołuje się na ich zasoby.</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Zamawiający żąda od Wykonawcy dokumentów:</P>
               <P>— wykazu dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. Ww. wykaz stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>— oświadczenie na temat kwalifikacjach zawodowych Wykonawcy. Wzór załącznik nr 8 do SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji umowy zostały zawarte we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 11 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę w rozumieniu Kodeksu pracy (art. 22 §1) – w pełnym wymiarze czasu pracy – osób wykonujących czynności objęte przedmiotem zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Gminy Stara Błotnica.</P>
                  <P>Stara Błotnica 46, 26-806 Stara Błotnica.</P>
                  <P>Sala konferencyjna.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 2 – 4 SIWZ, składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania.</P>
               <P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zamiast powyższego dokumentu składa informację.</P>
               <P>Z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art.24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy Pzp. Informacja lub dokument, o których mowa powyżej powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>Wraz z obliczeniami fotometrycznymi Wykonawca składa dane techniczne właściwości opraw - rozsyłu światła opraw oświetleniowych - całej bryły światłości w formie bazy danych umożliwiających na ich podstawie dokonanie wyliczeń parametrów oświetleniowych drogi w ogólnie dostępnym programie komputerowym do wspomagania obliczeń w formacie eulumdat (.Ldt).</P>
               <P>10. Do wypełnionego i podpisanego formularza oferty (treści oferty) Wykonawca winien dołączyć:</P>
               <P>1) jednolity dokument (jednolity europejski dokument zamówienia), który podobnie jak oferta winien być podpisany i złożony w oryginale – wg wzoru stanowiącego załącznik nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>2) projekt obliczenia fotometryczne dla oferowanych opraw wraz z danymi technicznymi właściwości opraw - rozsyłu światła opraw oświetleniowych - całej bryły światłości</P>
               <P>W formie bazy danych, umożliwiających na ich podstawie dokonanie wyliczeń parametrów oświetleniowych drogi w ogólnie dostępnym programie komputerowym do wspomagania obliczeń w formacie eulumdat (.Ldt).</P>
               <P>Obliczenia fotometryczne i dane techniczne właściwości opraw oświetleniowych stanowią integralną część oferty (treść oferty) i nie podlegają uzupełnieniu w trybie art. 26 ust. 3 ustawy Pzp.</P>
               <P>Brak w złożonej ofercie obliczeń fotometrycznych spowoduje odrzucenie oferty na podstawie art. 89 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp.</P>
               <P>3) Zestawienie ilościowo-mocowe proponowanych opraw, z którego wynika proponowana moc zainstalowana w złożonej ofercie, wg wzoru załącznika nr 13 do SIWZ o nazwie – Zestawienie Projektowe danych wsadowych do obliczeń fotometrycznych,</P>
               <P>4) kalkulację ceny oferty, która stanowi integralną część oferty – podpisana</P>
               <P>I składana w oryginale, wg wzoru stanowiącego załącznik nr 4 do SIWZ;</P>
               <P>5) sprawozdanie z badania LM-80-08 źródeł światła LED dla temp. Ts (Tc) = 55<FT TYPE="SUP">o</FT>C, 85<FT TYPE="SUP">o</FT>C oraz 105<FT TYPE="SUP">o</FT>C wraz z prognozą zgodną ze wzorem Memorandum Technicznym TM 21, lub inny dokument równoważny.</P>
               <P>Raport sporządzony w języku obcym jest składany wraz z tłumaczeniem na język polski;</P>
               <P>6) pełnomocnictwo do składania oświadczeń woli, o ile ofertę podpisuje pełnomocnik osoby/osób uprawnionych do składania oświadczeń woli lub pełnomocnik wykonawców, którzy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia;</P>
               <P>7) kserokopię dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium w formach niepieniężnych, o których mowa w art. 45 ust. 6 pkt 2-5 ustawy Pzp, (oryginał dokumentu Wykonawca składa w budynku Urzędu Gminy w Starej Błotnicy, Stara Błotnica 46, 26-806 Stara Błotnica w pokój nr 1), a w przypadku wpłaty wadium w pieniądzu, oryginał lub kserokopię przelewu kwoty stanowiącej wadium załącza do oferty.</P>
               <P>6. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia na podstawie art. 26 ust. 1 ustawy Pzp wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia</P>
               <P>W wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, tj. dokumentów wymienionych w ust. 7 i 8 SIWZ (Rozdział 6),</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Warszawa</ADDRESS>
               <TOWN>ul. Postępu 17A</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z art. 182 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>1) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>2) w terminie 5 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 10 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>2) 5 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Biuletynie Zamówień Publicznych lub Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się:</P>
               <P>1) w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 – w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>2) w przypadku zamówień, których wartość jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 – w terminie 5 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>4. Jeżeli Zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej lub nie zaprosił Wykonawcy do złożenia oferty w ramach dynamicznego systemu zakupów lub umowy ramowej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 15 dni od dnia zamieszczenia w Biuletynie Zamówień Publicznych albo 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia, a w przypadku udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki albo zapytania o cenę – ogłoszenia o udzieleniu zamówienia z uzasadnieniem;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający:</P>
               <P>a) nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; albo</P>
               <P>b) opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenie o udzieleniu zamówienia, które nie zawiera uzasadnienia udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia albo zamówienia z wolnej ręki;</P>
               <P>3) 1 miesiąca od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający:</P>
               <P>a) nie zamieścił w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenia o udzieleniu zamówienia; albo</P>
               <P>b) zamieścił w Biuletynie Zamówień Publicznych ogłoszenie o udzieleniu zamówienia, które nie zawiera uzasadnienia udzielenia zamówienia w trybie negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki albo zapytania o cenę.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Warszawa</ADDRESS>
               <TOWN>ul. Postępu 17A</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
