<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="044207-2018"
            EDITION="2018021">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-044128-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>21</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180131</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 021-044207</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:044207-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.jw3964.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.jw3964.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48329000">Imaging and archiving system</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30233000">Media storage and reader devices</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180129</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Система за обработване на изображения и за архивиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zobrazovací a archivační systémy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Billedbehandlings- og arkiveringssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Darstellungs- und Archivierungssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σύστημα απεικόνισης και αρχειοθέτησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Imaging and archiving system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de imágenes y archivo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piltkaardistus- ja arhiveerimissüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kuvantamis- ja arkistointijärjestelmä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Système d'imagerie et d'archivage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Imaging and archiving system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sustav za slikanje i arhiviranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Képfeldolgozó és archiváló rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema di registrazione di immagini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaizdo kūrimo ir saugojimo sistema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Attēlveidošanas un arhivēšanas sistēma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema tat-teħid ta’ l-immaġini u ta’ l-arkivji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beeldvormings- en archiefsysteem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System obrazowania i archiwizowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de arquivo e de imageologia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem de prelucrare a imaginilor şi de arhivare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémy na spracovanie obrazov a archiváciu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem za upodabljanje in arhiviranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bildbehandlings- och arkiveringssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Jednostka Wojskowa 3964</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Jednostka Wojskowa 3964</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Bystra 1</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 261892326</PHONE>
               <E_MAIL>w.lewandowski@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261892320</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://www.jw3964.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.jw3964.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Jednostka Wojskowa 3964, 03-700 Warszawa, ul. Bystra 1</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Bystra 1</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Waldemar Lewandowski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261892326</PHONE>
               <E_MAIL>wa.lewandowski@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261892326</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://www.jw3964.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Wojskowa jednostka budżetowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa budowy archiwum cyfrowego dla Centralnego Archiwum Wojskowego - Wojskowego Biura Historycznego</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>6/2018/Z</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48329000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa dostawy, instalacji i konfiguracji systemu zarządzania archiwami wojskowymi (zwanego dalej „Systemem”) wraz ze sprzętem, na którym będzie on uruchomiony, współpracującego z posiadanym przez Zamawiającego repozytorium danych. Ogólny i szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, w tym podział na zadania oraz ich szczegółowy zakres przedstawiony został w Załączniku nr 1 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30233000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>00-910 Warszawa, ul. Pontonierów 2a</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa, instalacja i konfiguracja systemu zarządzania archiwami wojskowymi (zwanego dalej „Systemem”) wraz ze sprzętem na którym będzie on uruchomiony, współpracującego z posiadanym przez Zamawiającego repozytorium danych. W ramach zamówienia wymagane jest przeszkolenie pracowników Zamawiającego w zakresie obsługi Systemu.</P>
                  <P>Poprzez „System” Zamawiający rozumie kompleksowe rozwiązanie zawierające:</P>
                  <P>• Oprogramowanie, w tym aplikacje specjalistyczne i dedykowane (dostosowane do potrzeb) dla CAW WBH oraz archiwów wojskowych w Gdyni, Nowym Dworze Mazowieckim, Oleśnicy i Toruniu.</P>
                  <P>• Rozwiązanie sprzętowe, w tym.</P>
                  <P>O Rozwiązanie IT (urządzenie archiwizacji) składające się minimum z macierzy na potrzeby Systemu, macierzy na potrzeby składowania danych (repozytorium, serwerów kasetowych oraz przełączników LAN i SAN, w konfiguracji spełniającej wymagania budowanego Systemu.</P>
                  <P>O Systemy pomocnicze, jak UPS, ppoż itp. – wymagane do poprawnej pracy dostarczanego rozwiązania IT i pracy serwerowni.</P>
                  <P>Aplikacja ma być przeznaczona do obsługi archiwum w tym do opracowywania (ewidencji.</P>
                  <P>I inwentaryzacji) zbiorów archiwalnych na wszystkich poziomach ich hierarchicznej struktury – od całego archiwum aż po obiekt archiwalny, obsługi archiwum fizycznego, musi posiadać funkcje wsparcia procesu digitalizacji, procesu wypożyczeń, procesu udostępniania materiałów archiwalnych oraz ich pełnej obsługi zarówno w formie fizycznej, jak i cyfrowej (zarówno zdigitalizowanej, jak i digitalborn). Aplikacja musi zawierać szybką i precyzyjną wyszukiwarkę danych, współpracować z systemem PKI w zakresie autoryzacji oraz podpisywania wytworzonych dokumentów (w tym zdigitalizowanych jednostek archiwalnych oraz paczek archiwalnych), posiadać funkcjonalność kartotek wzorcowych. Aplikacja powinna posiadać możliwość udostępniania wybranych danych i materiałów zdigitalizowanych w serwisie internetowym. Aplikacja powinna posiadać zaimplementowany pełen proces związany z pracą Archiwum dla każdego z etapów życia jednostki archiwalnej. Aplikacja musi być zgodna z polskimi przepisami archiwalnymi oraz otwartymi standardami archiwalnymi (ISAD(G), EAD).</P>
                  <P>Szczegółowe wymagania dla poszczególnych elementów Systemu opisane są w dalszej części niniejszego dokumentu. Wszystkie proponowane elementy Systemu muszą ze sobą współpracować. Architektura proponowanego rozwiązania musi uwzględniać całość wymagań Systemu i opierać się na budowie modułowej pozwalającej na etapowe wdrażanie kolejnych modułów oraz stworzenie kolejnych w przyszłości.</P>
                  <P>W ramach zamówienia wykonawca musi dostarczyć dokumentację zawierającą w szczególności:</P>
                  <P>• Instrukcje obsługi użytkownika,</P>
                  <P>• Dokumentację eksploatacyjno-administracyjną,</P>
                  <P>• Dokumentację powykonawczą Systemu.</P>
                  <P>W ramach zamówienia wykonawca musi także zrealizować szkolenia dla użytkowników Systemu oraz administratorów Systemu.</P>
                  <P>Całość dostaw oraz usług zgodnie z niniejszą specyfikacją musi być wykonana nie później niż 15.12.2018 r. Zamawiający zastrzega sobie możliwość przesunięcia tego terminu na późniejszy.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest dołączyć do oferty szacunkowy harmonogram prac z podziałem na koszt Systemu w poszczególnych etapach.</P>
                  <P>Na zamówienie budowy i wdrożenia Systemu składają się następujące etapy:</P>
                  <P>1. dostawa sprzętu i oprogramowania, w tym:</P>
                  <P>a. dostawa rozwiązania sprzętowego (macierzy klasy Enterprise, serwerów klasy „blade”, przełączników LAN i SAN, itp.) wraz z oprogramowaniem, licencjami i gwarancją, dedykowanego do obsługi Systemu i przystosowanego do współpracy z posiadanym przez Zamawiającego Repozytorium Systemu zbudowanego zrealizowanego na rozwiązaniu Hitachi Content Platform;</P>
                  <P>b. dostawa oprogramowania użytkowego Systemu.</P>
                  <P>Przez oprogramowania użytkowe Systemu Zamawiający rozumie oprogramowania umożliwiające pracę w zakresie „obsługi danych archiwalnych, w tym – tworzenie, przejmowanie, ewidencjonowanie oraz udostępnianie paczek archiwalnych, tworzenie metadanych, prowadzenie rejestru posiadanych zasobów, wyszukiw.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-12-15</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Aktualny odpis z właściwego rejestru albo aktualne zaświadczenie o wpisie do ewidencji działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub zgłoszenia do ewidencji działalności gospodarczej, wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, w których wykonawca posiada rachunek, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy,wystawionej nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. Z informacji banku bądź kasy oszczędnościowo-kredytowej musi wynikać jednoznacznie, iż wykonawca posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości.</P>
               <P>Co najmniej 3 000 000,00 PLN (słownie: trzy miliony złotych 00/100):</P>
               <P>Polisa ubezpieczeniowa odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności wraz z dowodem opłacenia składki wynikającej z umowy ubezpieczenia na kwotę co najmniej 3 000 000,00 PLN (słownie: trzy miliony złotych 00/100).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków tych wymienionych Zamawiający wymaga aby wykonawca:</P>
               <P>a) posiadał uprawnienia do wykonywania określonej działalności lub czynności tj.: posiadał Świadectwo Bezpieczeństwa Przemysłowego pierwszego stopnia potwierdzające zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli co najmniej TAJNE.</P>
               <P>b) posiadał wiedzę i doświadczenie tj.:</P>
               <P>— wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, jedną (1) dostawę odpowiadającą swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia, tj. dostawa rozwiązania macierzowego realizującego funkcję uniwersalnego, wieloprotokołowego i skalowalnego repozytorium danych którego przeznaczeniem jest bezpieczne przechowywanie danych archiwalnych z serwisem i usługą wdrożenia o wartości co najmniej 300 000,00 PLN brutto (słownie: trzysta tysięcy złotych 00/100).</P>
               <P>c) posiadał osoby zdolne do wykonania zamówienia tj.</P>
               <P>— jednego koordynatora projektu, posiadającego poświadczenie bezpieczeństwa osobowego uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej POUFNE,</P>
               <P>— jednego inżyniera wdrożenia posiadającego stosowne uprawnienia i 3-letnie doświadczenie w zakresie instalacji, uruchomienia oraz serwisu rozwiązania macierzowego realizującego funkcję cyfrowego archiwum, potwierdzone certyfikatami uznawanymi przez producenta oraz poświadczenie bezpieczeństwa osobowego uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej POUFNE oraz zaświadczenie stwierdzające odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych,</P>
               <P>— jednego inżyniera wdrożenia posiadającego stosowne uprawnienia i 3-letnie doświadczenie w zakresie instalacji, uruchomienia oraz serwisu oprogramowania użytkowego realizującego funkcję obsługi archiwum w pełnym zakresie, na poziomie zaawansowanym, potwierdzone certyfikatami uznawanymi przez producenta oraz poświadczenie bezpieczeństwa osobowego uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej POUFNE oraz zaświadczenie stwierdzające odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych,</P>
               <P>— jednego architekta systemowego posiadającego minimum 3-letnie doświadczenie w zakresie projektowania systemów informatycznych, w tym systemów realizujących funkcję repozytorium danych oraz doświadczenie w zakresie archiwów oraz archiwów cyfrowych oraz posiadającego certyfikaty potwierdzające posiadaną wiedzę: TOGAF 9 na poziomie Certified, certyfikatu Prince 2 na poziomie Foundation, ITIL3 na poziomie Foundation, certyfikatu OMG Certified UML Professional oraz poświadczenie bezpieczeństwa osobowego uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej POUFNE,</P>
               <P>— dwóch inżynierów, posiadających certyfikat producenta sprzętu HDS Operating and Managing Hitachi Content Platform oraz certyfikat producenta sprzętu Hitachi Data Systems Certified Specjalist, dla konfiguracji posiadanego przez Zamawiającego repozytorium cyfrowego archiwum zbudowanego na HDS HCP oraz poświadczenie bezpieczeństwa osobowego uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej POUFNE.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wykonawca jest zobowiązany w terminie do dnia podpisania Umowy wnieść skutecznie na rzecz Zamawiającego zabezpieczenie należytego wykonania Umowy w wysokości 5 % ceny brutto swojej oferty.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>03-700 Warszawa, ul. Bystra 1 (wjazd ul. gen. Skierskiego), budynek nr 19, lokal – sala odpraw</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587400</PHONE>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587400</PHONE>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
