<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="044486-2018"
            EDITION="2018021">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-045082-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180509</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>21</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180131</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 021-044486</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:044486-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zus.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72253200">Systems support services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">3731707.32</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180129</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Поддържане на системи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémová podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systemsupport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systemunterstützung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες υποστήριξης συστημάτων πληροφορικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systems support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de apoyo a sistemas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Süsteemi tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Järjestelmien tukipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assistance relative aux systèmes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systems support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge sistemske podrške</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rendszer-támogatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assistenza sistemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemų palaikymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistēmu atbalsta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-appoġġ tas-sistema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systeemondersteuningsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie wsparcia systemu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de apoio a sistemas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asistenţă pentru sisteme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémové podporné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve podpore sistemov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stödtjänster för system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zakład Ubezpieczeń Społecznych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zakład Ubezpieczeń Społecznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Szamocka 3, 5</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-748</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Departament Zamówień Publicznych, skrzydło C, I piętro, pokój 104</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226671702</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariatDZP@zus.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226671733/36</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zus.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Ubezpieczenia społeczne</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie Usług Ciągłości Działania dla środowiska Mainframe</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>TZ/271/93/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72253200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Świadczenie Usług Ciągłości Działania dla środowiska Mainframe.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">3731707.32</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Świadczenie przez Wykonawcę na rzecz Zamawiającego Usług Ciągłości Działania przez okres 3 miesięcy od dnia zawarcia Umowy, ale nie wcześniej niż od 1.1.2018 r.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_EXTREME_URGENCY/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Przed wszczęciem niniejszego postępowania w trybie z wolnej ręki Zamawiający przeprowadził w trybie przetargu nieograniczonego postępowanie na Udzielenie uprawnień licencyjnych do oprogramowania systemowego środowiska Mainframe oraz świadczenie usług wsparcia (nr referencyjny: TZ/271/75/17) – zamieszczając ogłoszenie w Dzienniku Urzędowym UE, nr 2017/S 211-437782.</P>
                  <P>Termin składania ofert został ostatecznie ustalony na 22.12.2017 r., godz. 9:00.</P>
                  <P>W wyznaczonym terminie składania ofert nie wpłynęła żadna oferta.</P>
                  <P>W związku z powyższym Zamawiający zobligowany był do unieważnienia postępowania na podstawie art. 93 ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
                  <P>Po unieważnieniu postępowania oznaczonego nr TZ/271/75/17, Zamawiający w dniu 22.12.2017 r. wszczął postępowanie w trybie zamówienia z wolnej ręki, na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp pn.: „Udzielenie uprawień licencyjnych na oprogramowanie systemowe środowiska Mainframe oraz świadczenie Usług Wsparcia, Usług Ciągłości Działania i Usług Dodatkowych”, oznaczone nr referencyjnym: TZ/271/91/17. Zamawiający przekazał informację o wszczęciu postępowania Prezesowi UZP w dniu 22 grudnia 2017 r.</P>
                  <P>Negocjacje prowadzone w trybie art. 67 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp, z Wykonawcą IBM Polska Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie, zostały zakończone i nie doprowadziły do zawarcia umowy o udzielenie zamówienia publicznego. Zamawiający procedując w powyższym trybie obowiązany był przestrzegać zakazu istotnej zmiany pierwotnych warunków zamówienia. Mając na uwadze przedmiotowy zakaz Zamawiający nie miał prawnej możliwości akceptacji przedstawionych przez Wykonawcę IBM Polska Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie warunków, gdyż prowadziłoby to do istotnej zmiany pierwotnych warunków zamówienia. Wykonawca, pomimo wiedzy o trybie procedowania i zasadach wynikających z art. 67 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp, konsekwentnie podtrzymywał swoje stanowisko w zakresie braku możliwości przyjęcia, bez istotnej zmiany, warunków określonych w Zaproszeniu do negocjacji.</P>
                  <P>Mając na uwadze brak możliwości zawarcia umowy Zamawiający stanął przed koniecznością wszczęcia postępowania w trybie z wolnej ręki w oparciu o art. 67 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp w zakresie tych elementów zamówienia, które składają się na Usługę Ciągłości Działania.</P>
                  <P>Z uwagi na ograniczoną liczbę znaków ciąg dalszy wyjaśnienia znajduje się w sekcji VI.3 niniejszego Ogłoszenia.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-02</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>0</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>IBM Polska Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Krakowiaków 32</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>02-255</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <E_MAIL>tomasz.mieszkowski@pl.ibm.com</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">3731707.32</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>C.d. wyjaśnień z Załącznika D: Usługa Ciągłości Działania świadczona będzie w złożonym środowisku IT, szczegółowo opisanym w opisie przedmiotu zamówienia. Najogólniej rzecz ujmując jest to usługa, która polega na zapewnieniu wysokiej dostępności środowiska systemowego Mainframe i danych Centralnej Bazy Danych Kompleksowego Systemu Informatycznego ZUS (KSI ZUS). Brak zapewnienia Usług Ciągłości Działania skutkować będzie poważnym zagrożeniem destabilizacji w funkcjonowaniu wykorzystywanego środowiska IT, co ma kluczowe znaczenie dla działalności Zakładu Ubezpieczeń Społecznych, w tym wykonywania obowiązków nałożonych na Zamawiającego m.in. ustawą z dnia 13.10.1998 r. o systemie ubezpieczeń społecznych (t.j. Dz.U.2017.1778) w tym: - Poboru i dystrybucji składek oraz ustalania podlegania ubezpieczeniom, - Obsługi (zreformowanych i niezreformowanych) świadczeń emerytalno-rentowych w zakresie przyznawania i wypłaty emerytur oraz rent,</P>
               <P>— Obsługi zasiłków, - Orzecznictwa lekarskiego i prewencji rentowej, - Kontroli wewnętrznej i a udytu, - Obsługi dokumentów i spraw. Zgodnie z brzmieniem art. 67 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp, Zamawiający może udzielić zamówienia z wolnej ręki, jeżeli ze względu na wyjątkową sytuację niewynikającą z przyczyn leżących po stronie zamawiającego, której nie mógł on przewidzieć, wymagane jest natychmiastowe wykonanie zamówienia, a nie można zachować terminów określonych dla innych trybów udzielenia zamówienia. Jak wskazuje orzecznictwo, skorzystanie z ww. podstawy prawnej możliwe jest w sytuacjach wyjątkowych, wymagających od Zamawiającego szczególnie szybkiej reakcji. Natychmiastowość wykonania musi być konsekwencją okoliczności, których wcześniej nie dało się przewidzieć, a potrzeba natychmiastowego zrealizowania zamówienia powinna być podyktowana koniecznością uniknięcia negatywnych konsekwencji zaniechania niezwłocznego podjęcia działań (tak przykładowo: wyrok KIO z dnia 22.4.2015 r., sygn. akt KIO 691/15). W innym wyroku Izba wskazała także, że nie stanowi naruszenia normy art. 67 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp, stosowanej odpowiednio, jeżeli zamawiający doraźnie, na krótki okres udziela zamówienia z wolnej ręki na okres do zakończenia postępowania przetargowego w trybie konkurencyjnym (tak: wyrok KIO z dnia 24.7.2017 r., sygn. akt KIO 1415/17).</P>
               <P>W sposób analogiczny stanowisko to znajduje zastosowanie do obecnej sytuacji Zamawiającego, który na krótki i doraźny okres (3 miesiące), po przeprowadzeniu postępowania w trybie otwartym i podjęciu kolejnej próby zawarcia umowy w trybie art. 67 ust. 1 pkt 4 ustawy Pzp, z uwagi na fiasko tych działań, nie wynikające z przyczyn zależnych bądź zawinionych przez Zamawiającego, do czasu znalezienia innego rozwiązania, w tym do czasu ewentualnego przeprowadzenia kolejnego postępowania w trybie konkurencyjnym na same Usługi Ciągłości Działania lub zawarcia umowy w trybie z wolnej ręki na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 1 li. b) ustawy Pzp, stanął przed koniecznością natychmiastowego zapewnienia Usług Ciągłości Działania. Bez tych usług Zamawiający stanie przed poważnym ryzykiem destabilizacji wykonywanych zadań i całej swojej działalności. Opisany stan rzeczy potwierdza zaistnienie wyjątkowej sytuacji, która nie wynika z przyczyn leżących po stronie Zamawiającego. Zamawiający dołożył wszelkich starań dla terminowego pozyskania przedmiotowych usług, z zachowaniem oraz poszanowaniem w pierwszej kolejności zasady konkurencji i równego traktowania wykonawców, przeprowadzając w tym celu dialog techniczny, a następnie procedurę przetargową w trybie konkurencyjnym. Zamawiający nie planował udzielenia zamówienia na Usługi Ciągłości Działania w trybie z wolnej ręki. Z uwagi na specyfikę działalności Zamawiającego, wykorzystywane obecnie środowisko, w tym oprogramowanie i infrastrukturę sprzętową, ciągłość Usług Ciągłości Działania musi zostać zapewniono już z dniem 1.1.2018 r. Nie istnieje tym samym możliwość zachowania terminów określonych dla innych trybów.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224578000</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
