<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="044876-2018"
            EDITION="2018021">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-044955-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180301</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>21</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180131</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 021-044876</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:044876-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.s-w-r.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.roedl.de/dienstleistungen/rechtsberatung/vergaberecht/vergabeportal/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="65000000">Public utilities</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA2A">Oberbergischer Kreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA2A">Oberbergischer Kreis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180129</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Обществени услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veřejné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Offentlige værker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Versorgungsunternehmen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιχειρήσεις δημόσιας ωφέλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public utilities</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios públicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kommunaalteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Julkinen vesi- ja energiahuolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services publics</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public utilities</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komunalne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közművek, közhasznú szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi pubblici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komunalinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komunālie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utilitajiet pubbliċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Openbare voorzieningen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obiekty użyteczności publicznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços públicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utilităţi publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verejné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gospodarske javne službe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radevormwald</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>El-, vatten- och energiverk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadtwerke Radevormwald GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadtwerke Radevormwald GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Gaswerk 13</ADDRESS>
               <TOWN>Radevormwald</TOWN>
               <POSTAL_CODE>42477</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Christoph Richtarski</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>c.richtarski@s-w-r.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA2A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.s-w-r.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.roedl.de/dienstleistungen/rechtsberatung/vergaberecht/vergabeportal/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Technische Stromnetzbetriebsführung</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="65000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Stadtwerke Radevormwald versorgen die Einwohner in Radevormwald mit Trinkwasser, Erdgas und Strom.</P>
               <P>Die Betreuung der Störannahmestelle Strom, Gas und Wasser, die Netzführung Strom und die technische Stromnetzbetriebsführung werden als Fremdleistung vergeben. Die Fremdleistungsvergabe erfolgt über zwei Lose.</P>
               <P>Mit der vorliegenden Bekanntmachung wird die Vergabe des Loses 2 - Technische Stromnetzbetriebsführung veröffentlicht.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA2A"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Vgl. Abschnitt II.1.4).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2019-04-01</DATE_START>
               <DATE_END>2024-03-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Siehe Vertrag.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Vgl. Vergabeunterlagen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>(1) Eigenerklärung durch Nennung von höchstens fünf Referenzen „Technische Stromnetzbetriebsführung“, gegliedert nach a) Name des Auftraggebers und des dortigen Ansprechpartners bzw. Netzbetreibernummer, b) Leistungserbringungszeitraum (mindestens fünfjähriger Leistungserbringungszeitraum, ein Teil der Leistungserbringung muss zwingend in den letzten drei Jahren liegen), c) Beschreibung der ausgeführten Leistungen, d) Wert in Euro. Als Mindestanforderung ist mindestens eine Referenz „Technische Stromnetzbetriebsführung“ gemäß a) bis d) nachzuweisen („Mindestreferenz“); andernfalls erfolgt der Ausschluss.</P>
               <P>(2) Eigenerklärung darüber, dass das Unternehmen über mindestens 50 Vollzeitäquivalente, darunter 10 Elektrofachkräfte verfügt bzw. im Rahmen der hier ausgeschriebenen Vertragsausführung zu dem im Vertrag bestimmten Zeitpunkt verfügen wird.</P>
               <P>(3) Eigenerklärung darüber, dass das Unternehmen über eine Zertifizierung eines Umweltmanagementsystems gemäß DIN EN ISO 14001:2015 (oder nach einer gleichwertigen Norm eines europäischen Unionstaates) verfügt bzw. im Rahmen der hier ausgeschriebenen Vertragsausführung zu dem im Vertrag bestimmten Zeitpunkt verfügen wird.</P>
               <P>(4) Eigenerklärung darüber, dass das Unternehmen über eine Zertifizierung für eine technische Führungskraft nach VDN-Richtlinie S 1000 oder gleichwertig verfügt bzw. im Rahmen der hier ausgeschriebenen Vertragsausführung zu dem im Vertrag bestimmten Zeitpunkt verfügen wird.</P>
               <P>(5) Eigenerklärung darüber, dass das Unternehmen über die Fachkunde zur Schaltberechtigung in Netzen mit einer Betriebsspannung bis 30kV verfügt bzw. im Rahmen der hier ausgeschriebenen Vertragsausführung zu dem im Vertrag bestimmten Zeitpunkt verfügen wird.</P>
               <P>(6) Eigenerklärung darüber, dass das Unternehmen über die Befähigung zum Arbeiten unter Spannung (AuS) verfügt bzw. im Rahmen der hier ausgeschriebenen Vertragsausführung zu dem im Vertrag bestimmten Zeitpunkt verfügen wird.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zu Abschnitt IV.1.1) Verfahrensart:</P>
               <P>Die Mindestanforderungen, über die nicht verhandelt wird, sind im Dokument Angebotsblatt aufgelistet.</P>
               <P>Zu Abschnitt III.1) Teilnahmebedingungen:</P>
               <P>I.</P>
               <P>Aufträge werden an fachkundige und leistungsfähige (geeignete) Unternehmen vergeben, die nicht nach den §§ 123 oder 124 GWB ausgeschlossen worden sind.</P>
               <P>II.</P>
               <P>1)</P>
               <P>Die Unternehmen werden hiermit aufgefordert, einen Teilnahmeantrag abzugeben. Mit dieser Aufforderung zur Abgabe eines Teilnahmeantrages wird der Teilnahmewettbewerb für das Verhandlungsverfahren eingeleitet. Ziel des Teilnahmewettbewerbs ist es, geeignete und nicht auszuschließende Bewerber auszuwählen. Die objektiven Kriterien für die Auswahl dieser geeigneten Bewerber (Ausschlussgründe und Eignungskriterien) sind in den Abschnitten III, IV und V des Formulars „Ausschluss- und Eignungskriterien“ aufgeführt;</P>
               <P>2)</P>
               <P>Der Bewerber muss seinen Teilnahmeantrag unter zwingender Vorlage des Formulars „Ausschluss- und Eignungskriterien“ (oder einer Einheitlichen Europäischen Eigenerklärung) einreichen. Als vorläufigen Beleg der Eignung und des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen akzeptiert der Auftraggeber die Vorlage einer Einheitlichen Europäischen Eigenerklärung. Der Bewerber hat das Formular „Ausschluss- und Eignungskriterien“ oder die Einheitliche Europäische Eigenerklärung im Original unterschrieben und verschlossen bei Stadtwerke Radevormwald GmbH, Herr Christoph Richtarski, Am Gaswerk 13, 42477 Radevormwald einzureichen. Zudem ist ein Datenträger, auf dem der kopierte Teilnahmeantrag gespeichert ist, zu übermitteln. Bewerbungen ohne im Original vorgelegte, unterschriebene Formulare „Ausschluss- und Eignungskriterien“ oder Einheitliche Europäische Eigenerklärungen werden nicht berücksichtigt, d.h. ausgeschlossen. Der Briefumschlag, das Päckchen oder sonstige Behältnis ist durch einen außen anzubringenden Hinweis</P>
               <P>„Los 2: Technische Stromnetzbetriebsführung. Bitte nicht öffnen.“</P>
               <P>deutlich zu kennzeichnen;</P>
               <P>3)</P>
               <P>Sämtliche im Formular geforderten Eigenerklärungen müssen grundsätzlich spätestens im Zeitpunkt des Schlusstermins für den Eingang der Teilnahmeanträge beim Auftraggeber vorliegen. Eine fehlende, unvollständige oder fehlerhafte Eigenerklärung führt grundsätzlich zum Ausschluss. Eine fehlende, unvollständige oder fehlerhafte Eigenerklärung kann nur ausnahmsweise auf gesonderte Aufforderung des Auftraggebers bis zum Ablauf einer vom Auftraggeber zu bestimmenden Nachfrist vorgelegt werden.</P>
               <P>Der Auftraggeber kann bei Übermittlung einer Einheitlichen Europäischen Eigenerklärung Bieter jederzeit während des Verfahrens auffordern, sämtliche oder einen Teil der unter den Abschnitten III, IV und V des Formulars geforderten Erklärungen beizubringen, wenn dies zur angemessenen Durchführung des Verfahrens erforderlich ist. Vor der Zuschlagserteilung fordert der Auftraggeber den Bieter auf, an den er den Auftrag vergeben will, die nach Abschnitt III, IV und V geforderten Erklärungen beizubringen;</P>
               <P>4)</P>
               <P>Zu Bewerbergemeinschaften und zur Eignungsleihe, vgl. Abschnitt I Ziffer 4 und 5 des Formulars. Zu Unterauftragnehmern vgl. Ziffer 5 im Dokument Anschreiben/Bewerbungsbedingungen;</P>
               <P>5)</P>
               <P>Zur Selbstreinigung, vgl. Abschnitt I Ziffer 6 des Formulars;</P>
               <P>6)</P>
               <P>Es ist zudem eine Eigenerklärung durch Darstellung des Unternehmens abzugeben, gegliedert nach 1.1) Gesellschafter- bzw. Eigentümerstruktur, und 1.2) Unternehmensorganigramm, vgl. Abschnitt V des Formulars.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Zeughausstraße 2-10</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein. Der Antrag ist schriftlich bei der Vergabekammer einzureichen und unverzüglich zu begründen. Er soll ein bestimmtes Begehren enthalten. Ein Antragsteller ohne Wohnsitz oder gewöhnlichen Aufenthalt, Sitz oder Geschäftsleitung in der Bundesrepublik Deutschland hat einen Empfangsbevollmächtigten in der Bundesrepublik Deutschland zu benennen. Die</P>
               <P>Begründung muss die Bezeichnung des Antragsgegners, eine Beschreibung der behaupteten Rechtsverletzung mit Sachverhaltsdarstellung und die Bezeichnung der verfügbaren Beweismittel enthalten sowie darlegen, dass die Rüge gegenüber dem Auftraggeber erfolgt ist; sie soll, soweit bekannt, die sonstigen Beteiligten nennen.</P>
               <P>Der Antrag ist grundsätzlich unzulässig, soweit:</P>
               <P>1) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat;</P>
               <P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Zeughausstraße 2-10</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
