<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="044872-2018"
            EDITION="2018021">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-044244-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180302</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>21</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180131</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 021-044872</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:044872-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="LU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.cfl.lu</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="LU00">Luxembourg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="LU00">Luxembourg</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="LU">LUXEMBOURG</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180129</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180302 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Люксембург</TI_CY>
            <TI_TOWN>Люксембург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Lucembursko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lucemburk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Luxembourg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Λουξεμβούργο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λουξεμβούργο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Luxembourg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Luxemburgo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Luksemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Luxembourg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Lucsamburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lucsamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Luksemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Lussemburgo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lussemburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Liuksemburgas</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liuksemburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Luksemburga</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luksemburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Lussemburgu</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lussemburgu</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Luksemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luksemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Luxemburgo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Luxembursko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Luksemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Société nationale des chemins de fer Luxembourgeois</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Société nationale des chemins de fer Luxembourgeois</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>9, place de la Gare</ADDRESS>
               <TOWN>Luxembourg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>L-1018</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="LU"/>
               <CONTACT_POINT>Service gestion infrastructure</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+352 49905730</PHONE>
               <E_MAIL>gi.planificationressources@cfl.lu</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="LU00"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cfl.lu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://pmp.b2g.etat.lu/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=15302&amp;orgAcronyme=t5y</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Société nationale des chemins de fer Luxembourgeois</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>9, place de la Gare</ADDRESS>
               <TOWN>Luxembourg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1018</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="LU"/>
               <CONTACT_POINT>Service ingénierie infrastructure. Division génie civil. Monsieur Meik Cartus</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+352 49905494</PHONE>
               <E_MAIL>meik.cartus@cfl.lu</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="LU"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cfl.lu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>https://pmp.b2g.etat.lu/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=15302&amp;orgAcronyme=t5y</URL_TOOL>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ligne Luxembourg-Wasserbillig. Mission d'études d'ingénieur génie civil en vue du renouvellement des infrastructures ferroviaires à Mertert. Pk. 33 700-35 800 et en gare de Wasserbillig Pk. 37 200-37 442</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>1800153</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Objets des marchés de services «mission d'études d'ingénieur génie civil»: les prestations d'ingénieur comprennent les étapes suivantes: élaboration de l'Avant-projet sommaire (APS), élaboration de l'Avant-projet détaillé (APD). Confection des demandes d'autorisation, rédaction des dossiers de soumission des travaux. Élaboration du projet d'exécution mission d'exécution, direction, contrôle et surveillance des travaux. Réception et contrôle du dossier final. En outre la mission de l'ingénieur vise: l'établissement des plannings et le respect des délais l'établissement et le respect des budgets à garantir la qualité des travaux exécutés.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="LU00"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Objets des marchés de services «mission d'études d'ingénieur génie civil»: les prestations d'ingénieur comprennent les étapes suivantes: élaboration de l'Avant-projet sommaire (APS), élaboration de l'Avant-projet détaillé (APD). Confection des demandes d'autorisation, rédaction des dossiers de soumission des travaux. Élaboration du projet d'exécution mission d'exécution, direction, contrôle et surveillance des travaux. Réception et contrôle du dossier final. En outre la mission de l'ingénieur vise: l'établissement des plannings et le respect des délais l'établissement et le respect des budgets à garantir la qualité des travaux exécutés. Les travaux de génie civil prévus à réaliser entre 2019 et 2020 en vue de l'amélioration de l'infrastructure, comprennent: le renouvellement de la voie ferrée y compris de la plateforme et des systèmes d'évacuation d'eaux pluviales. L'augmentation de la qualité de l'infrastructure ferroviaire par la mise en œuvre de traverses en béton et par le remplacement du ballast de haut-fourneau par du ballast en pierre naturelle. le réaménagement des pistes le long des voies ferrées et des caniveaux à câbles. Le renouvellement de l'étanchéité sur le pont rivière au Pk. 37+442 (frt.).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-04-02</DATE_START>
               <DATE_END>2020-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— document officiel certifiant que le candidat n’est pas en état et ne fait pas l’objet d’une procédure de faillite, de liquidation, de règlement judiciaire ou de concordat préventif, de cessation d’activité,</P>
               <P>— déclaration sur l’honneur attestant que le candidat (ou un des membres de la direction) ne fait pas l’objet d’une condamnation prononcée par un jugement ayant l’autorité de la chose jugée, pour tout délit affectant sa moralité professionnelle, pour fraude, corruption, participation à une organisation criminelle ou toute autre activité illégale portant atteinte aux intérêts de la communauté,</P>
               <P>— déclaration sur l’honneur attestant que le candidat (ou un des membres de la direction) n’a pas commis, en matière professionnelle, une faute grave et n’a pas été en défaut grave d’exécution de ses obligations contractuelles,</P>
               <P>— document officiel certifiant que le candidat est en règle concernant le paiement des cotisations de sécurité sociale et de ses impôts,</P>
               <P>— document constitutif de la société et/ou statut avec sa dernière mise à jour. Si le candidat est une personne physique, document certifiant son statut juridique,</P>
               <P>— justification de l’inscription au registre de commerce et des sociétés. Dans le cas où le candidat est un groupement, il est rappelé que chaque membre du groupement doit fournir l’ensemble des documents demandés. Il en va de même des sous-traitants que le candidat prévoit de faire intervenir (ces derniers produiront une attestation d’engagement sur les prestations qui leur seraient sous-traitées),</P>
               <P>— une attestation d’inscription au registre professionnel de l’ordre des architectes et ingénieurs du grand-Duché de Luxembourg et, le cas échéant du pays d’origine,</P>
               <P>— une certification démontrant qu’un système de gestion de la qualité suivant ISO 9001 ou équivalent a été instauré et est appliqué,</P>
               <P>— une déclaration d’indépendance du soumissionnaire (ne seront pas retenus dans le cadre du présent appel d’offres, les bureaux d’études associés et/ou appartenant à une entreprise (ou à un groupement d’entreprises) de travaux publics).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— attestation d’assurance couvrant les risques professionnels, valable pour la durée d’exécution du marché et indiquant les montants annuels couverts,</P>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d’affaires annuel global et le chiffre d’affaires annuel relatif aux services faisant l’objet du marché, réalisés pendant les trois derniers exercices,</P>
               <P>— déclaration indiquant l’importance du personnel d’encadrement pendant les 3 dernières années et la formation des cadres dirigeants,</P>
               <P>— déclaration fournissant l’effectif moyen des trois dernières années des ressources humaines allouées au type de services objet du marché,</P>
               <P>— présentation des bilans ou extraits de bilans de l’entreprise, des 3 derniers exercices clos.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— présentation générale du candidat — Informations relatives à votre effectif (joindre les principaux curriculum vitae) et votre équipement technique — Un PAQ (Plan d’assurance qualité) en matière de gestion de vos projets,</P>
               <P>- le candidat doit prouver une expérience sérieuse dans le domaine de projets ferroviaires. À ce titre il fournira une liste de références de prestations similaires à l’objet du marché, acquises au cours des 5 dernières années. Sont à joindre, des références d’études de projets similaires et récents (moins de 5 ans). Le nombre maximum de références pouvant être présenté est limité à 10. Chaque référence doit faire l’objet d’un résumé sous forme d’un tableau d’une page DIN A4 rédigé en langue française et reprenant les renseignements suivants:</P>
               <P>— intitulé, situation géographique, année de début et d’achèvement des prestations, délais d’exécution,</P>
               <P>— maître d’ouvrage, maître d’œuvre et organismes de financement qui soient en mesure de donner des renseignements au sujet des services fournis par le soumissionnaire,</P>
               <P>— descriptions des principales caractéristiques du projet (type d’ouvrage, type de ligne ferroviaire, etc.) avec indication détaillée de la nature et de l’ampleur des prestations fournies par le soumissionnaire. Les missions que le soumissionnaire aura lui-même traitées ainsi que les parties d’études qui auraient éventuellement été sous-traitées doivent être mentionnées,</P>
               <P>— coût total du projet et montant des prestations fournies par le soumissionnaire en précisant si celui-ci était seul titulaire de la mission d'ingénieur, et sinon, en précisant les parts respectives de prestations du soumissionnaire et de ses associés ou cotitulaires. Les montants respectifs sont à indiquer en euros,</P>
               <P>— stade de réalisation des projets de référence.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>— retenue de garantie de 10 % sur les acomptes ou garantie bancaire couvrant la somme de 10 % du marché total adjugé.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Règlement par acomptes et décomptes. Délai de paiement 60 jours.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>— les marchés pourront être attribués soit à une entité unique soit à un groupement d’opérateurs économiques. Un tel groupement devra remettre avec sa candidature, un engagement solidaire des participants, daté et signé, dans lequel un mandataire est désigné parmi eux. Une société ne peut faire partie de plus d’un groupement, qu’elle agisse en tant que mandataire ou cotraitant. Au cas où une société fait partie d’un groupement, elle ne pourra plus remettre une candidature individuelle,</P>
               <P>— chaque société faisant partie d’un groupement d’opérateurs devra être qualifié par les CFL,</P>
               <P>— dans les offres, tous les sous-traitants éventuels ainsi que les tâches qui seraient confiées à ceux-ci doivent être indiqués. Chaque sous-traitant doit être qualifié par les CFL,</P>
               <P>— une société déposant une offre en nom personnel ou faisant partie d’un groupement d’opérateurs ne peut pas figurer comme sous-traitant.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Loi du 13.12.1989 portant organisation des professions d’architecte et d'ingénieur-conseil et règlement grand-ducal du 19.2.1990.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— procédure restreinte — Les sociétés sont priées de transmettre par écrit leur dossier de candidature dans les meilleurs délais, mais au plus tard à la date limite indiquée sous IV.2.2,</P>
               <P>— pour les sociétés figurant déjà sur la liste des entreprises qualifiées par les CFL une simple lettre de candidature suffira pour être pris en considération lors des appels d’offres relatifs au projet faisant l’objet de la présente publication. Toute autre société intéressée à participer aux soumissions afférentes, devra fournir les informations demandées sous les points III.1.1. à III.1.8. de la section III,</P>
               <P>— les dossiers de soumission seront envoyés par le pouvoir adjudicateur aux entreprises retenues — Données indiquées à titre indicatif et en aucun cas opposables aux CFL.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Luxembourg</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="LU"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
