<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="045086-2018" EDITION="2018021"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-041565-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180214</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>21</NO_OJ><DATE_PUB>20180131</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 021-045086</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:045086-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.strazgraniczna.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="32420000">Network equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32422000">Network components</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180126</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="3">Accelerated restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT>Мрежово оборудване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Síťová zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Netudstyr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Netzausrüstung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Εξοπλισμός δικτύου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Network equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipo de red</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT>Võrguseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT>Verkkolaitteisto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Matériel de réseau</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT>Network equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Mrežna oprema</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT>Hálózati berendezések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchiature di rete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Tinklo įranga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Tīkla iekārtas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparat tan-network</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Netwerkuitrusting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Urządzenia sieciowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamento de rede</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Echipament de reţea</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Sieťové zariadenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Oprema za omrežje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Nätutrustning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Komenda Główna Straży Granicznej</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Komenda Główna Straży Granicznej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Podchorążych 38</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-463</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Marcin Wojciechowski</ATTENTION><PHONE>+48 225004420</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>wzp.kg@strazgraniczna.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 225004707/82</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.strazgraniczna.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Budowa Krajowego Komponentu PNR. Zakup infrastruktury sprzętowo-programowej dla systemu PNR oraz systemów wspomagających – etap 1, część 1: Zakup urządzeń sieciowych i oprogramowania do równoważenia ruchu sieciowego.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Warszawa ul. Komitetu Obrony Robotników 23. (dawniej ul. 17 Stycznia).</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL911"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest zakup urządzeń sieciowych i oprogramowania do równoważenia ruchu sieciowego w tym: firewall, router, systemu SDN i oprogramowania do balansowania ruchu.</P><P>Na cele ochrony styku sieci, przedmiotem zakupu będą 3 urządzenia typu firewall z funkcję IPS (Intrusion Prevention System) o przepustowości większej lub równej 18 Gbps z włączoną funkcją kontroli aplikacji oraz 9 Gbps z włączoną funkcją IPS.</P><P>W ramach zapewnienia poprawnego funkcjonowania systemu szyfrowania danych opartego o mechanizm DMVPN Zamawiający wymaga dostarczenia urządzenia typu router potrafiącego obsłużyć 2 łącza symetryczne o przepustowości 2Gbps każde z dedykowanym akceleratorem sprzętowym obsługującym ruch szyfrowany co najmniej 5 Gb/s.</P><P>Celem utrzymania ciągłości działania sieci szkieletowej zostanie zakupiony system SDN (Software Defined Network) rozpiętego na dwa ośrodki oddalone o 10 km: CWT i ZWT wraz redundancją. W skład systemu będą wchodzić 4 kontrolery SDN, 4 przełączników łączących warstwę dostępową, 4 przełączniki dostępowe oraz odpowiednie oprogramowanie zarządzające.</P><P>Aby zwiększyć wydajność oraz odporność na awarie Zamawiający wymaga dostarczenia oprogramowania do równoważenia obciążenia sieciowego ruch w oparciu o popularne metody rozkładu obciążenia.</P><P>Wykonawca udzieli gwarancji i wsparcia producenta urządzeń i oprogramowania na okres co najmniej 48 miesięcy licząc od dnia podpisania protokołu odbioru końcowego.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32420000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50000000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32422000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wartość zamówienia powyżej 443 000 EUR</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>30</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wykonawca składając ofertę będzie zobowiązany wnieść wadium w kwocie 20 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych 00/100) zaznaczając cel wpłaty.</P><P>Szczegółowe informacje dotyczące wadium zostaną określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Wszystkie rozliczenia związane z realizacją niniejszego zamówienia dokonywane będą w PLN.</P><P>Zapłata za wykonanie przedmiotu umowy nastąpi w terminie 30 dni od daty dostarczenia do Zamawiającego prawidłowo wystawionej faktury. Podstawa do wystawienia przez Wykonawcę faktury jest dostawa całości przedmiotu umowy oraz podpisane bez uwag protokoły odbioru końcowego. Szczegółowe warunki finansowe zostaną określone w projekcie umowy stanowiącym załącznik do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia (np. w formie konsorcjum). W takim przypadku zastosowanie mają przepisy określone w art. 23 ustawy Pzp. Oferta składana przez spółkę cywilną traktowana jest jako oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego.</P><P>Podmioty wspólnie ubiegające się o realizację zamówienia powinny ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postepowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postepowaniu i zawarcia umowy w sprawie niniejszego zamówienia. Pełnomocnictwa należy udzielić w formie pisemnej i złożyć je w formie oryginału lub kopii poświadczonej notarialnie.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>1. O udzielenie zamówienia w dziedzinie obronności i bezpieczeństwa mogą ubiegać się wyłącznie Wykonawcy, zgodnie z art. 131 d ust. 1 ustawy Pzp, którzy mają siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę międzynarodową dotyczącą tych zamówień.</P><P>2. Wykonawca musi wykazać, że posiada zdolność do ochrony informacji niejawnych o klauzuli minimum zastrzeżone zgodnie z Ustawą z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych (tekst jednolity Dz. U. z 2016r. poz. 1167 z późn. zm.). Na potwierdzenie tej zdolności Wykonawca będzie zobowiązany złożyć ważne poświadczenie bezpieczeństwa lub upoważnienie uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli zastrzeżone, o których mowa w cytowanej powyżej ustawie o ochronie informacji niejawnych oraz zaświadczenie stwierdzające odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych dla osób skierowanych przez wykonawcę do instalacji i serwisowania przedmiotu zamówienia.</P><P>3. W zakresie zapewnienia bezpieczeństwa informacji niejawnych Wykonawca będzie zobowiązany do wykonania czynności określonych w art. 131 g ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>4. Szczegółowe wymagania w zakresie zapewnienia przez Wykonawcę bezpieczeństwa informacji niejawnych zostaną określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informacje i formalności konieczne do dokonania oceny spełniania wymogów:</P><P>1.O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 131 e ust. 1 i ust. 1 b pkt 1 lit. a, b i lit.c w zakresie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>2) spełniają warunki wymienione w art. 22 ust. 1 b pkt 3 ustawy Pzp dotyczące zdolności zawodowej – w zakresie określonym w Sekcji III.2.3 ogłoszenia;</P><P>2. Na potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia i kryteriów selekcji wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, (wzór – załącznik nr 1 do Ogłoszenia zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiającego http:/www.strazgraniczna.pl), należy złożyć:</P><P>1) aktualne na dzień składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu „Oświadczenie o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu" i „Oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia”, potwierdzające spełnienie warunków udziału w postępowaniu określonych w art. 22 ust. 1 b ustawy i kryteriów selekcji oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 131 e ust.1 i ust 1b pkt 1 lit. a, b i lit. c ustawy Pzp w zakresie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp, sporządzone zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 2 i 2a do Ogłoszenia zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiającego http://www.strazgraniczna.pl, (w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia Oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia składa każdy z wykonawców osobno natomiast Oświadczenie o spełnianiu warunków pełnomocnik ustanowiony do ich reprezentowania w postępowaniu);</P><P>2) pozostałe dokumenty i oświadczenia wskazane w Sekcji III.2.3 Ogłoszenia.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia należy złożyć dokumenty tak aby potwierdzić wspólne spełnienie warunków udziału w postępowaniu.</P><P>3. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia, zgodnie z art. 131 e ust. 1 i ust.1 b pkt 1 lit. a, b i lit. c ustawy Pzp w zakresie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp należy wraz z wnioskiem o dopuszczeniu do udziału w postępowaniu złożyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust.1 pkt. 13, 14 ustawy Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2) odpis z właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>3) ważne poświadczenie bezpieczeństwa lub pisemne upoważnienie uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli zastrzeżone, o których mowa w ustawie z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r. poz. 1167 z późn. zm.) oraz zaświadczenie stwierdzające odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych dla co najmniej dwóch osób skierowanych przez Wykonawcę do instalacji i serwisowania przedmiotu zamówienia.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (konsorcjów) należy złożyć dokumenty wymienione w ppkt 1), 2) w odniesieniu do każdego z konsorcjantów.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia należy złożyć dokumenty wymienione w ppkt 3), tak aby potwierdzić wspólne spełnienie warunków udziału w postępowaniu.</P><P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust.3:</P><P>1) w pkt 1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy Pzp;</P><P>2) w pkt 2 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>Dokumenty, o których mowa w ust. 4 pkt 1 i pkt 2 powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>5. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 4, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>6. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w ust. 3 pkt 1, składa dokument o którym mowa w ust.4 pkt 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby, wystawionym nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>7. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>8. Zamawiający uzna dokumenty uprawniające do dostępu do informacji niejawnych wydane przez inne państwa, jeżeli odpowiadają one poświadczeniu bezpieczeństwa o adekwatnej klauzuli tajności wydanemu zgodnie z przepisami o ochronie informacji niejawnych.</P><P>9. Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów o przedstawienie potwierdzenia, że poświadczenie bezpieczeństwa o adekwatnej klauzuli tajności wydane w innym państwie odpowiada poświadczeniu bezpieczeństwa o adekwatnej klauzuli tajności wydanemu zgodnie z przepisami o ochronie informacji niejawnych.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informacje i formalności konieczne do dokonania oceny spełniania wymogów w części I zamówienia:</P><P>1. W celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b pkt. 3 ustawy Pzp tj. dotyczących zdolności zawodowej dla części I zamówienia, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca potwierdził, że w okresie ostatnich 5 (pięciu) lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje, należycie minimum 1 (jedną) dostawę polegającą na dostarczeniu i instalacji urządzeń sieciowych o wartości brutto nie mniejszej niż 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych).</P><P>1) Na potwierdzenie spełnienia powyższego warunku, należy złożyć Wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, dostaw obejmujących dostarczenie i instalację urządzeń sieciowych o wartości brutto, co najmniej 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion złotych) z podaniem wartości, przedmiotu, daty wykonania i podmiotów na rzecz których dostawy zostały wykonane lub są wykonywane, zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 3 do Ogłoszenia zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiającego http://www.strazgraniczna.pl wraz z załączeniem dowodów potwierdzających, że dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie;</P><P>2) Dowodami są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze, Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy, potwierdzające ich należyte wykonanie, W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P><P>3) W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunek musi spełniać co najmniej jeden z Wykonawców w całości.</P><P>2. W celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b pkt 3 ustawy Pzp tj. dotyczących zdolności zawodowych, Zamawiający wymaga także aby Wykonawca potwierdził dysponowanie osobami zdolnymi do wykonania zamówienia. Warunek zostanie spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje, co najmniej dwoma osobami posiadającymi co najmniej roczne doświadczenie w instalacji i serwisowaniu urządzeń będących przedmiotem tej części zamówienia, które posiadają ważne poświadczenie bezpieczeństwa lub pisemne upoważnienie uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli zastrzeżone, o których mowa w ustawie z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych (tekst jednolity Dz. U. z 2016r. poz. 1167 z późn. zm.) oraz posiadają zaświadczenie stwierdzające odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych.</P><P>1) Na potwierdzenie powyższego warunku należy złożyć wykaz osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia. Wykaz ten powinien zawierać informacje na temat posiadanego przez te osoby doświadczenia, ich kwalifikacji zawodowych (posiadania poświadczenia bezpieczeństwa lub pisemnego upoważnienia uprawniającego do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli zastrzeżone oraz zaświadczenia o odbyciu szkolenia w zakresie dostępu do informacji niejawnych), zakresu wykonywanych czynności wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami, zgodnie z Załącznikiem nr 4 do ogłoszenia zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiającego http://www.strazgraniczna.pl;</P><P>2) Dla każdej z ww. osób należy złożyć kopię ważnego poświadczenia bezpieczeństwa lub pisemne upoważnienie uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli zastrzeżone oraz kopię aktualnego zaświadczenia stwierdzającego odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych;</P><P>3) W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, spełnienie warunku będzie oceniane łącznie.</P><P>3. Zgodnie z art. 22 a ust. 1 ustawy Pzp Wykonawca może w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>4. Wykonawca, który polega na zdolnościach zawodowych innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, przedstawiając w szczególności zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach zawodowych innych podmiotów, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający żąda przedstawienia dokumentów, które określą w szczególności:</P><P>a) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P><P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu przez Wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia,</P><P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia.</P><P>5. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22 a ust. 1 ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w Sekcji III.2.1 ust. 3 pkt. 1 do 2.</P><P>6. Zamawiający oceni czy udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zasoby pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia ww. warunku udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia wskazane przez zamawiającego w Sekcji III.2.1.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_ACCELERATED_RESTRICTED_CHOICE><PTAR_JUSTIFICATION><P>Pilna potrzeba udzielenia zamówienia wynika z nałożonego na RP terminu pełnej implementacji Dyrektywy PNR, która przypada na 25.5.2018 roku. Transpozycja do prawa krajowego wymagać będzie między innymi stworzenia nowych i aktualizacji dotychczasowych przepisów, ustanowieniu Jednostki ds. Informacji o Pasażerach (JIP) oraz zapewnienia niezbędnych środków technicznych w tym stworzenia Krajowego Systemu Informatyczny PNR (KSI PNR) umożliwiającego przetwarzanie przez JIP danych PNR.</P><P>Decyzją Przewodniczącego Międzyresortowego Zespołu do spraw Zagrożeń Terrorystycznych – Ministra Mariusza Błaszczaka Straż Graniczna została wskazana jako formacja odpowiedzialna za implementacje do prawa krajowego dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/681 z dnia 27.4.2016 r. w sprawie wykorzystywania danych dotyczących przelotu pasażera (danych PNR) oraz związanego z tym utworzenia w ramach swych struktur Jednostki ds. Informacji o Pasażerach, która będzie przekazywać ww. dane wszystkim właściwym organom RP odpowiedzialnym za bezpieczeństwo państwa, walkę z terroryzmem i przestępczością m.in. AW, ABW, KGP, SKW, SWW, BOR, ŻW.</P><P>Ponadto zgodnie z przedstawionymi głównymi założeniami koncepcji transpozycji ww. dyrektywy do porządku prawnego RP, jak również zagadnieniami związanymi z utworzeniem Jednostki ds. Informacji o Pasażerach oraz budową krajowego komponentu do przetwarzania danych PNR oraz planowanym sposobem ich udostępniania właściwym organom RP został opracowany szczegółowy harmonogram planowanych prac zmierzających do pełnej implementacji dyrektywy w RP.</P><P>Mając na uwadze fakt, że obecnie kluczowe systemy Straży Granicznej niezbędne dla wykonywania jej ustawowych zadań są tworzone w oparciu o siły własne formacji oraz mając na względzie wynikające z dyrektywy krótkie terminy na realizację poszczególnych zadań zdecydowano, że budowa Krajowego Komponentu do przetwarzania danych PNR będzie realizowana samodzielnie przez funkcjonariuszy BŁiI KGSG.</P><P>Przygotowanie systemu KSI PNR nie będzie możliwe bez wcześniejszego, szybkiego pozyskania infrastruktury sprzętowo-serwerowej wraz z oprogramowaniem standardowym. Odpowiednio wczesne pozyskania ww. sprzętu umożliwi jego szybką konfigurację i uruchomienie, co jest niezbędne podczas procesu tworzenia i wdrożenia KSI PNR. Późniejsze przyjęcie sprzętu i oprogramowania opóźni możliwość wdrożenia KSI PNR, co zagrozi powodzeniu całego projektu, a tym samym RP nie będzie w stanie spełnić wymagań nałożonych przez Dyrektywę.</P><P>Zadanie związane ze stworzeniem KSI PNR będzie wymagać od Straży Granicznej szeregu czasochłonnych przedsięwzięć informatycznych. Działania informatyczne mają prowadzić do rozbudowy posiadanej infrastruktury sprzętowej w celu zapewnienia odpowiedniej wydajności i redundantności posiadanych systemów informatycznych. Planowana jest rozbudowa strefy, w której znajdują się kluczowe systemy informatyczne Straży Granicznej oraz strefy, w której będą uruchomione główne komponenty systemów, w których będą przetwarzane dane PNR. Dodatkowo, ze względu na fakt, iż duża część komunikacji w ww. systemach odbywa się poprzez sieć Internet, konieczna będzie rozbudowa odseparowanej strefy serwerowni (podstawowej i zapasowej), do której dopuszczony jest ruch z sieci publicznej typu Internet. Krajowa Jednostka Informacji o Pasażerach umiejscowiona w strukturach Straży Granicznej będzie świadczyć usługi na rzecz innych służb oraz będzie komunikować się Jednostkami Informacji o Pasażerach innych państw UE oraz z Europolem, w związku z czym niezbędne jest zapewnienie pełnej redundantności rozwiązania, tj. rozbudowy infrastruktury ośrodka zapasowego.</P><P>Straż Graniczna proces tworzenia KSI PNR zaplanowała w sposób wieloetapowy. W pierwszym etapie zaplanowano dostawę i instalację niezbędnego sprzętu oraz jego dostosowanie do posiadanej infrastruktury sprzętowo-programowej. Jest to proces czasochłonny, ponieważ wymaga wielomiesięcznych testów dostosowujących dla dużej ilości sprzętu i danych. W późniejszym etapie zaplanowano uruchomienie KSI PNR na danych testowych. Dopiero po wszystkich pozytywnych testach i zakupieniu oraz uruchomieniu niezbędnych usług dodatkowych KSI PNR zostanie uruchomiony na danych produkcyjnych.</P></PTAR_JUSTIFICATION></PT_ACCELERATED_RESTRICTED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>5</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Poniższe zasady dotyczą odpowiednio każdej części zamówienia: Zamawiający zastrzega, że jeżeli liczba wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie mniejsza niż 3, Zamawiający zawiesi postępowanie i ponownie opublikuje ogłoszenie o zamówieniu określając nowy termin składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oraz informując o tym Wykonawców spełniających warunki udziału w niniejszym postępowaniu albo unieważni postępowanie i rozpocznie nowe. Obiektywne kryteria wyboru ograniczonej liczby kandydatów dotyczą każdej części zamówienia: </P><P>1. W przypadku, gdy wymagane warunki spełni więcej niż 5 Wykonawców Zamawiający dokona klasyfikacji Wykonawców w oparciu o wykaz dostaw. </P><P>2. Ocenie punktowej podlegać będzie doświadczenie, na podstawie złożonego wykazu dostaw i dołączonych do niego dokumentów potwierdzających, że dostawy te zostały wykonane lub są wykonywane należycie. Wykonawcy, za każdą dodatkową dostawę spełniającą warunki, o których mowa w sekcji III. 2.3, zostanie przyznany 1 pkt., z zastrzeżeniem że niniejszej punktacji podlegają jedynie dostawy wykonane lub wykonywane przez Wykonawcę ubiegającego się o udzielenie zamówienia. </P><P>3. W przypadku uzyskania przez dwóch lub więcej Wykonawców jednakowej ilości punktów o kolejności będzie decydować sumaryczna wartość brutto wykonanych lub wykonywanych dodatkowo dostaw spełniających warunek, o którym mowa w sekcji III. 2.3, wykazanych w załączonym przez Wykonawcę wykazie. Jeżeli nie będzie można rozstrzygnąć kolejności tych Wykonawców bowiem sumaryczna wartość brutto wykazanych dodatkowo dostaw będzie taka sama, to wszyscy ci Wykonawcy, którzy otrzymają taką samą liczbę punktów i znajdą się na tej samej pozycji co piąty Wykonawca zostaną zaproszeni do kolejnego etapu postępowania. </P><P>4. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie mniejsza niż 5 (pięciu), Zamawiający zaprosi do składania ofert wszystkich Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału, bez przyznawania punktów, z zastrzeżeniem sytuacji gdy liczba wykonawców będzie mniejsza niż 3.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Gwarancja</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Czas naprawy/wymiany</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>3/BF/BŁiI/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Fundusz Bezpieczeństwa Wewnętrznego</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Postępowanie prowadzone jest zgodnie z przepisami Rozdziału 4a ustawy Pzp – Zamówienia w dziedzinach obronności i bezpieczeństwa, w trybie przetargu ograniczonego.</P><P>2. Wykonawca jest zobowiązany do złożenia wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, sporządzonego zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 1 do ogłoszenia zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiającego: http://www.strazgraniczna.pl</P><P>3. Ocena spełnienia warunków udziału w postępowaniu zostanie dokonana zgodnie z formułą "spełnia/nie spełnia" w oparciu o informacje zawarte w oświadczeniach i dokumentach wyszczególnionych w niniejszym ogłoszeniu.</P><P>4. Wniosek musi być napisany w języku polskim (zgodnie z art. 9 ust. 2 ustawy) na maszynie do pisania, komputerze lub inną trwałą i czytelną techniką oraz podpisany przez osobę(y) upoważnioną(e) do reprezentowania Wykonawcy.</P><P>5. Wraz z wnioskiem w terminie określonym w sekcji IV.3.4, należy złożyć:</P><P>1) oświadczenia i dokumenty, wymagane postanowieniami sekcji III.2.1 i III.2.3;</P><P>2) pełnomocnictwa w przypadku ustanowienia pełnomocników.</P><P>6. Oświadczenia i dokumenty powinny być podpisane przez osobę (-by) uprawnioną (e) do reprezentowania Wykonawcy.</P><P>7. Wniosek, oświadczenia i dokumenty, dla których zostały określone wzory zawarte w załącznikach do ogłoszenia zamieszczonego na stronie internetowej Zamawiający zaleca wypełnić według wymagań w nich zawartych, bez dokonywania zmian w ich treści.</P><P>8. Oświadczenia dotyczące Wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach zawodowych polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22 a ustawy Pzp oraz dokumenty, o których mowa w sekcji III.1.3 ust. 3, powinny być złożone w oryginale.</P><P>9. Pełnomocnictwa powinny być złożone w oryginale lub kopii poświadczonej notarialnie.</P><P>10. Pozostałe dokumenty mogą być składane w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem odpowiednio przez Wykonawcę lub podmiot, na którego zdolnościach zawodowych polega Wykonawca, lub przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia publicznego w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>11. Poświadczenie za zgodność z oryginałem winno być dokonane w sposób umożliwiający identyfikację osoby, która dokonała czynności poświadczenia (np. wraz z imienną pieczątką osoby poświadczającej kopię dokumentu za zgodność z oryginałem).</P><P>12. Zamawiający zaleca, by każda strona wniosku (wraz z załącznikami do wniosku) była ponumerowana kolejnymi numerami, a wniosek wraz z załącznikami był połączony w sposób uniemożliwiający jego samoistną dekompletację (bez udziału osób trzecich) oraz uniemożliwiający zmianę jego zawartości bez widocznych śladów naruszenia (np. cały wniosek Wykonawca może przesznurować, a końce sznurka trwale zabezpieczyć lub zszyć wszystkie strony, co najmniej, na dwie zszywki, itp.).</P><P>13. Wszelkie poprawki lub zmiany w treści wniosku (w tym w załącznikach do wniosku) muszą być parafowane (lub podpisane) własnoręcznie przez osobę(y) upoważnioną(e) do wprowadzenia takiej poprawki lub zmiany. Parafka (podpis) winna być naniesiona w sposób umożliwiający identyfikację podpisu (np. wraz z imienną pieczątką osoby składającej parafkę).</P><P>14. Dokumenty sporządzone w języku obcym muszą być składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>15. Zamawiający informuje, iż zgodnie z art. 8 w zw. z art. 96 ust. 3 ustawy Pzp wnioski składane w postępowaniu o zamówienie publiczne są jawne i podlegają udostępnieniu od dnia poinformowania o wynikach oceny spełnienia warunków udziału w postępowaniu, z wyjątkiem informacji stanowiących tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (Dz. U. z 2003 r. Nr 153, poz. 1503 z późn. zm.), jeśli Wykonawca w terminie składania wniosków zastrzegł, że nie mogą one być udostępniane i jednocześnie wykazał, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa.</P><P>16. Wykonawca ma prawo zastrzec informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (np. w formularzu wniosku). Zgodnie z art. 8 ust. 3 ustawy Pzp nie ujawnia się informacji stanowiących tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, jeżeli Wykonawca, nie później niż w terminie składania wniosku, zastrzegł, że nie mogą być one udostępniane oraz wykazał, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa. Zamawiający zaleca, aby informacje zastrzeżone, jako tajemnica przedsiębiorstwa były przez Wykonawcę złożone w oddzielnej wewnętrznej kopercie z oznakowaniem „tajemnica przedsiębiorstwa”, lub spięte (zszyte) oddzielnie od pozostałych, jawnych elementów wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Brak jednoznacznego wskazania, które informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa oznaczać będzie, że wszelkie oświadczenia i zaświadczenia składane w trakcie niniejszego postępowania są jawne bez zastrzeżeń.</P><P>17. Wykonawcy ponoszą wszelkie koszty związane z przygotowaniem i złożeniem wniosku.</P><P>Miejsce i sposób składania wniosków:</P><P>18. Wniosek na wybrane przez Wykonawcę części zamówienia wraz ze wszystkimi podpisanymi załącznikami, należy umieścić w kopercie zapieczętowanej w sposób gwarantujący zachowanie poufności jego treści oraz zabezpieczający jego nienaruszalność.</P><P>19. Koperta ma być zaadresowana (dokładna nazwa i adres Zamawiającego) oraz opisana według poniższego wzoru:</P><P>Komenda Główna Straży Granicznej, Biuro Finansów – Zamówienia Publiczne, Postępowanie nr 3/BF/BŁiI/18 – Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu pn.:„Budowa Krajowego Komponentu PNR. Zakup infrastruktury sprzętowo-programowej dla systemu PNR oraz systemów wspomagających – etap 1 część 1. Zakup urządzeń sieciowych i oprogramowania do równoważenia ruchu sieciowego”.</P><P>20. Koperta poza oznakowaniem jak wyżej powinna być opatrzona dokładną nazwą i adresem Wykonawcy.</P><P>21. Wniosek należy złożyć w Kancelarii Biura Finansów KGSG w Warszawie przy ul. Podchorążych 38, budynek nr 5, pokój nr 118, w godz. 8.30 – 15.30 (od poniedziałku do piątku), tel. kontaktowy – po linii miejskiej: +48 22 5004372 lub +48 22 5004436, z biura przepustek – po linii resortowej 76604372 lub 76604436.</P><P>22. Wykonawca (na żądanie) otrzyma pisemne potwierdzenie złożenia wniosku.</P><P>23.Konsekwencje złożenia wniosku niezgodnie z ww. opisem (np. potraktowanie wniosku jako zwykłej korespondencji i nie dostarczenie jej na miejsce składania wniosków w terminie określonym w ogłoszeniu) ponosi Wykonawca.</P><P>24. Wykonawca może wprowadzić zmiany lub wycofać złożony wniosek przed upływem terminu składania wniosków.</P><P>25. Zamawiający niezwłocznie powiadomi Wykonawcę, którego wniosek wpłynął po terminie określonym w sekcji IV pkt 3.4). Zamawiający zwróci wniosek po upływie terminu do wniesienia odwołania.</P><P>26. Zamawiający dopuszcza następujące sposoby porozumiewania się z Wykonawcami:</P><P>1) za pośrednictwem operatora pocztowego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz. U. poz. 1529 oraz z 2015 r. poz. 1830), osobiście lub za pośrednictwem posłańca;</P><P>2) za pośrednictwem faksu, pod numerem +48 22 500 47 07, +48 22 500 47 82.</P><P>27. Zamawiający przed upływem terminu składania wniosków może zmienić treść ogłoszenia. Każda wprowadzona zmiana stanie się integralną częścią tego ogłoszenia.</P><P>28. Informacje dla Wykonawców (do pobrania w formie elektronicznej) dotyczące przygotowywania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z wzorami dokumentów, znajdują się na stronie internetowej Zamawiającego w części dotyczącej niniejszego postępowania.</P><P>29. Zamawiający zastrzega sobie prawo żądania przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawdziwości.</P><P>30. Na podstawie art. 93 ust. 1a ustawy Pzp Zamawiający może unieważnić postępowanie o udzielenie zamówienia, jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej oraz niepodlegające zwrotowi środki z pomocy udzielonej przez państwa członkowskie Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA), które Zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie całości lub części zamówienia nie zostały mu przyznane.</P><P>31. Data rozpoczęcia zamówienia podana w pkt. II.3 jest datą orientacyjną.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a (Budynek Adgar Plaza)</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P><P>1. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę do jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P><P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 1 i 2 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a (Budynek Adgar Plaza)</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>