<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="082137-2018"
            EDITION="2018038">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-085662-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180330</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>38</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180223</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 038-082137</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:082137-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.sdis44.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2018_RPpA-UMENF</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45216100">Construction work for buildings relating to law and order or emergency services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRG01">Loire-Atlantique</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRG01">Loire-Atlantique</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">12546000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180222</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180330 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на сгради, предназначени за органите на обществения ред и службите за оказване на помощ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy objektů používaných pořádkovými nebo pohotovostními službami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med bygninger til ordensmagten eller beredskabstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten an Gebäuden für öffentliche Einrichtungen oder für Not- und Rettungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια υπηρεσιών δημόσιας τάξης ή έκτακτης ανάγκης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for buildings relating to law and order or emergency services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios relacionados con los servicios de orden público o servicios de emergencia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Seaduse ja korra tagamisega või hädaabiteenistustega seotud hoonete ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lainkäyttöön ja järjestyksenpitoon sekä hälytyspalveluihin tarkoitettujen rakennusten rakentamistyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments destinés aux institutions d'ordre public ou aux services de secours</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for buildings relating to law and order or emergency services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na zgradama vezanim za javni red i mir ili za službe za pomoć u izvanrednim stanjima</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közrendvédelmi és segélyszolgálati épületek kivitelezése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di edifici destinati a servizi di ordine pubblico o di emergenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su teisėtvarka arba avarinėmis tarnybomis susijusių pastatų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiesībsargājošo un kārtībsargājošo vai avārijas dienestu ēku celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal bini relatat mal-liġi, u servizzi taż-żamma ta’ l-ordni jew ta’ emerġenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gebouwen voor diensten belast met de rechts- of ordehandhaving of voor hulpdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy obiektów budowlanych dla służb porządku publicznego lub służb ratunkowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de edifícios destinados às forças policiais ou aos serviços de emergência</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de clădiri destinate instituţiilor de ordine publică sau serviciilor de urgenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe budov súvisiacich s právom a poriadkom alebo pohotovostnými službami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na stavbah, povezanih z javnim redom in mirom ali službami za ukrepanje ob izrednih dogodkih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: byggnader för ordningsmakten eller brand- och räddningstjänsten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">SDIS 44</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SDIS 44</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>28440001700018</NATIONALID>
               <ADDRESS>12 rue Arago, BP 4309</ADDRESS>
               <TOWN>La Chapelle-sur-Erdre</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44243</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>marches.publics@sdis44.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRG01"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sdis44.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/index.jsp</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2018_RPpA-UMENF</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.achatpublic.com/sdm/ent/gen/ent_detail.do?PCSLID=CSL_2018_RPpA-UMENF</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Service départemental d'incendie et de secours</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Conception réalisation du centre de formation et d'entrainement du SDIS 44 à BLAIN</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SDIS44/GBI/CFE2</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45216100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Marché de conception réalisation du centre de formation et d'entrainement du SDIS 44 à Blain. La consultation est lancée en application des articles 25-II-3, 71 à 73 du décret 2016-360 (procédure concurrentielle avec négociation) et 91 dudit décret. La définition des plateaux techniques, leur spécificité, la haute technicité opérationnelle et l'imbrication des différentes structures permettant de respecter les enjeux techniques, opérationnels et pédagogiques, d'une part, le caractère unique de certains équipements pouvant être qualifiés de «Prototypes» d'autre part, justifient le recours à une procédure de conception réalisation.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">12546000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45216100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRG01"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Marché de conception réalisation du centre de formation et d'entrainement du SDIS 44 à Blain.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">102</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>— chiffre d'affaire global moyen réalisé au cours de 3 derniers exercices disponibles, </P>
                  <P>— compétences et moyens humains, </P>
                  <P>— références (telles que demandées à l'article 7 du règlement de la consultation).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Des prestations similaires (article 30 décret 2016-360) pourront être conclus, dans le respect des seuils de mise en concurrence fixés par le décret 2016-360. Le marché comporte une tranche ferme portant sur la réalisation des études et des travaux. Le marché comporte 2 tranches optionnelles: une tranche portant sur le bâtiment «Prévention partie ERP» et l'autre portant sur la remise pour les véhicules de formation.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Voir les dispositions du règlement de la consultation.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Retenue de garantie égale à 5 % du montant du marché. Cette garantie pourra être remplacée par une garantie à première demande. Garantie à première demande couvrant 100 % du montant de l'avance. Il est prévu d'indemniser les candidats admis à présenter une offre sur la base d'un montant forfaitaire et non révisable de 115 750 EUR HT (soit 138 900 TTC). Cette opération sera financée sur des ressources extérieures au SDIS, de nature publiques (subventions) et privées (prêts) ainsi que sur fonds propres. Le marché sera traité à prix global et forfaitaire, révisable. Il fait l'objet d'acomptes par phases prévus au cahier des charges. Le délai global de paiement est de 30 jours, par mandat administratif. Dans le cadre de cette procédure de conception réalisation, les opérateurs économiques retenus devront mener leur réflexion à partir du programme suivant: </P>
               <P>tranche ferme: </P>
               <P>— aménagement du site, comprenant notamment: déboisement, voiries, parking... </P>
               <P>— les plateaux techniques: les plateaux techniques seront composés des infrastructures suivantes dotées des équipements correspondants: </P>
               <P>—— un immeuble à feux réels; le bâtiment sera conçu pour l'entrainement et la formation des sapeurs-pompiers confrontés à un feu réel. Cette infrastructure permettra de créer de véritables scénarios opérationnels, des mises en situation par le biais de foyers maîtrisés, ainsi que des actions de sauvetage et de lutte contre l'incendie tels que les sapeurs-pompiers les rencontrent au quotidien,</P>
               <P>—— une maison à feux gaz; complémentaire de l'immeuble à feux réels, cet outil devra permettre de créer des situations proches de la réalité en toute sécurité pour les intervenants tout en limitant les contraintes logistiques. Le choix du SDIS portera sur une structure cohérente et réaliste représentant un véritable pavillon, </P>
               <P>— un ensemble de caissons thermiques pour l'étude et l'appréhension des phénomènes thermiques, </P>
               <P>— un ensemble de caissons de ventilation opérationnelle,</P>
               <P>— des locaux endommagés par le feu, modulables, évolutifs, et destinés à l'identification des causes et circonstances d'incendie,</P>
               <P>— un simulateur d'urgence destiné à la formation au secours aux personnes portant sur les volets secouristes, paramédicaux et médicaux, en intérieur, et une aire de manœuvre extérieure,</P>
               <P>— une aire destinée aux risques liés aux nouvelles technologies de l'automobile et aux carburants gazeux,</P>
               <P>— des éléments de construction représentant les différents types de toitures, permettant la mise en œuvre des techniques de progression, de bâchage et d'extinction,</P>
               <P>— un réseau interne de défense contre l'incendie offrant différents cas de figure, et différents types d'hydrants, </P>
               <P>— une aire de mise en aspiration des engins pompe, </P>
               <P>— des aires permettant l'accueil des partenaires, </P>
               <P>— des zones de briefing et débriefing répartis sur le site,</P>
               <P>— des sanitaires, </P>
               <P>— une aire et des équipements de stockage et de gestion des déchets d'exercices,</P>
               <P>— des aires de stationnement. </P>
               <P>— le bâtiment d'appui et de soutien: le bâtiment d'appui et de soutien assurera la base arrière logistique et de coordination nécessaire au bon fonctionnement des plateaux techniques, il comprendra: </P>
               <P>—— une infirmerie, </P>
               <P>—— des vestiaires feux et vestiaires propres pour les stagiaires,</P>
               <P>—— l'espace de supervision et de surveillance des activités se déroulant sur les plateaux techniques, </P>
               <P>—— des espaces de débriefing,</P>
               <P>—— un auvent pour le stationnement des véhicules de formation (VSAV; FPT...),</P>
               <P>—— des locaux pour la logistique opérationnelle adaptée à la mise en œuvre des plateaux techniques, </P>
               <P>—— un atelier de maintenance. Tranches optionnelles: tranche optionnelle nº 1: bâtiment «Prévention partie ERP». Ces équipements seront réalisés en lien avec des partenaires; tranche optionnelle nº 2: une remise pour les véhicules de formation.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nantes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>6 allée de l'Îile Gloriette BP 24111</ADDRESS>
               <TOWN>Nantes Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 240994600</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nantes@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 240994658</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Les voies de recours ouvertes aux candidats sont les suivantes: référé pré-contractuel prévu aux articles L. 551-1 à L. 551-12 du code de justice administrative (CJA), et pouvant être exercé avant la signature du contrat. Référé contractuel prévu aux articles L. 551-13 à L. 551-23 du CJA, et pouvant être exercé dans les délais prévus à l'article R. 551-7 du CJA. Recours pour excès de pouvoir contre une décision administrative prévu aux articles R. 421-1 à R. 421-7 du CJA, et pouvant être exercé dans les 2 mois suivant la notification ou publication de la décision de l'organisme (le recours ne peut plus, toutefois, être exercé après la signature du contrat). Recours de pleine juridiction ouvert aux tiers justifiant d'un intérêt lésé, et pouvant être exercé dans les 2 mois suivant la date à laquelle la conclusion du contrat est rendue publique.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nantes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>6 allée de l'Île Gloriette, BP 24111</ADDRESS>
               <TOWN>Nantes Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 240994600</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nantes@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 240994658</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
