<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="082452-2018"
            EDITION="2018038">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-085058-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>38</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180223</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 038-082452</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:082452-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zdik.tarnow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.malopolska.pl/zdik</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34430000">Bicycles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34431000">Non-motorised bicycles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34000000">Transport equipment and auxiliary products to transportation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL2">MAKROREGION POŁUDNIOWY</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180222</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Велосипеди</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jízdní kola</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cykler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fahrräder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ποδήλατα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bicycles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bicicletas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jalgrattad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Polkupyörät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bicyclettes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bicycles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bicikli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kerékpárok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biciclette</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dviračiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Divriteņi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biċikletti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fietsen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rowery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bicicletas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biciclete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bicykle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kolesa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cyklar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Miasta Tarnowa - Zarząd Dróg i Komunikacji w Tarnowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Miasta Tarnowa - Zarząd Dróg i Komunikacji w Tarnowie</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>122680121</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Bernardyńska 24</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Monika Piwowarczyk, Dział Zamówień Publicznych i Środków Pomocowych w ZDiK</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 146883109</PHONE>
               <E_MAIL>m.piwowarczyk@zdik.tarnow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 146883115</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <URL_GENERAL>www.zdik.tarnow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.malopolska.pl/zdik</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>jednostka organizacyjna administracji samorządowej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa Systemu Roweru Miejskiego Miasta Tarnowa realizowana w ramach projektu „Integracja transportu publicznego w Tarnowie”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZDiK.DZ.271.3.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34430000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem Zamówienia jest dostawa i uruchomienie kompleksowego Systemu Tarnowskiego Roweru Miejskiego (TRM), w skład którego wchodzą:</P>
               <P>1. Wykonanie oraz uzgodnienie z Zamawiającym projektów: rowerów, stacji rowerowych wraz z terminalami i stojakami, strony internetowej, aplikacji na urządzenia mobilne (tablety, smartfony) oraz aplikacji dla terminala TRM.</P>
               <P>2. Dostawa wraz z montażem floty rowerów i niezbędnej infrastruktury do ich wypożyczania (stacje, terminale i stojaki).</P>
               <P>3. Udostępnienie niezbędnych licencji na oprogramowanie oraz integracja tego oprogramowania z funkcjonującym w Tarnowie Systemem Tarnowskiej Karty Miejskiej.</P>
               <P>4. Uruchomienie całego kompleksowego Systemu Tarnowskiego Roweru Miejskiego (TRM).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34431000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL2"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL21"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Tarnów.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem Zamówienia jest dostawa i uruchomienie kompleksowego Systemu Tarnowskiego Roweru Miejskiego (TRM), w skład którego wchodzą:</P>
                  <P>1. Wykonanie oraz uzgodnienie z Zamawiającym projektów: rowerów, stacji rowerowych wraz z terminalami i stojakami, strony internetowej, aplikacji na urządzenia mobilne (tablety, smartfony) oraz aplikacji dla terminala TRM.</P>
                  <P>2. Dostawa wraz z montażem floty rowerów i niezbędnej infrastruktury do ich wypożyczania (stacje, terminale i stojaki).</P>
                  <P>3. Udostępnienie niezbędnych licencji na oprogramowanie oraz integracja tego oprogramowania z funkcjonującym w Tarnowie Systemem Tarnowskiej Karty Miejskiej.</P>
                  <P>4. Uruchomienie całego kompleksowego Systemu Tarnowskiego Roweru Miejskiego (TRM).</P>
                  <P>Niniejsze zamówienie, jest jednym z zadań szerszego projektu realizowanego przez Gminę Miasta Tarnowa pod nazwą „Integracja transportu publicznego w Tarnowie”, współfinansowanego przez Unię Europejską w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego dla Województwa Małopolskiego na lata 2014-2020. Jednym z celów tego projektu jest podniesienie wykorzystania oraz jakości funkcjonowania transportu publicznego w Tarnowie oraz zwiększenie płynności ruchu na głównych arteriach komunikacyjnych miasta.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPMP.04.05.02-12-0387/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
                  <P>a) nie podlegają wykluczeniu,</P>
                  <P>b) spełniają warunki udziału w postępowaniu,</P>
                  <P>c) oferują dostawy lub usługi spełniające wymagania określone przez zamawiającego.</P>
                  <P>Podstawy wykluczenia z postępowania zostały określone w ust. 5 SIWZ.W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu zamawiający żąda m.in. JEDZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>W celu wykazania potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu określonych w art. 24 ust. 1 Pzp zamawiający żąda:</P>
               <P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21Pzp,wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowtne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>c) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P>
               <P>d) oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (według załącznika do SIWZ) w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca złoży wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu (wykonawca przekazuje te dokumenty w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 Pzp).</P>
               <P>W celu wykazania potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp zamawiający żąda odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji.</P>
               <P>W celu wykazania potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 8 Pzp zamawiający żąda:</P>
               <P>a) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>b) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo innego dokumentu,potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie,odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>c) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.Uz. z 2016 r. poz. 716).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Za minimalny poziom zdolności uznane zostanie wykazanie przez wykonawcę ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion złotych 00/100). W celu wykazania potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu, zamawiający żąda dokumentów potwierdzających, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion złotych 00/100) – jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Za minimalny poziom zdolności uznane zostanie wykazanie przez wykonawcę, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali co najmniej jedno zamówienie polegające na dostawie i uruchomieniu systemu publicznej wypożyczalni rowerów, w sposób należyty, w zakres którego wchodziły:</P>
               <P>a) dostawa min. 50 rowerów (w tym min. 5 rowerów dla dzieci), w których zastosowana została lokalizacja pojazdów oparta na technologii GPS z przesyłaniem danych lokalizacyjnych poprzez GPRS,</P>
               <P>b) min. 5 stacji rowerowych, każda wyposażona w terminal do obsługi i min. 10 stojaków rowerowych,</P>
               <P>c) oprogramowanie udostępniane klientom przez WWW i na urządzenia mobilne, prezentujące na mapie miasta rozmieszczenie stacji rowerowych i aktualne obłożenie rowerami każdej z tych stacji.</P>
               <P>W przypadku świadczeń powtarzających się okresowo lub ciągłych (będących w trakcie realizacji) wykonawca może wykazać minimum 1 zamówienie polegające na dostawie i uruchomieniu systemu publicznej wypożyczalni rowerów – jeżeli zakres dostaw przedstawionych w dokumencie złożonym na potwierdzenie, że zostały one wykonane w sposób należyty jest szerszy od powyżej określonego przez zamawiającego, należy w wykazie dostaw podać zakres dostaw odpowiadających zakresowi warunku.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający oceni zdolność techniczną i kwalifikacje zawodowe wykonawcy na podstawie wykazu dostaw, wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie (spełniających warunek z SIWZ), wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy, w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wystawione wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolności technicznej lub zawodowej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączącego go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>Zgodnie z art. 24aa ust.1 ustawy, zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu, spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz oferuje dostawy spełniające wymagania określone przez zamawiającego – w związku z tym powyższe dokumenty złoży wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza na wezwanie zamawiającego.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając w oryginale zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Ze zobowiązania lub innych dokumentów potwierdzających udostępnienie zasobów przez inne podmioty musi bezspornie i jedno znacznie wynikać w szczególności:</P>
               <P>— zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>— sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia,</P>
               <P>— zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>— czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi.</P>
               <P>Zamawiający będzie oceniał, czy udostępnianie wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz bada,czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22, ust. 5 pkt 1 i 8 Pzp.</P>
               <P>Jeżeli zdolność techniczna lub zawodowa innego podmiotu nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, zamawiający żąda, aby wykonawca w terminie określonym przez zamawiającego:</P>
               <P>a)zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami;</P>
               <P>b)zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe.</P>
               <P>Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa JEDZ dotyczący tych podmiotów.</P>
               <P>Wykaz dokumentów-w SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone w załączniku do SIWZ. Zamawiający przewiduje możliwość zmiany umowy w zakresie określonym w SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-05</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:05</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba zamawiającego – 33-100 Tarnów, ul. Bernardyńska 24, pokój nr 201.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Zawartość oferty stanowi:</P>
               <P>a) wypełniony formularz ofertowy – załącznik do SIWZ;</P>
               <P>b) oryginał Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) o treści zgodnej ze wzorem standardowego formularza określonego w załączniku do SIWZ, wypełnionego zgodnie ze wskazówkami określonymi w SIWZ;</P>
               <P>c) pełnomocnictwa do reprezentowania wykonawcy – jeżeli zostało ustanowione bądź do reprezentowania wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie przedłożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej przez notariusza (dotyczy również spółki cywilnej);</P>
               <P>d) oryginał zobowiązania podmiotu trzeciego do oddania wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – w przypadku polegania na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów (zgodnie z zapisem w ust.5 pkt 5 SIWZ);</P>
               <P>e) dokumenty, o których mowa w ust. 5 pkt 17 SIWZ (jeżeli dotyczy);</P>
               <P>f) dowód wniesienia wadium;</P>
               <P>g) oświadczenie wykonawcy (jeżeli dotyczy) dotyczące wskazania, które z informacji zawartych w ofercie stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów ustawy o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji i jako takie nie mogą być udostępniane innym uczestnikom postępowania – w przypadku zastrzeżenia informacji przez wykonawcę zobowiązany jest on wykazać, że zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa (brak powyższego oświadczenia oznaczał będzie, że dokumenty składające się na ofertę nie stanowią tajemnicy przedsiębiorstwa), wykonawca nie może zastrzec informacji, o których mowa w art. 86 ust. 4 Pzp.</P>
               <P>2.Sposób i termin przekazywania oświadczeń i dokumentów został określony w SIWZ. Zamawiający przewiduje zastosowanie procedury, o której mowa w art. 24aa ust. 1 Pzp, dlatego zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>3.Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 lub ust. 5 pkt 1 i8Pzp może przedstawić dowody, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności zgodnie z zapisami art. 24 ust. 8 Pzp.</P>
               <P>4.Wytyczne dotyczące wykonawców występujących wspólnie i podwykonawców zostały określone w SIWZ.</P>
               <P>5.Przed upływem terminu składania ofert wykonawca obowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 55 000 PLN (słownie: pięćdziesiąt pięć tysięcy złotych).</P>
               <P>6.Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę firm podwykonawców. Szczegóły zostały opisane wSIWZ.</P>
               <P>7.Zamawiający przewiduje obowiązek wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % maksymalnej wartości nominalnej zobowiązania wynikającego z umowy.</P>
               <P>8.Adres strony internetowej, na której zamieszczono SIWZ: http://bip.malopolska.pl/zdik, www.zdik.tarnow.pl.</P>
               <P>9.Zamawiający nie przewiduje przeprowadzenia aukcji elektronicznej.</P>
               <P>10.Każdy wykonawca może złożyć w niniejszym przetargu tylko jedną ofertę (zgodnie z art. 82 ust. 1 Pzp).</P>
               <P>11.Oferta musi być złożona, pod rygorem nieważności, w formie pisemnej.</P>
               <P>12.Zamawiający nie przewiduje udzielenia zaliczki na poczet wykonania zamówienia, o której mowa w art.151a</P>
               <P>Pzp.</P>
               <P>13.Zamawiający nie przewiduje ustanowienia dynamicznego systemu zakupów ani zawarcia umowy ramowej.</P>
               <P>14.Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7Pzp.</P>
               <P>15.Nie przewidziano dialogu technicznego.</P>
               <P>16.Ilekroć w ogłoszeniu użyto skrótu „SIWZ”, należy przez to rozumieć Specyfikację istotnych warunków</P>
               <P>Zamówienia.</P>
               <P>17.Ilekroć w ogłoszeniu użyto skrótu „Pzp”, należy przez to rozumieć ustawę Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>18.Rozliczenia między zamawiającym a wykonawcą będą się odbywały w PLN.</P>
               <P>19.Koszty związane z przygotowaniem oferty ponosi wykonawca, z zastrzeżeniem art. 93 ust. 4 Pzp.</P>
               <P>20. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia,wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te realizują roboty budowlane lub usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
