<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="083058-2018"
            EDITION="2018038">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-083607-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>38</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180223</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 038-083058</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:083058-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71313400">Environmental impact assessment for construction</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 15:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тулон</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Оценка на въздействието върху околната среда за строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Posouzení vlivu stavby na životní prostředí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miljøvurdering i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Umweltfolgenabschätzung im Bau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Τουλόν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εκτίμηση περιβαλλοντικών επιπτώσεων για κατασκευαστικά έργα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Environmental impact assessment for construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tolón</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Evaluación del impacto ambiental para la construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehituse keskkonnamõju analüüs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ympäristövaikutusten arviointi rakentamisessa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Étude d'impact sur l'environnement pour la construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Environmental impact assessment for construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Procjena utjecaja na okoliš za građevinu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építkezéssel kapcsolatos környezeti hatáselemzés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tolone</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valutazione di impatto ambientale per la costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulonas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poveikio aplinkai vertinimas (statyboms)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ietekmes uz vidi novērtēšana būvniecībai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valutazzjoni ta' l-impatt ambjentali għall-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Milieueffectbeoordeling voor bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ocena wpływu projektu budowlanego na środowisko naturalne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avaliação do impacto ambiental para construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Evaluare a impactului asupra mediului pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Posudzovanie vplyvu na životné prostredie v súvislosti so stavbami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Presoja vplivov na okolje za gradbeništvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miljökonsekvensbedömning för bygg- och anläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">MINDEF/SGA/DCSID/ESID.TOULON</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>MINDEF/SGA/DCSID/ESID.TOULON</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>BCRM toulon — ESID TLN — BP 71</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Mme Véronique Henry ou Noëlle Joly de Sailly</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 422436459</PHONE>
               <E_MAIL>esid-toulon-sai.secretaire.fct@intradef.gouv.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 422434409</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=360336&amp;orgAcronyme=g7h</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Base principale du Levant — Réfection du ponton du Liserot — Assistance à la maîtrise d'ouvrage environnement</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017-ESID-TLN-0236</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71313400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le projet de marché ordinaire sur appel d'offres ouvert (articles 25 et 66 à 68 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics) a pour objet l'intervention d'un assistant à maîtrise d'ouvrage pour les études environnementales de l'opération suivante: base principale du levant — réfection du ponton du Liserot — Mission d'Amo environnement. Cette mission a pour but de mettre à jour des documents liés à l'aspect environnemental du projet, visant à obtenir les informations nécessaires à la réalisation future du dossier «Loi sur l'eau». Ce contrat se décompose en une tranche ferme qui comprend 2 parties techniques:</P>
               <P>1) pré-diagnostic;</P>
               <P>2) inventaire et cartographie faune/flore/habitat et 2 tranches optionnelles. Tranche optionnelle nº 1 qui comprend la partie technique</P>
               <P>3) dossier d'évaluation des incidences Natura 2000 et tranche optionnelle nº 2 qui comprend la partie technique;</P>
               <P>4) dossier de demande de dérogation de destruction d'espèces protégées.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71313400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Île du Levant.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Base principale du Levant réfection du ponton du Liserot assistance à la maîtrise d'ouvrage environnement.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Valeur technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">43</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>2 tranches optionnelles décrites dans le paragraphe description succincte du marché.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— la lettre de candidature ou formulaire DC1 téléchargeable à partir du site https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat) ou équivalent, dûment rempli, daté et signé. Dans le cas d'un groupement d'entreprises, le formulaire DC1 sera signé par chaque membre du groupement. La signature électronique n'est exigée que pour le mandataire dans le cadre du DC1. La déclaration du candidat ou formulaire DC2 téléchargeable à partir du site https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat, ou équivalent, dûment rempli et daté,</P>
               <P>— pièces relatives au pouvoir des personnes habilitées à engager le candidat,</P>
               <P>— copie du jugement prononcé si le candidat est en redressement judiciaire. En cas de sous-traitance le candidat fournira les mêmes documents ainsi qu'un engagement écrit pour chaque sous-traitant. Les candidats étrangers doivent indiquer si, dans le cadre de l'exécution du marché, ils ont l'intention de détacher des travailleurs en France et fournir le cas échéant la liste des salariés détachés qui seront en charge de l'exécution des prestations. Ce marché est éligible au dispositif MPS, les modalités sont détaillées dans le règlement de la consultation joint. Les candidats ne sont pas tenus de fournir les justificatifs et les moyens de preuve qui peuvent être obtenus directement par le biais d'un système électronique de mise à disposition d'informations administré par un organisme officiel ou d'un espace de stockage numérique. Toutefois, cette possibilité n'est ouverte que si toutes les informations nécessaires à la consultation de ce système ou de cet espace sont fournies par le candidat et que l'accès à ceux-ci est gratuit.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— chiffre d'affaires global réalisé au cours des 3 dernières années.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Justificatifs et moyens de preuve attestant que le soumissionnaire n'entre pas dans une situation d'interdiction de soumissionner:</P>
               <P>— le certificat attestant la souscription des déclarations et paiements prouvant qu'il a satisfait à ses obligations fiscales,</P>
               <P>— le certificat attestant de fourniture des déclarations sociales et de paiement des cotisations et contributions de sécurité sociale prévue à l'article L. 243-15 du code de sécurité sociale délivré par l'agence centrale des organismes de sécurité sociale,</P>
               <P>— les pièces prévues aux articles R. 1263-12 du code du travail et relatives aux travailleurs détachés, le cas échéant,</P>
               <P>— les pièces prévues aux articles D. 8254-2 à D. 8254-5 du code du travail et relatives aux travailleurs étrangers, le cas échéant,</P>
               <P>— un certificat attestant la régularité de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-2 à L. 5212-5 du code du travail,</P>
               <P>— le certificat attestant le versement régulier des cotisations légales aux caisses qui assurent le service des congés payés et du chômage intempéries,</P>
               <P>— un extrait K ou Kbis ou équivalent. Le candidat établi à l'étranger produit des certificats établis par les administrations et organismes du pays d'origine.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— effectif moyen annuel détaillé,</P>
               <P>— liste des moyens en matériels dont disposera le candidat pour la réalisation de ce marché,</P>
               <P>— liste des prestations exécutées au cours des 3 dernières années assortie d'attestations de bonne exécution pour les plus importantes.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Les délais d'affermissement de chaque tranche et d'exécution de chaque partie technique ainsi que les modalités d'affermissement des tranches et de déclenchement des parties technique sont indiqués à l'article 3 de l'acte d'engagement joint. Le financement est assuré exclusivement par des ressources budgétaires propres du ministère des Armées. Paiement sur factures mensuelles. Prix révisables. Le délai global de paiement est de 30 jours maximum. Le mode de règlement sera le virement par mandat administratif. Avance de 10 %. Il n'est pas prévu de retenue de garantie.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Les candidats sont informés que le dossier de consultation peut être retiré sur le site «www.marches-publics.gouv.fr», organisme SGA/DCSID/ESID-Toulon. Toute demande de précisions sera à formuler par écrit via la plate-forme des achats de l'État (Place) sur l'espace dédié à la consultation à l'adresse https://www.marches-publics.gouv.fr. Les candidatures seront jugées en tenant compte des critères suivants: capacités professionnelles, techniques et financières. Les justificatifs de candidature sont à fournir le cas échéant par chacun des membres du groupement. De même, en cas de sous-traitance, le candidat fournira les documents de candidature ainsi qu'un engagement écrit pour chaque sous-traitant présenté. le dispositif «Marché public simplifié» (MPS) peut être mise en œuvre pour la présente consultation. La candidature peut alors se faire via un formulaire simplifié, pré-alimenté à partir du no de SIRET du candidat. Ce formulaire remplace les DC1 et DC2 mais n'exonère pas le soumissionnaire de fournir les autres documents de candidature demandés dans le présent avis d'appel public à la concurrence. les modalités de transmission des candidatures et offres et du dispositif MPS sont détaillées dans le règlement de la consultation. renseignements d'ordre administratif: Coordonnées de l'acheteur désigné: Mme Véronique Henry ou Noëlle joly de Sailly Tél: +33 0422436459 ou +33 0422436462 — télécopie: +33 0422434409.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue racine — CS 40510</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 494427930</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-toulon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 494427989</FAX>
               <URL>http://www.ta-toulon.juradm.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé précontractuel (article L. 551-1 et suivants du CJA), la requête devant être introduite avant la signature du contrat,</P>
               <P>— référé contractuel (article L. 551-13 et suivants du CJA) dans un délai de 31 jours à compter de la publication de l'avis d'attribution (ou, à défaut d'un tel avis, dans un délai de 6 mois à compter du lendemain du jour de la conclusion du contrat),</P>
               <P>— recours en contestation de validité du contrat (issu de la jurisprudence «Tarn-et-Garonne» nº 358994 du 4.4.2014) qui peut être exercé par les tiers au contrat, sans considération de qualité, dans les 2 mois à compter de la publication de l'avis d'attribution.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Racine — CS 40510</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 494427930</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-toulon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 494427989</FAX>
               <URL>http://www.ta-toulon.juradm.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
