<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="083013-2018"
            EDITION="2018038">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-083961-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>38</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180223</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 038-083013</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:083013-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gddkia.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.gddkia.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 11:15</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projektování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planungsleistungen im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinöörialan suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ideazione tecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de concepţie tehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggtekniska konstruktionstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Wronia 53</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-874</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Prowadzący postępowanie: Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad Oddział w Krakowie, ul. Mogilska 25, 31-542 Kraków</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 124172179</PHONE>
               <E_MAIL>mprzyjemska@gddkia.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124110118</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gddkia.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.gddkia.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad Oddział w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Mogilska 25</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-542</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Przyjemska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 124172179</PHONE>
               <E_MAIL>mprzyjemska@gddkia.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124110118</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gddkia.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Zarządzanie Drogami krajowymi</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie kompleksowej dokumentacji projektowej dla zadania: Rozbudowa drogi krajowej nr 87 na odcinku Nowy Sącz - Piwniczna Zdrój</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>O.KR.D-3.2413.2.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71320000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Opracowanie kompleksowej dokumentacji projektowej dla zadania: „Rozbudowa drogi krajowej nr 87 na odcinku Nowy Sącz – Piwniczna Zdrój w km ok. 11+000 - km 13+400 (wraz z budową obejścia miejscowości Barcice), w km ok. 18+300 - km 20+000 i w km ok. 20+848 – km 21+400” w ramach Programu: „Wzmocnienie nośności nawierzchni dróg krajowych do 115kN/oś".</P>
               <P>Ograniczona liczba znaków w pkt II.1.1) uniemożliwia podanie pełnej nazwy zamówienia w związku z powyższym pełną nazwę zamówienia podano w pkt II.1.4) Ogłoszenia o zamówieniu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL21"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska, rejon południowy, województwo małopolskie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zamówienie obejmuje opracowanie kompleksowej dokumentacji projektowej, a w szczególności wykonanie:</P>
                  <P>– Inwentaryzacji terenu objętego zamówieniem wraz z inwentaryzacją istniejących zjazdów (również pod katem ich statusu i legalności), zieleni oznakowania, skrzyżowań itp.</P>
                  <P>– Opracowań geodezyjno-kartograficznych (w tym aktualizacji mapy syt .wys. Do celów projektowych, dokumentacji podziałowej do decyzji ZRID, dokumentacji formalno-prawnej dotyczącej gospodarowania nieruchomościami);</P>
                  <P>– Wielobranżowej Koncepcji programowej;</P>
                  <P>– Analizy i prognozy ruchu;</P>
                  <P>– Opracowań środowiskowych w tym Karty Informacyjnej przedsięwzięcia ewentualnie Raport ooś oraz materiałów do wniosku o uzyskanie decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach wraz z jej a także jeśli zajdzie taka potrzeba wykonanie raportu ooś dla przeprowadzenia ponownej oceny (Etap ZRID);</P>
                  <P>– Projektu robót geologicznych wraz z jego zatwierdzeniem, Opracowanie Dokumentacji geologiczno-inżynierskiej wraz z jej zatwierdzeniem;</P>
                  <P>– Opinii geotechnicznej, Dokumentacji badań podłoża gruntowego, Projektu geotechnicznego;</P>
                  <P>– Wielobranżowego projektu budowlanego wraz niezbędnymi odstępstwami od warunków technicznych (jeżeli zaistnieje taka potrzeba), opiniami, uzgodnieniami, decyzjami administracyjnymi (w tym o pozwoleniu wodnoprawnym);</P>
                  <P>– Informacji BIOZ;</P>
                  <P>– Materiałów do przeprowadzenia Audytu BRD (Etap KP oraz PB);</P>
                  <P>– Materiałów do zgłoszenia robót budowlanych wraz ze zgłoszeniem robót (jeżeli zajdzie taka potrzeba);</P>
                  <P>– Materiałów do wniosku o uzyskanie decyzji ZRID wraz z jej uzyskaniem;</P>
                  <P>– Projektu stałej organizacji ruchu;</P>
                  <P>– Projektów wykonawczych dla każdej z branż;</P>
                  <P>– Materiałów przetargowych w postaci: Specyfikacji Technicznych Wykonania i Odbioru Robót Budowlanych (STWiORB), przedmiarów robót, kosztorysów ofertowych i zbiorczego zestawienia kosztów (ZZK).</P>
                  <P>– Kosztorysu inwestorskiego.</P>
                  <P>Wartość zamówienia mieści się w zakresie pomiędzy: 135 000 a 10 000 000 EUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie Projektanta Drogowego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zespół projektowy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zawodowa integracja osób</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">66</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości 20 000 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych 00/100).</P>
                  <P>2. Wykonawca, przed podpisaniem umowy, zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy na kwotę stanowiącą 10 % ceny brutto podanej w ofercie.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca musi wykazać posiadanie środków finansowych lub zdolności kredytowej w określonej poniżej wysokości.</P>
               <P>2. Na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu wykonawca zobowiązany będzie do złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>a) Informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>3. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć wymaganych przez zamawiającego dokumentów, o których mowa powyżej, zamawiający dopuszcza złożenie przez wykonawcę innych dokumentów, o których mowa w art. 26 ust. 2c ustawy Pzp.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Posiadanie środków finansowych lub zdolności kredytowej w wysokości nie mniejszej niż: 50 000,00 PLN</P>
               <P>2. Wartości podane w dokumentach w walutach innych niż wskazane przez zamawiającego należy przeliczyć wg średniego kursu NBP na dzień wystawienia dokumentu.</P>
               <P>3. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienie, spełnianie warunków, o których mowa w pkt III.1.2) ogłoszenia wykonawcy wykazują łącznie. Zamawiający nie określa szczególnego sposobu spełniania w/w warunku przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej:</P>
               <P>1) Wykonawcy:</P>
               <P>Wykonawca musi wykazać się określoną poniżej wiedzą i doświadczeniem, w opracowaniu, w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, dokumentacji projektowych - o określonych poniżej parametrach.</P>
               <P>2) Osób:</P>
               <P>Wykonawca musi wskazać osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, legitymujące się kwalifikacjami zawodowymi i doświadczeniem odpowiednimi do funkcji, jakie zostaną im powierzone.</P>
               <P>Wykonawca, na każdą funkcję wymienioną poniżej, wskaże osoby stanowiące Personel kluczowy, które musi mieć dostępne na etapie realizacji zamówienia, spełniające określone poniżej wymagania.</P>
               <P>2. Na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu wykonawca zobowiązany będzie do złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
               <P>a) Wykazu usług wykonanych, w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy;</P>
               <P>b) Wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienie, spełnianie warunków, o których mowa w pkt III.1. 3) ogłoszenia wykonawcy wykazują zgodnie z wymaganiami określonymi poniżej. Zgodnie z art. 23 ust. 5 ustawy Pzp, Zamawiający zastrzega, że warunek opisany w pkt. a) Minimalnego poziomu ewentualnie wymaganych standardów (pkt III.1.3) niniejszego ogłoszenia) nie podlega sumowaniu. Oznacza to, że w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, jeden z wykonawców musi wykazać się całym wymaganym doświadczeniem (warunek nie będzie spełniony, jeżeli wszyscy wykonawcy w sumie wykazali się wymaganym doświadczeniem, ale żaden z nich samodzielnie nie wykazał się całym wymaganym doświadczeniem). W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, spełnianie warunku w zakresie zdolności zawodowej osób opisanego w pkt. b) Minimalnego poziomu ewentualnie wymaganych standardów (pkt III.1.3) niniejszego ogłoszenia) wykonawcy wykazują łącznie.</P>
               <P>Pod określeniem:</P>
               <P>— KP należy rozumieć Koncepcję Programową,</P>
               <P>— PB należy rozumieć Projekt Budowlany.</P>
               <P>Jako opracowanie lub sprawdzenie dokumentacji projektowej należy rozumieć doprowadzenie do wystawienia Protokołu odbioru dokumentacji lub równoważnego dokumentu.</P>
               <P>Wykonanie aktualizacji lub optymalizacji KP lub PB nie będzie traktowane jako opracowanie dokumentacji KP lub PB.</P>
               <P>Za drogę lub ulicę zamawiający uzna drogę lub ulicę w rozumieniu ustawy z dnia 21.3.1985 roku o drogach publicznych (Dz.U. z 2013r, poz. 260 ze zm.).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) Wykonawca</P>
               <P>Wykonawca musi wykazać się wiedzą i doświadczeniem w opracowaniu, w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, 1 lub 2 dokumentacji projektowych: KP lub PB dla budowy lub rozbudowy odcinków drogi lub ulicy klasy min. GP o łącznej długości co najmniej 3 km.</P>
               <P>Pod określeniem:</P>
               <P>— KP należy rozumieć Koncepcję Programową,</P>
               <P>— PB należy rozumieć Projekt Budowlany.</P>
               <P>Jako opracowanie lub sprawdzenie dokumentacji projektowej należy rozumieć do-prowadzenie do wystawienia Protokołu odbioru dokumentacji lub równoważnego dokumentu.</P>
               <P>Wykonanie aktualizacji lub optymalizacji KP lub PB nie będzie traktowane jako opracowanie dokumentacji KP lub PB.</P>
               <P>Za drogę lub ulicę zamawiający uzna drogę lub ulicę w rozumieniu ustawy z dnia 21.3.1985 roku o drogach publicznych (Dz.U. z 2013r, poz. 260 ze zm.).</P>
               <P>Zgodnie z art. 23 ust. 5 ustawy Pzp, zamawiający zastrzega, że warunek opisany w pkt.a) powyżej nie podlega sumowaniu. Oznacza to, że w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, jeden z wykonawców musi wykazać się całym wymaganym doświadczeniem (warunek nie będzie spełniony, jeżeli wszyscy wykonawcy w sumie wykazali się wymaganym doświadczeniem, ale żaden z nich samodzielnie nie wykazał się całym wymaganym doświadczeniem).</P>
               <P>b) Osób:</P>
               <P>Wykonawca na każdą funkcję wymienioną poniżej, wskaże osoby, które musi mieć dostępne na etapie realizacji zamówienia, które spełniają następujące wymagania:</P>
               <P>1) Osoba proponowana do pełnienia funkcji Projektanta Drogowego:</P>
               <P>— wymagana liczba osób: 1.</P>
               <P>Doświadczenie zawodowe:opracował lub sprawdził 1 lub 2 dokumentacje projektowe: KP lub PB dla budowy lub rozbudowy odcinka drogi lub ulicy klasy min. GP o łącznej długości co najmniej 3 km na stanowisku: Głównego Projektanta lub Projektanta drogowego lub Sprawdzającego dok. branży drogowej.</P>
               <P>2) Osoba proponowana do pełnienia funkcji Sprawdzającego dok. branży drogowej:</P>
               <P>— wymagana liczba osób: 1.</P>
               <P>Doświadczenie zawodowe: opracował lub sprawdził 1 lub 2 dokumentacje projektowe: KP lub PB dla budowy lub rozbudowy odcinka drogi lub ulicy klasy min. GP o łącznej długości co najmniej 3 km na stanowisku: Głównego Projektanta lub Projektanta drogowego lub Sprawdzającego dok. branży drogowej.</P>
               <P>3)Osoba proponowana do pełnienia funkcji Projektanta mostowego:</P>
               <P>— wymagana liczba osób: 1.</P>
               <P>Doświadczenie zawodowe:opracował lub sprawdził dokumentację projektową: KP lub PB dla budowy co najmniej 2 obiektów mostowych o obciążeniu dla klasy A w tym 1 o rozpiętości teoretycznej przęsła co najmniej 25m, na stanowisku: Głównego Projektanta lub Projektanta Mostowego lub Sprawdzającego dok. branży mostowej.</P>
               <P>4)Osoba proponowana do pełnienia funkcji Sprawdzającego dok. branży mostowej:</P>
               <P>— wymagana liczba osób: 1.</P>
               <P>Doświadczenie zawodowe: opracował lub sprawdził dokumentację projektową: KP lub PB dla budowy co najmniej 2 obiektów mostowych o obciążeniu dla klasy A w tym 1 o rozpiętości teoretycznej przęsła co najmniej 25m, na stanowisku: Głównego Projektanta lub Projektanta Mostowego lub Sprawdzającego dok. branży mostowej.</P>
               <P>Zamawiający nie dopuszcza przedstawienia jednej osoby do pełnienia więcej niż jednej funkcji z wymienionych powyżej. Zgodnie z art. 23 ust. 5 ustawy Pzp, Zamawiający zastrzega, że warunek opisany w pkt. b) powyżej wykonawcy wykazują łącznie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Realizacja zamówienia podlega prawu polskiemu, w tym w szczególności ustawie z dnia 7.7.1994 roku Prawo budowlane (tj. Dz.U. z 2016r, poz. 290 ze zm.), ustawie z dnia 23.4.1964 roku Kodeks Cywilny (tj. Dz.U. z 2017r, poz. 459 ze zm.), ustawie z dnia 21.3.1985 roku o drogach publicznych (tj. Dz.U. z 2015r, poz. 460 ze zm.) i ustawie z dnia 29.1.2004 roku Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. z 2017r, poz.1579 ze zm.).</P>
               <P>2. Zamawiający zastrzega obowiązek osobistego wykonania przez wykonawcę kluczowych części zamówienia opisanych w SIWZ.</P>
               <P>3. Warunki realizacji umowy, dopuszczalne zmiany umowy oraz określenie warunków zmian, zostało zawarte w SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:15</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>GDDKiA Oddział w Krakowie przy ul. Mogilskiej 25, w Wydziale Zamówień Publicznych, III piętro, sala konferencyjna.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Do oferty wykonawca zobowiązany jest dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że wykonawca:</P>
               <P>a) Nie podlega wykluczeniu;</P>
               <P>b) Spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2. Oświadczenie, o którym mowa w pkt 1 powyżej, wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu Wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanegodalej „jednolitym dokumentem”. Jednolity dokument przygotowany wstępnie przez zamawiającego dla przedmiotowego postępowania jest dostępny na stronie internetowej zamawiającego w miejscu zamieszczenia SIWZ oraz niniejszego ogłoszenia.</P>
               <P>3. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału wpostępowaniu, wraz z ofertą, składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>4. Na wezwanie zamawiającego, w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany jest do złożenia informacji, zaświadczeń, odpisu oraz oświadczeń,o których mowa w § 5 pkt od 1 do 6 oraz 9 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dn. 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016r, poz. 1126).</P>
               <P>5. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, a także w przypadku gdy osoba, której dany dokument dotyczy ma miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zastosowanie mają zasady określone w § 7 i 8 ww. Rozporządzenia.</P>
               <P>6. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art.86 ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia,wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>7. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12 - 23 ustawy Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1-4 oraz 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>8. Zamawiający, zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp, przewiduje możliwość w pierwszej kolejności dokonania oceny ofert, a następnie zbadania czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza niepodlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>9. Okres związania ofertą, o którym mowa w pkt IV.2.6) ogłoszenia wynosi 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>3.Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5.Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>5.1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>5.2.Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>5.3.Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 5.1. i 5.2. IDW wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5.4. Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>6. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy Pzp.</P>
               <P>7. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>8. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz. U. z 2012r, poz. 1529) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Departament odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
