<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="083275-2018"
            EDITION="2018038">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-084093-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180601</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>38</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180223</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 038-083275</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:083275-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gif.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="73111000">Research laboratory services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">876317.18</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 031-068415</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Научни изследвания в областта на естествените, медицинските, селскостопанските и техническите науки</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorní výzkum</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenester ydet af forskningslaboratorier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forschungslabordienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εργαστηριακών ερευνών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Research laboratory services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de laboratorio de investigación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uurimislaborite teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tutkimuslaboratorioiden palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de laboratoire de recherche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Research laboratory services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge istraživačkog laboratorija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kutatólaboratóriumi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di laboratorio di ricerca</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mokslinių tyrimų laboratorinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pētniecības laboratoriju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' riċerka tal-laboratorju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten van researchlaboratorium</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoryjne usługi badawcze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relacionados com laboratórios de investigação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de laborator de cercetare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby výskumných laboratórií</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve raziskovalnih laboratorijev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forskningslaboratorietjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Główny Inspektorat Farmaceutyczny</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Główny Inspektorat Farmaceutyczny</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul Senatorska 12</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-082</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Maria Tabor</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 224410733</PHONE>
               <E_MAIL>maria.tabor@gif.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224410737</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.gif.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Planowe badania jakościowe pod kątem sfałszowania produktów leczniczych w 2018 r</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BAG.261.3.2017.MTA</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="73111000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Planowe badania jakości produktów leczniczych obejmują: wykonanie badań analitycznych: chemicznych: określenie tożsamości produktu, współistniejących zanieczyszczeń, oznaczenie zawartości substancji składowych, fizyko-chemicznych: dotyczących pomiaru charakterystycznych parametrów dla danego produktu leczniczego, np.: temperatur topnienia, krzepnięcia, pomiaru lepkości, gęstości, określanie wyglądu substancji, stopnia rozdrobnienia, zapachu, barwy itp. oraz badań z zastosowaniem metod chromatograficznych, elektroforezy, polarografii, spektrometrii, fluorymetrii itp., metodą spektroskopii Ramanowskiej. Sprawdzanie zgodności opakowań oraz druków informacyjnych produktów leczniczych z wzorami zatwierdzonymi w procesie rejestracji. Inne badania wynikające ze specyfikacji danego produktu-określone w jego dokumentacji rejestracyjnej. oraz określonych w farmakopei europejskiej i polskiej. Wykonanie innych/dodatkowych analiz i badań po uprzednim ustaleniu ich celowości i zakresu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">876317.18</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Obszar całego kraju.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest zadanie określone w decyzji Dyrektora Generalnego z dnia 7.12.2017 r. znak BAG.261.3.2017.MTA.1- Prowadzenie kontroli planowej badań produktów leczniczych znajdujących się w obrocie na terenie Rzeczpospolitej Polskiej lub produktów leczniczych, w tym weterynaryjnych wytwarzanych lub importowanych na terytorium RP określone w dokumentacji do celów prowadzonego postępowania przetargowego jako: Planowe badania produktów leczniczych i substancji czynnych w 2018 roku: pod kątem sfałszowania produktów leczniczych, w ramach kontroli planowej z rynku, badania produktu leczniczego-w przypadku podejrzenia wady jakościowej lub sfałszowania, Zgodnie z przepisem art. 115 pkt 5a ustawy z dnia 6.9.2001 r. Prawo farmaceutyczne (Dz. U. z 2008 r. Nr 45, poz. 271 z późn. zmianami) Główny Inspektor Farmaceutyczny sprawuje nadzór nad jakością produktów leczniczych znajdujących się w obrocie, w ramach państwowych badań jakościowych produktów leczniczych, w trybie określonym przepisami rozporządzenia Ministra Zdrowia z dnia 31.7.2009 r. w sprawie określenia wzorów dokumentów związanych.</P>
                  <P>Z przeprowadzeniem kontroli i inspekcji przez Państwową Inspekcję Farmaceutyczną oraz wzoru orzeczenia o wyniku badań jakościowych pobranych próbek (Dz. U. Nr 129, poz. 1069) W związku z ustawą z dnia 19.12.2014 r. o zmianie ustawy-Prawo farmaceutyczne oraz niektórych innych ustaw opublikowanej dnia 8.1.2015 r. implementującą Dyrektywę 62/2011/UE z dnia 8.6.2011 roku w sprawie wspólnotowego kodeksu odnoszącego się do produktów leczniczych stosowanych u ludzi-Inspekcja Farmaceutyczna sprawuję nadzór w zakresie zapobiegania wprowadzaniu sfałszowanych produktów leczniczych do legalnego łańcucha dystrybucji. Jednocześnie zgodnie z przepisem art. 108a ust. 1 i 2 wspomnianej ustawy podmiot odpowiedzialny pokrywa koszty badań i pobrania próbki produktu leczniczego w przypadku gdy wyniki badań przeprowadzonych na podstawie art. 108 ust 4 pkt 5 lub art. 115 ust. 1 pkt 5a ustawy z dnia 6.9.2001 r. Prawo farmaceutyczne potwierdzą, że produkt leczniczy nie spełnia określonych dla niego wymagań jakościowych oraz również w przypadku, gdy produkt leczniczy spełnia określone dla niego wymagania jakościowe. Zgodnie z przepisem art. 121.1b Główny Inspektor Farmaceutyczny może, w drodze decyzji, skierować do badań jakościowych prowadzonych przez jednostki, o których mowa w art. 22 ust. 2, określoną serię substancji czynnej na koszt wytwórcy, importera lub dystrybutora substancji czynnej.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Dodatkowo zgodnie z zapisem art. 25 ustawy z dnia 6.9.2001 r. Prawo farmaceutyczne podstawowe wymagania jakościowe oraz metody badań produktów leczniczych i ich opakowań oraz surowców farmaceutycznych odpowiadać muszą wymaganiom i badaniom określonym w Farmakopei Europejskiej albo Farmakopei Polskiej lub odpowiednich farmakopeach uznawanych w państwach członkowskich Unii Europejskiej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_TECHNICAL/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Ustawa Prawo farmaceutyczne nakłada na Głównego Inspektora Farmaceutycznego zadania w zakresie sprawowania nadzoru nad jakością produktów leczniczych wytwarzanych, importowanych i znajdujących się w obrocie, jak też w zakresie nadzoru w zakresie zapobiegania wprowadzania sfałszowanych produktów leczniczych do legalnego łańcucha dystrybucji Zadania te wykonywane są w ramach państwowych badań. Realizacja zadań, o którym mowa w ustawie wymaga prowadzenia badań, umożliwiających m.in. kontrolowanie jakości produktów leczniczych, jak też nadzoru w zakresie zapobiegania wprowadzania sfałszowanych produktów leczniczych do obrotu. Z uwagi na szczególny charakter badań Prawo farmaceutyczne przewiduje, że badania jakościowe leków mogą być wykonane na podstawie umowy z jednostkami wskazanymi przez Ministra Zdrowia. Narodowy Instytut Leków jest jedyną jednostką badawczą zlokalizowaną na terytorium RP posiadającą odpowiednio wykwalifikowaną kadrę, doświadczenie w zakresie analizy produktów leczniczych oraz zaplecze materiałowo-techniczne niezbędne do przeprowadzenia kompleksowych badań w pełnym zakresie objętym przedmiotem umowy. Jednostka ta jest nadzorowana przez Ministerstwo Zdrowia i pełni rolę służby państwowej w systemie ochrony zdrowia, wykonując jednocześnie zadania Narodowego Laboratorium Kontroli Produktów Leczniczych, Wyrobów Medycznych i Produktów Biobójczych. Szczególny charakter Narodowego Instytutu Leków potwierdzają również informacje uzyskane w latach ubiegłych od innych jednostek badawczych w kraju. W tej sytuacji-jak już wskazano powyżej-jedynie Narodowy Instytut Leków (jednostka wskazana przez Ministra Zdrowia) jest w stanie wykonać całościowo przedmiot umowy i jako jedyna jednostka daje gwarancję prawidłowej realizacji zadań wykonywanych w ramach badań państwowych. Dodatkowo należy podnieść, że Narodowy Instytut Leków jako jednostka podlegająca nadzorowi Ministra Zdrowia zapewnia najwyższe standardy dotyczące zachowania poufności, w szczególności w zakresie dokumentacji rejestracyjnej, co m.in. z uwagi na specyfikę przedmiotu umowy oraz bezpieczeństwo ma fundamentalne znaczenie. Wobec tych okoliczności realizacja ww. badań nie może zostać powierzona innemu wykonawcy. Jednocześnie należy wskazać, iż w Narodowym Instytucie Leków funkcjonuje system zarządzania jakością zgodny z normą PN – EN ISO/IEC 17025:2005, co gwarantuje odpowiednią jakość wykonywanych badań. Ponadto Narodowy Instytut Leków jest jednostką współpracującą z EDQM oraz OMCL.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 031-068415</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>BAG.261.3.2017</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Planowe badania jakościowe pod kątem sfałszowania produktów leczniczych w 2018 r</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-16</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Narodowy Instytut Leków</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul Chełmska 30/34</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>00-725</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 228514496</PHONE>
                     <E_MAIL>nil@nil.gov.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                     <URL>www.nil.gov.pl</URL>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">876317.18</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Ustawa Prawo farmaceutyczne nakłada na Głównego Inspektora Farmaceutycznego zadania w zakresie sprawowania nadzoru nad jakością produktów leczniczych wytwarzanych, importowanych i znajdujących się w obrocie, jak też w zakresie nadzoru w zakresie zapobiegania wprowadzania sfałszowanych produktów leczniczych do legalnego łańcucha dystrybucji Zadania te wykonywane są w ramach państwowych badań. W dniu 8.2.2015 weszła w życie ustawa z dnia 19.12.2014 o zmianie ustawy-Prawo farmaceutyczne oraz niektórych innych ustaw (Dz. U.2015.28). Realizacja zadań, o którym mowa w ustawie wymaga prowadzenia badań, umożliwiających m.in. kontrolowanie jakości produktów leczniczych, jak też nadzoru w zakresie zapobiegania wprowadzania sfałszowanych produktów leczniczych do obrotu.. Realizacja tego zadania wymaga zawarcia umowy na przeprowadzenie badań produktów. Z uwagi na szczególny charakter badań Prawo farmaceutyczne przewiduje, że badania jakościowe leków mogą być wykonane na podstawie umowy z jednostkami wskazanymi przez Ministra Zdrowia Narodowy Instytut Leków jest państwową jednostką badawczą nadzorowaną przez MZ i pełni rolę służby państwowej w systemie ochrony zdrowia, wykonując jednocześnie zadania Narodowego Laboratorium Kontroli Produktów Leczniczych, Wyrobów Medycznych i Produktów Biobójczych. Zgodnie ze statutem, zatwierdzonym przez MZ, jako Narodowe Laboratorium wykonuje badania kontrolno-badawcze z zakresu oceny jakości produktów leczniczych, bezpieczeństwa ich stosowania oraz skuteczności leczniczej, w szczególności w zakresie analizy farmaceutycznej. Ponadto jest jedyną jednostką badawczą w kraju posiadającą odpowiednio wykwalifikowaną kadrę, doświadczenie w zakresie analizy produktów leczniczych oraz zaplecze materiałowo-techniczne niezbędne do przeprowadzenia kompleksowych badań w pełnym zakresie objętym przedmiotem umowy. Warto dodać, że szczególny charakter NIL potwierdzają również informacje uzyskane od innych jednostek badawczych w kraju. Laboratoria badawcze przy Wojewódzkich Inspektoratach Farmaceutycznych były przedmiotem audytu wykonanego przez Inspektorów GIF w roku 2014, co dodatkowo potwierdziło że-jak już wskazano powyżej-jedynie NIL (jednostka wskazana przez MZ) jest w stanie wykonać całościowo przedmiot umowy i jako jedyna jednostka daje gwarancję prawidłowej realizacji zadań wykonywanych w ramach badań państwowych.</P>
               <P>Dodatkowo należy podnieść, że NIL jako jednostka podlegająca nadzorowi MZ zapewnia najwyższe standardy dotyczące zachowania poufności, w szczególności w zakresie dokumentacji rejestracyjnej, co m.in. z uwagi na specyfikę przedmiotu umowy oraz bezpieczeństwo ma fundamentalne znaczenie. Wobec tych okoliczności, względy techniczne (odpowiednio wyposażone laboratoria), jak też szczególny charakter badań mających ogromne znaczenie dla bezpieczeństwa zdrowia publicznego, jak również konieczność natychmiastowego reagowania oraz podejmowania w interesie publicznym szybkich działań (także w koordynacji z MZ i innymi jednostkami) powoduje, że realizacja ww. badań nie może zostać powierzona innemu wykonawcy. Jednocześnie należy wskazać, iż w NIL funkcjonuje system zarządzania jakością zgodny z normą PN – EN ISO/IEC 17025:2005, co gwarantuje odpowiednią jakość wykonywanych badań. Ponadto NIL jest jednostką współpracującą z Europejskim Dyrektoriatem ds. Jakości Produktu Leczniczego EDQM z siedzibą w Strasburgu w ramach sieci oficjalnych laboratoriów kontroli jakości produktów leczniczych OMCL. Wskazane wyżej okoliczności świadczą o tym, że w odniesieniu do omawianej umowy występuje przesłanka, o której mowa w art. 67 ust. 1 pkt 1 lit. a analizowanej ustawy-Prawo zamówień publicznych. Zgodnie z tym przepisem zamawiający udziela zamówienia publicznego po negocjacjach tylko z jednym wykonawcą.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+49 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+49 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwolawcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warzawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
