<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="083608-2018"
            EDITION="2018038">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-084705-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180403</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>38</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180223</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 038-083608</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:083608-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.siarp.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marchespublics-idf-centre.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR108">Val-d’Oise</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR106">Seine-Saint-Denis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180403 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pontoise</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">SIARP Pontoise</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="FR">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SIARP Pontoise</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>20003429600018</NATIONALID>
               <ADDRESS>73 rue de Gisors</ADDRESS>
               <TOWN>Pontoise</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 130327428</PHONE>
               <E_MAIL>contact@siarp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR108"/>
               <URL_GENERAL>http://www.siarp.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marchespublics-idf-centre.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marchespublics-idf-centre.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>AMO — Amexia conseil: M. Laurent</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Paris Nord 2, 13 rue de la Perdrix</ADDRESS>
               <TOWN>Tremblay-en-France</TOWN>
               <POSTAL_CODE>93293</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 320474846</PHONE>
               <E_MAIL>f.laurent@amexia.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR106"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marchespublics-idf-centre.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marchespublics-idf-centre.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.marchespublics-idf-centre.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Si pour l'assainissement de la région de Pontoise (SIARP): M. le président</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>73 rue de Gisors</ADDRESS>
               <TOWN>Pontoise</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 130327428</PHONE>
               <E_MAIL>b.gateau@siarp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR108"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marchespublics-idf-centre.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concours de maîtrise d'œuvre pour la réhabilitation et l'aménagement d'un bâtiment à usage de bureaux suivi d'un marché public de maîtrise d'œuvre mission de base (loi MOP), diagnostic inclus</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18fs-0024-G</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La mission de maîtrise d'œuvre confiée au lauréat du concours sur esquisse + Est une mission de base au sens de la loi MOP (diagnostic, AVP,PRO, ACT, VISA, DET, AOR). Le projet porte sur un bâtiment de 1 100 m<FT TYPE="SUP">2</FT> datant de 1969 destiné à être le siège d'un syndicat d'assainissement. Enveloppe financière prévisionnelle affectée au travaux 2 500 000 EUR HT (Janv 2018) le projet concerne curage du bâtiment réhabilitation du clos et du couvert équipements techniques aménagements intérieurs aménagements extérieurs les candidats devront justifier des compétences suivantes: architecture, architecture d'intérieur et aménagement, structure, thermique, chauffage, ventilation, climatisation, courants forts et faibles, économie de la construction et exploitation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>1. Qualification et qualité de l'équipe: appréciation des compétences (qualifications) et moyens (composition des structures mandataires et autres membres, chiffres d'affaires, effectifs) de l'équipe proposée; (notées sur 40 points); </P>
               <P>2. Qualité des références fournies: capacité des candidats à réaliser la mission de maîtrise d'œuvre après examen des références présentées et des attestations de capacité fournies par les maîtres d'ouvrage; (notée sur 40 points); </P>
               <P>3. Pertinence de la note personnalisée (notée sur 20 points) le nombre de candidats sélectionnés est fixé à 3. Le pouvoir adjudicateur se réserve la possibilité d'inviter à concourir 2 candidats supplémentaires en cas de désistement, en cours de procédure, d'un des 3 candidats désignés initialement. Le choix des candidats est effectué par le pouvoir adjudicateur sur proposition du jury. Les candidats au concours doivent faire parvenir au Maître d'Ouvrage les documents suivants: </P>
               <P>1— Une lettre de candidature et de motivation ou note d'intention d'un maximum de 5 pages expliquant le choix et la composition de l'équipe, la désignation du mandataire, les compétences de chacun et la répartition des missions. (Pièce nº 1); </P>
               <P>2 — Une sélection de références significatives (domaine concerné ou de complexité équivalente) de projets réalisés avec: </P>
               <P>— le nom du Maître d'Ouvrage, </P>
               <P>— la spécificité de l'œuvre, </P>
               <P>— les missions exécutées, </P>
               <P>— le coût et la date de livraison, (5 fiches pour l'architecte et 5 pour le(s) bureau(x) d'études, en A3 sur fond blanc avec photos). (Pièce nº 2) cette sélection sera projetée lors du jury. Un tableau type à renseigner sera fourni en annexe du présent RC; </P>
               <P>3 — Le dossier de références communément nommé «book», indiquant en page de garde «pièce nº 3» et nom du groupement; </P>
               <P>4 — Les pièces justificatives suivantes indiquant en page de garde «pièce nº 4» et nom du groupement: </P>
               <P>— l'Imprimé DC1 (lettre de candidature) signé par le représentant du mandataire, avec les documents relatifs au pouvoir de la personne habilitée à engager la société si le signataire n'est pas son représentant légal, et les documents relatif au pouvoir du mandataire à engager les membres du groupement, </P>
               <P>— l'imprimé DC2 (déclaration du candidat) renseignée par chaque membre du groupement, annexes en complément des DC1 et DC2 (Cf liste avis BOAMP): </P>
               <P>—— preuve d'une assurance pour risques professionnels (décennale en cours de validité), </P>
               <P>—— l'attestation d'inscription, datant de moins de 6 mois, à l'ordre des architectes, et titre d'étude, ou attestations Opqibi permettant l'exercice de la profession d'architecte, / Les titres d'étude et/ou attestation Opqibi pour les autres membres du groupement, </P>
               <P>—— un justificatif de l'inscription au registre de la profession ou au registre du commerce, </P>
               <P>—— attestation sur l'honneur attestant de ne pas faire l'objet d'une interdiction de concourir aux marchés publics et justifier qu'il n'entre dans aucun cas mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 susvisée et notamment qu'il est en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés,</P>
               <P>—— copie du ou des jugements prononcés en cas de redressement judiciaire, </P>
               <P>—— déclaration concernant le chiffre d'affaires global et concernant les prestations objet de la présente consultation au cours des 5 dernières années ces documents devront être fournis pour tous co-traitants ou sous-traitants</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Architecte inscrit à l'ordre (ou équivalent si le candidat est établi dans un autre état) et autorisé à exercer en France</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>Critères de sélection: </P>
               <P>1 Respect du programme architectural et fonctionnel: choix et qualité des aménagements extérieurs et intérieurs, adéquation avec les besoins fonctionnelles, prise en compte des contraintes, exigences et volonté du Maître d'Ouvrage: 40 points; </P>
               <P>2 Qualité de la réponse technique et environnementale au programme: solutions et équipements techniques et mise en œuvre, pertinence des choix techniques en regard des objectifs de la performance environnementale défini: 30 points; </P>
               <P>3 Compatibilité du projet avec l'enveloppe financière prévisionnelle, appréciée en fonction des paramètres suivants: respect de l'enveloppe financière affectée aux travaux prise en compte des coûts ultérieurs d'exploitation /Maintenance en respectant le cahier des charges et le programme, etc:30 points. </P>
               <P>Les documents demandés, précisés au règlement de consultation, devront permettre de juger de la fonctionnalité du projet, de la qualité architecturale du projet, de la qualité des aménagements et équipements et de l'équilibre économique de l'opération. L'intégralité des éléments de la prestation remis par les candidats devront pouvoir être anonymisés. Le pli contiendra 2 enveloppes intérieures: </P>
               <P>Enveloppe 1: remise de prestation conformément au règlement de concours;</P>
               <P>Enveloppe 2: projet de marché en vue de la négociation. </P>
               <P>Les propositions des concurrents seront remises dans une enveloppe extérieure cachetée, contenant 2 enveloppes intérieures, également cachetées.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-18</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Chaque concurrent ayant remis des prestations répondant au règlement de consultation recevra une indemnité forfaitaire d'un montant de 10 000 EUR HT. La rémunération du maître d'œuvre intégrera l'indemnité reçue au titre du présent concours par le concurrent attributaire.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Sur proposition du jury, la prime pourra être diminuée voire supprimer lorsque les offres sont incomplètes ou ne répondraient pas au règlement de consultation.</P>
               <P>Le délai de règlement est de 30 jours.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
            <MEMBER_NAME>2 personnes qualifiées,maîtres d'œuvres et architectes avec voix délibérative</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>5 membres de la Cao</MEMBER_NAME>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour retrouver cet avis intégral, poser des questions à l'acheteur, déposer un pli, allez sur http://www.marchespublics-idf-centre.fr — Le règlement du concours contenant toutes les informations nécessaires à cette consultation ne sera transmis que sous format informatique à l'adresse suivante: www.marchespublics-idf-centre.fr Une visite du site aura lieu semaine 17 après remise du dossier de consultation les réponses aux questions formulées lors de la visite seront communiquées par courriel aux 3 candidats retenus les candidats transmettent leurs questions 7 j minimum avant la visite la forme des groupements est libre, toutefois en cas de groupement, l'architecte est mandataire. Il est interdit aux architectes mandataires de présenter plusieurs candidatures en agissant à la fois: </P>
               <P>— en qualité de membres de plusieurs groupements, </P>
               <P>— en qualité de membres individuels et membres d'un ou plusieurs groupements co-traitance en cas de groupement conjoint le mandataire devra être solidaire de l'ensemble du groupement sous-traitance: les sous-traitants doivent être déclarés à la remise des candidatures toute personne ayant participé à la préparation de l'opération ne peut candidater.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Cergy-Pontoise</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>2-4 bd de l'Hautil</ADDRESS>
               <TOWN>Cergy Pontoise</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95027</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 130173400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-cergy-pontoise@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 130173459</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Référé précontractuel avant la conclusion du contrat article L. 551-1 du code de justice administrative. Référé contractuel article L. 551-13 du code de justice administrative recours de pleine juridiction article R. 421-1 du code de justice administrative.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
