<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="083748-2018"
            EDITION="2018038">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-084758-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180315</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>38</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180223</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 038-083748</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:083748-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://https://www.dalkia.fr/fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://dalkia.e-marchespublics.com/dossier_de_consultation_electronique_25373_545936.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232140">District-heating mains construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180315 08:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на главни тръбопроводи от разпределителна мрежа за централно градско отопление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce vztahující se k přípojkám dálkového vytápění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlægsarbejde: hovedledninger til fjernvarme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Fernheizleitungsnetzen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες κεντρικών αγωγών τηλεθέρμανσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>District-heating mains construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de redes de calefacción urbana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokaalküttevõrkude ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aluelämmitysjärjestelmän rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de réseaux de chauffage urbain</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>District-heating mains construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na mreži gradskoga grijanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Távfűtés-fővezeték építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condotte per teleriscaldamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centrinio šildymo vamzdžių tiesimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centrālapkures maģistrāļu būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' mejns għat-tisħin distrettwali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van stadsverwarmingsleidingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie lokalnych sieci grzewczych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de condutas de aquecimento urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de conducte de încălzire urbană</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na hlavnom potrubí miestneho vykurovania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na omrežjih toplovodnega ogrevanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Saint-André-lez-Lille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnadsarbeten: fjärrvärmehuvudledningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Dalkia</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Dalkia</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>37 avenue du Maréchal de Lattre de Tassigny</ADDRESS>
               <TOWN>Saint-André-lez-Lille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59350</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>123@dematis.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>http://https://www.dalkia.fr/fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://dalkia.e-marchespublics.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://dalkia.e-marchespublics.com/dossier_de_consultation_electronique_25373_545936.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://dalkia.e-marchespublics.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Accord-cadre portant exclusivement sur la fourniture et la pose de portions de réseaux (d'antennes principales de transport) de chauffage urbain basse pression en tubes pré-isolés.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232140"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L'accord-cadre est conclu pour une durée initiale de 3 ans à compter de la date de notification et reconductible 2 fois une année, de façon tacite, sans excéder une durée totale maximum de 5 ans.</P>
               <P>Il porte sur la fourniture et la pose de portions de réseaux (antennes principales de transport) de chauffage urbain basse pression en tubes pré-isolés, pour les besoins de Dalkia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232140"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>France Métropolitaine</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'accord-cadre porte exclusivement sur la fourniture et la pose de portions de réseaux (antennes principales de transport) de chauffage urbain basse pression en tubes pré-isolés, pour les besoins de Dalkia.</P>
                  <P>La consultation ne porte pas sur la maîtrise d'œuvre ni sur la réalisation du génie civil.</P>
                  <P>Les prestations suivantes seront à exécuter en fonction des besoins de Dalkia, après attribution des marchés subséquents:</P>
                  <P>— conception des travaux, à savoir études d'exécution, note de calcul de flexibilité notamment...,</P>
                  <P>— le transport et la manutention la fourniture des composants du réseau,</P>
                  <P>— la pose et la soudure des pièces,</P>
                  <P>— la mise en fond de fouille des éléments préfabriqués ou non y compris accessoires éventuels,</P>
                  <P>— leur installation la réalisation des jonctions et des essais.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Accord-cadre reconductible 2 fois pour une durée d'une année par reconduction.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>7</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Capacité économique, financière, technique et professionnelle appréciée selon les modalités précisées par le présent avis de publicité.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Les variantes et options décrites aux rubriques II.2.10) et II.2.11) correspondent à des variantes et options obligatoires, imposées par Dalkia. Elles seront décrites dans le règlement de consultation de l'accord-cadre. À noter que les variantes à l'initiative des candidats ne sont pas autorisées à ce stade mais elles pourront l'être pour les marchés subséquents.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>L'accord-cadre est conclu sans minimum ni maximum garanti et sans exclusivité.</P>
                  <P>Son montant estimatif annuel HT est de 20 000 000 EUR.</P>
                  <P>Les candidats sont informés que les échanges auront lieu uniquement à travers la plateforme via le profil acheteur de Dalkia la création d'un profil candidat est nécessaire pour pouvoir poser d'éventuelle question.</P>
                  <P>Aucun échange mail ou téléphonique n'est autorisé.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Chaque candidat individuel ou chaque membre du groupement produira les documents suivants.</P>
               <P>1) Formulaire DC1 ou équivalent daté et signé par une personne habilitée à engager la société, incluant une déclaration sur l'honneur de n'entrer dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner obligatoires prévus aux articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899 du 23.7.2015 et d'être en règle au regard des articles L. 5212-1 à L. 512-11 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés. Les candidats étrangers certifient par cette déclaration sur l'honneur être en conformité avec les règles équivalentes applicables dans leur pays;</P>
               <P>2) Un formulaire DC2 ou équivalent permettant d'établir les capacités du candidat comme décrit ci-dessous;</P>
               <P>3) Un extrait K-bis ou équivalent (document permettant l'identification de la société);</P>
               <P>4) Si le candidat fait l'objet d'une procédure de redressement judiciaire ou équivalente, joindre la copie du ou des jugements prononcés à cet effet;</P>
               <P>5) S'il s'appuie, pour présenter sa candidature, sur les capacités professionnelles, techniques et financières d'autres opérateurs économiques, le candidat produit les mêmes documents concernant cet opérateur économique que ceux qui lui sont exigés par l'entité adjudicatrice. Le candidat doit apporter la preuve que chacun de ces opérateurs économiques mettra à sa disposition les moyens nécessaires, pendant toute la durée d'exécution du marché, en produisant soit un formulaire DC4, soit une attestation sur l'honneur signée par l'opérateur économique concerné sur lequel s'appuie le candidat.</P>
               <P>Le candidat est libre de présenter sa candidature seul, en groupement et/ou avec des sous-traitants.</P>
               <P>Un même opérateur économique ne peut présenter qu'une seule candidature, à titre individuel ou en tant que membre d'un groupement.</P>
               <P>Le dépôt de la candidature sur la plateforme e-marchespublics.com requiert obligatoirement l'utilisation d'un certificat de signature électronique en cours de validité.</P>
               <P>Il est rappelé aux candidats que l'acheteur pourra fait application de l'article 48 I) de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899 du 23.7.2015 après avoir respecté la procédure défini au point II) et ainsi exclure de la procédure les candidats qui, au cours des 3 années précédentes, ont dû verser des dommages et intérêts, ont été sanctionnées par une résiliation ou ont fait l'objet d'une sanction comparable du fait d'un manquement grave ou persistant à leurs obligations contractuelles lors de l'exécution d'un contrat de concession antérieur ou d'un marché public antérieur.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>La capacité économique et financière du candidat sera appréciée en fonction des documents suivants sans ordre de priorité:</P>
               <P>1) Chiffre d'affaires global et chiffre d'affaires du domaine d'activité objet de l'accord-cadre, portant sur les 3 derniers exercices disponibles, dans la mesure où ces informations sont disponibles;</P>
               <P>2) Bilans ou extraits de bilan des candidats concernant les 3 dernières années;</P>
               <P>3) Attestation d'assurance RC;</P>
               <P>4) Attestation d'assurance décennale confirmant explicitement l'application des garanties aux ouvrages non soumis à l'obligation d'assurance suivant l'article L. 243-1-1 du code des assurances; ou alternativement, à ce stade de la procédure, une lettre d'engagement du candidat attestant de la capacité de l'entreprise à souscrire en cas d'attribution du ou des marchés subséquents.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Donnés financières cohérentes avec les besoins de l'accord-cadre.</P>
               <P>Assurance RC: garanties minimales avant réception: 6 000 000 EUR par sinistre pour tous dommages confondus; garanties minimales après réception: 6 000 000 EUR par sinistre et par an pour tous dommages confondus.</P>
               <P>Certains marchés subséquents pourront, en fonction de leur objet et/ou montant, requérir des niveaux de garantie supérieurs et/ou complémentaires.</P>
               <P>Assurance décennale: pour ouvrages non soumis à l'obligation d'assurance suivant l'article L. 243-1-1 du code des assurances: comme décrit ci-dessus, à ce stade, seule une lettre d'engagement du candidat est demandée.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>La capacité technique et professionnelle du candidat sera appréciée en fonction des paramètres suivants sans ordre de priorité.</P>
               <P>1) Présentation des organisations, intégrées ou non au candidat, auxquels le candidat pourra faire appel pour l'exécution de l'installation;</P>
               <P>2) Liste des travaux exécutés au cours des 5 dernières années dans le domaine d'activité de l'accord-cadre, précisant le montant, la date ainsi que le lieu d'exécution des travaux et assortie d'attestations de bonne exécution ou de fin de travaux signées par le Maître d'Ouvrage concerné;</P>
               <P>3) Produire les copies des attestations de formation délivrées au personnel en charge de la réalisation des joints d'étanchéité et du manchonnage, et qui certifient leur employabilité pour la pose;</P>
               <P>4) Fournir le certificat «CSTB certified» en cours de validité;</P>
               <P>5) Être en possession de la licence sisKMR© ou équivalent garantissant une conception et des notes de calcul fournies suivant la norme EN13941 en vigueur;</P>
               <P>6) Etre titulaire des certifications ISO9001 et certification ISO14001 en cours de validité;</P>
               <P>7) Produire un certificat attestant d'une valeur de conductivité thermique de la mousse polyuréthane des tubes pré-isolés inférieure ou égale à 0,0276 w/(M.K) valeur obtenue suivant la procédure indiquée dans la norme NF EN 253 en vigueur.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Niveaux de formation, qualification et expérience des techniciens ou organismes techniques en adéquation avec l'objet de l'accord-cadre.</P>
               <P>Qualité des références indiquées, appréciées en tenant compte de la similarité avec l'objet de la consultation, leur montant, leur actualité et la qualité de leur exécution justifiée par la production d'attestations de bonne fin d'exécution.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Dalkia fera application de l'article 53.2 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 du 25.3.2016.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Retenue de garantie de 5 % à laquelle pourra être substituée une garantie bancaire.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Paiement à l'avancement selon échéancier défini dans le dossier de consultation des entreprises relatif à l'accord-cadre et aux futurs marchés subséquents.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Groupement momentané d'entreprises solidaire, avec mandataire.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>7</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>08:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Après la clôture de la phase de candidature, Dalkia se réserve la possibilité de poursuivre la consultation sur une autre plateforme dématérialisée;</P>
               <P>2) Attention: la date-limite de réception des offres ou des demandes de participation (rubrique IV.2.2.) du présent avis), correspond à la date-limite pour la remise des candidatures. Étant en procédure négociée avec appel à la concurrence préalable (article 74 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016), la phase concernée par le présent avis est une phase de candidature (et non d'offre). Il n'y a donc pas de dossier de consultation des entreprises, ni de cahier des charges à récupérer à ce stade de la procédure. Après la clôture de la phase de candidature, une lettre portant invitation à soumissionner (en vue de remettre une offre), accompagnée de l'ensemble du dossier de consultation des entreprises, sera envoyée simultanément à tous les candidats sélectionnés.</P>
               <P>3) La procédure de passation sera entièrement dématérialisée. La remise des candidatures sur la plateforme e-marchespublics.com est obligatoire et requiert l'utilisation d'un certificat de signature électronique conforme aux spécifications techniques réglementaires et en cours de validité. En outre, la création d'un profil candidat sur la plateforme sera nécessaire pour pouvoir poser d'éventuelles questions à Dalkia;</P>
               <P>4) L'entité adjudicatrice se réserve la possibilité de faire réaliser des prestations similaires (article 30.7 du décret 2016-360 du 25.3.2016);</P>
               <P>5) Il est demandé aux candidats de respecter l'architecture suivante pour leur dépôt de candidature, afin d'en faciliter l'analyse:</P>
               <P>— un dossier pour la rubrique III.1.1) contenant les éléments présentés dans l'ordre énuméré aux points 1) à 5),</P>
               <P>— un dossier pour la rubrique III.1.2) contenant les éléments présentés dans l'ordre énuméré aux points 1) à 4),</P>
               <P>— un dossier pour la rubrique III.1.3) contenant les éléments présentés dans l'ordre énuméré aux points 1) à 7).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Lille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>13 avenue du Peuple Belge</ADDRESS>
               <TOWN>Lille Cedex France</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59034</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <URL>http://www.justice.gouv.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal de grande instance de Lille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>13 avenue du Peuple Belge</ADDRESS>
               <TOWN>Lille Cedex France</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59034</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <URL>http://www.justice.gouv.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-21</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
