<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="083976-2018" EDITION="2018038"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-083167-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>38</NO_OJ><DATE_PUB>20180223</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 038-083976</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:083976-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.kroscienko.krakow.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45111200">Site preparation and clearance work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45220000">Engineering works and construction works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL219">Nowotarski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Krościenko</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Krościenko</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Trzech Koron 4</ADDRESS><TOWN>Krościenko nad Dunajcem</TOWN><POSTAL_CODE>34-450</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Nadleśnictwo Krościenko</CONTACT_POINT><ATTENTION>Piotr Zachwieja, Anna Dziedzic, Anna Figura</ATTENTION><PHONE>+48 182623120</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>kroscienko@krakow.lasy.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 182623003-21</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.kroscienko.krakow.lasy.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Państwowa jednostka organizacyjna nie posiadająca osobowości prawnej</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Budowa kaszyc z poprzecznymi gurtami na potoku Biała Woda zabezpieczających korpus drogi i likwidujących trwale oberwiska drogi leśnej wraz z elementami odwodnienia skarpy drogowej. Zadanie realizowane jest w ramach projektu „Kompleksowego projektu adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu – małej retencji oraz przeciwdziałaniu erozji wodnej na terenach górskich".</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Powiat nowotarski, Miasto i Gmina Szczawnica, Nadleśnictwo Krościenko, Leśnictwo Jaworki</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL219"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Inwestycja obejmuje roboty budowlane mające na celu umożliwienie przejazdu drogą leśną stanowiącą jedyny dojazd do dużego kompleksu leśnego, poprawę bezpieczeństwa na drodze leśnej oraz ochronę koryta potoku Biała Woda poprzez:</P><P>— umocnienie skarpy drogowej od strony potoku kaszycami kamiennymi w siatkach,</P><P>— zasypanie dna potoku poprzecznymi gurtami kamiennymi w siatkach,</P><P>— zasypanie uskoków kaszyc ziemią dla nadania naturalnego wyglądu,</P><P>— pogłębienie rowu i wypełnienie go tłuczniem kamiennym,</P><P>— naprawa korpusu i nawierzchni drogi żwirowej.</P><P>Przedsięwzięcie obejmuje zakres robót wzdłuż drogi leśnej przy potoku Biała Woda na odcinku około 150 m – roboty w odcinkach.</P><P>Wszystkie prace winny być zrealizowane zgodnie z obowiązującymi normami, sztuką budowlaną, przepisami BHP oraz przepisami ppoż.</P><P>Wykonawca na własny koszt wykona oznakowanie i zabezpieczy miejsca prowadzenia prac na czas realizacji robót.</P><P>Transport materiałów na teren budowy i z budowy należy wykonać środkami transportu dostosowanymi do tonażu określonego na drogach dojazdowych do miejsca prowadzenia robót.</P><P>Wykonawca zobowiązany jest przywrócić do stanu pierwotnego wszystkie drogi i szlaki zrywkowe, których stan uległ pogorszeniu w trakcie realizacji zamówienia z przyczyny Wykonawcy.</P><P>Wykonawca zapewni wywóz i utylizacje odpadów powstałych w następstwie realizacji przedmiotu umowy we własnym zakresie i na własny koszt niezwłocznie i na bieżąco.</P><P>Wykonawca zobowiązany jest do spełniania zgodnie z certyfikatem FSC i PEFC wymogów dotyczących ochrony środowiska przed skażeniem na skutek rozlania olejów, paliwa oraz produktów ropopochodnych w tym między innymi: wyposażenia samochodów, maszyn i urządzeń pracujących przy realizacji przedmiotu umowy w sorbenty oleju i paliwa np. w postaci mat lub granulatu a także stosowania olejów ulegających biodegradacji.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45111200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45220000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>5</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 6 000,00 PLN (słownie: sześć tysięcy złotych 00/100).</P><P>Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku następujących formach, w zależności od wyboru Wykonawcy:</P><P>— pieniądzu, przelewem na rachunek bankowy: 12 1540 1115 2001 6000 7621 0001 Bank Ochrony Środowiska S.A. oddział Kraków (w tytule przelewu należy wpisać sygnaturę przetargu: S.270.16.2017),</P><P>— poręczeniach bankowych,</P><P>— poręczeniach pieniężnych spółdzielczych kas oszczędnościowo-kredytowych,</P><P>— Gwarancjach bankowych,</P><P>— Gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>— Poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa a art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 roku o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2014 poz. 1804 oraz z 2015 poz. 978 i 1240).</P><P>Wadium wnoszone w formie poręczeń lub gwarancji powinno być złożone w oryginale i musi obejmować cały okres związania ofertą. Jako Beneficjenta wadium wnoszącego w formie poręczeń lub gwarancji należy wskazać – „Nadleśnictwo Krościenko, ul. Trzech Koron 4, 34-450 Krościenko”.</P><P>W przypadku wniesienia wadium w formie gwarancji lub poręczenia, koniecznym jest, aby gwarancja lub poręczenie obejmowały odpowiedzialność za wszystkie przypadki powodujące utratę wadium przez Wykonawcę, określone w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy Pzp.</P><P>Gwarancja lub poręczenie musi zawierać w swojej treści nieodwołalne i bezwarunkowe zobowiązanie wystawcy dokumentu do zapłaty na rzecz Zamawiającego kwoty wadium.</P><P>Wadium wniesione w formie gwarancji (bankowej czy ubezpieczeniowej) musi mieć taką samą płynność jak wadium wniesione w pieniądzu - dochodzenie roszczenia z tytułu wniesionego w tej samej formie nie może być utrudnione. Dlatego w treści gwarancji powinna znaleźć się klauzula stanowiąca, iż wszystkie spory odnośnie gwarancji będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich, chyba że wynika to z przepisów prawa.</P><P>Wadium wniesione w pieniądzu przelewem na rachunek bankowy musi wpłynąć na wskazany w pkt 14.2.a) IDW rachunek bankowy Zamawiającego, najpóźniej przed terminem składania ofert. Ze względu na ryzyko związane z czasem trwania okresu rozliczeń międzybankowych Zamawiający zaleca dokonanie przelewu ze stosowanym wyprzedzeniem.</P><P>Zamawiający zwraca wadium wszystkim wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem ust. 4a.</P><P>Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy, jeżeli jego wniesienia żądano.</P><P>Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium na wniosek wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie ust. 1, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez zamawiającego.</P><P>Jeżeli wadium wniesiono w pieniądzu, zamawiający zwraca je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku bankowego oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez wykonawcę.</P><P>Zgodnie z art. 46 ust 4a i 5 ustawy Pzp Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami, w przypadku gdy:</P><P>1) Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana:</P><P>a) odmówi podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego;</P><P>b) nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P><P>c) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>2) Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art.26 ust. 3 i 3a ustawy Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust 2 pkt 3 ustawy Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>Zamawiający odrzuci ofertę Wykonawcy, jeżeli wadium nie zostało wniesione lub zostało wniesione w sposób nieprawidłowy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Projekt współfinansowany przez Unię Europejską ze środków Funduszu Spójności – w ramach „Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko” oraz ze środków własnych Nadleśnictwa Krościenko.</P><P>Zaplata za wykonane roboty budowlane nastąpi na podstawie faktury końcowej. Faktura płatna będzie przelewem w terminie do 30 dni od daty ich doręczenia zamawiającemu na konto bankowe wskazane na fakturze. Wraz z fakturą Wykonawca załącza podpisany bez zastrzeżeń:</P><P>a) Protokół odbioru robót</P><P>b) Dokumenty potwierdzające rozliczenie się wykonawcy z podwykonawcami robót.</P><P>W przypadku wykonywania robót przez podwykonawcę, Wykonawca zobowiązany jest załączyć do wystawionej przez siebie faktury, co najmniej na 5 dni roboczych przed terminem płatności, co warunkuje wypłatę wynagrodzenia:</P><P>a) Kserokopie faktury podwykonawcy potwierdzona za zgodność z oryginałem przez wykonawcę,</P><P>b) Kserokopie protokołu odbioru robót wykonanych przez podwykonawcę potwierdzona za zgodność z oryginałem przez wykonawcę,</P><P>c) Dowód zapłaty zobowiązań wobec podwykonawcy w przypadku kopii potwierdzony za zgodność z oryginałem przez wykonawcę.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia.</P><P>Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy.</P><P>Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i podania przez Wykonawcę firm podwykonawców, zgodnie z pkt 8.8 IDW.</P><P>Pozostałe wymagania dotyczące podwykonawstwa zostały określone w Tomie II SIWZ.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12- 23 ustawy Pzp.</P><P>Zamawiający nie przewiduje wykluczenia Wykonawcy na podstawie przesłanek, o których mowa w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp. Wykluczenie Wykonawcy następuje zgodnie z art. 24 ust. 7 ustawy Pzp.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Nie dotyczy.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>d) Informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzająca wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy nie mniejszą niż 200 000,00 PLN (słownie: dwieście tysięcy złotych 00/100), wystawioną nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Wykonawca wykaże się, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 200 000,00 PLN (słownie: dwieście tysięcy złotych 00/100) brutto.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Wykaz roboty budowlanej związanej z budową / przebudową / remontem kaszyc, gurtów i drenaży zabezpieczających drogi wykonanej nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca, wykonania i podmiotów, na rzecz których robota ta została wykonana, z załączeniem dowodów określających czy ta robota budowlana została wykonana należycie, w szczególności informacji o tym czy robota została wykonana zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończona, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego robota budowlana była wykonana, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty;</P><P>2. Wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu i urządzeń technicznych zgodnie z pkt 5.2.3)a)2 IDW wraz z podstawą jego dysponowania</P><P>3. Wykaz osób, którymi Wykonawca dysponuje i które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, legitymującymi się kwalifikacjami i doświadczeniem odpowiednimi do funkcji, jakie zostaną im powierzone wraz z załączonymi kopiami umów/umowy o pracę (przedstawione umowy o pracę winny być odpowiednio zanonimizowane) oraz dokumentami potwierdzającymi posiadane uprawnienia i doświadczenie.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Wykonawca musi wykazać się doświadczeniem w wykonaniu (zakończeniu) w okresie ostatnich 5 lat lub w terminie krótszym przed upływem terminu składania ofert, co najmniej jednej roboty budowlanej na budowę/przebudowę/remont kaszyc, gurtów i drenaży zabezpieczających drogi o wartości co najmniej 200 000,00 PLN (słownie: dwieście tysięcy złotych 00/100) brutto, z podaniem jej rodzaju, wartości, daty i miejsca wykonania oraz załączeniem dokumentu potwierdzającego, że robota została wykonana zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończona.</P><P>2. Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował narzędziami, wymienionym wyposażeniem zakładu i urządzeniami technicznymi, tj: Koparka gąsienicowa 0,60 m<FT TYPE="SUP">3</FT>; Samochód samowyładowczy 5 t; Spycharka gąsienicowa min. 55 kW (75 KM); Walec statyczny samojezdny 10 t; Walec samojezdny wibracyjny 7,5 t; Koparka jednonaczyniowa kołowa 0,6 m<FT TYPE="SUP">3</FT>; Równiarka samojezdna min. 74 kW (100 KM). Wymagana minimalna liczba jednostek do realizacji zamówienia minimum po 1 sztuce.</P><P>3. Wykonawca wykaże, że dysponuje co najmniej 1 osobą (pełniącą funkcje Kierownika Budowy), która posiada uprawnienia budowlano-konstrukcyjne oraz posiada doświadczenie w realizacji co najmniej 1 zadania jako Kierownik Budowy związanego z wykonaniem: budowy /przebudowy/ remontu kaszyc, gurtów i drenaży zabezpieczających drogi</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Rękojmia i gwarancja jakości</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>S.270.16.2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Krościenko nad Dunajcem</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Projekt współfinansowany przez Unię Europejską ze środków Funduszu Spójności – w ramach „Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko”.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Postępowanie jest prowadzone zgodnie z zasadami przewidzianymi dla tzw. „procedury odwróconej”, o której mowa w art. 24aa ust. 1 i 2 Pzp. Stosownie do przywołanych przepisów Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Przed podpisaniem umowy Wykonawca wniesie zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 5 % zaoferowanej ceny brutto w jednej lub kilku formach określonych w art. 148 ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>Szczegółowe informacje dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy zawiera pkt 19 SIWZ.</P><P>Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Oświadczenie, o którym mowa w pkt 7.1 IDW Wykonawca zobowiązany jest złożyć zgodnie z wzorem zamieszczonym w Tomie I, Rozdział 3, formularz 3.1 i 3.2. niniejszej IDW a także oświadczenie w postaci jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej: „JEDZ”), którego wzór określa Rozporządzenie Wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. UE seria L 2016 r. Nr 3, s. 16). Treść JEDZ określona została w Rozdziale 3 IDW do SIWZ, jednakże z uwagi na konieczność podania w treści JEDZ znaczącej ilości informacji Zamawiający zaleca skorzystanie z edytowalnej wersji tego dokumentu zamieszczonej na stronie Zamawiającego lub na stronie https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587803</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P><P>Odwołanie przysługuje wyłącznie wobec czynności:</P><P>— określenia warunków udziału w postępowaniu,</P><P>— wykluczenia odwołującego z postępowania o udzielenie zamówienia,</P><P>— odrzucenia oferty odwołującego,</P><P>— opisu przedmiotu zamówienia,</P><P>— wyboru najkorzystniejszej oferty.</P><P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przeslania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P><P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 20.5.1 i 20.5.2 IDW wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powiązać wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P><P>— 15 dni od dnia zamieszczenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P><P>— 1 miesiąca od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie zamieścił w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P><P>Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięźle przedstawienie zarzutów, określać zadanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przeslanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587803</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>