<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="084181-2018" EDITION="2018038"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-083973-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>38</NO_OJ><DATE_PUB>20180223</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 038-084181</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:084181-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"/><IA_URL_GENERAL>https://e-gov.bg/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://e-gov.bg/bg/zop/zop2016/199</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="72250000">System and support services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG">БЪЛГАРИЯ</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="BGN">4 356 000</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>България</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по поддържане на системи и оказване на помощ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT>Systémové a podpůrné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>System- og supporttjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Systemdienstleistungen und Unterstützungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες συστήματος και υποστήριξης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>System and support services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de sistemas y apoyo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Bulgaaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Süsteemi hooldus- ja tugiteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Järjestelmä- ja tukipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Bulgarie</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de maintenance des systèmes et services d'assistance</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT>System and support services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Bugarska</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistemske usluge i usluge potpore</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Rendszer-karbantartási és támogatási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di manutenzione di sistemi e di assistenza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistemų ir aptarnavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Bulgārija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistēmas un atbalsta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' sistemi u appoġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Bulgarije</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Systeem- en ondersteuningsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Bułgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie konserwacji i wsparcia systemów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de sistemas e de apoio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii pentru sisteme şi asistenţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby týkajúce sa podpory systému</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Bolgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Sistemske in podporne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>System- och stödtjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">Държавна агенция „Електронно управление“</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Darzhavna agentsiya „Elektronno upravlenie“</OFFICIALNAME><NATIONALID>177098809</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. „Gen. Y. V. Gurko“ No. 6</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>direktsiya „Obshtestveni porachki“ — DAEU</CONTACT_POINT><ATTENTION>Nikolay Spasov - glaven ekspert v direktsiya Obshtestveni porachki na DAEU</ATTENTION><PHONE>+359 29492427</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nspasov@e-gov.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29818787</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="BG" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Държавна агенция „Електронно управление“</OFFICIALNAME><NATIONALID>177098809</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Ген. Й. В. Гурко“ № 6</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>дирекция „Обществени поръчки“ — ДАЕУ</CONTACT_POINT><ATTENTION>Николай Спасов - главен експерт в дирекция Обществени поръчки на ДАЕУ</ATTENTION><PHONE>+359 29492427</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nspasov@e-gov.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29818787</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>https://e-gov.bg/</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://e-gov.bg/bg/zop/zop2016</URL_BUYER><URL_INFORMATION>https://e-gov.bg/bg/zop/zop2016/199</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">ДАЕУ има функции по осъществяване на политики, издаване на правила и прилагане на добри практики в областта на електронното управление.</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>„Осигуряване на експлоатационна поддръжка на работоспособността на инфраструктурната среда на системи на електронното управление“</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>1</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Територията на Република България</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="BG"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Осигуряване на експлоатационна поддръжка на работоспособността на инфраструктурната среда на системи на електронното управление.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72250000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Обемът на поръчката се състои от осигуряване на пълна техническа и функционална изправност и работоспособност на съществуващите хардуерни /сървъри — 109 бр., сторидж  —  3 бр., мрежови устройства  —  9 бр. и 2 бр. бекъп устройства/ и софтуерни /HP-UX, MS Active Directory, Microsoft Exchange, MS SQL 2014, HP OpenView Operations Manager for Unix, HP OpenView Network Node Manager Premium Edition, HP Service Manager Enterprise Suite, HP Service Manager Smart Analytics, HP SiteScope, Veeam Backup and Replication, софтуер за сървърна виртуализация VMWare, софтуер за сървърна виртуализация Microsoft Hyper-V, Oracle СУБД, софтуер за системно управление на SAN и софтуер за архивиране и възстановяване HP Data Protector, Cisco UCS Director Resourse, IBM security Qradar siem all-in-one 2100, IBM security Qradar risk manager и Microsoft System Center 2012 R2 Datacenter/ технологии, тяхната диагностика и отстраняване на хардуерни проблеми, осигуряването на нормалната им работоспособност, настройки и конфигурация.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="BGN"><VALUE_COST FMTVAL="4356000">4 356 000</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Гаранция за изпълнение на договора.</P><P>Участникът, определен за изпълнител, представя гаранция за изпълнение на договора за обществената поръчка в размер на 5 % (пет на сто) от стойността на договора без включен ДДС.</P><P>Гаранцията за изпълнение на договора се представя от участника, определен за изпълнител на поръчката.</P><P>Условията във връзка с гаранцията са подробно и изчерпателно описани в документацията за участие в процедурата.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Заплащането ще се извършва в български лева, по банков път чрез платежно нареждане, на тримесечни вноски, платими за всяко отчетно тримесечие. Заплащането се извършва в срок до 30 (тридесет) дни след представяне на двустранно подписан от определените представители на възложителя и изпълнителя приемно-предавателен протокол за отчитане и приемане на работата в края на съответното тримесечие, както и на оригинална данъчна фактура, заверена от отговорника по договора от страна на възложителя. При фактурирането се начислява дължимият към момента ДДС.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Неприложимо</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Неприложимо</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Не се допуска до участие в процедурата и се отстранява кандидат/участник, за когото е налице някое от обстоятелствата по чл. 157, ал. 1 и ал. 2, т. 1, 2, 4, 5 и 6 от ЗОП, а именно: </P><P>1. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление по чл. 108а, чл. 159а—159г, чл. 192а, чл. 194—217, чл. 219—252, чл. 253—260, чл. 301—307, чл. 321 и 321а от Наказателния кодекс; </P><P>2. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление, аналогично на тези по т. 1, в друга държава членка или трета страна; 3. е налице конфликт на интереси, който не може да бъде отстранен; </P><P>4. обявен е в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност или в процедура по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от Търговския закон, или е преустановил дейността си, а в случай че кандидатът или участникът е чуждестранно лице — се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура, съгласно законодателството на държавата, в която е установен;</P><P>5. има задължения за данъци и задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълженията или задължението е по акт, който не е влязъл в сила; </P><P>6. с влязло в сила съдебно решение е установено, че е виновен за неизпълнение на задължения по договор за обществена поръчка, включително по отношение на сигурността на информацията и сигурността на доставките; </P><P>7. установено е, че е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване на липсата на основания за отстраняване или на изпълнението на критериите за подбор; </P><P>8. установено е от службите за сигурност по смисъла на Закона за защита на класифицираната информация, въз основа на каквито и да е доказателства, включително разузнавателни средства, че не притежава необходимата надеждност, поради което е налице риск от заплаха за националната сигурност.</P><P>Възложителят отстранява от процедурата кандидат/участник, за когото е налице някое от обстоятелствата по т. 1—8, възникнали както преди, така и по време на процедурата.</P><P>При прилагане на основанията за отстраняване по т. 1—8 не могат да се прилагат мерките за доказване на надеждност по чл. 56 от ЗОП.</P><P>(Продължава в раздел VI.3 „Допълнителна информация“).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><P>В случай че участникът предвижда използването на подизпълнител, последният следва да попълни декларация за съгласие от подизпълнител — съгласно образец № 11 от документацията. Подизпълнителите трябва да отговарят на съответните критерии за подбор съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват, и за тях да не са налице основания за отстраняване от процедурата. Когато е приложимо видът и делът на работите, които ще бъдат възложени на подизпълнители, и/или предложените подизпълнители и документи, с които се доказва спазването на изискванията за подбор за всеки от тях, се представят в офертата на участника. </P><P>Подизпълнителят следва да представи: </P><P>1. Декларация за обстоятелствата по чл. 157, ал. 1 и ал. 2, т. 5 от ЗОП — съгласно образец № 2 от документацията;</P><P>2. Декларация за обстоятелствата по чл. 157, ал. 2, т. 1, 2, 4 и 6 от ЗОП — съгласно образец № 3 от документация; </P><P>3. Декларация по чл. 3, т. 8 и по чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношение с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС) — съгласно образец № 15 от документацията;</P><P>4. Декларация по чл. 6, ал. 2 от Закона за мерките срещу изпирането на пари — съгласно образец № 14 от документацията. При подизпълнители обединения — копие на договора за обединение, а когато в договора не е посочено лицето, което представлява подизпълнителите в обединението — и документ, подписан от лицата в обединението, в който се посочва представляващият. От представените документи следва да е видно разпределението на отговорността между членовете в обединението и техните права и задължения. Всички изброени документи за подизпълнителите се представят в офертата на участника съгласно чл. 106, ал. 2, т. 2, буква „б“ от Правилника за прилагане на закона за обществените поръчки (ППЗОП).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Не се изисква от възложителя.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. Кандидатите трябва да притежават валидно удостоверение за сигурност (УС) с ниво „секретно“, издадено по реда на ЗЗКИ. Валидността на УС да е най-малко шест месеца от датата на подаване на заявлението за участие от кандидата, а ако е по-кратка да бъде приложена декларация по образец № 6 от документацията, че са предприети необходимите действия за подновяване на УС.</P><P>За доказване на посоченото изискване кандидатът трябва да представи към заявлението за участие копие на удостоверението за сигурност, придружено от посочената декларация образец № 6 от документацията, в случай че валидността на УС е със срок по-кратък от 6 месеца от подаване на заявлението.</P><P>Възложителят признава удостоверение за сигурност или еквивалентен документ за достъп до класифицирана информация, издаден в съответствие със законодателството на държавата членка, в която кандидатът е установен, при наличието на влязъл в сила международен договор или двустранно споразумение за защита на класифицираната информация, по което Република България е страна. При условията и по реда на Закона за защита на класифицираната информация възложителят може да поиска извършване на допълнителни проучвания в съответната държава членка.</P><P>2. Лицата, подробно описани в чл. 40 от ППЗОП, които представляват кандидата, членовете на управителни и надзорни органи и други лица, които имат правомощия да упражняват контрол при вземането на решения от тези органи, трябва да притежават валидни разрешения за достъп до класифицирана информация (РДКИ) или потвърждения с ниво „секретно“, издадени по реда по реда на ЗЗКИ. Валидността на РДКИ да е най-малко шест месеца от датата на подаване на заявлението за участие от кандидата, а ако е по-кратка да бъде приложена декларация по образец № 6 от документацията. За доказване на посоченото изискване кандидатът трябва да представи към заявлението за участие копие на разрешенията за достъп до класифицирана информация или потвърждения на лицата, придружено от посочената декларация образец № 6 от документацията, в случай че валидността на РДКИ е със срок по кратък от 6 месеца от подаване на заявлението.</P><P>Възложителят признава разрешенията за достъп до класифицирана информация или еквивалент, издадени в съответствие със законодателството на държавата членка, в която кандидатът е установен, при наличието на влязъл в сила международен договор или двустранно споразумение за защита на класифицираната информация, по което Република България е страна. При условията и по реда на Закона за защита на класифицираната информация възложителят може да поиска извършване на допълнителни проучвания в съответната държава членка.</P><P>3. За осигуряване на сервизната поддръжка на техниката кандидатите трябва да разполагат с оторизиран сервиз от производителите на оборудването HPE и Cisco или от техни официални представителства в Р България.</P><P>За доказване на посоченото изискване кандидатите трябва да представят към заявлението за участие списък, съдържащ структурата на сервизната им мрежа с посочено местоположение, телефони/факсове, ел. адреси и лица за контакт. Представят се и документи, доказващи оторизацията.</P><P>4. Кандидатите трябва да са надлежно оторизирани от производителите на HPЕ и Cisco (или от техни официални представителства в Р България) за поддръжка на хардуер и присъщия му софтуер. Представят се документи, доказващи оторизацията.</P><P>5. Кандидатите трябва да прилагат система за управление на качеството съгласно стандарта EN ISO 9001 или еквивалентна (с обхват, приложим към предмета на обществената поръчка). Поставеното изискване се доказва със заверено копие на валиден сертификат за внедрена система за управление на качеството EN ISO 9001 или еквивалентен с обхват, приложим към предмет на обществената поръчка, или се посочва обществено достъпен, безплатен за Възложителя регистър, в който да се проверят заявените данни.</P><P>6. Кандидатите трябва да разполагат с персонал (екип за изпълнение) с опр. проф. компетентност — доказва се със списък —  образец № 4</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>По т. 1, 2, 4 и 5 —  няма минимално ниво.</P><P>3. Възложителят изисква наличието на минимум един оторизиран сервиз.</P><P>6. Кандидатите да представят списък на персонала, придружен с копия на разрешенията им за достъп до класифицирана инф-я или потвържденията за достъп до класифиц. инф-я. Минимални изисквания:</P><P>6.1. Ръководител на екипа за изпълнение:</P><P>— минимум един експерт с сертификат или преминат курс на обучение: PMP Project Management Professional или еквивалентен.</P><P>6.2. Експерти, разполагащи с комплексни познания и опит в инсталацията, поддръжката и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на сървърните технологии от типа HP Integrity Servers, работещите върху тях операционни системи HP-UX и Oracle бази данни, което се доказва със следното:</P><P>6.2.1. минимум един експерт със сертификат AIS —  HP Integrity Servers или еквивалентен;</P><P>6.2.2. минимум двама експерти със сертификат: CSA —  Certified System Administrator —  HP-UX 11 v3 или еквивалентен.</P><P>6.3. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията, поддръжката и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на сървърните технологии от типа HP ProLiant Server и работещите върху тях операционни системи, което се доказва със следното:</P><P>6.3.1. минимум двама експерти със сертификат: ASE —  Accredited System Engineer —  HP Proliant Servers ML/DL/SL Servers или еквивалентен;</P><P>6.3.2. минимум трима експерти със сертификат: ASE Accredited Systems Engineer —  Specialty in HP ProLiant Servers c-Class Blades 2006 или еквивалентен;</P><P>6.3.3. минимум двама експерти със сертификат: MASE Master Accredited Systems Engineer —  ProLiant High Availability and Clustering Solutions или еквивалентен;</P><P>6.3.4. минимум двама експерти със сертификат: ASE Accredited Solutions Expert —  ProLiant Server Solutions Integrator или еквивалентен.</P><P>6.4. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията, поддръжката и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на сървърните технологии от типа Cisco UCS и работещите върху тях операционни системи, което се доказва със следното:</P><P>6.4.1. минимум един експерт със сертификат Cisco Data Center Unified Computing Support Specialist или еквивалентен;</P><P>6.4.2. минимум един експерт Unified Computing Technology Field Engineer Representative или еквивалентен;</P><P>6.4.3. минимум един експерт Cisco Collaboration Architecture Systems Engineer Representative или еквивалентен.</P><P>6.5. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията, поддръжката и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на комуникац. оборудване Cisco, което се доказва със следното:</P><P>6.5.1. минимум един експерт със сертификат: CDCUFSS Cisco Data Center Unified Fabric Support Specialist или еквивалентен;</P><P>6.5.2. минимум един експерт със сертификат: CCIE Cisco Certified Internet Expert Routing and Switching или еквивалентен;</P><P>6.5.3. минимум двама експерти със сертификат: Cisco Certified Network Professional Routing and Switching или еквивалентен.</P><P>3.6.6. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията и поддръжката и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на сторидж технологиите и софтуера за системно управление и за архивиране и възстановяване, използвани за изграждане на SAN инфраструктурата и прилежащите й SAN комутатори по предмета на поръчката, както и за технологиите, за които същата предоставя необходимите ресурси, което се доказва със следното:</P><P>6.6.1. минимум един експерт със сертификат MASE —  HP StorageWorks или еквивалентен;</P><P>6.6.2. минимум двама експерти със сертификат: Master Accredited Solutions Expert —  Storage Solutions Architect V2 или еквивалентен;</P><P>6.6.3. минимум един експерт със сертификат MASE:Master Accredited Systems Engineer —  SAN Architect —  Data Availability Solutions или еквивалентен;</P><P>6.6.4. минимум един експерт със сертификат AIS - Accredited Integration Specialist —  HP StorageWorks или еквивалентен.</P><P>Продължава в VI.3.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Подизпълнителите трябва да отговарят на съответните критерии за подбор съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Продължава от раздел VI.3.</P><P>6.8. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на Система за архивиране на критични данни HP OpenView Data Protector, което се доказва със следното:</P><P>— минимум двама експерти със сертификат: AIS HP Data Protector или еквивалентен.</P><P>6.9. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на Централизирана система за управление на комуникационната и хардуерната инфраструктура чрез консолидация, което се доказва със следното:</P><P>— минимум двама експерти, притежаващи сертификат: VMCP VMware Certified Professional 6 Data Center Virtualization или еквивалентен.</P><P>6.10. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на Microsoft среда:</P><P>6.10.1. минимум трима експерти със сертификат: MCTS Microsoft Certified Technology Systems Windows Specialist 2008 Active Directory, Configuration или еквивалентен;</P><P>6.10.2. минимум трима експерти със сертификат: MCTS Microsoft Certified Technology Specialist Windows Server 2008 Applications Infrastructure, Configuration или еквивалентен;</P><P>6.10.3. минимум трима експерти със сертификат: MCTS Microsoft Certified Technology Specialist Windows Server 2008 Network Infrastructure, Configuration или еквивалентен;</P><P>6.10.4. минимум трима експерти със сертификат: MCTS Microsoft Certified Technology Specialist Windows Server Virtualization или еквивалентен.</P><P>6.11. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията, поддръжката и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на IBM QRadar технология:</P><P>6.11.1. минимум един експерт, притежаващ сертификат: IBM Deployment Professional Security QRadar SIEM или еквивалентен;</P><P>6.11.2. минимум един експерт, притежаващ сертификат: IBM Administrator Security QRadar Risk Manager или еквивалентен;</P><P>6.11.3. минимум един експерт, притежаващ сертификат: IBM Deployment Professional Security Vulnerability Manager или еквивалентен;</P><P>6.11.4. минимум един експерт, притежаващ сертификат: IBM Certified Solution Architect Cloud Computing Infrastructure V1 или еквивалентен.</P><P>Важно! Посочените лица от екипа за изпълнение трябва да притежават валидни разрешения за достъп до класифицирана информация (РДКИ) или потвърждения с ниво „секретно“, издадени по реда по реда на ЗЗКИ. Валидността на РДКИ да е най-малко шест месеца от датата на подаване на заявлението за участие от кандидата, а ако е по-кратка да бъде приложена декларация по съответния образец /№ 6/ от документацията, че са предприети необходимите действия за подновяване на РДКИ.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="BG"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>Не по-рано от 24 месеца от сключването на договор по настоящата процедура.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Заявленията за участие ще бъдат отворени от назначена от възложителя комисия на публично заседание в 14:00 ч. на 26.3.2018 г. в сградата на ДАЕУ — гр. София, ул. „Ген Й. В. Гурко“ № 6.</P><P>(Продължава от раздел III.2.1 „Лично състояние“).</P><P>Не може да участва в процедурата пряко или косвено физическо или юридическо лице, за което е налице забраната по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС), освен ако не е налице изключение по чл. 4 от този закон.</P><P>За участник, който след изтичане на срок по §14 от ПЗР на Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС) не е привел дейността си в съответствие с изискванията на този закон, се прилага чл. 5, ал. 1, т. 3 от същия.</P><P>Възложителят отстранява от участие в процедура за възлагане на обществена поръчка кандидат, когато не може да бъде извършена идентификация и проверка на идентификацията на клиента чрез регламентираните в Закона за мерките срещу изпирането на пари (ЗМИП) и Правилника за неговото прилагане (ППЗМИП) способи, включително когато клиентът е юридическо лице —  на физическите лица, които са негови действителни собственици, по смисъла на чл. 3, ал. 5 от ППЗМИП.</P><P>Възложителят отстранява от участие в процедура за възлагане на обществена поръчка кандидати/участници, които са свързани лица по смисъла на §2, т. 45 от ДР на ЗОП.</P><P>Продължава от разд.III.2.3:</P><P>6.6.5. минимум двама експерти със сертификат: 3PAR StoreServ 7000 and 8000 Installation, Startup, and Support или еквивалентен;</P><P>6.6.6. минимум двама експерти със сертификат: ASE Accredited Systems Engineer —  StorageWorks Integration 2011 или еквивалентен;</P><P>6.6.7. минимум двама експерти със сертификат: HP ASE Data Center and Cloud Architect или еквивалентен.</P><P>6.7. Експерти, разполагащи с познания и опит в инсталацията и предоставянето на системна помощ за осигуряване нормална работоспособност на Система за централизирано управление и наблюдение на ИТ ресурсите, което се доказва със следното:</P><P>6.7.1. минимум двама експерти със сертификат: AIS —  Accredited Integration Specialist —  HP Performance Insight Software или AIS HP OpenView Data and Storage или еквивалентен;</P><P>6.7.2. минимум един експерт със сертификат: ASE HP Operations Center Software for UNIX или еквивалентен;</P><P>6.7.3. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist —  SiteScope или еквивалентен;</P><P>6.7.4. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist —  Infrastructure Monitoring using HP SiteScope или еквивалентен;</P><P>6.7.5. минимум един експерт със сертификат: ASE Accredited Systems Engineer —  HP Network Management Center Software или еквивалентен;</P><P>6.7.6. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist —  BSM Operations Manager for Windows v9 или еквивалентен;</P><P>6.7.7. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist —  HP Operations Center Software v7 for Windows или еквивалентен;</P><P>6.7.8. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist —  HP Operations Center Software v8 for UNIX или еквивалентен;</P><P>6.7.9. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist —  BSM Network Node Manager i v9 или еквивалентен;</P><P>6.7.10. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist —  BSM Operations Manager for UNIX and Linux v9 или еквивалентен;</P><P>6.7.11. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist —  HP Network Node Manager-i Software v8 или еквивалентен;</P><P>6.7.12. минимум един експерт със сертификат: AIS Accredited Integration Specialist — HP Network Management Center Software v7 или еквивалентен.</P><P>Продължава в раздел IV.1.2.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><E_MAILS><E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+359 29884070</PHONE><URL>http://www.cpc.bg</URL><FAX>+359 29807315</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Съгласно разпоредбата на чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалби могат да се подават в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>