<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="084108-2018" EDITION="2018038"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-084066-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180403</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>38</NO_OJ><DATE_PUB>20180223</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 038-084108</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:084108-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.malopolska.uw.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71319000">Expert witness services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">4 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">4 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180403 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Краков</TI_TOWN><TI_TEXT>Участие на експерти в съдебни спорове</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby soudních znalců</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Bistand ydet af sagkyndige vidner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Gutachterische Tätigkeit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες πραγματογνωμόνων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN><TI_TEXT>Expert witness services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de peritaje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Eksperttunnistajateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Asiantuntijalausuntopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de témoins experts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Expert witness services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge vještačenja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN><TI_TEXT>Igazságügyi szakértői tanácsadás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di periti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Ekspertų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN><TI_TEXT>Eksperta liecības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' xiehda ta' esperti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening door deskundige getuigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi biegłych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de consultoria de peritos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de expertiză</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby znalcov (expertíza)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN><TI_TEXT>Izvedenske storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN><TI_TEXT>Sakkunnig juridisk hjälp</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Małopolski Urząd Wojewódzki w Krakowie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Małopolski Urząd Wojewódzki w Krakowie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Basztowa 22</ADDRESS><TOWN>Kraków</TOWN><POSTAL_CODE>31-156</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Małopolski Urząd Wojewódzki w Krakowie, ul. Basztowa 22, 31-156 Kraków, Wydział Administracji i Logistyki, Oddział Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT><ATTENTION>Marta Iskra, Aneta Balinka</ATTENTION><PHONE>+48 123921539</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zamowienia.publiczne@malopolska.uw.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 123921956</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.malopolska.uw.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Zawarcie umowy ramowej na wykonywanie operatów szacunkowych określających wartość nieruchomości gruntowych</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>województwo małopolskie</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL21"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><NUMBER_PARTICIPANTS>15</NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="4000000.00">4 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>. Przedmiotem postępowania jest zawarcie umowy ramowej, pomiędzy Zamawiającym a maksymalnie piętnastoma Wykonawcami, której celem jest ustalenie warunków zamówień, jakie mogą zostać udzielone w okresie od dnia zawarcia umowy do dnia 31.12.2019 r., zwanych dalej „zamówieniami jednostkowymi”, na wykonywanie operatów szacunkowych określających wartość działek zabudowanych i niezabudowanych (6 000 działek) oraz nieruchomości nietypowych (200 nieruchomości/działek), które będą przedmiotem postępowań administracyjnych oraz innych spraw prowadzonych w Małopolskim Urzędzie Wojewódzkim w Krakowie.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71319000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Szacunkowa wartość zamówień na usługi objęte umową ramową (wartość umowy ramowej) wynosi 4 000 000 PLN (bez podatku VAT), co stanowi równowartość 927 708,33 EUR.</P><P>W ramach umowy przewiduje się wykonanie operatów szacunkowych określających wartość działek.</P><P>Zabudowanych i niezabudowanych (6000 działek) oraz nieruchomości nietypowych (200 nieruchomości/działek). Wskazane powyżej ilości działek/nieruchomości mają charakter wielkości orientacyjnych. Zamawiający zastrzega sobie prawo do niewykorzystania pełnego zakresu ilościowego umowy ramowej tj. do nie udzielania zamówień w tych ilościach, lub przekroczenia tych ilości w przypadku niewykorzystania kwoty przeznaczonej na realizacje umowy a Wykonawcy nie służy prawo do jakichkolwiek roszczeń z tego tytułu.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="4000000.00">4 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 5 000,00 PLN (słownie: pięć tysięcy złotych) przed.</P><P>Upływem terminu składania ofert.</P><P>Wadium może być wniesione w jednej lub kilku z następujących form:</P><P>1) w pieniądzu - przelewem na rachunek depozytowy Małopolskiego Urzędu Wojewódzkiego w Krakowie:</P><P>Narodowy Bank Polski nr 94 1010 1270 0051 2213 9120 0000 z dopiskiem „WL-IV.272.7.2018 wadium.</P><P>Wykonywanie operatów szacunkowych – umowa ramowa”.</P><P>2) w poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej (z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym), gwarancjach bankowych, gwarancjach ubezpieczeniowych, poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2016 r. poz. 359 z późn.zm.) – załączone do oferty (tj. w osobnej kopercie z ofertą) lub składane (przed upływem terminu składania ofert!) w siedzibie zamawiającego, tj. na dzienniku podawczym (ul. Basztowa 22, 31-156 Kraków, parter, pokój nr 24), za potwierdzeniem przyjęcia, w kopercie opisanej w następujący sposób:</P><P>Nazwa i adres Wykonawcy.</P><P>Małopolski Urząd Wojewódzki w Krakowie.</P><P>Wydział Administracji i Logistyki.</P><P>Oddział Zamówień Publicznych.</P><P>ul. Basztowa 22, 31-156 Kraków.</P><P>Wadium.</P><P>W postępowaniu znak WL-IV.272.7.2018 o zawarcie umowy ramowej na wykonywanie operatów szacunkowych.</P><P>Skuteczne wniesienie wadium w pieniądzu następuje z chwilą uznania środków pieniężnych na rachunku bankowym Zamawiającego, przed upływem terminu składania ofert (tj. przed upływem dnia i godziny wyznaczonej jako ostateczny termin składania ofert).</P><P>Dopuszczalne jest złożenie wadium w jednej lub więcej niż jednej formie.</P><P>Wadium wnoszone w formie gwarancji i poręczeń musi spełniać następujące wymogi:</P><P>— być wystawione na Małopolski Urząd Wojewódzki w Krakowie, ul. Basztowa 22, 31-156 Kraków,</P><P>— zawierać w treści oświadczenie gwaranta (poręczyciela), w którym zobowiązuje się on do bezwarunkowej wypłaty kwoty wadium na pierwsze żądanie Zamawiającego zawierające oświadczenie, iż zaszła jedna z przesłanek wymienionych w art. 46 ust. 4 a i 5 ustawy,</P><P>— okres ważności wadium nie może być krótszy niż okres związania ofertą.</P><P>Zamawiający zwróci wadium w sposób odpowiadający formie wnoszenia w przypadkach wymienionych w art.46 ust. 1, 1a i 2 ustawy. W przypadku wpłaty przelewem Zamawiający zwróci kwotę wadium wraz z odsetkami wynikającymi z umowy prowadzenia rachunku depozytowego, pomniejszoną o koszty prowadzenia rachunku oraz prowizje bankowe.</P><P>Oferta wykonawcy, który nie wniesie wadium lub wniesie w sposób nieprawidłowy zostanie odrzucona.</P><P>Zamawiający zatrzymuje wadium w przypadkach określonych w art. 46 ust. 4 a i ust. 5 ustawy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Warunki płatności zostały określone we wzorze umowy ramowej oraz we wzorze umowy jednostkowej,</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>A. Warunki udziału w postępowaniu, opis sposobu dokonywania oceny spełnienia tych warunków oraz brakpodstaw do wykluczenia</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu z postępowania,</P><P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej, tj. dysponują co najmniej 1 osobą posiadającą:</P><P>a) uprawnienia rzeczoznawcy majątkowego, tj. uprawnienia zawodowe w zakresie szacowania nieruchomości, zgodnie z ustawą o gospodarce nieruchomościami (Dz. U z 2016 r., poz. 2147 z późn. zm.),</P><P>b) doświadczenie polegające na należytym wykonaniu na potrzeby postępowań administracyjnych prowadzonych przez organy administracji publicznej – w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert – minimum 20 operatów szacunkowych zawierających łącznie wycenę minimum 200 działek zabudowanych lub niezabudowanych.</P><P>Dla spełnienia warunku nie ma znaczenia liczba poszczególnych rodzajów nieruchomości (działek zabudowanych, niezabudowanych) w ogólnej liczbie 200 (można wykazać wykonanie operatów dla jednego lub dwóch rodzajów wymienionych nieruchomości).</P><P>2. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>1) W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zasobach innych podmiotów, gdy podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P><P>2) Wykonawca, który polega na zdolnościach innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>3) Zamawiający oceni, czy udostępnione wykonawcy przez inny podmiot zdolności pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 i ust 5 pkt 1 i 4 ustawy.</P><P>3. W postępowaniu mogą wziąć udział wykonawcy, w stosunku do których brak jest podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1.</P><P>4. Poza przesłankami wykluczenia Wykonawcy określonymi w art. 24 ust. 1 ustawy, Zamawiający wykluczy z postępowania (na podstawie przesłanek zawartych w art. 24 ust. 5 pkt 1 i 4 ustawy) Wykonawcę:</P><P>1) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615),</P><P>2) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 ustawy, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania.</P><P>5. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, warunki określone w pkt A.1.1), A.3. i A.4. musi spełniać każdy z wykonawców samodzielnie, a warunki określone w pkt A.1.2) winien spełniać co najmniej jeden z tych wykonawców.</P><P>6. Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie Zamówienia.</P><P>7. Umowa ramowa może zostać zawarta wyłącznie z Wykonawcą, który nie podlega wykluczeniu z postępowania.</P><P>B. Informacje o oświadczeniach lub dokumentach, jakie mają dostarczyć wykonawcy</P><P>1. W terminie wyznaczonym na składanie ofert, Wykonawca jest zobowiązany złożyć:</P><P>1)formularz oferty, wypełniony wg wzoru stanowiącego załącznik nr 4 do siwz,</P><P>2)pełnomocnictwo do reprezentowania wykonawcy w postępowaniu albo do reprezentowania wykonawcy w postępowaniu i zawarcia umowy, jeżeli osoba reprezentująca wykonawcę w postępowaniu o udzielenie zamówienia nie jest wskazana jako upoważniona do jego reprezentacji we właściwym rejestrze lub ewidencji działalności gospodarczej.</P><P>3)Jeżeli dotyczy - zobowiązanie innych podmiotów do oddania wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów przy realizacji zamówienia.</P><P>4)aktualne na dzień składania ofert oświadczenie potwierdzające, że wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie należy złożyć w formie jednolitego dokumentu, według wzoru stanowiącego załącznik nr 3 do siwz (jednolity europejski dokument zamówienia - JEDZ).</P><P>Uwaga!</P><P>Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także jednolite dokumenty (JEDZ) dotyczące tych podmiotów, według wzoru stanowiącego załącznik nr 3 do siwz.</P><P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument (JEDZ) składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokument ten potwierdza spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>5)kserokopię dowodu wniesienia wadium - w przypadku wniesienia wadium w postaci pieniężnej lub oryginał dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium - w przypadku wnoszenia wadium w innej formie niż pieniężnej, z zastrzeżeniem pkt 9.2 siwz.</P><P>2. Oświadczenia, o których mowa w pkt B.1.4) wstępnie potwierdzają że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu i nie podlega wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia. Piętnastu (15) Wykonawców, których oferty zostaną ocenione najwyżej, zostanie wezwanych do złożenia przed udzieleniem zamówienia - w wyznaczonym terminie nie krótszym niż 10 dni - aktualnych oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia, tj.:</P><P>1) dokumenty potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu:</P><P>Wypełniony i podpisany przez osoby upoważnione do reprezentowania wykonawcy „wykaz osób”, skierowanych przez wykonawcę do realizacji Zamówienia publicznego (minimum 1 osoba), wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności, wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami oraz oświadczeniem, że osoby które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, wymienione w wykazie, posiadają wymagane kwalifikacje zawodowe określone w pkt. A.1.2) siwz, tj. uprawnienia zawodowe w zakresie szacowania nieruchomości, zgodnie z ustawą o gospodarce nieruchomościami.</P><P>Uwaga! Każda z osób które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia i zostały wymienione w wykazie, o którym mowa powyżej, musi posiadać:</P><P>— uprawnienia rzeczoznawcy majątkowego, tj. uprawnienia zawodowe w zakresie szacowania nieruchomości, zgodnie z ustawą o gospodarce nieruchomościami,</P><P>— doświadczenie polegające na należytym wykonaniu na potrzeby postępowań administracyjnych prowadzonych przez organy administracji publicznej – w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert – minimum 20 operatów szacunkowych zawierających łącznie wycenę minimum 200 działek zabudowanych lub niezabudowanych.</P><P>2) dokumenty potwierdzające brak podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu:</P><P>a) aktualny na dzień składania odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>b) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>c) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>d) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P><P>Uwaga!</P><P>Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt B.2.2. lit. b siwz, składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy, wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>3. W przypadku gdy któryś z 15 Wykonawców, o których mowa w pkt B.2. będzie podlegał wykluczeniu z postępowania, Zamawiający wezwie do złożenia aktualnych oświadczeń i dokumentów, o których mowa w pkt B.2., Wykonawcę który złożył ofertę najkorzystniejszą spośród pozostałych ofert.</P><P>4. Informacja o prawie zamawiającego do żądania od wykonawców złożenia wszystkich lub niektórych dokumentów potwierdzających że nie podlegają wykluczeniu i spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Jeżeli będzie to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu i spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P><P>C. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia w rozumieniu art. 23 ust. 1 ustawy.</P><P>1) Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia (np. członkowie konsorcjum) są zobowiązani ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia i do zawarcia umowy.</P><P>2) W takim przypadku wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia są zobowiązani do złożenia w ofercie pełnomocnictwa ustanawiającego pełnomocnika, o którym mowa w ppkt 1. Pełnomocnictwo zawierać powinno umocowanie do reprezentowania w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub do reprezentowania w postępowaniu o udzielenie zamówienia i zawarcia umowy. Pełnomocnictwo może być przedłożone wyłącznie w formie oryginału lub kopii poświadczonej przez notariusza.</P><P>3) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ), o którym mowa w pkt 6.1.4 siwz składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>4) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców dokumenty o których mowa w pkt B.2.2 siwz (potwierdzające niepodleganie wykluczeniu z postępowania) składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>D. Wspólnicy spółki cywilnej ubiegający się o udzielenie zamówienia.</P><P>1) Udział spółki cywilnej w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego jest traktowany jako wspólne ubieganie się o udzielenie zamówienia publicznego w rozumieniu art. 23 ust. 1 ustawy.</P><P>2) Stosownie do postanowienia art. 866 Kodeksu cywilnego w przypadku braku odmiennej umowy lub uchwały wspólników każdy wspólnik jest umocowany do reprezentowania spółki w takich granicach, w jakich jest uprawniony do prowadzenia jej spraw. Uprawnienie do prowadzenia spraw spółki reguluje art. 865 Kodeksu cywilnego. W myśl postanowień tego przepisu każdy wspólnik jest uprawniony i zobowiązany do prowadzenia spraw spółki. Każdy wspólnik może bez uprzedniej uchwały wspólników prowadzić sprawy, które nie przekraczają zakresu zwykłych czynności spółki.</P><P>3) Umowa spółki cywilnej, wskazująca jednego ze wspólników jako umocowanego do reprezentacji, może być uznana za udzielenie pełnomocnictwa spełniającego wymagania art. 23 ustawy Prawo zamówień publicznych. Jeżeli z umowy spółki cywilnej nie wynika umocowanie do reprezentowania spółki wspólnika, który podpisuje ofertę, wspólnicy spółki cywilnej są zobowiązani ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia i do zawarcia umowy. W takim przypadku należy załączyć do oferty pełnomocnictwo zawierające umocowanie do reprezentowania wspólników w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub do reprezentowania w postępowaniu o udzielenie zamówienia i zawarcia umowy. Pełnomocnictwo może być przedłożone wyłącznie w formie oryginału lub kopii poświadczonej przez notariusza.</P><P>4) Wspólnicy spółki cywilnej ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego składają dokumenty wymagane postanowieniami pkt 6 siwz z zastrzeżeniem:</P><P>a) jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ), o którym mowa w pkt 6.1.4 siwz składa każdy ze wspólników spółki cywilnej,</P><P>b) dokumenty o których mowa w pkt B.2.2 siwz (potwierdzające niepodleganie wykluczeniu z postępowania) składa każdy ze wspólników spółki cywilnej</P><P>E. Forma oświadczeń i dokumentów:</P><P>Wymagania dotyczące formy składanych dokumentów określone zostały w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informacje i formalności konieczne do dokonania oceny spełnienia wymogów odnoszących się dodysponowania przez Wykonawcę osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, jak również minimalny poziom wymaganych standardów, zostały zawarte w pkt III.2.1 niniejszego ogłoszenia.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Świadczenie usług objętych umową ramową jest zastrzeżone dla osób posiadających uprawnienia.</P><P>Zawodowe w zakresie szacowania nieruchomości zgodnie z ustawą z dnia 21.8.1997 r. o gospodarce nieruchomościami (Dz. U z 2018 r., poz. 121).</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Łączna cena ofertowa brutto</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Doświadczenie osoby wyznaczonej do realizacji zamówienia tj. wykonanie operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>WL-IV.272.7.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Małopolski Urząd Wojewódzki w Krakowie, ul.Basztowa 22, 31-156 Kraków, Wydział Administracji i Logistyki, Oddział Zamówień Publicznych, III piętro, pokój nr 343.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Termin obowiązywania umowy ramowej</P><P>Umowa ramowa zawarta zostanie na czas określony i będzie obowiązywać od dnia zawarcia umowy do 31.12.2019 r. z zastrzeżeniem, że ulegnie wcześniejszemu wygaśnięciu z chwilą osiągnięcia maksymalnej wartości umowy brutto.</P><P>2. Kryteria oceny ofert, ich znaczenie oraz sposób oceny ofert</P><P>1. Za ofertę najkorzystniejszą zostanie uznana oferta zawierająca najkorzystniejszy bilans punktów w kryteriach:</P><P>• „Łączna cena ofertowa brutto” – C;</P><P>• „Doświadczenie osoby wyznaczonej do realizacji zamówienia tj. wykonanie operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski” – D.</P><P>2. Powyższym kryteriom Zamawiający przypisał następujące znaczenie:</P><P>Kryterium Łączna cena ofertowa brutto.</P><P>Waga [%]: 60 %.</P><P>Liczba punktów: 60.</P><P>Sposób oceny wg wzoru/opisu:</P><P>Cena najtańszej oferty.</P><P>C = ----------------------------------------- x 60pkt.</P><P>Cena badanej oferty.</P><P>Kryterium: Doświadczenie osoby wyznaczonej do realizacji zamówienia tj. wykonanie operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski.</P><P>Waga [%]: 40 %.</P><P>Liczba punktów: 40.</P><P>Sposób oceny wg wzoru/opisu:</P><P>Punkty w kryterium zostaną przyznane, jeśli Wykonawca wyznaczy do realizacji zamówienia osobę posiadającą doświadczenie polegające na wykonaniu na potrzeby postępowań administracyjnych prowadzonych przez organy administracji publicznej – w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert - operatów szacunkowych wyceny działek zabudowanych lub działek niezabudowanych znajdujących się na terenie Małopolski.</P><P>Za doświadczenie osoby wyznaczonej do realizacji zamówienia Wykonawca dostanie odpowiednio:</P><P>d) 40 punktów za wykonanie ponad 200 operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski,</P><P>e) 20 punktów za wykonanie 101 – 200 operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski,</P><P>f) 10 punktów za wykonanie 50 – 100 operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski.</P><P>Jeśli Wykonawca wyznaczy do realizacji zamówienia osobę, która wykonała poniżej 50 operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski, otrzyma w tym kryterium 0 punktów.</P><P>3. Całkowita liczba punktów, jaką otrzyma dana oferta, zostanie obliczona wg poniższego wzoru:</P><P>L = C + D.</P><P>Gdzie:</P><P>L – całkowita liczba punktów,</P><P>C – punkty uzyskane w kryterium „Łączna cena ofertowa brutto”,</P><P>D – punkty uzyskane w kryterium „Doświadczenie osoby wyznaczonej do realizacji zamówienia, tj. wykonanie operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski”.</P><P>4. Ocena punktowa w kryterium „Łączna cena ofertowa brutto” dokonana zostanie na podstawie łącznej ceny ofertowej brutto wskazanej przez Wykonawcę w ofercie i przeliczona według wzoru opisanego w tabeli powyżej.</P><P>5. Ocena punktowa w kryterium „Doświadczenie osoby wyznaczonej do realizacji zamówienia, tj. wykonanie operatów szacunkowych wyceny działek znajdujących się na terenie Małopolski” dokonana zostanie na podstawie oświadczenia wykonawcy, w którym wykonawca wykaże się doświadczeniem osoby wyznaczonej do realizacji zamówienia polegającym na wykonaniu na potrzeby postępowań administracyjnych prowadzonych przez organy administracji publicznej – w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert - operatów szacunkowych wyceny działek zabudowanych lub działek niezabudowanych znajdujących się na terenie Małopolski. Punkty zostaną przyznane na podstawie opisu w tabeli powyżej. Dla spełnienia wymogu nie ma znaczenia liczba poszczególnych rodzajów nieruchomości (działek zabudowanych, niezabudowanych) w ogólnej liczbie operatów szacunkowych (można wykazać wykonanie operatów dla jednego lub dwóch rodzajów wymienionych nieruchomości).</P><P>6. Punktacja przyznawana ofertom w poszczególnych kryteriach będzie liczona z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku. Najwyższa liczba punktów wyznaczy najkorzystniejszą ofertę.</P><P>7. Wybór Wykonawców do zawarcia umowy ramowej nastąpi w oparciu o uzyskane punkty. Oferty uszeregowane zostaną w kolejności od oferty, która uzyskała najwyższą liczbę punktów do oferty, która otrzymała najniższą liczbę punktów. Zamawiający zakwalifikuje do podpisania umowy ramowej maksimum piętnastu Wykonawców (kolejnych z najwyższą liczbą punktów).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy PZPprzysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy jak dla postępowań powyżej kwoty określonej w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy.</P><P>Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom.</P><P>Wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>jak w pkt VI.4.1 ogłoszenia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>