<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="084193-2018" EDITION="2018038"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-080360-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>38</NO_OJ><DATE_PUB>20180223</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 038-084193</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:084193-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.romgaz.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="32424000">Network infrastructure</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32422000">Network components</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32427000">Network system</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32546100">Digital switchboards</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">9 460 234,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180219</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180328 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Мрежова инфраструктура</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Síťová infrastruktura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Netinfrastruktur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Netzwerkinfrastruktur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Υποδομή δικτύου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Network infrastructure</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Infraestructura de red</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Võrgu infrastruktuur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Verkkoinfrastruktuuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Infrastructure de réseau</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Network infrastructure</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Mrežna infrastruktura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Hálózati infrastruktúra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Infrastruttura di rete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Tinklo infrastruktūra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Tīkla infrastruktūra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Infrastruttura tan-network</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Netwerkinfrastructuur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Infrastruktura sieciowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Infra-estrutura de rede</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Infrastructură de reţea</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Infraštruktúra siete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Omrežna infrastruktura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Nätinfrastruktur</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Națională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Națională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața C. I. Motaș nr. 4</ADDRESS><TOWN>Mediaș</TOWN><POSTAL_CODE>551130</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Daniela Pamfilie</ATTENTION><PHONE>+40 269201943</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>daniela.pamfilie@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269844184</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.romgaz.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Modernizare rețea”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>– Conform caietului de sarcini – capitolul 1.2.2 - Locatii,</P><P>– Cod NUTS RO 126-Sibiu.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Proiectul de modernizare a infrastructurii de retea de servicii unificate LAN/WAN de la S.N.G.N. Romgaz S.A. urmareste urmatoarele obiective principale:</P><P>a) cresterea nivelului de securitate, atât prin controlul accesului diferitelor categorii de trafic vehiculat în cadrul procesului de business, cât si prin monitorizarea permanenta în vederea auditarii ulterioare;</P><P>b) îmbunatatirea performantelor sistemelor IT&amp;C astfel încât acestea sa corespunda cerințelor de business;</P><P>c) îmbunatatirea vitezei de reactie si interventie asupra sistemelor IT&amp;C ceruta de activitatea de business;</P><P>d) construirea unei retele de comunicatii robuste care sa ofere baza pentru dezvoltarea unor servicii avansate cum ar fi telefonie sau video;</P><P>e) asigurarea stabilitatii ridicate si a disponibilitatii serviciilor critice, prin crearea unei retele omogene, fara probleme de compatibilitate specifice retelelor eterogene.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatilor suplimentare, in termen de 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32424000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32422000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32427000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32546100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform specificatiilor caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="9460234.00">9 460 234,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>180</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 90 000,00 RON.</P><P>Ofertantii care depun oferte vor afisa obligatoriu în SEAP dovada constituirii garantiei pentru participare, scanata pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor, în conformitate cu art. 42 alin. (7) din H.G. 394/2016. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modul de constituire a garantiei de participare:</P><P>– virament bancar sau OP în contul IBAN RO08 RNCB 0231019525330001, deschis la BCR Medias,</P><P>– printr-un instrument de garantare emis în condițiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, în condițiile legii.</P><P>2) Garanția trebuie sa fie irevocabila;</P><P>3) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Ofertele care nu sunt însotite de dovada constituirii garantiei pentru participare vor fi respinse conform art. 71 alin. (3) din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Entitatea contractanta are obligatia de a retine garantia de participare conform art. 43 alin. (1) din H.G. 394/2016.</P><P>Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 44 din H.G. 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie va fi de 10 % din valoarea contractului, fara TVA. Perioada de valabilitate a garantiei de buna executie este egala cu cea a termenului de livrare aferenta contractului.</P><P>Garantia de buna executie a contractului de furnizare se constituie conform art. 46 alin. din H.G. 394/2016, dupa cum urmeaza:</P><P>– garantia de buna executie se constituie printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara, conform art. 46 alin. (1) din H.G. 394/2016 sau prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturile partiale, în condițiile prevazute la art. 46 alin. (3) din H.G. 394/2016.</P><P>În cazul în care garanția de buna execuție se constituie prin rețineri succesive din sumele datorate pentru facturi parțiale, contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia entitații contractante. Suma inițiala care se depune de catre furnizor in contul de disponibil astfel deschis potrivit art. 46 alin. (4) si (5) din H.G. 394/2016, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din prețul contractului subsecvent, fara TVA. Pe parcursul îndeplinirii contractului subsecvent, entitatea contractanta urmeaza sa alimenteze contul de disponibil prevazut la art. 46 alin. (4) si (5) din H.G. 394/2016 prin rețineri succesive din sumele datorate si cuvenite furnizorului pana la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie în contract si va înștiința furnizorul despre varsamântul efectuat, precum si despre destinatia lui.</P><P>Entitatea contractanta are obligatia de a restitui garantia de buna executie în cel mult 14 zile de la data întocmirii procesului verbal de recepție al produselor care fac obiectul contractului sectorial si/sau plata facturii finale, daca nu a ridicat pâna la acea data pretentii asupra ei.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, la art. 178 si art.180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: se va completa DUAE de catre toti ofertantii, inclusiv de catre asociati, terți susținatori si subcontractanți.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, inclusiv de catre asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii acestuia.</P><P>Aceste documente vor fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>– dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizițiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2: Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii trebuie sa respecte regulile de evitarea conflictului de interese prevazute la art. 73 din Legea 99/2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: se va prezenta o declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute de art. 73 din Legea 99/2016, odata cu depunerea DUAE, de catre toti ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii, pâna la data limita de depunere ofertelor.</P><P>Persoanele cu functie de decizie în ceea ce privește organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt urmatoarele:</P><P>– dl. Cindrea Corin Emil – Director General S.N.G.N. Romgaz S.A.,</P><P>– dl. Dobrescu Dumitru – Director General Adjunct,</P><P>– dl. Bobar Andrei – Director Economic,</P><P>– dl. Bodogae Horea – Director Directia Achizitii,</P><P>– dl. Morariu Dan – Director Tehnologia Informatiei si Telecomunicatii,</P><P>– d-na Bolchis Cecilia – Sef Serv. Achizitii,</P><P>– d-na Crisan Cristina - Economist Serv. Contabilitate,</P><P>– dl. Strava Catalin – Sef Serviciul Telecomunicatii,</P><P>– dl. Harald Ghioca – Inginer Serviciul Telecomunicatii,</P><P>– dl. Ripa Leonard – Inginer Serviciul Telecomunicatii,</P><P>– d-na Pamfilie Daniela – Economist Serviciul Achizitii. </P><P>Cerinta nr. 1: Persoane juridice/fizice române si Persoane juridice/fizice straine:</P><P>– certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în nici una dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Modalitate de îndeplinire: completare DUAE, de catre ofertantii, asociatii, terții susținatori si subcontractanții urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertantii straini document echivalent emis în tara de rezidenta, sa fie prezentat, doar la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: Declaratie privind Media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani.</P><P>Operatorul economic trebuie sa prezinte media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani financiari încheiați, respectiv 2016, 2015, 2014 de minim: 9 400 000,00 RON.</P><P>Pentru echivalenta se va avea în vedere cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an în parte.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre ofertanti, asociati si terti sustinatori urmând ca entitatea contractanta sa solicite, doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, prezentarea situatiilor financiare anuale pentru anii 2014, 2015, 2016, intocmite potrivit reglementarilor contabile aplicabile in baza legii contabilitatii nr. 82/1991 sau prezentarea oricaror documente prin care ofertantul considera ca isi poate indeplini situatia financiara.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici depun o oferta comuna, pentru demonstrarea capacitatii economice si financiare se vor lua în considerare resursele tuturor membrilor grupului. Pentru ofertantii nerezidenti, se vor prezenta situatiile financiare anuale (pentru anii, 2014, 2015, 2016) intocmite potrivit reglemantarilor contabile din tara de rezidenta, insotite de raportul auditorului financiar. Documentele vor fi însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: Experienta similara.</P><P>Declaratie privind lista principalelor livrari de produse in ultimii 3 ani: ofertantul va prezenta o lista a principalelor livrari de produse, din ultimii 3 ani, calculati de la data limita de depunere a ofertelor, din care sa rezulte ca a livrat sisteme de comunicatii de tip router, switch, firewall si aplicatii de administrare a acestora, continând valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt entitati contractante sau clienti privati a caror valoare însumata sa fie de minim: 7 800 000,00 RON. Livrarile de produse se confirma prin prezentarea unor certificate/contracte/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar. Este permisa si prezentarea livrarii unor produse similare sau superioare din punct de vedere al complexitatii si scopului.</P><P>Numarul de ani solicitati în vederea demonstrarii experientei similare se va raporta la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut în anuntul de participare publicat initial.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre ofertanti, asociati si terti sustinatori, entitatea contractanta urmând sa solicite doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, prezentarea documentelor justificative care probeaza îndeplinirea cerintei (contracte/certificate/documente etc.).</P><P>Pentru echivalenta se va avea in vedere cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Cerinta nr. 2: Informatii privind subcontractantii (daca este cazul).</P><P>Ofertantii vor include informatii cu privire la subcontractanti in DUAE. Subcontractantul/subcontractantii va/vor prezenta fiecare cate un formular DUAE, semnat si completat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Daca prin subcontractant se îndeplinește o cerinta de calificare sau mai multe, atunci acesta va preciza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar in scopul demonstrarii neîncadrarii in motivele de excludere.</P><P>Se solicita, la încheierea contractului sau atunci când se introduc subcontractanți, prezentarea contractelor încheiate între viitorul contractant si subcontractantii nominalizati în oferta sau declarați ulterior, astfel încât activitațile ce revin subcontractantilor, precum si sumele aferente prestatiilor, sa fie cuprinse în contractul de achizitie sectoriala. Contractele prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul de achizitie sectoriala.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori si subcontractanti, urmând ca entitatea contractanta sa solicite documentele justificative care probeaza cele asumate in acordurile de subcontractare doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de subcontractare (impreuna cu documentele anexe la acordul de subcontractare, transmise acestora de catre subcontractanti, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Cerinta nr. 3: Informatii privind tertul sustinator (daca este cazul).</P><P>Ofertantii vor prezenta, o data cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (împreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre ofertanti, asociati si terți susținatori, urmând ca entitatea contractanta sa solicite documentele justificative care probeaza cele asumate în angajament doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Cerinta nr. 4: Informatii privind asocierea (daca este cazul).</P><P>În cazul asocierii, ofertantul reprezentat printr-un grup de operatori economici va depune odata cu DUAE acordul de asociere (operatorii economici asociati vor specifica in acordul de asociere denumirea asociatilor, datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective).</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre ofertanti, asociati si terti sustinatori, urmând ca entitatea contractanta sa solicite acordul de asociere, documentele justificative care probeaza cele asumate în acord, doar ofertantului clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta nr. 1: Ofertantul/asociatii vor prezenta dovada implementarii unui sistem de management al calitatii în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea principala ce face obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE.</P><P>Entitatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile sa prezinte documentele justificative (prezentarea unor certificate valabile la momentul prezentarii emise de organisme de certificare acreditare sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii) care probeaza îndeplinirea cerinței SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Pentru vizualizarea documentației de atribuire încărcate în SEAP, operatorii economici trebuie să aibă un program necesar vizualizării fișierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnătură electronică);</P><P>2) Propunerea tehnică și cea financiară și toate certificatele, documentele emise în altă limbă decât română vor fi însoțite de traducerea autorizată a acestora în limba română;</P><P>3) În cazul în care se depune notificare prealabilă sau contestație, după caz, se vor aplica prevederile Legii nr. 101/2016;</P><P>4) Solicitările de clarificări ale potențialilor ofertanți se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la Secțiunea „Întrebări” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar răspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la Secțiunea „Documentație și clarificări” din cadrul anunțului de participare, entitatea contractantă urmând să nu dea curs solicitărilor adresate prin altă modalitate de comunicare decât cea stabilită în conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 pentru comunicările ulterioare depunerii ofertelor. Entitatea contractantă va transmite solicitările de clarificare privind ofertele depuse în SEAP la Secțiunea „Întrebări”. Operatorii economici vor transmite răspunsurile la clarificări și eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor prin intermediul SEAP (Secțiunea „Întrebări”), integral în secțiunea corespunzătoare respectivei solicitări, sub forma unuia sau a mai multor documente/fișiere distincte semnate cu semnătura electronică extinsă;</P><P>5) Documentul Unic de Achiziții European se va putea accesa în vederea completării de către operatorii economici interesați la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter și adresa https://ec.europa.eu/tools/espd. DUAE va fi prezentat doar în format xml.;</P><P>6) În cazul în care se constată că ofertele clasate pe primul loc au prețuri egale, în vederea departajării ofertelor, entitatea contractantă (prin intermediul SEAP la Secțiunea „Întrebări”) va solicita reofertarea prin prezentarea unei noi propuneri financiare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Națională de Gaze Naturale Romgaz S.A. - Serviciul Achiziții</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața C. I. Motaș nr. 4</ADDRESS><TOWN>Mediasș</TOWN><POSTAL_CODE>551130</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>daniela.pamfilie@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 749331028</PHONE><FAX>+40 269844184</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>