<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="170827-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172445-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-170827</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170827-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zdw-gdansk.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zdw-gdansk.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">55263267.71</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на пътища</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba silnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlæg af vej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έργα οδοποιίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road construction works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de carreteras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teeehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tienrakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de routes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road construction works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cesti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közút építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di strade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelių tiesimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļu būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wegenbouwwerken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie budowy dróg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de estradas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de drumuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na výstavbe ciest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cestah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägbygge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Dróg Wojewódzkich w Gdańsku</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Dróg Wojewódzkich w Gdańsku</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Mostowa 11 A</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-778</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 583264960</PHONE>
               <E_MAIL>agaicki@zdwgdansk.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 583264999</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL63"/>
               <URL_GENERAL>www.zdw-gdansk.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zdw-gdansk.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>administracja samorządowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>zarządzanie drogami wojewódzkimi</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rozbudowa drogi wojewódzkiej nr 203 na odcinku od granicy województwa do m. Ustka.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>14/DZP/2018/PN/WRI</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233120"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Rozbudowa drogi wojewódzkiej: karczowanie karpin (bez wycinki drzew) poszerzenie, budowa urządzeń i elementów związanych z bezpieczeństwem ruchu (zatoki autobusowe, przejścia dla pieszych, azyle, wyspy kanalizujące ruch, lewoskręty, chodniki i ścieżka dla rowerów, bariery ochronne), przebudowa przepustów, budowa obwodnicy m. Zaleskie, budowa wiaduktu w ciągu dr. wojew., oczyszczenie i przebudowa rowów przydrożnych, budowa kanalizacji deszczowej, budowa i przebudowa oświetlenia drogowego, przebudowa skrzyżowań, budowa i przebudowa zjazdów.</P>
               <P>Wykonanie tablic informacyjnych i pamiątkowych związanych z dofinansowaniem inwestycji ze środków Unii Europejskiej.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">55263267.71</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233120"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL63"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Rozbudowa drogi wojewódzkiej: karczowanie karpin (bez wycinki drzew) poszerzenie, budowa urządzeń i elementów związanych z bezpieczeństwem ruchu (zatoki autobusowe, przejścia dla pieszych, azyle, wyspy kanalizujące ruch, lewoskręty, chodniki i ścieżka dla rowerów, bariery ochronne), przebudowa przepustów, budowa obwodnicy m. Zaleskie, budowa wiaduktu w ciągu dr. wojew., oczyszczenie i przebudowa rowów przydrożnych, budowa kanalizacji deszczowej, budowa i przebudowa oświetlenia drogowego, przebudowa skrzyżowań, budowa i przebudowa zjazdów.</P>
                  <P>Wykonanie tablic informacyjnych i pamiątkowych związanych z dofinansowaniem inwestycji ze środków Unii Europejskiej.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Długość okresu gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin realizacji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">55263267.71</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">20</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Decyzja nr: RPPM.09.03.00-22-0001/17-00 z dnia 13.10.2017 r.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Jest to zamówienie udzielane w częściach:</P>
                  <P>Szacunkowa wartość zamówienia (tj. wartość netto) wynosi 55 387 667,71 PLN, w tym:</P>
                  <P>— wartość zamówienia objętego niniejszym postępowaniem: 55 263 267,71 PLN,</P>
                  <P>— wartość zamówienia dot. wycinki drzew objętego oddzielnym postępowaniem: 124 400,00 PLN.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunków udziału w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunków udziału w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I. Zdolność zawodowa Wykonawcy</P>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że wykonał w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, zamówienia odpowiadające swoim przedmiotem i wartością robotom budowlanym będącym przedmiotem niniejszego zamówienia, tzn.:</P>
               <P>a) co najmniej dwa zamówienia, których przedmiotem była budowa, rozbudowa lub przebudowa drogi klasy minimum Z* wraz z kanalizacją deszczową, w tym jedno zadanie o wartości przynajmniej 20 000 000,00 PLN** netto oraz</P>
               <P>b) co najmniej jedno zadanie, którego przedmiotem była budowa, rozbudowa lub przebudowa mostu, wiadukt lub estakady o rozpiętości przęsła min. 10,0 m.</P>
               <P>Zadanie określone w pkt. b) może być zawarte w zakresie zamówień określonych w pkt. a).</P>
               <P>* lub odpowiadających parametrom technicznym tej klasie drogi (droga w rozumieniu ustawy z dnia 21.3.1985 r. o drogach publicznych - tekst jednolity: Dz. U. 2017, poz. 2222; klasa drogi zgodnie z rozporządzeniem Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 2.3.1999 r. w sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać drogi publiczne i ich usytuowanie – tekst jednolity: Dz. U. 2016, poz. 124) – w przypadku doświadczenia nabytego poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej.</P>
               <P>**W przypadku, gdy kwoty określono w walucie innej, niż złoty polski Wykonawca przeliczy ją na zł wg średniego kursu Narodowego Banku Polskiego na dzień publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku, gdy w dniu publikacji ogłoszenia NBP nie opublikował średnich kursów walut, należy przyjąć pierwszy opublikowany po tej dacie średni kurs NBP.</P>
               <P>II. Zdolność zawodowa personelu Wykonawcy</P>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że w trakcie realizacji zamówienia dysponować będzie osobami legitymującymi się uprawnieniami i doświadczeniem, określonymi poniżej:</P>
               <P>1. Kierownik budowy – posiadający uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w branży drogowej bez ograniczeń lub równoważne, posiadający doświadczenie jako kierownik budowy przy wykonaniu (przez cały okres trwania robót wraz z odbiorem końcowym robót) co najmniej dwóch zadań, polegających na budowie, rozbudowie lub przebudowie drogi klasy minimum Z*, o wartości jednego z tych zadań przynajmniej 20 000 000,00 PLN** netto</P>
               <P>Albo.</P>
               <P>Jako kierownik robót branży drogowej przy wykonaniu (przez cały okres trwania robot branży drogowej wraz z odbiorem końcowym robót) co najmniej dwóch zadań, polegających na budowie, rozbudowie lub przebudowie drogi klasy minimum Z*, o wartości jednego z tych zadań przynajmniej 30 000 000,00 PLN** netto.</P>
               <P>2. Kierownik robót branży mostowej - posiadający uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w branży mostowej bez ograniczeń lub równoważne, posiadający doświadczenie jako kierownik budowy lub kierownik robót branży mostowej przy wykonaniu (przez cały okres trwania robót branży mostowej):</P>
               <P>— budowy, rozbudowy lub przebudowy co najmniej dwóch mostów, wiaduktów lub estakad o rozpiętości przęsła przynajmniej 10,0 m.</P>
               <P>Oraz.</P>
               <P>— co najmniej jednego przepustu o świetle min. 1,5 m,o konstrukcji z arkuszy blachy stalowej, montowanych na budowie.</P>
               <P>3. Kierownik robót branży drogowej - posiadający uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w branży drogowej bez ograniczeń lub równoważne, posiadający doświadczenie jako kierownik robót branży drogowej lub kierownik budowy przy wykonaniu (przez cały okres trwania robót branży drogowej wraz z odbiorem końcowym robót) co najmniej dwóch zadań, polegających na budowie, rozbudowie lub przebudowie drogi klasy minimum Z*, w tym co najmniej jednego zadania o wartości robót branży drogowej przynajmniej 15 000 000,00 PLN** netto.</P>
               <P>Nie dopuszcza się przedstawienia tej samej osoby do pełnienia kilku funkcji (więcej niż jednej) z wymienionych powyżej.</P>
               <P>* lub odpowiadających parametrom technicznym tej klasie drogi (droga w rozumieniu ustawy z dnia 21.3.1985 r. o drogach ...</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Na wezwanie Zamawiającego Wykonawca zobowiązany jest do złożenia następujących oświadczeń i dokumentów w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postepowaniu:</P>
               <P>a) wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty (zgodnego z treścią załącznika nr 3 do Rozdziału II SIWZ);</P>
               <P>b) wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (zgodnego z treścią załącznika nr 4 do Rozdziału II SIWZ).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone w Rozdziale IV SIWZ - Opis przedmiotu zamówienia i Rozdziale VI SIWZ - Wzory umów. Realizacja zamówienia podlega prawu polskiemu, w tym w szczególności ustawie z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 z późn. zm.), ustawie z dnia 23.6.1964 r. Kodeks cywilny (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 459 z późn. zm.) i ustawie z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U z 2017 r. poz.1579 z późn. zm.).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-27</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zarząd Dróg Wojewódzkich w Gdańsku, ul. Mostowa 11 A, 80-778 Gdańsk, Sala Konferencyjna.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wymagane wadium: 1 100 000,00 PLN.</P>
               <P>2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania wskutek zaistnienia okoliczności wymienionych w art. 24 ust. 1 i 24 ust. 5 pkt 1, 4, 5, 6, 7, 8 ustawy Pzp. 3. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć: a) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego dokumentu – załącznik nr 1 do SIWZ. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. b) Zobowiązanie, o którym mowa w pkt. 6. c) Pełnomocnictwo do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, ewentualnie umowa o współdziałaniu, z której będzie wynikać przedmiotowe pełnomocnictwo. d) Pełnomocnictwo do podpisania oferty obejmujące także czynność potwierdzania za zgodność z oryginałem dokumentów składających się na ofertę i składanych wraz z ofertą - o ile prawo do podpisania oferty nie wynika z innych dokumentów złożonych wraz z ofertą. e) Dowód wniesienia wadium. W przypadku gdy wadium wnoszone jest w innej formie niż pieniądz, Wykonawca winien złożyć oryginał gwarancji lub poręczenia. 4. Przed udzieleniem zamówienia publicznego Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego ofertę oceniono najwyżej, do złożenia w terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp: ... W związku z ograniczoną ilości znaków, które mogą być wpisane w przedmiotowym ogłoszeniu dokumenty i oświadczenia, o których mowa powyżej zostały określone w pkt 8.6.1. - 8.11. Instrukcji dla wykonawców - Rozdział I SIWZ (SIWZ dostępna pod adresem www.zdw-gdansk.pl). 5. Zgodnie z art. 22a ustawy Pzp, Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. 6. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. 7. W celu oceny, czy Wykonawca polegający na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22 a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający może żądać dokumentów, które określają w szczególności: 8. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie, o którym mowa w pkt. 3a) dotyczące tych podmiotów. 9. Zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy Pzp, Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o których mowa w art. 86 ust. 5 Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp. 10. W postępowaniu stosuje się procedurę określoną przepisem art. 24aa ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-678</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom i innym podmiotom, środki ochrony prawnej przysługują jeżeli mają lub mieli interes w uzyskaniu niniejszego zamówienia oraz ponieśli lub mogli ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w niniejszym postępowaniu lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Środki ochrony prawnej przysługują również organizacjom zrzeszającym Wykonawców, wpisanym na listę organizacji uprawnionych do wnoszenia środków ochrony prawnej, prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych pod warunkiem że dotyczą ogłoszenia o zamówieniu lub specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
               <P>4. Odwołanie przysługuje od wszystkich, niezgodnych z przepisami ustawy Pzp, czynności Zamawiającego podjętych w postępowaniu o udzieleniu zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeśli została przesłana faksem lub drogą elektroniczną albo w terminie 15 dni jeśli została przesłana w inny sposób.</P>
               <P>6. Odwołanie dotyczące treści ogłoszenia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej, a postanowień SIWZ – w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołania inne niż określone w punkcie 5 i 6 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli Zamawiający, mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż:</P>
               <P>a) w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej (KIO) w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu.</P>
               <P>10. KIO rozstrzyga odwołanie na zasadach określonych w art. 188-192 ustawy Pzp.</P>
               <P>11. Orzeczenie KIO, po stwierdzeniu przez sąd jego wykonalności, ma moc prawną na równi z wyrokiem sądu.</P>
               <P>12. Na orzeczenie KIO stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu zgodnie z rozdziałem 3 Działu VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-678</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
