<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="170997-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170625-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-170997</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170997-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sieradz.eu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.umsieradz.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30000000">Office and computing machinery, equipment and supplies except furniture and software packages</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL714">Sieradzki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL714">Sieradzki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="2">Submission for one lot only</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Компютърни и офис машини, оборудване и принадлежности, с изключение на мебели и софтуерни пакети</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kancelářské a počítací stroje, zařízení a potřeby mimo nábytek a balíky programů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontor- og edb-maskiner, -udstyr og -artikler, herunder ikke møbler og softwarepakker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maschinen, Material und Zubehör für Büro und Computer, außer Möbeln und Softwarepaketen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανήματα γραφείου και υπολογιστές, εξοπλισμός και προμήθειες εκτός από έπιπλα και πακέτα λογισμικών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Office and computing machinery, equipment and supplies except furniture and software packages</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas, equipo y artículos de oficina y de informática, excepto mobiliario y paquetes de software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontorimasinad ja arvutid, nende seadmed ja tarvikud, v.a mööbel ja tarkvarapaketid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toimisto- ja atk-laitteet ja -tarvikkeet, lukuun ottamatta kalusteita ja tietokoneohjelmatuotteita</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines, matériel et fourniture informatique et de bureau, excepté les meubles et logiciels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Office and computing machinery, equipment and supplies except furniture and software packages</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uredski i računalni strojevi, oprema i potrepštine osim namještaja i paketa programske podrške</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Irodai és számítástechnikai gépek, berendezések és kellékek, a bútorzat és a szoftvercsomagok kivételével</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchine per ufficio ed elaboratori elettronici, attrezzature e forniture, esclusi i mobili e i pacchetti software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biuro ir skaičiavimo mašinos, įrenginiai ir reikmenys, išskyrus baldus ir programinės įrangos paketus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biroja un skaitļošanas tehnika, aprīkojums un piederumi, izņemot mēbeles un programmatūru</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir ta' l-uffiċċju u tal-kompjuter, tagħmir u provvisti għajr għamara u pakketti tas-softwer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kantoormachines en gegevensverwerkende apparatuur, kantooruitrusting en -benodigdheden, uitgez. meubilair en softwarepakketten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny biurowe i liczące, sprzęt i materiały, z wyjątkiem mebli i pakietów oprogramowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas, equipamento e material de escritório e de informática, excepto mobiliário e pacotes de programas (software)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament informatic şi accesorii de birou, cu excepţia mobilierului şi a pachetelor software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kancelárske a počítacie stroje, vybavenie a spotrebný materiál s výnimkou nábytku a softvérových balíkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pisarniški in računski stroji, oprema in potrebščine, razen pohištva in programskih paketov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sieradz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontorsmaskiner, datorer samt kontors- och datorutrustning, utom möbler och programvara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Miasto Sieradz</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Miasto Sieradz</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>827-22-37-737</NATIONALID>
               <ADDRESS>pl. Wojewódzki 1</ADDRESS>
               <TOWN>Sieradz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>98-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jowita Olczyk</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 438266128</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@umsieradz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 438223005</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL714"/>
               <URL_GENERAL>www.sieradz.eu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.umsieradz.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa sprzętu i wdrożenie oprogramowania w ramach projektu „e-Sieradz. Elektroniczne usługi dla mieszkańców”</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia są usługi związane z dostawą sprzętu i wdrożeniem oprogramowania na potrzeby projektu „e-Sieradz. Elektroniczne usługi dla mieszkańców”.</P>
               <P>Część nr 1 zamówienia - dostawa sprzętu i wdrożenie oprogramowania,</P>
               <P>Część nr 2 zamówienia - dostawa sprzętu i wdrożenie oprogramowania dla systemu oświatowego,</P>
               <P>Część nr 3 zamówienia - dostawa i wdrożenie oprogramowania w ramach elektronicznego obiegu dokumentów, EBOI i systemu Back office,</P>
               <P>Część nr 4 zamówienia - dostawa i wdrożenie oprogramowania w ramach portalu z elektronicznymi usługami.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ONE_ONLY/>
               <LOT_MAX_ONE_TENDERER>1</LOT_MAX_ONE_TENDERER>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa sprzętu i wdrożenie oprogramowania</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL714"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Miasto Sieradz.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia są usługi związane z dostawą sprzętu i wdrożeniem oprogramowania.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia dla części nr 1 określa załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
                  <P>3. Parametry techniczne i funkcjonalne przedmiotu zamówienia Zamawiający określił jako minimalne wymagania i dopuszcza, aby dostawa objęła rozwiązania o parametrach i oprogramowaniu przewyższającym minimum.</P>
                  <P>4. Zamawiający wymaga dostawy fabrycznie nowych urządzeń i oprogramowania oraz wykonania wszystkich niezbędnych usług instalacyjnych i konfiguracyjnych, zgodnie ze sztuką, zaleceniami producenta i najlepszymi praktykami koniecznych, by dostarczone urządzenia poprawnie funkcjonowały w środowisku sieciowym Zamawiającego i zapewniały bezawaryjną pracę użytkownikom Zamawiającego.</P>
                  <P>5. Dla wszystkich elementów niniejszego zamówienia wymaga się dostarczenia: dokumentów licencyjnych/certyfikatów legalności użytkowania, dokumentacji użytkownika, dokumentacji administratora, dokumentacji powykonawczej z instalacji i konfiguracji oprogramowania wraz z hasłami dostępu oraz wykonania wszystkich niezbędnych usług instalacyjnych na wskazanym przez Zamawiającego sprzęcie, konfiguracyjnych, migracji danych, zgodnie ze sztuką inżynierską, zaleceniami producentów i najlepszymi praktykami wdrożeniowymi, koniecznych by dostarczone oprogramowanie poprawnie (tj. zgodnie z instrukcją funkcjonalną) działało</P>
                  <P>W środowisku sieciowym.</P>
                  <P>6. Do obowiązku Wykonawcy należy oznakowanie sprzętu zgodnie z wymaganiami Instytucji Zarządzającej RPO WŁ na lata 2014-2020. Cały sprzęt dostarczony w ramach niniejszego zamówienia jako zakupiony przy współfinansowaniu ze środków EFRR w ramach RPO WŁ musi być oznaczony zgodne z zasadami określonymi w „Podręczniku wnioskodawcy i beneficjenta programów polityki spójności 2014 -2020 w zakresie informacji i promocji” oraz</P>
                  <P>Z wymogami, o których mowa w rozporządzeniu Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17.12.2013 r., Załączniku II do rozporządzenia wykonawczego Komisji (UE) nr 821/2014 z dnia 28.7.2014 r. oraz innymi obowiązującymi regulacjami prawnymi odwołującymi się do kwestii związanych z promocją.</P>
                  <P>Zamawiający dostarczy Wykonawcy niezbędne do wykonania oznaczeń logotypy i informacje po podpisaniu umowy na wykonanie przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>7. Oprogramowanie dostarczone i uruchomione w ramach niniejszego zamówienia musi funkcjonować zgodnie z obowiązującymi w Polsce przepisami prawa w zakresie ochrony danych osobowych.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązuje się do utrzymania tajemnicy o przetwarzanych w oprogramowaniu danych i nie ujawni danych osobowych, do których miał dostęp osobom trzecim, zarówno w czasie trwania umowy, jak i po jej wygaśnięciu.</P>
                  <P>8. Dokumentacja przetargowa, szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, stanowiący załącznik nr 5 do SIWZ i oferta Wykonawcy stanowią integralną część niniejszej umowy.</P>
                  <P>9. Wykonawca przed dniem zawarcia niniejszej umowy przedstawił Zamawiającemu kosztorys ofertowy, na podstawie którego wyliczył cenę zamówienia podaną w ofercie.</P>
                  <P>Projekt „e-Sieradz. Elektroniczne usługi dla mieszkańców” jest współfinansowany przez Unię Europejską z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014–2020, Osi Priorytetowej VII: Infrastruktura dla usług społecznych, Działania VII.1 Technologie informacyjno-komunikacyjne, Poddziałanie VII.1.2 Technologie informacyjno-komunikacyjne.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPLD.07.01.02-10-0029/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa sprzętu i wdrożenie oprogramowania dla systemu oświatowego</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL714"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Miasto Sieradz.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia są usługi związane z dostawą sprzętu i wdrożeniem oprogramowania.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia dla części nr 2 określa załącznik nr 5a do SIWZ.</P>
                  <P>3. Parametry techniczne i funkcjonalne przedmiotu zamówienia Zamawiający określił jako minimalne wymagania i dopuszcza, aby dostawa objęła rozwiązania o parametrach i oprogramowaniu przewyższającym minimum.</P>
                  <P>4. Zamawiający wymaga dostawy fabrycznie nowych urządzeń i oprogramowania oraz wykonania wszystkich niezbędnych usług instalacyjnych i konfiguracyjnych, zgodnie ze sztuką, zaleceniami producenta i najlepszymi praktykami koniecznych, by dostarczone urządzenia poprawnie funkcjonowały w środowisku sieciowym Zamawiającego i zapewniały bezawaryjną pracę użytkownikom Zamawiającego.</P>
                  <P>5. Dla wszystkich elementów niniejszego zamówienia wymaga się dostarczenia: dokumentów licencyjnych/certyfikatów legalności użytkowania, dokumentacji użytkownika, dokumentacji administratora, dokumentacji powykonawczej z instalacji i konfiguracji oprogramowania wraz z hasłami dostępu oraz wykonania wszystkich niezbędnych usług instalacyjnych na wskazanym przez Zamawiającego sprzęcie, konfiguracyjnych, migracji danych, zgodnie ze sztuką inżynierską, zaleceniami producentów i najlepszymi praktykami wdrożeniowymi, koniecznych, by dostarczone oprogramowanie poprawnie (tj. zgodnie z instrukcją funkcjonalną) działało</P>
                  <P>W środowisku sieciowym.</P>
                  <P>6. Do obowiązku Wykonawcy należy oznakowanie sprzętu zgodnie z wymaganiami Instytucji Zarządzającej RPO WŁ na lata 2014-2020. Cały sprzęt dostarczony w ramach niniejszego zamówienia jako zakupiony przy współfinansowaniu ze środków EFRR w ramach RPO WŁ musi być oznaczony zgodne z zasadami określonymi w „Podręczniku wnioskodawcy i beneficjenta programów polityki spójności 2014 -2020 w zakresie informacji i promocji” oraz z wymogami, o których mowa w rozporządzeniu Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17.12.2013 r., Załączniku II do rozporządzenia Wykonawczego Komisji (UE) nr 821/2014 z dnia 28.7.2014 r. oraz innymi obowiązującymi regulacjami prawnymi odwołującymi się do kwestii związanych z promocją.</P>
                  <P>Zamawiający dostarczy Wykonawcy niezbędne do wykonania oznaczeń logotypy i informacje po podpisaniu umowy na wykonanie przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>7. Rozwiązanie dostarczone i uruchomione w ramach niniejszego zamówienia musi funkcjonować zgodnie z obowiązującymi w Polsce przepisami prawa w zakresie ochrony danych osobowych. Wykonawca zobowiązuje się do utrzymania tajemnicy o przetwarzanych w oprogramowaniu danych i nie ujawni danych osobowych do których miał dostęp osobom trzecim, zarówno w czasie trwania umowy, jak i po jej wygaśnięciu.</P>
                  <P>8. W ramach niniejszego zamówienia obowiązkiem Wykonawcy jest również zweryfikowanie aktualnie obowiązujących w placówkach uczestniczących w projekcie dokumentów w zakresie ochrony danych osobowych, a w przypadku takiej konieczności, ich uaktualnienie lub sporządzenie wzorców nowych dokumentów w sposób zapewniający zgodność wdrożonego rozwiązania z wymogami prawa w zakresie ochrony danych osobowych.</P>
                  <P>9. Wykonawca zobowiązany jest do przeprowadzenia szkoleń z dostarczonego oprogramowania aplikacyjnego.</P>
                  <P>10. W terminie 7 dni od dnia podpisania umowy Wykonawca zobowiązany jest przedstawić Zamawiającemu harmonogram szkoleń, zgodnie z zasadami określonymi w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia, stanowiącym załącznik nr 5a do SIWZ.</P>
                  <P>11. Wykonawca przed dniem zawarcia niniejszej umowy przedstawił Zamawiającemu kosztorys ofertowy, na podstawie którego wyliczył cenę zamówienia podaną w ofercie.</P>
                  <P>12. Dokumentacja przetargowa, szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, stanowiący załącznik nr 5a do SIWZ i oferta Wykonawcy stanowią integralną część niniejszej umowy.</P>
                  <P>Projekt „e-Sieradz. Elektroniczne usługi dla mieszkańców” jest współfinansowany przez Unię Europejską z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014–2020.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPLD.07.01.02-10-0029/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa i wdrożenie oprogramowania w ramach elektronicznego obiegu dokumentów, EBOI i systemu Back office</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL714"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Miasto Sieradz.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia są usługi związane z dostawą i wdrożeniem oprogramowania.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia dla części nr 3 określa załącznik nr 5b do SIWZ.</P>
                  <P>3. Parametry techniczne i funkcjonalne przedmiotu zamówienia Zamawiający określił jako minimalne wymagania i dopuszcza, aby dostawa objęła rozwiązania o parametrach i oprogramowaniu przewyższającym minimum.</P>
                  <P>4. Dla wszystkich elementów niniejszego zamówienia wymaga się dostarczenia: dokumentów licencyjnych/certyfikatów legalności użytkowania, dokumentacji użytkownika, dokumentacji administratora, dokumentacji powykonawczej z instalacji i konfiguracji oprogramowania wraz z hasłami dostępu oraz wykonania wszystkich niezbędnych usług instalacyjnych na wskazanym przez Zamawiającego sprzęcie, konfiguracyjnych, migracji danych, zgodnie ze sztuką inżynierską, zaleceniami producentów i najlepszymi praktykami wdrożeniowymi, koniecznych by dostarczone oprogramowanie poprawnie (tj. zgodnie z instrukcją funkcjonalną) działało</P>
                  <P>W środowisku sieciowym.</P>
                  <P>5. Rozwiązanie dostarczone i uruchomione w ramach niniejszego zamówienia musi funkcjonować zgodnie z obowiązującymi w Polsce przepisami prawa w zakresie ochrony danych osobowych.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązuje się do utrzymania tajemnicy o przetwarzanych w oprogramowaniu danych i nie ujawni danych osobowych do których miał dostęp osobom trzecim, zarówno w czasie trwania umowy, jak i po jej wygaśnięciu.</P>
                  <P>6. Wykonawca zobowiązany jest do przeprowadzenia szkoleń z dostarczonego oprogramowania aplikacyjnego.</P>
                  <P>7. W terminie 7 dni od dnia podpisania umowy Wykonawca zobowiązany jest przedstawić Zamawiającemu harmonogram szkoleń, zgodnie z zasadami określonymi w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia, stanowiącym załącznik nr 5b do SIWZ.</P>
                  <P>8. Dokumentacja przetargowa, szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, stanowiący załącznik nr 5b do SIWZ i oferta Wykonawcy stanowią integralną część niniejszej umowy.</P>
                  <P>9. Wykonawca przed dniem zawarcia niniejszej umowy przedstawił Zamawiającemu kosztorys ofertowy, na podstawie którego wyliczył cenę zamówienia podaną w ofercie.</P>
                  <P>Projekt „e-Sieradz. Elektroniczne usługi dla mieszkańców” jest współfinansowany przez Unię Europejską z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014–2020, Osi Priorytetowej VII: Infrastruktura dla usług społecznych, Działania VII.1 Technologie informacyjno-komunikacyjne, Poddziałanie VII.1.2 Technologie informacyjno-komunikacyjne.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPLD.07.01.02-10-0029/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa i wdrożenie oprogramowania w ramach portalu z elektronicznymi usługami</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL714"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Miasto Sieradz.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia są usługi związane z dostawą i wdrożeniem oprogramowania.</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia dla części nr 4 określa załącznik nr 5c do SIWZ.</P>
                  <P>3. Parametry techniczne i funkcjonalne przedmiotu zamówienia Zamawiający określił jako minimalne wymagania i dopuszcza, aby dostawa objęła rozwiązania o parametrach i oprogramowaniu przewyższającym minimum.</P>
                  <P>4. Dla wszystkich elementów niniejszego zamówienia wymaga się dostarczenia: dokumentów licencyjnych/certyfikatów legalności użytkowania, dokumentacji użytkownika, dokumentacji administratora, dokumentacji powykonawczej z instalacji i konfiguracji oprogramowania wraz z hasłami dostępu oraz wykonania wszystkich niezbędnych usług instalacyjnych na wskazanym przez Zamawiającego sprzęcie, konfiguracyjnych, migracji danych, zgodnie ze sztuką inżynierską, zaleceniami producentów i najlepszymi praktykami wdrożeniowymi, koniecznych by dostarczone oprogramowanie poprawnie (tj. zgodnie z instrukcją funkcjonalną) działało</P>
                  <P>W środowisku sieciowym.</P>
                  <P>5. Rozwiązanie dostarczone i uruchomione w ramach niniejszego zamówienia musi funkcjonować zgodnie z obowiązującymi w Polsce przepisami prawa w zakresie ochrony danych osobowych.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązuje się do utrzymania tajemnicy o przetwarzanych w oprogramowaniu danych i nie ujawni danych osobowych do których miał dostęp osobom trzecim, zarówno w czasie trwania umowy, jak i po jej wygaśnięciu.</P>
                  <P>6. Wykonawca zobowiązany jest do przeprowadzenia szkoleń z dostarczonego oprogramowania aplikacyjnego.</P>
                  <P>7. W terminie 7 dni od dnia podpisania umowy Wykonawca zobowiązany jest przedstawić Zamawiającemu harmonogram szkoleń, zgodnie z zasadami określonymi w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia, stanowiącym załącznik nr 5c do SIWZ.</P>
                  <P>8. Wykonawca przed dniem zawarcia niniejszej umowy przedstawił Zamawiającemu kosztorys ofertowy, na podstawie którego wyliczył cenę zamówienia podaną w ofercie.</P>
                  <P>9. Dokumentacja przetargowa, szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, stanowiący załącznik nr 5c do SIWZ i oferta Wykonawcy stanowią integralną część niniejszej umowy.</P>
                  <P>Projekt „e-Sieradz. Elektroniczne usługi dla mieszkańców” jest współfinansowany przez Unię Europejską z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014–2020, Osi Priorytetowej VII: Infrastruktura dla usług społecznych, Działania VII.1 Technologie informacyjno-komunikacyjne, Poddziałanie VII.1.2 Technologie informacyjno-komunikacyjne.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPLD.07.01.02-10-0029/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna powyższy warunek za spełniony, jeżeli:</P>
               <P>• dla części nr 1 zamówienia:</P>
               <P>Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, należycie wykonał lub wykonuje co najmniej 1 dostawę sprzętu komputerowego i oprogramowania wraz z ich instalacją o wartości minimum 250 000,00 PLN.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców, którzy realizowali usługi za wynagrodzeniem wyrażonym w innych walutach niż złoty polski, Zamawiający przeliczy wartość tych usług po średnim kursie NBP z dnia ukazania się ogłoszenia.</P>
               <P>O zamówieniu.</P>
               <P>W przypadku dostaw będących w trakcie wykonywania, wymagania w zakresie wartości dostaw dotyczą części umowy już zrealizowanej (tj. od dnia rozpoczęcia wykonywania dostawy do upływu terminu składania ofert).</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie warunek zostanie uznany za spełniony, gdy co najmniej 1 z nich wykaże się wykonaniem dostawy w wymaganym zakresie.</P>
               <P>• dla części nr 2 zamówienia:</P>
               <P>Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, należycie wykonał lub wykonuje co najmniej 1 dostawę elektronicznego systemu oświatowego dla jednostki oświatowej (publicznej lub niepublicznej) wraz z wdrożeniem,</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie warunek zostanie uznany za spełniony, gdy co najmniej 1 z nich wykaże się wykonaniem usługi w wymaganym zakresie.</P>
               <P>• dla części nr 3 zamówienia:</P>
               <P>Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, należycie wykonał lub wykonuje co najmniej 1 dostawę systemu elektronicznego obiegu dokumentów dla co najmniej 50 użytkowników wraz z wdrożeniem,</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie warunek zostanie uznany za spełniony, gdy co najmniej 1 z nich wykaże się wykonaniem usługi w wymaganym zakresie.</P>
               <P>• dla części nr 4 zamówienia:</P>
               <P>Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, należycie wykonał lub wykonuje co najmniej 1 dostawę portalu z elektronicznymi usługami dokumentów dla co najmniej 20 000 użytkowników wraz z wdrożeniem.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie warunek zostanie uznany za spełniony, gdy co najmniej 1 z nich wykaże się wykonaniem usługi w wymaganym zakresie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Wzór umowy stanowią załączniki nr 2, 2a, 2b i 2c do niniejszej SIWZ:</P>
               <P>— załącznik nr 2 dotyczy części nr 1 zamówienia,</P>
               <P>— załącznik nr 2a dotyczy części nr 2 zamówienia,</P>
               <P>— załącznik nr 2b dotyczy części nr 3 zamówienia,</P>
               <P>— załącznik nr 2c dotyczy części nr 4 zamówienia.</P>
               <P>2. Strony zastrzegają możliwość dokonania w uzasadnionych okolicznościach zmian postanowień zawartej umowy. Wszelkie zmiany treści umowy wymagają pod rygorem nieważności zachowania formy pisemnej.</P>
               <P>3. Zmiana określenia przedmiotu zamówienia w porównaniu do postanowień SIWZ w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego, w wyniku przeprowadzenia, którego zawarto niniejszą umowę możliwa jest jedynie</P>
               <P>W przypadku gdy prowadzi do jego ograniczenia lub zastosowania rozwiązań zamiennych, tj. takich, które nie powodują rozszerzenia określenia przedmiotu zamówienia, prowadzą do jego ulepszenia, usprawnienia jego realizacji lub zastosowania materiałów równoważnych.</P>
               <P>4. Zamawiający przewiduje możliwość zmiany terminu wykonania</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta Sieradza, pl. Wojewódzki 1, 98-200 Sieradz, sala A.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawcę z powodów wymienionych w art. 24 ust. 1pkt 12-23, z zastrzeżeniem zapisów art. 24 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawców z powodów wymienionych w art. 24 ust. 5pkt 1-2 oraz pkt 4-8 ustawy Pzp, z zastrzeżeniem postanowień art. 24 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>Dokumenty potwierdzające brak podstaw wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu zgodnie z zapisami SIWZ.</P>
               <P>Przystępując do niniejszego postępowania, każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium:</P>
               <P>— dla części nr 1 zamówienia: 9.000,00 PLN,</P>
               <P>— dla części nr 2 zamówienia: 20.000,00 PLN,</P>
               <P>— dla części nr 3 zamówienia: 8.000,00 PLN,</P>
               <P>— dla części nr 4 zamówienia: 2.400,00 PLN.</P>
               <P>Na podstawie art. 147 ust. 1 i 2 ustawy Zamawiający wymaga dla części nr 1 i nr 2 zamówienia wniesienia przez Wykonawcę, którego oferta zostanie wybrana zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny brutto podanej w ofercie na daną część zamówienia..</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Izby</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
