<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="171013-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-174250-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-171013</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:171013-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.babolnamenes.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000014722018/reszletek</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU212">Komárom-Esztergom</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU212">Komárom-Esztergom</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="HUF">1</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektryczność</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bábolna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Bábolna Nemzeti Ménesbirtok</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bábolna Nemzeti Ménesbirtok</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>EKRSZ_77548775</NATIONALID>
               <ADDRESS>Mészáros Út 1.</ADDRESS>
               <TOWN>Bábolna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2943</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Bősze László</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 204597997</PHONE>
               <E_MAIL>bosze.laszlo@babolnamenes.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 34569202</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.babolnamenes.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.babolnamenes.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000014722018/reszletek</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://ekr.gov.hu/portal/kozbeszerzes/eljarasok/EKR000014722018/reszletek</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Lótenyésztés</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Villamos energia beszerzése</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>EKR000014722018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>A Bábolna Nemzeti Ménesbirtok részére villamos energia beszerzése 2018. július 1-től 2019. június 30-ig terjedő időszakra.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">1</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>2948 Kisigmánd, Külterület</P>
                  <P>2943 Bábolna, Baromfi Babo 1. VII. telep</P>
                  <P>2890 Tata, Dióspuszta</P>
                  <P>2884 Bakonyszombathely, Gelegenyéspuszta I. és II.</P>
                  <P>9073 Bőny, külterület I-III.</P>
                  <P>9073 Bőny, külterület II.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Mennyiségi adatok: 37 391 305 kWh (alapmennyiség) + Szankciómentes toleranciasáv - megengedett mennyiségi eltérés - az alapmennyiségre vonatkoztatva: +30 % (11 217 392 kWh). Teljes mennyiség összesen legfeljebb: 48 608 697 kWh Szankciómentes toleranciasáv: Amennyiben a tényleges fogyasztás az alapmennyiséghez viszonyítva legfeljebb +30 %-kal eltér, akkor nyertes ajánlattevő nem érvényesít ajánlatkérővel szemben kötbér, pótdíj és/vagy egyéb szankciót. Ajánlatkérő az ajánlatokat a Kbt. 76. § (2) bekezdése a) pontja alapján a legalacsonyabb ár szempontja alapján értékeli tekintettel arra, hogy Ajánlatkérő szabványos minőségű "terméket" kíván beszerezni, ezért a legelőnyösebb ajánlat kiválasztását kizárólag a legalacsonyabb ár értékelése szolgálja. Az Ajánlatkérő fenntartásában lévő teljesítési helyek esetleges változása a Kbt. 141. § szerinti szerződésmódosítás körébe tartozik. Fizetési feltételek:</P>
                  <P>A szabályszerűen benyújtott számla kiegyenlítése a Kbt. 135. § (1) és (5) bekezdése szerint történik. Ajánlatkérő a számlát, a számla kiállításától számított 30 napon belül átutalás útján fizeti meg, amennyiben azt a fizetési határidő lejárta előtt legalább 15 nappal kézhez veszi. Amennyiben a számla késedelmesen kerül megküldésre Ajánlatkérő részére, úgy Ajánlatkérő a számlát a Ptk. 6:130. § (1) bekezdése alapján, annak kézhezvételétől számított 30 napon belül teljesíti.</P>
                  <P>Ajánlatkérő tájékoztatja ajánlattevőket arról, hogy jelen ajánlati felhívás II.2.7. pontjában rögzített kezdő időpont a jelen közbeszerzési eljárásra irányadó jogszabályokban előírt határidők figyelembe vételével kalkulált tervezett időpont, mely tervezett kezdő időpont a tárgyi közbeszerzési eljárás befejezésének változó időpontjára tekintettel módosulhat.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="HUF">1</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-06-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>A tényleges fogyasztás a tervezett alapmennyiséghez viszonyítva +30 %-kal eltérhet, ugyanakkor ajánlatkérővel szemben kötbér, pótdíj és/vagy egyéb szankciót nyertes ajánlattevő nem érvényesíthet. Tekintettel arra, hogy a villamos energia igénybevétele folyamatos, és a tényleges fogyasztás prognosztizálása nagy pontossággal nem határozható meg, ezért a felmerülő többlet energiaigény lehívása a villamos energia felhasználáshoz igazodóan külön értesítés nélkül folyamatosan az alapmennyiség felhasználásával - havi elszámolás keretében - egyező módon és feltételekkel történik.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Fő finanszírozási és fizetési feltételek: havonta, számla ellenében, utólag történik a Kbt. 135. § (1) és (5)-(6) bek., és a Ptk. 6:130. § (1) bek. szerint. A teljesítés során alkalmazandó a 2017. évi CL. törvény. Az ajánlattétel, a kifizetés és az elszámolás pénzneme HUF.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A közbeszerzési eljárásban nem lehet ajánlattevő, alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdése, valamint 63. § (1) bekezdése szerinti bármely kizáró ok fennáll, vagy részéről az a közbeszerzési eljárás során következik be. A kizáró okok fenn nem állásáról ajánlattevő és az alkalmasság igazolásában részt vevő gazdasági szereplő a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2. § szerint az ajánlatkérő által rendelkezésre bocsátott és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 4. §, illetve 6. §. szerint kitöltött formanyomtatványt köteles az ajánlattal együtt benyújtani. Ajánlattevőnek a Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kb) alpontja szerinti kizáró ok hatálya alá nem tartozását a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 8. § i) pont ib) alpontjában és 10. § g) pont gb) alpontjában foglaltak szerint kell igazolnia, figyelemmel arra, hogy a Kbt. 62. § (1) bekezdés k) pont kb) alpontja szerint ajánlattevőnek a pénzmosás és a terrorizmus finanszírozása megelőzéséről és megakadályozásáról szóló 2017. évi LIII. törvény 3. § 38. pont a)-b) vagy d) alpontja szerinti tényleges tulajdonosáról kell nyilatkoznia a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén. Ajánlatkérő köteles elfogadni a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 7. § szerinti formanyomtatványt is. A kizáró okokra a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak (felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 62. § (1) bekezdés i) pontjában és a Kbt. 64. §-ában foglaltakra. Az ajánlatba továbbá csatolni kell ajánlattevő 67. § (4) bekezdése szerinti nyilatkozatát is (nemleges tartalommal is). A kizáró okok tekintetében a fentieken túlmenően a Korm. rendelet 12-16. §-ai is irányadók. Ajánlatkérő tájékoztatja az ajánlattevőket, hogy a Korm. rendelet. 2.§ (1) c) pontjára és a 2.§ (5) bekezdésére figyelemmel, ajánlatkérő elfogadja az ajánlatkérő egyszerű nyilatkozatát, ezért az alkalmassági követelményeket nem kell az EEKD formanyomtatványban feltüntetni. Ha ajánlattevő, közös ajánlattevők bármelyike, cégjegyzék adatainak bejegyzésével kapcsolatosan változásbejegyzési eljárás van folyamatban, csatolandó a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelem és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolás. Ha ilyen eljárás nincs folyamatban, erről az ajánlatban cégszerűen nyilatkozni szükséges. A tárgyi közbeszerzési eljárásban a Kbt. 63.§ (3) és Kbt. 74.§ (1) bekezdései megfelelően alkalmazandók. Szakmai tevékenységre vonatkozó megfelelőség: A villamos energiáról szóló 2007. évi LXXXVI. törvény 46. § alapján a villamosenergia-kereskedelem engedélyköteles tevékenység. A Kbt. 65. § (1) bekezdés c) pontjára tekintettel alkalmatlan az ajánlattevő, amennyiben a szükséges engedéllyel nem rendelkezik. Az engedély meglétét az ajánlatkérő a Magyar Energetikai és Közmű-szabályozási Hivatal nyilvántartásában ellenőrzi.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Ajánlattevőnek (közös ajánlattevőknek) a műszaki és szakmai alkalmasság igazolására az alábbi dokumentumokat kell csatolni: A 321/ 2015. (X. 30.) Kr. 1. § (1) bekezdése alapján ajánlattevőnek az ESPD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő e körben elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát, azaz az ESPD IV. Rész„α: „Az összes kiválasztási szempont általános jelzése” szakaszát kell kitölteni, a további részeket nem. P/1. Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés b) pontjára tekintettel a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén köteles benyújtani az ajánlattételi határidőt megelőző három lezárt üzleti évből saját vagy jogelődje számviteli jogszabályok szerinti beszámolóját (mérleg + eredménykimutatás, kiegészítő melléklet nélkül), ha a gazdasági szereplő letelepedése szerint ország joga előírja a közzétételét. Amennyiben a kért beszámoló a céginformációs szolgálat honlapján megismerhető, a beszámoló adatait az ajánlatkérő ellenőrzi, a céginformációs szolgálat honlapján megtalálható beszámoló csatolása az ajánlatban nem szükséges. Külföldi ajánlattevők esetében, amennyiben az ajánlattevő letelepedése szerinti ország joga nem írja elő beszámoló közzétételét, ajánlatkérő elfogadja az ajánlattevő, közös ajánlattétel esetén valamennyi közös ajánlattevő cégszerűen aláírt nyilatkozatát is az ajánlattételi határidőt megelőző előző három lezárt üzleti év mérleg szerinti eredményéről (évenként megbontva). A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (2) bekezdése szerinti esetben az ajánlattevő a jelen pont szerinti alkalmasságát a közbeszerzés tárgyából származó árbevételről szóló nyilatkozattal jogosult igazolni. Az ajánlatkérő köteles az ajánlattevő gazdasági és pénzügyi alkalmasságát megállapítani, ha az ajánlattevő működésének ideje alatt a közbeszerzés tárgyából (villamos energia szállítása/értékesítése) - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevétele eléri vagy meghaladja a 299 000 000,- HUF összeget. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (3) bekezdése szerinti esetben a jelen pontban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az ajánlatkérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett ajánlattevő vagy részvételre jelentkező kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében a beszámoló, illetve az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni a jelen pontban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának ajánlatkérő által elfogadott módjáról.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Alkalmatlan az ajánlattevő, ha P/1. saját vagy jogelődje számviteli jogszabályok szerinti beszámolójának adózás előtti eredménye az ajánlati felhívás feladását megelőző három lezárt üzleti évben kettőnél több évben negatív. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (2) bekezdése szerinti esetben alkalmatlan az ajánlattevő, ha működésének ideje alatt a közbeszerzés tárgyából (villamos energia szállítása/értékesítése) származó - általános forgalmi adó nélkül számított - árbevétele nem éri el a nettó 299 000 000,- HUF összeget. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (3) bekezdése szerinti esetben alkalmatlan az ajánlattevő, ha az ajánlatkérő által - kiegészítő tájékoztatásban közölt - megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal nem képes igazolni pénzügyi és gazdasági alkalmasságát.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Ajánlattevőnek (közös ajánlattevőknek) a műszaki és szakmai alkalmasság igazolására az alábbi dokumentumokat kell csatolni:</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Kr. 1. § (1) bekezdése alapján ajánlattevőnek az ESPD benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy megfelel az alkalmassági követelményeknek.</P>
               <P>Ajánlatkérő e körben elfogadja az érintett gazdasági szereplő egyszerű nyilatkozatát, azaz az ESPD IV. Rész„α: „Az összes kiválasztási szempont általános jelzése” szakaszát kell kitölteni, a további részeket nem.</P>
               <P>M/1. Ajánlattevő a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bek. a) pontjára tekintettel a 21. § (1a) szerint a Kbt. 69. § (4)-(7) bekezdéseinek alkalmazása esetén köteles benyújtani az eljárást megindító felhívás feladását megelőző legfeljebb hat éven belül megkezdett, három éven belül teljesített közbeszerzés tárgya szerinti (villamos energia szállítása és/vagy értékesítése) legjelentősebb szállításainak ismertetését a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (2) bekezdése szerinti tartalommal a 22. § (1) bekezdésében) előírt módon igazolva. A referenciák ismertetését az alábbi információk feltüntetésével szükséges megadni: - a szerződést kötő másik fél megnevezése, címe - a szerződés tárgya, mennyisége (olyan részletességű leírás, amely alapján az alkalmassági minimumkövetelményeknek való megfelelés egyértelműen eldönthető), - a teljesítés idejének kezdő és befejező időpontja (év/hónap/nap szerinti bontásban), - kapcsolattartó személy megnevezése, elérhetősége, továbbá - nyilatkozat arról, hogy a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt-e. A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21/A. § alapján ajánlatkérő a teljesítés igazolásaként köteles elfogadni annak igazolását is, ha a referencia követelményben foglalt eredmény vagy tevékenység a szerződés részteljesítéseként valósult meg.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Alkalmatlan az ajánlattevő (közös ajánlattevő), ha M.1. nem rendelkezik az ajánlati felhívás feladásától visszafelé számított legfeljebb hat éven belül megkezdett, három éven belül teljesített, legalább 25 800 000 kWh mennyiségű villamos energia szállítására és/vagy értékesítésére vonatkozó, szerződésszerűen teljesített referenciával.</P>
               <P>Az előírt alkalmassági követelménynek a közös ajánlattevők együttesen is megfelelhetnek.</P>
               <P>Az alkalmassági követelményeknek való megfelelőség tekintetében több szerződés (referencia) bemutatásával is igazolható. Az M.1. pontban rögzített alkalmassági minimumkövetelményt a Kbt. 65. § (5) bekezdés alapján határozta meg ajánlatkérő. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 24. § (1) bekezdésére.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>A nyertes ajánlattevő az alábbi szerződést biztosító mellékkötelezettség vállalására köteles:</P>
               <P>Meghiúsulási kötbér: mértéke 10 %, alapja az adásvételi szerződés alapmennyiségére vetített ellenszolgáltatás. A szerződést megerősítő kötelmekre és a jótállásra a Polgári Törvénykönyvről szóló 2013. évi V. törvény (a továbbiakban: Ptk.) rendelkezései irányadóak. A részletes szabályokat és feltételeket a közbeszerzési dokumentumok részét képező szerződéstervezet tartalmazza.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Az elektronikus árlejtéssel kapcsolatos részletes feltételek a közbeszerzési dokumentumokban találhatók.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>https://ekr.gov.hu/ [424/2017. (XII.19.) Korm.rendelet 14. § (3)]</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Az ajánlatok felbontása a 424/2017. (XII.19.) Korm. rendelet 15. §-a szerint történik.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>2019. március hó.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. A kommunikáció 424/2017. (XII. 19.) Korm. rendelet (EKR rendelet) 2. §. alapján az EKR-ben történik.</P>
               <P>2. Az ajánlat részeként benyújtandó: - Kbt. 66. § (6) a) és b) nyilatkozat, nemleges tartalom esetén is; - Kbt. 66. § (2) bekezdés szerinti nyilatkozat (elektronikus űrlap); - a Kbt. 65. § (7) szerinti nyilatkozat az ott jelölt tartalommal, adott esetben nemleges nyilatkozat; - adott esetben a közös ajánlattevők közötti megállapodás a Kbt. 35. § és a közbeszerzési dokumentumok, valamint az EKR rendelet 13.§ előírásai szerint; - a Kbt. 44. § szerint az üzleti titok elkülönítetten, és arról szóló nyilatkozat indoklással az EKR rendelet 11.§ (4) bek. szerint; - 321/2015.(X.30.) Korm. rend. 13. §-a szerinti dokumentumok, illetve nemleges nyilatkozat; - aláíró cégjegyzésre jogosult személyek aláírási címpéldánya ill. ügyvéd, vagy kamarai jogtanácsos által ellenjegyzett aláírásmintája;</P>
               <P>3. Irányadó a Kbt. 35-36. §-a továbbá az összeférhetetlenségre ajánlattevő, alvállalkozó és alkalmasság igazolásában résztvevő szervezet tekintetében a Kbt. 25. § (3) és (4) bekezdése.</P>
               <P>4. Az összegezésre a Kbt. 79. §, a szerződéskötés időpontjára a Kbt. 131. § (6) és (8) bekezdés, az eljárással kapcsolatos határidőkre a közép-európai idő az irányadó.</P>
               <P>5. Valamennyi alkalmassági feltétel és igazolás a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest szigorúbb.</P>
               <P>6. Kbt. 35. § (8) bekezdése szerinti szervezet alapítása kizárt.</P>
               <P>7. Eljáró faksz: dr. Gömöri Ákos Lajstromszám: 00520</P>
               <P>8. Ajánlatkérő nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontját.</P>
               <P>9. A villamos energiáról szóló 2007 évi LXXXVI. tv. (VET) 74. § (1) e) pontja alapján a villamosenergia-kereskedelem engedélyköteles tevékenység. Az engedély meglétét az ajánlatkérő a Magyar Energetikai és Közmű-szabályozási Hivatal nyilvántartásában ellenőrzi. Az ajánlat érvénytelen, amennyiben az ajánlattevő, vagy a közös ajánlattevők bármelyike nem rendelkezik a tevékenység végzésére jogosító engedéllyel.</P>
               <P>10. Az ajánlati ár tartalmazza a határkeresztezési díjat, mérlegkör tagsági díjat, kiegyenlítő energia díjat. Az ajánlati ár nem tartalmazza, a VET 9-13. §-aiban, a 389/2007. (XII.23.) Korm. rendeletben, valamint a 2/2016. (I. 27.) NFM rendeletben szabályozott, az Eladó által kötelezően megvásárolandó (átvételi kötelezettség alá eső) villamos energia költségét (KÁT), a VET. 147. § alapján a MAVIR pénzeszközök díját, az általános rendszerhasználati díjakat, a jövedéki adót, az általános forgalmi adót (ÁFA), és a jövőben várható egyéb adókat és díjtételeket. Az áfa mértékét az általános forgalmi adóról szóló 2007. évi CXXVII. törvény szabályozza.</P>
               <P>11. Jelen ajánlati felhívásban, valamint a közbeszerzési dokumentumban nem szabályozott kérdésekben a Kbt. és a Ptk. előírásai irányadók.</P>
               <P>12. Az EKR használatával kapcsolatos útmutató elérhető: https://ekr.gov.hu/portal/tamogatas; illetve http://nekszt.hu/tamogatas/</P>
               <P>13. Az EKR működtetését a 27/2017. (XI. 6.) MvM rendelet alapján a NEKSZT Kft. végzi http://nekszt.hu. A rendszer működésével, használatával kapcsolatosan AK kiegészítő tájékoztatást nem nyújt.</P>
               <P>14. AK a részajánlattétel lehetőségét kizárja mivel a legkedvezőbb ajánlati ár elérése érdekében AK a fogyasztási volumenből eredő portfólióhatást kívánja érvényesíteni. Így bármely szempontból történő részekre bontás gazdasági szempontból ésszerűtlen.</P>
               <P>15. AK a felhívás IV.2.6 pontjában rögzített ajánlati kötöttség két hónapos időtartama alatt 60 naptári napot ért, figyelemmel a Kbt. 81.§ (11) bekezdésében foglaltakra.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A Kbt. 148. §-a szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
