<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="171322-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172350-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-171322</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:171322-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.31wog.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.31wog.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09300000">Electricity, heating, solar and nuclear energy</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа, топлинна, слънчева и ядрена енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie, vytápění, solární a jaderná energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet, opvarmning, solenergi, nuklear energi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität, Heizung, Sonnen- und Kernenergie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρική, θερμαντική, ηλιακή και πυρηνική ενέργεια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity, heating, solar and nuclear energy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad, calefacción, energías solar y nuclear</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter, küte, päikese- ja tuumaenergia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö-, lämpö-, aurinko- ja ydinenergia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité, chauffage, énergie solaire et nucléaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity, heating, solar and nuclear energy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija, grijanje, sunčeva i nuklearna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia, fűtés, nap- és nukleáris energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità, riscaldamento, energia solare e nucleare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra, šildymas, saulės ir branduolinė energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība, siltumapgāde, saules enerģija un kodolenerģija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku, tisħin, enerġija tax-xemx u nukleari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit, verwarming, zonne- en kernenergie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Energia elektryczna, cieplna, słoneczna i jądrowa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade, aquecimento, energia solar e nuclear</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate, încălzire, energie solară şi nucleară</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrina, vykurovanie, slnečná a jadrová energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika, ogrevanje, sončna in jedrska energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zgierz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet, värme, sol- och kärnenergi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">31 Wojskowy Oddział Gospodarczy</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>31 Wojskowy Oddział Gospodarczy</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Konstantynowska 85</ADDRESS>
               <TOWN>Zgierz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Majewska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261442100</PHONE>
               <E_MAIL>31wog.zp@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261442101</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.31wog.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.31wog.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Obrona</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa ciepła w postaci gorącej wody o zmiennej temperaturze oraz pary wodnej do kompleksów wojskowych w Leźnicy Wielkiej, Regnach oraz Gałkówku</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>22/ZP/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa energii cieplnej w postaci gorącej wody o zmiennej temperaturze i pary wodnej w użyczonych Wykonawcy zamówienia kotłowniach własnych Zamawiającego, zlokalizowanych w kompleksach wojskowych w Leźnicy Wielkiej, Gałkówku i Regnach.</P>
               <P>Wykonawca dostarczać będzie Zamawiającemu ciepło wytwarzane w kotłowniach będących własnością Skarbu Państwa, które na czas realizacji umowy, zostaną użyczone Wykonawcy, na zasadach określonych w umowie użyczenia.Wykonawca dostarczać będzie Zamawiającemu ciepło na cele i do obiektów w ilości wynikającej z mocy cieplnej zamówionej.</P>
               <P>Ciepło dostarczane będzie za pośrednictwem nośnika ciepła w postaci gorącej wody i pary wodnej o regulacji jakościowej zależnej od warunków atmosferycznych, wg zasad ustalonych dla systemu ciepłowniczego Zamawiającego wg. tabel regulacyjnych dla poszczególnych kotłowni. Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę na podst. umowy o pracę osób wykon. zam i posiadania uprawnień gr. II E.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kotłownie lok, wodne w bud: 61, 50, 120 w Leźnicy Wielkiej,</P>
                  <P>Kotłownie lok wodne w bud. 76, 110, 111 w Regnach.</P>
                  <P>Kotłownie lok parowe bud. 85 w Regnach i bud. 15, 24 (zmiana par. w węźle CO) w Gałkówku Małym.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>3. Wykonawca dostarczać będzie Zamawiającemu ciepło wytwarzane w kotłowniach będących własnością Skarbu Państwa, które na czas realizacji umowy, zostaną użyczone Wykonawcy, na zasadach określonych w umowie użyczenia (załącznik nr 9 do SIWZ).</P>
                  <P>4. Wykonawca dostarczać będzie Zamawiającemu ciepło na cele i do obiektów określonych w załączniku nr 4 do SIWZ w ilości wynikającej z mocy cieplnej zamówionej. Przez zamówioną moc cieplną należy rozumieć ustaloną przez Zamawiającego największą moc cieplną, jaka w ciągu roku występuje w danym obiekcie dla warunków obliczeniowych, która powinna uwzględniać moc cieplną niezbędną dla:</P>
                  <P>a) pokrycia strat ciepła w obiekcie, zapewniającą utrzymanie normatywnej temperatury i wymiany powietrza w pomieszczeniach znajdujących się w tym obiekcie;</P>
                  <P>b) zapewnienia prawidłowej pracy innych urządzeń lub instalacji, zgodnie z określonymi dla nich warunkami technicznymi i wymaganiami technologicznymi.</P>
                  <P>5. Ciepło dostarczane będzie za pośrednictwem nośnika ciepła w postaci gorącej wody i pary wodnej o regulacji jakościowej zależnej od warunków atmosferycznych, wg zasad ustalonych dla systemu ciepłowniczego Zamawiającego wg. tabel regulacyjnych dla poszczególnych kotłowni – załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga w trakcie realizacji umowy, zatrudnienia przez Wykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących prace fizyczne tj. osób obsługujących kotłownie – palaczy, posiadających uprawnienia do obsługi kotłów parowych i wodnych gr. II E, wynikające z odpowiednich przepisów (Zarządzenie nr 3/MON z dn. 11.1.2011 r.).</P>
                  <P>Wymagana przez Zamawiającego liczba osób do realizacji zamówienia (obsługa kotłowni - palacze) na podstawie umowy o pracę w użyczonych kotłowniach wynosi:</P>
                  <P>a) Na kotłowni nr 61: dwóch pracowników na zmianę;</P>
                  <P>b) Na kotłowni nr 50: jeden pracownik na zmianę;</P>
                  <P>c) Na kotłowni nr 15: dwóch pracowników na zmianę</P>
                  <P>d) Na kotłowni nr 111: jeden pracownik na zmianę;</P>
                  <P>e) Na kotłowni nr 85: jeden pracownik na zmianę.</P>
                  <P>W kotłowniach nr 76, 110, 120 Zamawiający nie wyznacza dodatkowych osób do ich obsługi. Kotłownie te będą obsługiwane przez osoby wyznaczone do obsługi pozostałych kotłowni tj. 61, 85, 111.</P>
                  <P>„Zmiana” oznacza ośmiogodzinny czas pracy.</P>
                  <P>Liczba osób obsługujących urządzenia kotłowni – palaczy to minimum 21 pracowników.</P>
                  <P>Kotłownia Rodzaj stawki/opłaty Szacunkowa ilość [GJ, MW,] w okresie 1.10.2018 r.-30.4.2021 r.</P>
                  <P>1 2 3</P>
                  <P>kot. 61/6029 zł/GJ/ 21 m-cy 58 008,09 </P>
                  <P>zł/MW/31m-cy 62,527 </P>
                  <P>kot. 50/6029 zł/GJ /21 m-cy 12 132,00 </P>
                  <P>zł/MW/31m-cy 12,059 </P>
                  <P>kot. 120/6029 zł/GJ/ 21 m-cy 619,50 </P>
                  <P>zł/MW/m-cy 1,023 </P>
                  <P>kot. 15/2447 zł/GJ/ 21 m-cy 69 816,00 </P>
                  <P>zł/MW/31m-cy 105,617 </P>
                  <P>kot. 76/3068 zł/GJ/ 21 m-cy 1 239,00 </P>
                  <P>zł/MW/31m-cy 2,728 </P>
                  <P>kot. 85/3068 zł/GJ/ 21 m-cy 5 355,00 </P>
                  <P>zł/MW/31m-cy 12,679 </P>
                  <P>kot. 110/3068 zł/GJ/ 21 m-cy 3 780,00 </P>
                  <P>zł/MW/31m-cy 4,402 </P>
                  <P>kot. 111/3068 zł/GJ/ 21 m-cy 11 550,00 </P>
                  <P>zł/MW/31m-cy 18,352</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-10-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-04-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść przed upływem terminu składania ofert wadium w wysokości 170 000,00 PLN (słownie złotych: sto siedemdziesiąt tysięcy złotych i 00/100).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawca w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp jest zobowiązany złożyć następujące dokumenty w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez wykonawcę lub osobę (osoby) upoważnioną, z zachowaniem sposobu reprezentacji:</P>
               <P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy PZP;</P>
               <P>c) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności – zgodnie z załącznikiem nr 5 do SIWZ;</P>
               <P>d) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne – zgodnie z załącznikiem nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>2) Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP, zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 1:</P>
               <P>a) lit. a - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykon. ma siedz. lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P>
               <P>b) lit. b - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykon. ma siedz. lub miejsce zam., potwierdz. odpowiednio, że:</P>
               <P>— nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłosz upadłości.</P>
               <P>3) Dokumenty, o których mowa w ust. 2 lit. a), b), powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu skład. ofert.</P>
               <P>4) Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zam. ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 2, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby wystawiony w terminach, o których mowa w ust. 3.</P>
               <P>5) W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>6) Wykon mający siedzibę na terytorium RP, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium RP, której dotyczy dok. wskazany w ust. 1 lit a, składa dokument, o którym mowa w ust. 2, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawier. oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administr. albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zami. tej osoby. Wystaw. nie wcześniej niż 6 miesięcy przed terminem składania ofert.</P>
               <P>7) Wykonawca w celu oceny wstępnej obowiązany jest złożyć JEDZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, iż jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia, z minimalną sumą gwarancyjną ubezpieczenia OC o równowartości: co najmniej 3 000 000 PLN (słownie złotych: trzy miliony złotych 00/100). W przypadku polisy, w której suma gwarancyjna podana zostanie w innej walucie niż złoty polski Zamawiający przeliczy ją wg średniego kursu NBP tabela A z dnia, w którym upłynął termin składania ofert.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązuje się złożyć, najpóźniej w dniu podpisania umowy, zabezpieczenie należytego wykonania umowy (zwanego dalej zabezpieczeniem) w wysokości 10 % kwoty brutto wynagrodzenia umownego.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, iż posiada doświadczenie zdobyte poprzez należyte wykonanie lub wykonywanie (świadczenia.</P>
               <P>Okresowe lub ciągłe) w okresie ostatnich 3 lat (a jeżeli okres działalności jest krótszy w tym okresie), przed upływem terminu składania ofert co najmniej 1 (jedną) dostawę realizowaną w sposób ciągły przez minimum 12 miesięcy, odpowiadającą swoim rodzajem dostawie stanowiącej przedmiot zamówienia, tj. dostawie ciepła wytworzonego w kotłowniach zasilanych paliwem stałym o mocy nie mniejszej niż 5 MW oraz rocznej wartości dostaw ciepła, co najmniej na kwotę 2 000 000 PLN brutto (słownie złotych: dwa miliony złotych i 00/100), z podaniem wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotu na rzecz którego dostawy zostały wykonane. (załącznik nr 10 do SIWZ - wykaz usług).</P>
               <P>Wykonywana dostawa na podstawie jednej umowy tj: jedna dostawa - jedna umowa.</P>
               <P>Wykonawca obowiązany jest do załączenia dowodów (referencji bądź innych dokumentów) potwierdzających, że dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>W odniesieniu do nadal wykonywanych dostaw dowody, o których mowa powyżej, muszą być wydane nie wcześniej niż na 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert oraz wartość części zrealizowanej na dzień składania ofert nie może być niższa niż 2 mln zł brutto a okres świadczenia nie może być krótszy niż 12 miesięcy.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionych przyczyn, o obiektywnym charakterze, wykonawca nie jest w stanie uzyskać poświadczenia (co w sposób niebudzący wątpliwości wykaże), o którym mowa powyżej, zamawiający uzna, że wystarczającym dowodem jest oświadczenie wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo do zawarcia umowy zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>Zmiana postanowień umownych wymaga formy pisemnej uzgodnionej przez strony pod rygorem ich nieważności i jest dopuszczalna jedynie w sytuacjach określonych w art. 144 Ustawy Prawo zamówień publicznych oraz w przypadku:</P>
               <P>1) Wprowadzenia nowej „Taryfy dla ciepła” zatwierdzonej przez Prezesa Urzędu</P>
               <P>Regulacji Energetyki.</P>
               <P>2) Zmiany wielkości mocy zamówionej,</P>
               <P>3) Zmiany stawki podatku VAT od towarów i usług.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Ofertę należy złożyć w siedzibie Zamawiającego przy ul. Konstantynowskiej 85 w Zgierzu – budynek 2 pok. 114-115 (Kancelaria Jawna).</P>
                  <P>Zamawiający informuje, iż Kancelaria czynna jest codziennie (od poniedziałku do piątku) w godz. 7:30 do 10:00 oraz 12:00 do 15:00.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
