<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="171346-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172461-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-171346</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:171346-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zgkim.zgora.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zgkim.zgora.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34144510">Vehicles for refuse</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66114000">Financial leasing services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL432">Zielonogórski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL432">Zielonogórski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Превозни средства за отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vozidla na odpadky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Køretøjer til affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fahrzeuge für Abfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Οχήματα περισυλλογής απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehicles for refuse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehículos para desperdicios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügisõidukid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jäteajoneuvot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Véhicules pour ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehicles for refuse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vozila za odvoz smeća</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékszállító járművek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autoveicoli per il trasporto di rifiuti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto priemonės atliekoms vežti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atkritumu savākšanas transportlīdzekļi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi għall-ġbir taż-żibel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Voertuigen voor werkzaamheden in verband met vast afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojazdy do transportu odpadów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veículos para resíduos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehicule pentru transportul deşeurilor menajere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vozidlá na smeti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vozila za odpadke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zielona Góra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fordon för avfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zakład Gospodarki Komunalnej Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zakład Gospodarki Komunalnej Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>369088434</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Zjednoczenia 110C</ADDRESS>
               <TOWN>Zielona Góra</TOWN>
               <POSTAL_CODE>65-120</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Justyna Smolska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 683229186</PHONE>
               <E_MAIL>justyna.smolska@zgkim.zgora.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 683229111</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL432"/>
               <URL_GENERAL>www.zgkim.zgora.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zgkim.zgora.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Gospodarka odpadami, gospodarka komunalna</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa w formie leasingu operacyjnego z opcją wykupu fabrycznie nowego samochodu ciężarowego (śmieciarka dwukomorowa) o DMC 26 ton dla ZGK Sp. z o.o. w Zielonej Górze</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>K.5.D.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34144510"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dostawa w formie leasingu operacyjnego z opcją wykupu fabrycznie nowego samochodu ciężarowego do odbioru i transportu odpadów komunalnych i bioodpadów (śmieciarka dwukomorowa) o dopuszczalnej masie całkowitej 26 ton dla Zakładu Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Zielonej Górze. Rok produkcji pojazdu: nie starszy niż z 2018 roku.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66114000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34144510"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL432"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zielona Góra.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Dostawa w formie leasingu operacyjnego z opcją wykupu fabrycznie nowego samochodu ciężarowego do odbioru i transportu odpadów komunalnych i bioodpadów (śmieciarka dwukomorowa) o dopuszczalnej masie całkowitej 26 ton dla Zakładu Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Zielonej Górze. Rok produkcji pojazdu: nie starszy niż z 2018 roku.</P>
                  <P>2. Wymagania dotyczące leasingu:</P>
                  <P>1. Leasing operacyjny.</P>
                  <P>2. Okres leasingowania – 47 miesięcy.</P>
                  <P>3. Opłata wstępna (czynsz inicjalny) – w wysokości 5 %.</P>
                  <P>4. Zamawiający przewiduje 47 – miesięczny okres leasingu. W okresie leasingu</P>
                  <P>Zamawiający uiści na rzec Wykonawcy (leasingodawcy) 47 równych miesięcznych rat leasingowych. Wartość wszystkich rat leasingowych Wykonawca (leasingodawca).</P>
                  <P>Zobowiązany jest wskazać w harmonogramie finansowania zamówienia, o którym.</P>
                  <P>Mowa w ppkt. 5.</P>
                  <P>5. Wykonawca (leasingodawca) podaje:</P>
                  <P>— Wysokość (kwotę) opłaty inicjalnej (wstępnej),</P>
                  <P>— Wartość wszystkich rat leasingowych w okresie leasingu,</P>
                  <P>— Wysokość (kwotę) opłaty za wykup przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>6. Raty leasingowe zostaną przedstawione w harmonogramie spłat jako równe i stałe</P>
                  <P>W całym okresie trwania umowy leasingu.</P>
                  <P>7. Opłata resztowa - końcowa (wykupu): 1 % wartości początkowej przedmiotu</P>
                  <P>Zamówienia.</P>
                  <P>8. Możliwość wykupu Przedmiotu Leasingu z prawem do pierwokupu w ciągu 30 dni</P>
                  <P>Od ostatniej raty leasingowej.</P>
                  <P>9. Wszystkie ceny i koszty wyrażone w złotych polskich.</P>
                  <P>10. Preferowany okres spłaty rat leasingowych – płatność raty do ostatniego dnia</P>
                  <P>Miesiąca.</P>
                  <P>11. Oferta złożona przez Wykonawcę powinna zawierać koszty ubezpieczenia</P>
                  <P>OC, NNW, AC.- umieszczone w ratach leasingowych przez cały okres trwania umowy.</P>
                  <P>12.Odpisów amortyzacyjnych w okresie leasingu dokonuje dostawca (leasingodawca).</P>
                  <P>13.Wszystkie wskaźniki cenowe zawarte w harmonogramie muszą być podane w złotych polskich z zaokrągleniem do dwóch miejsc po przecinku.</P>
                  <P>14.Pojazd zarejestrowany w miejscowości Zamawiającego.</P>
                  <P>W raty leasingowe powinny być włączone wszystkie koszty, które poniesie Zamawiający jako korzystający z przedmiotu zamówienia. W szczególności cena powinna obejmować: koszty nabycia przez finansującego przedmiotu zamówienia (leasingu) wszelkie podatki i opłaty w tym m.in. opłatę za rejestrację pojazdów (z wyłączeniem podatku od środków transportu – koszt podatku będzie refakturowany bez dodatkowych kosztów).</P>
                  <P>Zamawiający nie dopuszcza wprowadzenia do harmonogramu finansowania zamówienia innych opłat niż opłata inicjalna (wstępna), opłata końcowa (za wykup) i rata leasingowa, w szczególności nie wyraża zgody na wprowadzenie kaucji zabezpieczających, opłat przedwstępnych i innych.</P>
                  <P>Zgodnie z pkt. 6.3.9) SIWZ - w celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego, Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona przedstawia: opis techniczny oferowanego pojazdu.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduję się w oddzielnym załączniku nr 1, pn. Opis przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>Użyte w specyfikacji określenia wskazujące znaki towarowe, patent lub pochodzenie przedmiotu zamówienia, należy odczytywać wraz z wyrazami „lub równoważne” z zachowaniem przez Wykonawcę zasad i wymogów przedmiotu zamówienia opisanych w specyfikacji. Użyte w specyfikacji odniesienia do norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji technicznych, należy odczytywać wraz z wyrazami „lub równoważne” z zachowaniem przez Wykonawcę zasad i wymogów przedmiotu zamówienia opisanych w specyfikacji.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>— Termin wykonania zamówienia: 48 miesięcy, w tym: 47 rat leasingowych, do 30 dni od ostatniej raty - wykup przedmiotu leasingu.</P>
                  <P>Dostawa przedmiotu leasingu maks. do dnia 14.12.2018 r. Termin dostawy przedmiotu leasingu stanowi kryterium oceny ofert.</P>
                  <P>— Wykonawca jest zobowiązany przed upływem terminu składania ofert do wniesienia wadium w wysokości: 20 000,00 PLN (dwadzieścia tysięcy).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia szczegółowych wymagań dot. posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów.</P>
               <P>1. Dokumenty i oświadczenia, które składa każdy Wykonawca:</P>
               <P>1) wypełniony formularz oferty;</P>
               <P>2) wypełniony i podpisany JEDZ;</P>
               <P>3) Pełnomocnictwo lub inny dokument określający zakres umocowania do reprezentowania Wykonawcy, o ile</P>
               <P>Ofertę składa pełnomocnik Wykonawcy, aktualne na dzień składania oferty.</P>
               <P>2. Każdy Wykonawca, który złożył ofertę, w terminie 3 dni od</P>
               <P>Dnia zamieszczenia na stronie internetowej Zamawiającego informacji z otwarcia ofert, przekazuje.</P>
               <P>Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do.</P>
               <P>Tej samej grupy kapitałowej;</P>
               <P>3. Dokumenty i oświadczenia, które składa Wykonawca, którego oferta została</P>
               <P>Najwyżej oceniona:</P>
               <P>1) wykaz dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert z załączeniem dowodów określających czy dostawy te zostały wykonane należycie;</P>
               <P>2) pisemne zobowiązanie, o którym mowa w pkt. 5.5.3) SIWZ jeśli Wykonawca polega na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp.</P>
               <P>3) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>4) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające,</P>
               <P>Że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>5) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności bądź wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>6) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 ustawy;</P>
               <P>7) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego</P>
               <P>Zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne wg załącznika nr III.3 do SIWZ;</P>
               <P>8) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji</P>
               <P>— dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi.</P>
               <P>Odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności.</P>
               <P>Wg załącznika nr III.4 do SIWZ;</P>
               <P>9) w celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego, Zamawiający żąda opisów których autentyczność musi zostać poświadczona przez wykonawcę na żądanie zamawiającego, tj. Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona przedstawia: opis techniczny oferowanego pojazdu;</P>
               <P>Dokumenty podmiotów zagranicznych - opisane w pkt. 7 SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczegółowych wymagań.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Wykonawca musi wykazać się wykonaniem w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie, co najmniej czterech (4) dostaw fabrycznie nowych śmieciarek dwukomorowych, potwierdzonych</P>
               <P>Dowodami określającymi czy dostawy zostały wykonane należycie.</P>
               <P>2) Dokumenty i oświadczenia, aktualne na dzień ich złożenia, które składa Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, w terminie wyznaczonym w wezwaniu (nie krótszym niż 10 dni):</P>
               <P>— wykaz dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy te zostały wykonane wg załącznika nr III.1 do SIWZ- w celu wykazania spełniania warunku, o którym mowa w pkt. 1), z załączeniem dowodów określających czy dostawy te zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zawarte są w części II SIWZ – projekt umowy, dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego www.zgkim.zgora.pl.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W dniu składania ofert o godz. 11:00 w siedzibie Zamawiającego tzn. Zakład Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o., ul. Zjednoczenia 110C, 65-120 Zielona Góra, w miejscu: sala konferencyjna obok pok. 102, I. piętro.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— Tryb zamówienia: przetarg nieograniczony,</P>
               <P>— Zamawiający nie przewiduje zamówień na podst. art. 67 ust. 1 pkt. 6)-7) ustawy Pzp,</P>
               <P>— Kryteria oceny ofert:</P>
               <P>1. cena - 84 % = 84 pkt</P>
               <P>2. skrócenie terminu dostawy – 10 % = 10 pkt</P>
               <P>3. aspekty środowiskowe – 6 % = 6 pkt, w tym:</P>
               <P>A. zużycie energii – 2 % = 2 pkt</P>
               <P>B. emisja dwutlenku węgla – 2 % = 2 pkt</P>
               <P>C. emisja zanieczyszczeń: tlenków azotu, cząstek stałych oraz węglowodorów – 2 % = 2 pkt</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
