<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="171733-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-175483-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-171733</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:171733-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.nbs.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/8643</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72250000">System and support services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72261000">Software support services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72266000">Software consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1152261.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по поддържане на системи и оказване на помощ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémové a podpůrné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System- og supporttjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systemdienstleistungen und Unterstützungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συστήματος και υποστήριξης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System and support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de sistemas y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Süsteemi hooldus- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Järjestelmä- ja tukipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de maintenance des systèmes et services d'assistance</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System and support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemske usluge i usluge potpore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rendszer-karbantartási és támogatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione di sistemi e di assistenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemų ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistēmas un atbalsta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' sistemi u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systeem- en ondersteuningsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie konserwacji i wsparcia systemów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de sistemas e de apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru sisteme şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa podpory systému</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemske in podporne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>System- och stödtjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Národná banka Slovenska</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Národná banka Slovenska</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>30844789</NATIONALID>
               <ADDRESS>Imricha Karvaša 1</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava-Staré Mesto</TOWN>
               <POSTAL_CODE>813 25</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Zubeková</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 257871215</PHONE>
               <E_MAIL>anna.zubekova@nbs.sk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <URL_GENERAL>http://www.nbs.sk</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/8643</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Obnova licenčnej podpory produktov spoločnosti Microsoft pre koncových používateľov</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>NBS1-000-020-284</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72250000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom obstarávania je:</P>
               <P>— obnova licenčnej podpory na aktualizáciu Microsoft produktov a služieb so Software Assurance pre počítačové operačné systémy Windows, aplikáciu MS Office a prístupové licencie pre klientov k serverom na základe zmluvy Microsoft Enterprise Agreement,</P>
               <P>— nákup nových licencovaných produktov a služieb s podporou Software Assurance,</P>
               <P>— služby certifikovaného školiteľa.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1152261.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72261000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72266000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miestom dodania je NBS, ul. Imricha Karvaša č. 1, 813 25 Bratislava pokiaľ NBS v objednávke neurčí inak.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Množstvo služieb a tovarov je uvedené v súťažných podkladoch.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1152261.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Uchádzač musí spĺňať podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia uvedené v ust. § 32 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní. Ich splnenie preukáže podľa ust. § 32 ods. 2, 4 a 5 zákona o verejnom obstarávaní predložením originálnych dokladov alebo ich úradne osvedčených kópií:</P>
               <P>1.1 výpisom z registra trestov nie starším ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk, ktorým potvrdzuje, že nebol on, ani jeho štatutárny orgán, ani člen štatutárneho orgánu, ani člen dozorného orgánu, ani prokurista právoplatne odsúdený za trestný čin korupcie, trestný čin poškodzovania finančných záujmov Európskych spoločenstiev, trestný čin legalizácie príjmu z trestnej činnosti, trestný čin založenia, zosnovania a podporovania zločineckej skupiny, trestný čin založenia, zosnovania alebo podporovania teroristickej skupiny, trestný čin terorizmu a niektorých foriem účasti na terorizme, trestný čin obchodovania s ľuďmi, trestný čin, ktorého skutková podstata súvisí s podnikaním alebo trestný čin machinácie pri verejnom obstarávaní a verejnej dražbe.</P>
               <P>[ak ide o: </P>
               <P>— fyzickú osobu za osobu, na ktorú je vydané živnostenské oprávnenie alebo iné než živnostenské oprávnenie podľa osobitných predpisov,</P>
               <P>— právnickú osobu za osoby, ktoré sú štatutárnymi orgánmi uchádzača a členmi štatutárnych orgánov uchádzača, napríklad pri spoločnosti s ručením obmedzeným za všetkých konateľov, ktorí sú zapísaní vo výpise z Obchodného registra ako štatutárny orgán, a pri akciovej spoločnosti za celé predstavenstvo. Pri právnickej osobe je povinnosť predložiť výpis z registra trestov aj za právnickú osobu, ktorý vydáva Generálna prokuratúra SR.].</P>
               <P>1.2 potvrdením Sociálnej poisťovne a zdravotnej poisťovne nie starším ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk, ktorým potvrdzuje, že nemá nedoplatky poistného na zdravotné poistenie, sociálne poistenie a príspevkov na starobné dôchodkové sporenie v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu,</P>
               <P>1.3 potvrdením miestne príslušného daňového úradu nie starším ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk, ktorým potvrdzuje, že nemá daňové nedoplatky v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu,</P>
               <P>1.4 potvrdením príslušného súdu nie starším ako 3 mesiace ku dňu uplynutia lehoty na predkladanie ponúk, ktorým potvrdzuje, že nebol na jeho majetok vyhlásený konkurz, nie je v reštrukturalizácii, nie je v likvidácii, ani nebolo proti nemu zastavené konkurzné konanie pre nedostatok majetku alebo zrušený konkurz pre nedostatok majetku,</P>
               <P>1.5 dokladom o oprávnení dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu, ktorý zodpovedá predmetu zákazky, ktorým potvrdzuje, že je oprávnený dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu,</P>
               <P>1.6 čestným vyhlásením, že nemá uložený zákaz účasti vo verejnom obstarávaní potvrdený konečným rozhodnutím v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu.</P>
               <P>2. Uchádzač môže preukázať splnenie podmienok účasti osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. a) až f) a ods. 2, 4 a 5 zákona o verejnom obstarávaní zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Neuplatňuje sa.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1.1 Podľa § 34 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní technická a odborná spôsobilosť sa preukazuje zoznamom dodávok tovaru alebo poskytnutých služieb za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>1.2 Podľa § 34 ods. 1 písm. g) zákona o verejnom obstarávaní údajmi o vzdelaní a odbornej praxi alebo o odbornej kvalifikácii osôb určených na plnenie zmluvy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>K bodu 1.1.</P>
               <P>a) Uchádzač v ponuke predloží zoznam minimálne 3 zrealizovaných zákaziek (zmlúv) na poskytnutie služieb a dodanie tovaru, ktorých cena kumulatívne (spolu) za všetky zrealizované zákazky za predchádzajúce 3 roky bola minimálne 1 000 000,- EUR bez DPH súhrnne. V zozname zrealizovaných zákaziek ku každej zákazke uvedie dôkazový prostriedok, ktorým dokladuje zrealizovanie zákazky, t.j. či predkladá referenciu alebo iné potvrdenie zrealizovaní zákazky. Uchádzač zoznamom zrealizovaných zákaziek preukazuje, že v zákonom o verejnom obstarávaní definovanom období, poskytol službu rovnakého charakteru ako je požadovaný predmet zákazky.</P>
               <P>b) Ku každej zákazke zo zoznamu zákaziek, ktorými uchádzač preukazuje splnenie podmienky účasti, uchádzač uvedie buď odkaz na referenciu alebo na samostatnom liste ponuky verejným obstarávateľom požadované údaje vyplnením vzoru tabuľky uvedenej v prílohe č. 1 k časti A.2 "Podmienky účasti uchádzačov" súťažných podkladov. Uchádzač vyplní tabuľku len na miestach označených textom vyplní uchádzač. Uchádzač podľa potreby zväčší jednotlivé polia tabuľky tak, aby ním vložený text bol úplný a čitateľný. Verejný obstarávateľ odporúča vyplniť tabuľku uvedenú v prílohe č. 1 k časti A.2 "Podmienky účasti uchádzačov" súťažných podkladov aj pre zákazky, pre ktoré uchádzač uvedie referencie.</P>
               <P>Odôvodnenie podmienky účasti:</P>
               <P>Z uskutočnených zákaziek by sa mala preukázať schopnosť uchádzača plniť a poskytnúť predmet zákazky. Preukázanie úspešnej realizácie zákaziek vedie k výberu dodávateľa, garantujúceho profesionálne, plynulé a bezproblémové poskytnutie predmetu zákazky bez zbytočných prieťahov počas platnosti zmluvy.</P>
               <P>K bodu 1.2.</P>
               <P>Uchádzač v ponuke uvedie zoznam pracovníkov expertov v oblasti informačných technológií, ktorí sa budú podieľať na realizácii predmetu zákazky, údaje o ich vzdelaní a odbornej praxi alebo o odbornej kvalifikácii, a to predložením profesijného životopisu, zoznamu projektov a požadovanými certifikátmi. Verejný obstarávateľ požaduje, aby v zozname pracovníkov bol:</P>
               <P>— minimálne 1 špecialista pre poskytovanie licenčných zlepšení,</P>
               <P>— minimálne 1 špecialista pre správu softvérového majetku,</P>
               <P>— minimálne 1 špecialista pre konfiguráciu a administráciu komunikačných a kolaboračných riešení na platforme Microsoft.</P>
               <P>Podmienku je možné splniť aj kumulatívne.</P>
               <P>Odôvodnenie podmienky účasti:</P>
               <P>Predložené doklady o pracovníkoch priamo súvisia s predmetom zákazky a dokazujú technickú spôsobilosť uchádzača úspešne splniť predmet zákazky. Cieľom verejného obstarávateľa je vybrať na plnenie zákazky uchádzača, ktorý poskytne na plnenie predmetu zákazky pracovníkov, ktorí budú schopní odborne garantovať kvalitu a profesionalitu poskytovaných služieb.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Každý uchádzač predloží verejnému obstarávateľovi vo svojej ponuke potvrdenie, že je oprávneným partnerom spoločnosti Microsoft pre poskytovanie produktov prostredníctvom licenčných programov pre územie Slovenskej republiky s minimálne nasledovnými kompetenciami:</P>
               <P>— Cloud Platform Gold,</P>
               <P>— Cloud Productivity Gold,</P>
               <P>— Colaboration and Content Gold,</P>
               <P>— Messaging Gold.</P>
               <P>Toto potvrdenie tvorí prílohu č. 4 zmluvy, ktorá bude súčasťou ponuky.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
               <LANGUAGE VALUE="CS"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Národná banka Slovenska, Imricha Karvaša č. 1, 813 25 Bratislava.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Na otváraní ponúk sa môže zúčastniť každý uchádzač, ktorý predložil ponuku v lehote na predkladanie ponúk. Uchádzač môže byť zastúpený osobou oprávnenou zúčastniť sa na otváraní ponúk za uchádzača. Bližšie informácie sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
                  <P>Zraz uchádzačov, ktorí sú oprávnení sa zúčastniť otvárania ponúk bude o 10.55 h vo vstupných priestoroch sídla verejného obstarávateľa.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Podateľňa verejného obstarávateľa je dostupná v dňoch pondelok-štvrtok v čase od 08.00 h do 16.00 h a v piatok v čase od 08.00 h do 14.45 h, kedy je možné doručovať písomnosti osobne do podateľne.</P>
               <P>2. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo komunikovať iba v slovenskom jazyku.</P>
               <P>3. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo postupovať priamym rokovacím konaním podľa § 81 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>4. Verejný obstarávateľ môže zrušiť vyhlásený postup zadávania zákazky podľa ustanovení zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>5. V použitom postupe verejného obstarávania platia pre ostatné ustanovenia neupravené súťažnými podkladmi, príslušné ustanovenia zákona o verejnom obstarávaní a ostatných relevantných právnych predpisov platných na území Slovenskej republiky.</P>
               <P>6. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo neprijať ani 1 ponuku a neuzavrieť zmluvu so žiadnym uchádzačom v prípade, ak ceny uvádzané v ponukách v tomto procese verejného obstarávania presiahnu predpokladanú hodnotu zákazky určenú v oznámení o vyhlásení verejného obstarávania a v súťažných podkladoch.</P>
               <P>7. Verejný obstarávateľ upozorňuje na bod III.2.2. (Podmienky vykonania zákazky) Oznámenia o vyhlásení verejného obstarávania, podľa ktorého každý uchádzač predloží verejnému obstarávateľovi vo svojej ponuke potvrdenie, že je oprávneným partnerom spoločnosti Microsoft pre poskytovanie produktov prostredníctvom licenčných programov pre územie Slovenskej republiky s minimálne nasledovnými kompetenciami:</P>
               <P>— Cloud Platform Gold,</P>
               <P>— Cloud Productivity Gold,</P>
               <P>— Colaboration and Content Gold,</P>
               <P>— Messaging Gold.</P>
               <P>Toto potvrdenie tvorí prílohu č. 4 zmluvy, ktorá bude súčasťou ponuky.</P>
               <P>8. Komunikácia medzi verejným obstarávateľom a záujemcami/uchádzačmi sa uskutočňuje v slovenskom jazyku, písomne prostredníctvom pošty, alebo iného doručovateľa zásielok (ďalej len pošta), alebo kombináciou pošty alebo iného doručovateľa a elektronických prostriedkov, prostredníctvom e-mailu, ako aj prostredníctvom zriadeného profilu verejného obstarávateľa na stránke úradu pre verejné obstarávanie, pokiaľ v súťažných podkladoch nie je ustanovené inak.</P>
               <P>9. V prípade, že komisia požiada uchádzača o vysvetlenie alebo doplnenie predložených dokladov podľa zákona, o vysvetlenie ponuky podľa zákona alebo v prípade mimoriadne nízkej ponuky o podrobnosti týkajúce sa tej časti ponuky, ktoré sú pre jej cenu podstatné podľa zákona, uchádzač zašle vysvetlenie alebo doplnenie predložených dokladov, vysvetlenie ponuky, odôvodnenie mimoriadne nízkej ponuky písomne poštou na poštovú adresu podľa bodu 1 súťažných podkladov podpísané oprávnenou osobou uchádzača pri dodržaní verejným obstarávateľom stanovených lehôt.</P>
               <P>10. Na účely žiadosti o zaslanie a doručenie súťažných podkladov verejným obstarávateľom záujemcovi sa nevyžaduje listinná podoba poštovou prepravou. V prípade odoslania súťažných podkladov záujemcovi elektronicky (e-mailom) alebo v prípade prevzatia súťažných podkladov záujemcom priamo z profilu verejného obstarávateľa vyžaduje verejný obstarávateľ od záujemcu súčinnosť, a to potvrdiť prevzatie resp. odoslať e-mailom potvrdenie o prijatí súťažných podkladov a to najneskôr nasledujúci deň po dni zaslania súťažných podkladov.</P>
               <P>11. Verejný obstarávateľ vyžaduje zloženie zábezpeky vo výške 30 000,00 EUR (slovom: tridsaťtisíc eur). Podrobnosti o zložení a vrátení zábezpeky sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
               <P>12. Verejný obstarávateľ pri vyhodnocovaní ponúk bude postupovať podľa § 66 ods. 7 zákona o verejnom obstarávaní, t.j. vyhodnotenie splnenia podmienok účasti uchádzačov sa uskutoční po vyhodnotení ponúk.</P>
               <P>13. Verejné obstarávanie je: d) žiadne z uvedených.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Podľa zákona o verejnom obstarávaní.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
