<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="171835-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-174913-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-171835</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:171835-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.noi.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://tenders-public.nssi.bg/tp/rus/2014/Forms/2018.aspx</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">100780</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Русе</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Охранителни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strážní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vagttjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bewachungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες φύλαξης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Guard services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de guardias de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vartiointipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gardiennage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Guard services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čuvarske službe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Őrzési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di guardia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsargu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' gwardji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bewakingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi strażnicze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de guarda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de pază</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strážne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve varovanja z varnostniki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Териториално поделение на НОИ — Русе</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Teritorialno podelenie na NOI — Ruse</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>1210825210143</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Asen Zlatarov“ No. 26</ADDRESS>
            <TOWN>Ruse</TOWN>
            <POSTAL_CODE>7000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Petar Georgiev</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 82816409</PHONE>
            <E_MAIL>Ruse@nssi.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 82816440</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
            <URL_GENERAL>www.noi.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://tenders-public.nssi.bg/tp/rus/2014/Forms/2018.aspx</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Териториално поделение на НОИ — Русе</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>1210825210143</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Асен Златаров“ № 26</ADDRESS>
               <TOWN>Русе</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Петър Георгиев</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 82816409</PHONE>
               <E_MAIL>Ruse@nssi.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 82816440</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <URL_GENERAL>www.noi.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://tenders-public.nssi.bg/tp/rus/2014/Forms/2018.aspx</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://tenders-public.nssi.bg/tp/rus/2014/Forms/2018.aspx</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>управлява бюджета на НОИ като второстепенен разпоредител</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Предоставяне на услуги по охрана на имоти на ТП на НОИ — Русе“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79713000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка включва извършване на дейности по:</P>
               <P>1. осигуряване на дневна физическа невъоръжена охрана на пунктове с пропускателен режим на административните сгради на ТП на НОИ — Русе, находящи се в гр. Русе на ул. „Асен Златаров“ № 26, ул. „Ангел Кънчев“ № 1 — приемна на партера на сградата и 3, 4, 5 и 6 етажи; в гр. Бяла, пл. „Екзарх Йосиф I“ № 8, ет. 3 и в наето архивно помещение в самостоятелна сграда в гр. Русе, бул. „Трети март“ № 15;</P>
               <P>2. охрана със сигнално-охранителна техника (СОТ) извън работното време на служителите от физическата охрана (и през почивните дни) на ползваните административни сгради от ТП на НОИ — Русе, находящи се в гр. Русе, ул. „Асен Златаров“ № 26; гр. Русе, ул. „Ангел Кънчев“ № 1; в сградата на филиала на ТП на НОИ — Русе в гр. Бяла, пл. „Екзарх Йосиф I“ № 8, ет. 3; в наето архивно помещение в самостоятелна сграда в гр. Русе, бул. „Трети март“ № 15 и две помещения на втори етаж в сграда, находяща се в гр. Ветово, ул. „Дунав“ № 3.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">100780</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79713000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Административните сгради, ползвани от ТП на НОИ  —  Русе: гр. Русе, ул. „Асен Златаров“ № 26; гр. Русе, ул. „Ангел Кънчев“ №1; Русе, бул. „Трети март“ № 15; в Бяла, пл. „Екзарх Йосиф I“ № 8; гр. Ветово.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Извършване на услуги по охрана на административни сгради, ползвани от ТП на НОИ — Русе, с охранявана площ от 5 070 м<FT TYPE="SUP">2</FT>, както следва: </P>
                  <P>1) Сграда, находяща се на адрес: гр. Русе, ул. „Асен Златаров“ № 26 със застроена площ от 2 600 м<FT TYPE="SUP">2</FT>, включва два поста. Пост № 1 при централния вход с работно време на охранителите от 8:30 ч. до 17:00 ч. и Пост № 2 служебен вход с работно време на охранителите от 7:00 ч. до 19:00 ч. </P>
                  <P>2) Сграда, находяща се на адрес: гр. Русе, ул. „Ангел Кънчев“ № 1 с охранявана площ 1 512 м<FT TYPE="SUP">2</FT> — приемна на партера на сградата и етажи 3, 4, 5, 6 (обектът е обособен от останалите ползватели), включва два поста. Пост № 1 приемна партер с работно време на охранителите от 8:30 ч. до 17:00 ч. и Пост № 2 четвърти етаж с работно време на охранителите от 7:00 ч. до 19:00 ч. </P>
                  <P>3) Архивно помещение в самостоятелна сграда, находяща се на адрес: гр. Русе, бул. „Трети март“ № 15 с охранявана площ 608 м<FT TYPE="SUP">2</FT>, включва един пост с работно време на охранителите от 8:30 ч. до 17:00 ч. за периода от 1 май до 31 октомври на съответната календарна година.</P>
                  <P>4) Постоянно работно място извън гр. Русе: гр. Бяла  — сграда, находяща се на адрес: гр. Бяла, пл. „Екзарх Йосиф I“ № 8, с охранявана площ 350 м<FT TYPE="SUP">2</FT>, включва един пост с работно време на охранителите от 8:30 ч. до 17:30 ч.</P>
                  <P>5) Изнесено работно място извън Русе: две помещения на втори етаж в сграда, находяща се на адрес гр. Ветово, ул. „Дунав“ № 3, обектът не се охранява с физическа охрана.</P>
                  <P>Извън посоченото по-горе работно време на охранителите обектите се охраняват със сигнално-охранителна техника (СОТ).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">100780</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Изпълнителят задължително извършва оглед на обектите преди подаването на офертата, като декларира това обстоятелство с декларация, приложена към документите в офертата. Оглед на обектите може да бъде извършен всеки работен ден от 8:30 ч.—12:00 ч. и от 13:00 ч.—16:30 ч. в срока за подаване на офертите. Лице за контакти във връзка с огледа: Петър Георгиев  —  главен експерт, отдел „Административен“.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът следва да удостовери качеството си на лице по чл. 2, ал. 2 от Закона за частната охранителна дейност (ЗЧОД), обн. ДВ, бр. 10 от 30 януари 2018 г., в сила от 1 април 2018 г., и следва да притежава лиценз за извършване на частна охранителна дейност на територията на цялата страна или на територията на област Русе, съответно за дейност охрана на имущество на физически или юридически лица по чл. 5, ал. 1, т. 2 и сигнално-охранителна дейност по чл. 5, ал. 1, т. 3, или удостоверение, издадено по реда на наредбата по чл. 2, ал. 4 от ЗЧОД. </P>
               <P>2. Участникът следва да притежава разрешение за ползване на индивидуално определен ограничен ресурс за осъществяване на електронни съобщения по реда на Закона за електронните съобщения и/или договор за комуникационни услуги.</P>
               <P>Ако участникът е обединение, което не е юридическо лице, съответствието с критерия за годност (правоспособност) се доказва от всяко от лицата, включени в него, което ще изпълнява съответната дейност, съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в документа/договора за създаване на обединението.</P>
               <P>За доказване на изискването за годност участникът попълва в еЕЕДОП (част IV, буква А, т. 2) информация за притежавания лиценз или удостоверение  —  номер, дата на издаване и обхват, както и информация за притежаваното разрешение за ползване на индивидуално определен ограничен ресурс за осъществяване на електронни съобщения и/или договор за комуникационни услуги. В случай че доказателствата за посочената информация се съдържат в публичен регистър или са достъпни, следва да се посочи в еЕЕДОП препратка към публичния регистър.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в еЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата. В тези случаи изискването се доказва с представянето на заверено копие на валиден към датата на подаване на офертата лиценз или удостоверение за извършване на частна охранителна дейност съгласно разпоредбите на ЗЧОД и копие на разрешение за ползване на индивидуално определен ограничен ресурс за осъществяване на електронни съобщения по реда на Закона за електронните съобщения и/или договор за комуникационни услуги.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не се изисква.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Изисква се участникът в процедурата през последните 3 (три) години от датата на подаване на офертата да е изпълнил минимум 1 (една) дейност по осъществяване на физическа охрана и охрана със СОТ с предмет и обем, идентичен или сходен с този на настоящата поръчка. </P>
               <P>Под „предмет и обем, сходен с този на поръчката“, следва да се разбира изпълнена дейност по осъществяване на охрана на имущество на физически или юридически лица в сгради-обществени, промишлени, търговски и др. с контролно-пропусквателен режим с охранителни постове и охранявана площ минимум 5 070 м<FT TYPE="SUP">2</FT> и охрана със СОТ. </P>
               <P>Под „изпълнена дейност“ следва да се разбира такава, която независимо от датата на сключването/възлагането ѝ е приключила в посочения по-горен срок. </P>
               <P>За доказване на изискването за опит участникът предоставя (попълва) в еЕЕДОП (част IV, буква В, т. 1.б) информация за изпълнени дейности за охрана под формата на списък с посочени: описание/обем, сума, начална дата, крайна дата и получатели. В случай че доказателствата за посочената информация се съдържат в публичен регистър или са достъпни, следва да се посочи в еЕЕДОП препратка към публичния регистър.</P>
               <P>При сключване на договор участникът следва да представи доказателство, че отговаря на изискването, поставено от възложителя, за изпълнена минимум една дейност по осъществяване на физическа охрана и охрана със СОТ с предмет и обем, идентичен или сходен с тези на настоящата поръчка. </P>
               <P>2. За извършване на сигнално-охранителна дейност участникът следва да разполага със собствен или нает въз основа на договор мониторинг център за наблюдение и приемане на сигнали от охраняваните обекти съгласно разпоредбите на ЗЧОД. </P>
               <P>3. Изпълнителят е необходимо да разполага най-малко с 2 патрулни екипа с 2 служебни автомобила на територията на гр. Русе  —  собствени или наети.</P>
               <P>Участникът декларира съответствието с изискванията за техническо оборудване по т. 2. и т. 3 в еЕЕДОП (част IV, буква В, т. 9) с посочване на вида, техническите характеристики на оборудването, марка, модел на превозните средства, вида собственост и основание за ползването му, местонахождение на мониторинг центъра, включително използван софтуер. </P>
               <P>4. Изпълнителят е необходимо да разполага с обучен и квалифициран персонал и с ръководен състав, отговарящ на изискванията на ЗЧОД, както следва: </P>
               <P> — ръководител на охранителна дейност  —  минимум 1 бр.,</P>
               <P> — охранители  —  минимум 6 бр.,</P>
               <P> — подвижна охранителна група, състояща се от две лица в автопатрул, на територията на град Русе  —  минимум 2 бр., необходими за реагиране при извънредни обстоятелства или при установени посегателства върху имуществото на възложителя. </P>
               <P>Участникът декларира съответствието с изискванията по т. 4 в еЕЕДОП (част IV, буква В, т. 2) с посочване на списък на персонала и ръководния състав, който ще изпълнява поръчката, съдържащ имената на служителите, заеманата длъжност, образование и професионална квалификация. На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в еЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Изисква се участникът в процедурата през последните 3 (три) години от датата на подаване на офертата да е изпълнил минимум 1 (една) дейност по осъществяване на физическа охрана и охрана със СОТ с предмет и обем, идентичен или сходен с този на настоящата поръчка.</P>
               <P>2. За извършване на сигнално-охранителна дейност участникът следва да разполага със собствен или нает въз основа на договор мониторинг център за наблюдение и приемане на сигнали от охраняваните обекти съгласно разпоредбите на ЗЧОД.</P>
               <P>3. Изпълнителят е необходимо да разполага най-малко с 2 патрулни екипа с 2 служебни автомобила на територията на гр. Русе  —  собствени или наети.</P>
               <P>4. Изпълнителят е необходимо да разполага с обучен и квалифициран персонал и с ръководен състав, отговарящ на изискванията на ЗЧОД, както следва:</P>
               <P>— ръководител на охранителна дейност  —  минимум 1 бр.,</P>
               <P>— охранители  —  минимум 6 бр.,</P>
               <P>— подвижна охранителна група, състояща се от две лица в автопатрул, на територията на град Русе  —  минимум 2 бр., необходими за реагиране при извънредни обстоятелства или при установени посегателства върху имуществото на възложителя.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Изпълнителят предоставя гаранция за обезпечаване изпълнението на договора в размер на 5 (пет) % от стойността на договора без ДДС в една от следните форми: </P>
               <P>а) парична сума, внесена по банкова сметка на ТП на НОИ  —  Русе, IBAN: BG47UBBS8002 310 604 6306; BIC: UBBSBGSF, ОББ —  Русе; </P>
               <P>б) банкова гаранция; </P>
               <P>в) застраховка.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора може да се представи в една от изброените по-горе форми. Условията и сроковете за задържане или освобождаване на гаранцията за изпълнение се уреждат в договора за обществена поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>гр. Русе, административна сграда на ТП на НОИ  — Русе, ул. „Асен Златаров“ № 26, ет. 2, зимна градина.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Възложителят отстранява от участие в процедурата за възлагане на обществената поръчка участник, когато: </P>
               <P>1. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление по чл. 108а, чл. 159а—159г, чл. 172, чл. 192а, чл. 194—217, чл. 219—252, чл. 253—260, чл. 301—307, чл. 321, 321а и чл. 352—353е от НK; </P>
               <P>2. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление, аналогично на тези по т. 1, в друга държава членка или трета страна; </P>
               <P>3. има задължения за данъци и задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от ДОПК и лихвите по тях, към държавата или към общината по седалището на възложителя и на участника, или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълженията или задължението е по акт, който не е влязъл в сила; </P>
               <P>4. е налице неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5; </P>
               <P>5. е установено, че: </P>
               <P>а) е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор; </P>
               <P>б) не е предоставил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор; </P>
               <P>6. е установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, нарушение на чл. 61, ал. 1, чл. 62, ал. 1 или 3, чл. 63, ал. 1 или 2, чл. 118, чл. 128, чл. 228, ал. 3, чл. 245 и чл. 301—305 от КТ или чл. 13, ал. 1 от ЗТМАМАЗ, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен; </P>
               <P>7. е налице конфликт на интереси, който не може да бъде отстранен;</P>
               <P>Основанията по т. 1, т. 2 и т. 7 по-горе се отнасят за лицата, които представляват участника, членовете на управителни и надзорни органи и за други лица, които имат правомощия да упражняват контрол при вземането на решения от тези органи. </P>
               <P>8. на основание чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП възложителят отстранява от участие в процедурата за възлагане на обществената поръчка участник, които е обявен в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност, или е в процедурата по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от ТЗ, или е преустановил дейността си, а в случай че участникът е чуждестранно лице  —  се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура, съгласно законодателството на държавата, в която е установен; </P>
               <P>9. съгласно чл. 107 от ЗОП възложителят отстранява от процедурата:</P>
               <P>а) участник, който не отговаря на поставените критерии за подбор или не изпълни друго условие, посочено в обявлението за обществената поръчка или в документацията;</P>
               <P>б) участник, който е представил оферта, която не отговаря на предварително обявените условия на поръчката;</P>
               <P>в) участник, който е представил оферта, която не отговаря на правилата и изискванията, свързани с опазване на околната среда, социалното и трудовото право, приложими колективни споразумения и/или разпоредби на международното екологично, социално и трудово право, изброени в приложение № 10 към ЗОП; </P>
               <P>г) участник, който не е представил в срок обосновката по чл. 72, ал. 1 или чиято оферта не е приета съгласно чл. 72, ал. 3—5 от ЗОП;</P>
               <P>д) участници, които са свързани лица.</P>
               <P>Основания за отстраняване, свързани с национално законодателство: </P>
               <P>1. Възложителят отстранява от процедурата участник, за когото са налице обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС, освен ако не са налице обстоятелствата по чл. 4 от същия закон.</P>
               <P>2. Възложителят отстранява участник, който не посочи действителния собственик по смисъла на чл. 6, ал. 2 от ЗМИП, както и когато не може да бъде извършена идентификация и проверка на идентификацията на участника чрез регламентираните в ППЗМИП способи.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът декларира липсата на основанията за отстраняване чрез представяне на еЕЕДОП. Той се попълва в съответствие с чл. 67 от ЗОП и указанията в настоящата документация за ОП.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>На основание чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалбата може да се подава в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение и допълнителна информация. Когато датите на публикуване на обявленията в РОП и в Официален вестник на Европейския съюз са различни, срокът за обжалване тече от по-късната дата.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
