<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="172030-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172571-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-172030</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172030-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cmj.org.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80561000">Health training services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80511000">Staff training services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80510000">Specialist training services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по обучение в областта на здравето</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotní školení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Undervisning på sundhedsområdet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ausbildung in Gesundheitsschutz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπαίδευσης στον τομέα της υγείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Health training services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de formación en materia de salud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tervishoiu koolituse teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Terveyskoulutus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de formation dans le domaine de la santé</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Health training services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge izobrazbe u području zdravstvene zaštite</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Egészségvédelmi képzési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di formazione sanitaria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sveikatos priežiūros mokymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veselības mācību pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-taħriġ fis-saħħa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor opleiding inzake gezondheidszorg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi szkolenia w dziedzinie zdrowia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de formação em matéria de saúde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de formare în domeniul sănătăţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnícke školenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve usposabljanja na področju zdravstvenega varstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vårdutbildning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Centrum Monitorowania Jakości w Ochronie Zdrowia</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centrum Monitorowania Jakości w Ochronie Zdrowia</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kapelanka 60</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-347</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Centrum Monitorowania Jakości w Ochronie Zdrowia, ul. Kapelanka 60, 30-347 Kraków</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 124232088</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@cmj.org.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124232088</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.cmj.org.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.cmj.org.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.cmj.org.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przeprowadzenie pięciu edycji specjalistycznych szkoleń dla personelu medycznego szpitali na temat bezpieczeństwa opieki zdrowotnej i monitorowania zdarzeń niepożądanych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SZP-271-12/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="80561000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przeprowadzenie pięciu edycji specjalistycznych szkoleń dla personelu medycznego szpitali na temat bezpieczeństwa opieki zdrowotnej i monitorowania zdarzeń niepożądanych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kraków, Warszawa, Szczecin, Poznań, Warszawa.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przeprowadzenie pięciu edycji specjalistycznych szkoleń dla personelu medycznego szpitali na temat bezpieczeństwa opieki zdrowotnej i monitorowania zdarzeń niepożądanych. Szkolenie obejmuje dwa następujące po sobie dni robocze (od poniedziałku do piątku – nie dopuszczalne jest zorganizowanie szkolenia np. 1 dzień w piątek, a 2 dzień w poniedziałek), łącznie 14 godzin wykładowych (1 godzina wykładowa = 45 minut). Realizowane będzie w 5 edycjach szkoleń wyjazdowych w miejscach wyznaczonych przez Zamawiającego z uwzględnieniem wskazanej liczby uczestników, i w terminach wskazanych przez Wykonawcę w okresie od 28 maja do 6.7.2018. Miejsca realizacji i liczba uczestników szkoleń: Kraków - 24 osoby, Warszawa - 24 osoby, Szczecin - 24 osoby, Poznań - 24 osoby, Warszawa - 24 osoby. Zamawiający organizuje rekrutację uczestników szkoleń. Liczba osób uczestniczących w każdej edycji szkolenia może być zmniejszona lub zwiększona maksymalnie o 6 osób. Najpóźniej do 5 dni przed planowanym terminem każdego szkolenia, Zamawiający przekaże Wykonawcy informację o liczbie uczestników. Łączna liczba uczestników w 5 edycjach szkoleń nie może być niższa niż 90, a wyższa niż 120 osób. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić uczestnikom każdego szkolenia:</P>
                  <P>­- Wyżywienie w każdym dniu szkolenia, na które składa się: przerwa kawowa uzupełniana (kawa, herbata, woda mineralna, ciasta, ciastka kruche) oraz ciepły posiłek - obiad 3-daniowy w ilościach dostosowanych do liczby uczestników szkolenia,</P>
                  <P>­- 1 nocleg ze śniadaniem w hotelu o standardzie 3 gwiazdkowym, po pierwszym dniu szkolenia (pokoje jednoosobowe lub z przeznaczeniem dla jednej osoby).</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest ponadto zapewnić:salę ze sprzętem multimedialnym (rzutnik, ekran i laptop), nagłośnienie sali (do dyspozycji mikrofon bezprzewodowy), flipchart. Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia zawarty jest w załączniku nr 1 do Ogłoszenia o zamówieniu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie wykładowców, tj. liczba należycie zrealizowanych szkoleń w zakresie bezpieczeństwa opieki (BO) i zdarzeń niepożądanych (ZN), w okresie 3 lat przed terminem składania ofert</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie akademickie wykładowców rozumiane, jako praca w charakterze nauczyciela akademickiego na stanowisku pracownika dydaktycznego lub naukowo-dydaktycz., w okr. 3 lat przed terminem skł. of</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>6</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie wykładowców, tj. publikacje w czasopismach naukowych z zakresu bezpieczeństwa opieki (BO) i zdarzeń niepożądanych (ZN) w ochronie zdrowia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>6</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie naukowe wykładowców rozumiane, jako nadany stopień naukowy doktora lub doktora habilitowanego z dziedziny związanej z ochroną zdrowia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>3</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2018-07-06</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.05.02.00-00-0151/15-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający prowadzi postępowanie o udzielenie zamówienia na usługi społeczne, w którym w odpowiedzi na ogłoszenie wszyscy zainteresowani wykonawcy mogą złożyć oferty wraz z informacjami potwierdzającymi, że nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia może ubiegać się wykonawca, który spełnia warunki udziału w postępowaniu tzn.:</P>
               <P>1) który posiada doświadczenie w realizacji kompleksowej usługi szkoleniowej (obejmującej, co najmniej zapewnienie wykładowców, sali wykładowej, wyżywienia dla uczestników; szkolenie dla grupy nie mniejszej niż 15 osób) dla personelu medycznego z zakresu ochrony zdrowia, tj. wykonał należycie, co najmniej 3 takie usługi w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert. Celem potwierdzenia spełniania warunku wykonawca zobowiązany jest przedłożyć wypełniony Wykaz usług – załącznik nr 2 do niniejszego ogłoszenia.</P>
               <P>2) który dysponuje zespołem wykładowców - co najmniej 3 osoby posiadające biegłą i praktyczną znajomość tematyki szkoleń zawartej w konspekcie szkolenia oraz kompetencje i doświadczenie gwarantujące efektywne przekazanie wiedzy grupie odbiorców, jaką jest personel medyczny. Zamawiający wymaga, aby zespół wykładowców stanowili:</P>
               <P>— lekarz posiadający co najmniej pięcioletnie doświadczenie pracy w szpitalu i doświadczenie w prowadzeniu wykładów/warsztatów dla personelu medycznego na temat poprawy jakości w ochronie zdrowia, obejmujące przeprowadzenie co najmniej 3 szkolenia o tematyce poprawy jakości w ochronie zdrowia,</P>
               <P>— prawnik specjalizujący się w prawie medycznym, posiadający doświadczenie w prowadzeniu wykładów/warsztatów w zakresie odpowiedzialności za zdarzenia medyczne, obejmujące przeprowadzenie co najmniej 3 szkoleń o tematyce odpowiedzialności za zdarzenia medyczne,</P>
               <P>— psycholog posiadający doświadczenie w prowadzeniu wykładów/warsztatów w zakresie komunikacji klinicznej, obejmujące przeprowadzenie co najmniej 3 szkoleń o tematyce komunikacji klinicznej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Celem potwierdzenia spełniania warunku wykonawca zobowiązany jest przedłożyć wypełniony Wykaz wykładowców – załącznik nr 3 do ogłoszenia o zamówieniu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający wymaga zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez Wykonawcę lub podwykonawcę osoby o której mowa w pkt 12 SOPZ, tj. osoby nadzorującej prawidłowe, profesjonalne wykonanie zamówienia i będącej do bezpośrednich kontaktów z Zamawiającym w trakcie trwania szkolenia. Szczegółowy opis zawiera załącznik nr 1 do Ogłoszenia o zamówieniu.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Centrum Monitorowania Jakości w Ochronie Zdrowia, ul. Kapelanka 60, 30-347 Kraków, pok. nr 218A.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Przedmiot zamówienia stanowi usługę kształcenia zawodowego lub przekwalifikowania zawodowego zgodnie z art. 43 ust. 1 pkt 29 ustawy z dnia 11.3.2004 r. o podatku od towarów i usług, finansowaną w co najmniej 70 % ze środków publicznych i na podstawie § 13 ust.1 pkt 20 rozporządzenia Ministra Finansów z dnia 4.4.2011 r. w sprawie wykonania niektórych przepisów ustawy o podatku od towarów i usług jest zwolniona z podatku VAT. Jeżeli Wykonawca posiada w tej sprawie indywidualną interpretację organu podatkowego składa ofertę zgodną z tą interpretacją. O udzielenie zamówienia może ubiegać się wykonawca, który nie podlega wykluczeniu na podstawie okoliczności określonych w 24 ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 3) ustawy Prawo zamówień publicznych (dalej: ustawy Pzp). Celem potwierdzenia, że wykonawca nie podlega wykluczeniu na podstawie wskazanych okoliczności zobowiązany jest on złożyć wraz z ofertą oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia, stanowiące załącznik nr 6 do ogłoszenia o zamówieniu.Zamawiający przewiduje możliwości jednokrotnego uzupełniania dokumentów w toku postępowania (poza możliwością uzupełnienia formularza ofertowego). Zamówienie nie może być udzielone podmiotom powiązanym z Zamawiającym osobowo lub kapitałowo.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
