<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="172360-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-175560-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-172360</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172360-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.chu-nimes.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71223000">Architectural services for building extensions</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71310000">Consultative engineering and construction services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRJ12">Gard</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ним</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Νιμ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nimes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nimas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nīma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nimes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Centre hospitalier universitaire</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="FR">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centre hospitalier universitaire</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>place du professeur Robert Debré</ADDRESS>
               <TOWN>Nîmes Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30029</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>anais.chana@chu-nimes.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRJ12"/>
               <URL_GENERAL>http://www.chu-nimes.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=374784&amp;orgAcronyme=x7c</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Chu de Nîmes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>place du professeur Robert Debré, bâtiment polyvalent, Direction des ressources matérielles</ADDRESS>
               <TOWN>Nîmes Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30029</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Me Chana Anaïs</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 466683016</PHONE>
               <E_MAIL>anais.chana@chu-nimes.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRJ12"/>
               <URL_GENERAL>http://www.chu-nimes.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché de maîtrise d'œuvre pour la restructuration et l'extension du pavillon 3</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018_pavillon3</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71223000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Concours organisé par le Centre hospitalier universitaire de Nîmes en vue de la désignation d'un maître d'oeuvre pour la restructuration et l'extension du Pavillon 3 sur le site de Carémeau. Le but recherché dans cette opération immobilière est le regroupement en une opération unique:</P>
                  <P>— d'une partie du pôle de soins de suite et de rééducation comprenant 24 lits SSR, 10 lits de post réanimation, 62 places en hôpital de jour, 3 places HA-DE-MOP et un plateau technique de rééducation avec balnéothérapie,</P>
                  <P>— du service de gériatrie comprenant 50 lits,</P>
                  <P>— et du Service des maladies infectieuses et tropicales comprenant une unité de 15 lits, 3 places de jour et une zone de consultations.</P>
                  <P>La surface utile globale de l'opération est estimée à 5 000 m². L'opération doit également prévoir une réserve de surface de 400 m<FT TYPE="SUP">2</FT> SDO à proximité des services SSR pour l'accueil à terme des services de soins de suite et de rééducation pédiatrique. La mission confiée au maître d'oeuvre est une mission de base au sens de la loi nº 85-704 du 12.7.1985 et du décret nº 93-1268 du 29.11.1993 relatif aux missions de maîtrise d'oeuvre confiées par des maîtres d'ouvrage public à des prestataires de droit privé, et son arrêté du 21.11.1993 précisant les modalités d'exécution des éléments de mission de maîtrise d'oeuvre, comprenant les éléments de mission: Esq-Diag-Aps-Apd-Pro-Act-Exe-Det-Aor. Il est précisé que les missions complémentaires suivantes pourront être négociées et confiées au maître d'oeuvre: SSI, synthèse, OPC ordonnancement, pilotage et coordination de chantier. Le niveau de prestation du rendu de concours est du niveau esquisse pour l'ensemble du projet. Démarrage de la mission prévu pour le 4e trimestre 2018. Livraison de l'opération prévue pour le 4e trimestre 2021.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Pour la compétence architecturale, l'architecte devra être inscrit à l'ordre des architectes (loi du 3.1.1977 modifiée) ou équivalent européen et habilité pour la signature du permis de construire.</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>— Critère nº 1: qualité fonctionnelle: pondération 35 % - compréhension et capacité à prendre en compte le programme, qualité d'usage et de fonctionnement et organisation des espaces externes et internes - 35 %</P>
               <P>— Critère nº 2: qualité technique du projet: pondération 20 % - adéquation du projet avec le budget de l'opération - principes constructifs et intentions techniques visant à une qualité de l'ensemble - 20 %</P>
               <P>— Critère nº 3: qualité architecturale: pondération 10 % - qualité architecturale, urbaine et paysagère du projet (insertion dans le site et environnement, usage, ambiances) - 10 %</P>
               <P>— Critère nº 4: Le prix: pondération 20 % - répartition des honoraires entre les différents membres du groupement et le temps passé pour chaque élément de mission, sa répartition entre les différents membres du groupement - 10 % - le prix de la mission - 10 %</P>
               <P>— Critère nº 5: le phasage: pondération 15 % - pertinence du phasage proposé pour les travaux avec le calendrier général et avec le maintien de l'activité du bâtiment - 15 %.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Montant des primes à attribuer: 28 000 EUR (HT).</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Le lauréat ainsi que chaque concurrent non retenu ayant remis des prestations répondant au programme sera indemnisé. Dans le cas où une offre serait incomplète ou ne répondrait pas au programme, une réduction ou la suppression de la prime pourra être effectuée par le maître d'ouvrage sur proposition du jury. En ce qui concerne le lauréat, cette indemnisation sera déduite de sa rémunération.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Le maître d'ouvrage privilégie la réalisation d'un marché travaux alloti. Le candidat complétera le document: «Tableau de conditions de participation» et «tableau des références» Téléchargeable à l'adresse suivante: https://www.marches-publics.gouv.fr Le dossier de candidature sera adressé sous pli cacheté portant la mention «candidature pour le marché de maîtrise d'œuvre pour la restructuration et l'extension du Pavillon 3 sur le site Caremeau du CHU de Nîmes». Le dossier comportera l'ensemble des pièces indiqués dans le présent avis de marché, 4 exemplaires dont 2 exemplaires du dossier de candidature au format papier et 1 exemplaire sur support informatique. Le candidat transmettra obligatoirement en 3 exemplaires l'ensemble des pièces écrites et graphiques: -2 exemplaires papiers -1 exemplaire sur CD Rom, en format PDF, avec l'ensemble des pièces de la candidature. Les références de l'équipe de maîtrise d'œuvre et la composition et moyens de chaque membre du groupement sont à présenter sous format Excel. Le dossier sera transmis au CHU de Nîmes, par voie postale en lettre recommandée avec accusé de réception ou remise contre récépissé, avant la date et l'heure limite indiquées dans le présent avis de marché (article IV.2.), à l'adresse suivante: CHU Nîmes place Professeur Robert Debré Drm, Direction des travaux bâtiment Polyvalent 30029 Nîmes Cedex 9. Les études à effectuer lors de la procédure de consultation et les documents à remettre avec l'offre seront fixés dans le dossier de consultation qui sera remis gratuitement aux candidats sélectionnés. Elles comprendront au moins une esquisse (Esq) avec descriptif technique et économique des travaux par corps d'état. Modalités essentielles de financement et de paiement: prix global et forfaitaire, révision mensuelle, avance de 5 %, paiement à 50 jours par virement administratif, unité monétaire: Euro. Dématérialisation: Le dépôt électronique des plis s'effectue exclusivement sur le site (Place): https://www.marches-publics.gouv.fr Le choix du mode de transmission est global et irréversible. Les candidats doivent appliquer le même mode de transmission à l'ensemble des documents transmis au pouvoir adjudicateur. Chaque transmission fera l'objet d'une date certaine de réception et d'un accusé de réception électronique. A ce titre, le fuseau horaire de référence est celui de (Gmt+01:00) Paris, Bruxelles, Copenhague, Madrid. Le pli sera considéré «hors délai» si le téléchargement se termine après la date et l'heure limites de réception des offres. Niveau minimum de signature électronique exigé: Niveau II (équivalent classe 3) de la PRIS V1. Le certificat de signature utilisé doit être référencé sur la liste disponible sur http://www.entreprises.minefe.gouv.fr/certificats Si une nouvelle offre est envoyée par voie électronique par le même candidat, celle-ci annule et remplace l'offre précédente. Tout document contenant un virus informatique fera l'objet d'un archivage de sécurité et sera réputé n'avoir jamais été reçu. Le candidat concerné en sera informé. Après attribution, les candidats sont informés que l'offre électronique retenue sera transformée en offre papier, pour donner lieu à la signature manuscrite par les parties.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nîmes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>16 avenue Feuchères, CS 88010</ADDRESS>
               <TOWN>Nîmes Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30941</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 466273700</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nimes@juradm.fr</E_MAIL>
               <URL>http://nimes.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Chu de Nîmes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Drm polyvalent, Cellule juridique, place du professeur Robert Debré</ADDRESS>
               <TOWN>Nimes Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30029</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
