<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="172358-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-174793-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20190418</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-172358</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172358-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.regione.toscana.it</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79411000">General management consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI14">Firenze</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI14">Firenze</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="B">Buyer profile</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C08</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Флоренция</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по общо управление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florencie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Všeobecné podnikové poradenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Almindelig virksomhedsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florenz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Allgemeine Managementberatung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Φλωρεντία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα γενικής διαχείρισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florencia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios generales de consultoría en gestión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üldised juhtimisalased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yleiset johdon konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en gestion générale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Flórans</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Firenca</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge općeg savjetovanja na području poslovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Általános vezetői tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi generali di consulenza gestionale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florencija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bendrojo valdymo konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vispārējās vadības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Firenze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza ta' amministrazzjoni ġenerali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies inzake algemeen management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florencja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ogólne usługi doradcze w zakresie zarządzania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florença</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços gerais de consultoria em matéria de gestão geral</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florenţa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii generale de consultanţă în management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florencia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby v oblasti všeobecného podnikania a riadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Firence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve splošnega managerskega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Florens</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Allmän organisationsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Regione Toscana Giunta regionale — Direzione generale settore politiche e iniziative regionali per l'attrazione degli investimenti</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F08_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F08" LG="IT">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regione Toscana Giunta regionale — Direzione generale settore politiche e iniziative regionali per l'attrazione degli investimenti</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza Duomo 10</ADDRESS>
               <TOWN>Firenze</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50122</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Filippo Giabbani</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0554385641</PHONE>
               <E_MAIL>regionetoscana@postacert.toscana.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI14"/>
               <URL_GENERAL>www.regione.toscana.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.regione.toscana.it/profilocommittente</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Avviso pubblico di consultazione preliminare di mercato propedeutico alla preparazione di una gara pubblica per il servizio di supporto strategico e operativo per l’attrazione degli investitori</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79411000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <OBJECT_DESCR>
               <n2016:NUTS CODE="ITI14"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il settore politiche e iniziative regionali per l’attrazione investimenti della Regione Toscana promuove in Italia e nel mondo Invest in Tuscany, una rete di partner pubblici promossa dalla Regione Toscana in collaborazione con i comuni il cui obiettivo è quello di promuovere la Toscana come destinazione d'investimento chiave e di attrarre, facilitare e trattenere gli investimenti in Toscana. Il settore regionale assiste gli investitori nella creazione e nell'espansione delle loro attività nella regione fornendo un supporto completo e informazioni complete su tutti gli aspetti della creazione di imprese o della pianificazione di investimenti azionari in Toscana.</P>
                  <P>Ai sensi del Piano annuale di promozione economica e turistica della Regione Toscana per l’anno 2018, approvato con delibera n. 794 del 24.7.2017, si prevede che, tra le linee di intervento per il Settore politiche e iniziative regionali per l’attrazione investimenti le attività saranno focalizzate su selezionati paesi target (principali investitori ed economie più dinamiche) e sui settori a maggiore potenziale di attrazione attraverso specifiche azioni di accompagnamento e di informazione che favoriscano la localizzazione dei progetti di investimento in Toscana.</P>
                  <P>Il suddetto Piano annuale specifica altresì che per la ricerca di potenziali investitori l’attività di business intelligence e presa di contatto con potenziali investitori potrà esplicitarsi anche attraverso il servizio di società specializzate (scouters o business developers) al fine di individuare le aziende attive sul fronte degli investimenti esteri, in occasione di eventi specialistici o con la messa in opera di apposite iniziative mirate (es. roadshow internazionali) e l’organizzazione/accoglienza di eventi di animazione sul territorio toscano.</P>
                  <P>L’obiettivo della presente consultazione è pertanto promuovere l’attrazione degli investimenti diretti in Toscana intercettando progetti di investimento esogeni (industriali e di centri di R&amp;S) in particolare nei settori avanzati oltre che nei cluster emergenti evidenziati nell’ambito della Smart Specialisation Strategy regionale e verso i quali la regione e il relativo tessuto economico possano proporsi in modo competitivo sul mercato degli IDE.</P>
                  <P>In particolare, il servizio di supporto strategico e operativo per l'attrazione di investitori dell'europa occidentale in Toscana (focus sui paesi Germania, Francia e Benelux) per la durata di 24 mesi riguarderà i seguenti ambiti:</P>
                  <P>a) redazione di materiale marketing per attività di lead generation specifiche per paese estero con un focus per funzioni;</P>
                  <P>b) realizzazione di un database di aziende target per attività di lead generation;</P>
                  <P>c) presentazione e realizzazione di un Piano missioni a potenziali investitori presso sedi/headquarter esteri delle multinazionali presenti in Toscana;</P>
                  <P>d) organizzazione agenda incontri in occasione di eventi che si svolgono in Germania, Francia e Benelux;</P>
                  <P>e) fornitura di lista di moltiplicatori presenti nei tre paesi e animazione degli stessi;</P>
                  <P>f) visite di familiarizzazione di potenziali investitori in Toscana.</P>
                  <P>Si informa che, al fine di migliorare la comprensione dei servizi oggetto della presente consultazione preliminare, sono consultabili i documenti relativi alla precedente procedura indetta con decreto dirigenziale n. 13706 del 19 settembre 2017 al seguente link: https://start.e.toscana.it/regione-toscana/pleiade/?pagina=trattativa_det&amp;idT=5186 (tutta la documentazione è in lingua italiana, il Settore politiche e iniziative regionali per l’attrazione investimenti della Regione Toscana si rende disponibile a fornire chiarimenti).</P>
               </SHORT_DESCR>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Il presente documento di consultazione del mercato ha l’obiettivo di:</P>
               <P>— garantire la massima pubblicità alle iniziative oggetto di studio da parte della Regione Toscana, per assicurare la più ampia diffusione delle informazioni,</P>
               <P>— ottenere la più proficua partecipazione da parte dei soggetti interessati,</P>
               <P>— ricevere, da parte dei soggetti interessati, osservazioni e suggerimenti per una più compiuta conoscenza del mercato.</P>
               <P>Le domande della consultazione sono le seguenti:</P>
               <P>1) qual è o quali sono le principali attività svolte dalla vostra azienda?</P>
               <P>2) la vostra azienda sarebbe interessata a partecipare ad una iniziativa di gara quale quella oggetto del presente studio? Se no, quali sono le motivazioni principali?</P>
               <P>3) quali attività tra quelle descritte nel presente avviso la vostra azienda non è in grado di fornire? Si tenga presente anche quanto dettagliato negli atti della procedura consultabile al link https://start.e.toscana.it/regione-toscana/pleiade/?pagina=trattativa_det&amp;idT=5186;</P>
               <P>4) quali ritenete possano essere in requisiti minimi di partecipazione da richiedere nel bando di gara di un’iniziativa quale quella oggetto del presente studio ai partecipanti, al fine di assicurare una partecipazione qualificata?</P>
               <P>5) tenuto conto anche dei requisiti minimi di partecipazione da voi indicati alla domanda precedente, la vostra aziende sarebbe nelle condizioni di partecipare da sola ad un’iniziativa di gara quale quella oggetto del presente studio o la partecipazione sarebbe vincolata alla costituzione di un raggruppamento temporaneo d’impresa?</P>
               <P>6) lo svolgimento dei servizi indicati dal presente avviso ha come focus i paesi Germania, Francia e Benelux; secondo la vostra esperienza il servizio complessivo richiesto è gestibile sulle aree indicate e può prevedersi, quindi, un esito positivo nell’ambito della realizzazione del contratto? Si tenga presente anche quanto dettagliato negli atti della procedura consultabile al link https://start.e.toscana.it/regione-toscana/pleiade/?pagina=trattativa_det&amp;idT=5186;</P>
               <P>7) la vostra azienda ha già partecipato a procedure di gara ovvero ha acquisito contratti aventi ad oggetto lo svolgimento di attività similari a quelli descritti nel presente avviso; se sì, potreste indicare gli elementi essenziali dei contratti in essere (es. denominazione dell’attività, durata del contratto, paese di svolgimento ecc…);</P>
               <P>8) tenuto conto della documentazione relativa alla precedente procedura consultabile al link https://start.e.toscana.it/regione-toscana/pleiade/?pagina=trattativa_det&amp;idT=5186, secondo la vostra esperienza quali sono gli elementi di criticità che potete segnalare (es. durata del contratto, importo a base di gara, ecc.).</P>
               <P>Le aziende interessate a partecipare alla consultazione di cui al presente documento possono fornire il proprio contributo, previa presa visione dell’informativa sul trattamento dei dati personali sotto riportata, compilando il questionario scaricabile al seguente link: https://start.e.toscana.it/regione-toscana/pleiade/?pagina=trattativa_det&amp;idT=5782 e inviandolo entro e non oltre il giorno 3.5.2018, ore 13:00. esclusivamente tramite Posta Elettronica Certificata (PEC), previsa trasformazione del file di testo in un file .pdf e firmato digitalmente, al seguente indirizzo di Posta Elettronica Certificata (PEC):regionetoscana@postacert.toscana.it all’attenzione di: responsabile della procedura di consultazione, dott. Filippo Giabbani dirigente responsabile del Settore politiche e iniziative regionali per l’attrazione investimenti, tel. +39 0554385641 email: filippo.giabbani@regione.toscana.it.</P>
            </INFO_ADD>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F08_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
