<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="172515-2018"
            EDITION="2018077">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-174079-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180628</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>77</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180420</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 077-172515</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172515-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gare.rfi.it.</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42637300">Machine tools for milling metal</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF47">Bari</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">6000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180628 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Обработващи машини за фрезоване на металите</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obráběcí a tvářecí stroje pro frézování kovů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Værktøjsmaskiner til fræsning i metal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werkzeugmaschinen zum Fräsen von Metall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργαλειομηχανές για το φρεζάρισμα μετάλλων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machine tools for milling metal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas herramienta para fresar metales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tööpingid metallide freesimiseks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metallinjyrsinkoneet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines-outils à fraiser les métaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machine tools for milling metal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alatni strojevi za glodanje metala</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szerszámgép fémek marására</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchine utensili fresatrici per metalli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metalo frezavimo staklės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Darbgaldi metālu frēzēšanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Għodda mekkanizzata għat-tħin tal-metall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gereedschapswerktuigen voor het frezen van metaal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obrabiarki do frezowania metalu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas-ferramentas para fresar metais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maşini-unelte de frezat metale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obrábacie stroje na frézovanie kovu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obdelovalni stroji za obdelavo kovin z rezkanjem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maskinverktyg för metallfräsning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Rete Ferroviaria Italiana S.p.A. – società con socio unico soggetta alla direzione e coordinamento di Ferrovie dello Stato Italiane S.p.A. a norma dell’art. 2497 sexies del Codice Civile e del D.Lgs. 112/2015 — Direzione Acquisti – sede di Roma</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Rete Ferroviaria Italiana S.p.A. – società con socio unico soggetta alla direzione e coordinamento di Ferrovie dello Stato Italiane S.p.A. a norma dell’art. 2497 sexies del Codice Civile e del D.Lgs. 112/2015 — Direzione Acquisti – sede di Roma</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via dello Scalo Prenestino 25</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00159</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>ing. Massimo Iorani per la fase di affidamento</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>rfi-ad-dac.mi@pec.rfi.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.gare.rfi.it.</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.acquistionlinerfi.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.acquistionlinerfi.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fornitura, installazione e messa in servizio presso l’Officina Nazionale Armamento Fonderia (ONAF) di Bari, di una macchina fresatrice per la lavorazione dei cuori in acciaio fuso al manganese</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DAC.0118.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42637300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Fornitura, installazione e messa in servizio presso l’Officina Nazionale Armamento Fonderia (ONAF) di Bari, di una macchina fresatrice per la lavorazione dei cuori in acciaio fuso al manganese. Lotto unico — CIG 7436271CF2 — CUP J88E17000050001 Importo posto a base di gara 6 000 000,00 EUR al netto IVA, di cui 20 702,02 EUR per oneri relativi all’attuazione dei piani di sicurezza, non soggetti a ribasso.</P>
               <P>Gli importi di cui sopra sono comprensivi di qualsiasi forma di eventuali opzioni o rinnovi del contratto.</P>
               <P>La fornitura dovrà essere effettuata nel rispetto di quanto previsto dalle Specifiche Tecniche di Fornitura ONI/ONAF ST 079 1 0 del 15.1.2018 (allegata al Disciplinare di gara).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">6000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF47"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Fornitura, installazione e messa in servizio presso l’Officina Nazionale Armamento Fonderia (ONAF) di Bari, di una macchina fresatrice per la lavorazione dei cuori in acciaio fuso al manganese. CUP J88E17000050001 CIG 7436271CF2. Importo posto a base di gara 6 000 000,00 EUR al netto IVA, di cui 20 702,02 EUR per oneri relativi all’attuazione dei piani di sicurezza, non soggetti a ribasso.</P>
                  <P>Si evidenzia che la presente gara non è suddivisa in lotti, per la particolarità del prodotto e l'unicità del luogo di installazione.</P>
                  <P>La procedura di affidamento è indetta ai sensi del D.Lgs. 50/2016 (Codice dei contratti pubblici) e del d.P.R. 207/2010 – limitatamente alle norme ancora in vigore ai sensi dell’art. 216 del D.Lgs. 50/2016 – per la parte applicabile ai cosiddetti settori speciali.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Caratteristiche impresa — Manutenzione e garanzia — Caratteristiche tecniche</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>85/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Pt 0 elemento Caratteristiche impresa</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Pt1 elemento Manutenzione e garanzia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>35/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Pt2 elemento Caratteristiche tecniche</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>55/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>15/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">6000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">570</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— iscrizione in un registro commerciale (Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura — CCIAA).</P>
               <P>Gli operatori economici, se cittadini italiani o di altro Stato membro residenti in Italia, devono essere iscritti nel registro della Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura o nel registro delle commissioni provinciali per l'artigianato, o presso i competenti ordini professionali per l’attività di attività analoghe all’oggetto della presente procedura di gara. Al soggetto di altro Stato membro non residente in Italia, è richiesta la prova dell’iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali di cui all'allegato XVI al D.Lgs. 50/2016, mediante dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato membro nel quale è stabilito ovvero mediante attestazione, sotto la propria responsabilità, che il certificato prodotto è stato rilasciato da uno dei registri professionali o commerciali istituiti nel paese in cui è residente.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— indice finanziario (da dichiarare nel Documento di Gara Unico Europeo — DGUE).</P>
               <P>Il concorrente per essere ammesso alla gara deve essere in possesso del requisito indicato al paragrafo II.5.2 della «Procedura di valutazione economico finanziaria di un operatore economico RFI DAC PS IFS 005 B» di cui è possibile prendere visione sul sito Internet dell’ente aggiudicatore www.rfi.it seguendo il percorso — Qualificazione e gare — Regole e documentazione — Procedura di valutazione economico — finanziaria.</P>
               <P>Il valore minimo accettabile del punteggio sintetico finale è pari a 18. A tal fine il concorrente, sull'ultimo bilancio approvato e depositato presso la CCIAA, dovrà eseguire l'autovalutazione economico finanziaria in base alla procedura sopra indicata utilizzando, per la comparazione, gli indici medi di riferimento (cod. ident. 6751): Roa (6,52 %), rotazione delle attività totali (90,55 %), liquidità corrente (139,45 %), copertura delle immobilizzazioni (109,74 %), autonomia finanziaria (34,89 %), esigibilità del passivo (48,42 %), indebitamento bancario (9,86 %), elasticità dei costi (35,05 %).</P>
               <P>Nel caso di Raggruppamenti Temporanei di Imprese (RTI) e di consorzi di concorrenti ogni impresa facente parte del raggruppamento deve essere in possesso del requisito di cui al presente paragrafo.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Di aver correttamente eseguito, negli ultimi cinque anni antecedenti la data di scadenza del bando, forniture di simili macchinari nel settore di attività oggetto dell'appalto, per un importo medio/annuo pari almeno a € 12.000.000,00, indicando l’elenco dei clienti (da dichiarare nel DGUE);</P>
               <P>b) di aver correttamente eseguito, negli ultimi cinque anni antecedenti la data di scadenza del bando, la fornitura di almeno n. 1 macchinario dotato di doppia tavola mobile, indicando l’elenco dei clienti (da dichiarare nel DGUE);</P>
               <P>c) certificato di riconoscimento di conformità del sistema di gestione per la qualità alla norma UNI-EN ISO 9001:2008 o ISO 9001:2015, riferito al settore produttivo specifico a cui appartiene il materiale oggetto della presente gara, rilasciato da un organismo certificatore accreditato da un ente aderente all'EA (European Accreditation of Certification) e/o all'IAF (International Accreditation Forum), sottoscrittore degli accordi di mutuo riconoscimento (MLA o MRA); in Italia l'ente di accreditamento è ACCREDIA (già SINCERT); resta inteso che, per poter ammettere l’impresa concorrente a partecipare alla gara, occorre che quest’ultima sia in possesso di certificato ISO 9001:2008 o ISO 9001:2015 il cui campo di applicazione sia esteso almeno al settore della commercializzazione di prodotti analoghi all’oggetto della presente procedura; il possesso del suddetto certificato dovrà essere dichiarato nell’apposita area presente nella dichiarazione DGUE; inoltre copia del medesimo certificato dovrà essere allegata nell’apposita area presente nella busta amministrativa digitale del presente evento on-line; con riferimento alle sopra citate certificazioni di qualità, trovano applicazione le disposizioni di cui all’art. 87 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>d) copia di un «attestato di buona esecuzione» rilasciato da uno dei clienti tra quelli dichiarati per il requisito di cui alla precedente lettera b), da allegare nell’apposita area presente nella busta amministrativa digitale del presente evento on-line.</P>
               <P>In caso di RTI orizzontale ogni impresa facente parte del raggruppamento deve essere in possesso del requisito di cui alla lettera c) del presente paragrafo. Il requisito di cui alle lettere b) e d) deve essere posseduto dall’impresa mandataria. Il requisito di cui alla lettera a), in quanto frazionabile, può essere posseduto cumulativamente dal raggruppamento.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>— sopralluogo obbligatorio: v. punto C del Disciplinare,</P>
               <P>— soggetti ammessi alla gara: v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— documentazione necessaria per la gara: v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— condizioni di partecipazione e relative verifiche: v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— soccorso istruttorio: v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— subappalto: è ammesso il subappalto a norma dell’art. 105 del D.Lgs. 50/2016. v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— avvalimento: v. punto E del Disciplinare,</P>
               <P>— verifica dell’offerta anomala: v. punto J del Disciplinare,</P>
               <P>— spese di stipula: v. punto M del Disciplinare,</P>
               <P>— spese di pubblicazione su GURI e quotidiani: v. punto R del Disciplinare.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>L’offerta dei concorrenti deve essere corredata da cauzione provvisoria, come definita al punto F.1) del Disciplinare di gara, pari al 2 % dell’importo complessivo dell’appalto.</P>
               <P>All’atto della stipulazione del contratto l’aggiudicatario deve presentare la garanzia definitiva nella misura del 10 % dell'importo complessivo netto del contratto, secondo le modalità e i contenuti specificati al punto F.2) del Disciplinare di gara.</P>
               <P>La mancata costituzione della garanzia determina la decadenza dell'affidamento [l’escussione della garanzia provvisoria ove richiesta] e permette alla stazione appaltante di aggiudicare l'appalto al concorrente che segue nella graduatoria.</P>
               <P>È espressamente esclusa l’applicazione alla presente procedura del beneficio della riduzione percentuale della garanzia per le imprese in possesso della certificazione di qualità, non trovando applicazione nei cosiddetti settori speciali le disposizioni di cui agli artt. 93 e 103 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>L’appalto è finanziato con fondi della stazione appaltante.</P>
               <P>I prezzi che risulteranno dall’aggiudicazione della procedura resteranno fissi e invariati per tutta la durata della fornitura.</P>
               <P>Il contratto è soggetto agli obblighi in tema di tracciabilità dei flussi finanziari di cui all’art. 3 della L. 136/2010.</P>
               <P>I corrispettivi d’appalto verranno liquidati secondo le modalità indicate nello schema di contratto posto a base di gara.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le condizioni della fornitura sono contenute nello schema di contratto e relativi allegati, nonché negli atti in esso richiamati, come indicato nel Disciplinare.</P>
               <P>Ulteriori informazioni circa i sub elementi di cui al punto II.2.5) del presente bando sono indicate nel Disciplinare di gara.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-07-03</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>RFI SpA — Direzione Acquisti, via Breda 28, 20126 Milano (la data e il luogo di cui sopra si riferiscono alla prima seduta pubblica).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Si rinvia ai punti J e K del Disciplinare di gara.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Verifica dei requisiti economici e tecnici: con la presentazione dell’offerta, il concorrente è a conoscenza che RFI potrà effettuare controlli sulla veridicità delle dichiarazioni/certificazioni presentate, anche mediante la richiesta di documentazione attestante quanto dichiarato. A titolo esemplificativo e non esaustivo potranno essere effettuati presso l’amministrazione o l’ente competente, accertamenti sulle dichiarazioni/certificazioni presentate (ai sensi dell’art. 71 del D.P.R. 445/2000) o nel caso di verifica dei requisiti tecnici, potrà essere effettuata, a cura di incaricati di RFI, una visita ispettiva presso il sito di produzione sopra menzionato.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio — sede di Roma o altro competente individuato secondo le disposizioni di cui all’art. 13 del D.Lgs. 104/2010 e successive modifiche e integrazioni</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Flaminia 189</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 06328721</PHONE>
               <FAX>+39 0632872315</FAX>
               <URL>https://www.giustizia-amministrativa.it</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Proposizione del ricorso innanzi al Tribunale Amministrativo Regionale competente entro 30 giorni dalla data della pubblicazione del bando ovvero dalla piena conoscenza dell'atto ritenuto lesivo.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
