<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="172801-2018" EDITION="2018077"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-176207-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>77</NO_OJ><DATE_PUB>20180420</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 077-172801</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172801-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="48900000">Miscellaneous software package and computer systems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="30121430">Digital duplicators</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32420000">Network equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35125000">Surveillance system</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71632000">Technical testing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 995 200,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180516 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Други софтуерни пакети и операционни системи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Různé balíky programů a počítačové systémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse programpakker og computersystemer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse Softwarepakete und Computersysteme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Διάφορα πακέτα λογισμικού και συστήματα ηλεκτρονικών υπολογιστών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Miscellaneous software package and computer systems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Paquetes de software y sistemas informáticos diversos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mitmesugused tarkvarapaketid ja arvutisüsteemid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Erilaiset ohjelmatuotteet ja tietokonejärjestelmät</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Logiciels et systèmes informatiques divers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Miscellaneous software package and computer systems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Razni programski paketi i računalni sustavi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Különféle szoftvercsomagok és számítógépes rendszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacchetti software e sistemi informatici vari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Įvairūs programinės įrangos paketai ir kompiuterių sistemos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Dažādas programmatūras pakotnes un datoru sistēmas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pakketti tas-softwer varji u sistemi tal-kompjuter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse software en computersystemen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Różne pakiety oprogramowania i systemy komputerowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacote de software e sistemas informáticos diversos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse pachete software şi sisteme informatice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Rôzne softvérové balíky a počítačové systémy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Razni programski paketi in računalniški sistemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse programvara och datorsystem</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Direcția Generală de Protecție Internă</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Generală de Protecție Internă</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Răzoare nr. 5, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>050506</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Cornelia Albu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213156911/ +40 213111353</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@dgpi.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213156911</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Generală de Protecție Internă</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Răzoare nr. 5, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>050506</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213156911</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@dgpi.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213156911</FAX></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție laborator de analiză malware în cadrul proiectului Forensint „Îmbunătățirea capacităților investigative ale sistemului de apărare cibernetică de la nivelul MAI (CERT-INT)”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Str. Razoare nr. 5, sector 6, Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitie laborator de analiza malware în cadrul proiectului Forensint „Îmbunatatirea capacitatilor investigative ale sistemului de aparare cibernetica de la nivelul MAI (CERT-INT)” cod ROFSIP2016OS5A01P02, conform cerintelor din caietul de sarcini. Procedura se va finaliza prin încheierea unui contract de furnizare.</P><P>Data limita de primire a solicitarilor de clarificari: 15 zile înainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari: 10 zile înainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48900000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="30121430"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32420000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35125000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71632000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Achizitie laborator de analiza malware în cadrul proiectului Forensint „Îmbunatatirea capacitatilor investigative ale sistemului de aparare cibernetica de la nivelul MAI (CERT-INT)” cod ROFSIP2016OS5A01P02, conform cantitatilor si cerintelor din caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3995200.00">3 995 200,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>63</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoare: 39.952,00 RON. Daca ofert. vor constitui garantia in alta moneda decat RON, echivalenta LEU/alta valuta se va realiza la cursul BNR valabil la data publicarii anuntului de participare in SEAP. Perioada de valabilitate este de 90 de zile calendaristice de la data limita de depunere a ofertelor. AC poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei. În cazul în care ofertantul îsi extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valab. a garantiei de participare va fi prelungita în mod corespunzator. Forma de const. a garantiei: orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o soc. bancara ori de asigurari care se va depune in SEAP, cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, in cuantumul si pt. perioada prevazute in doc. de atribuire în conf. cu Formularul nr. 9 sau virament bancar în contul RO50TREZ7065005XXX014897 Trez. Sec.6, Cod Fiscal 36755310. In acest sens se va prez. OP, stampilat de banca, cu exceptia celor const. prin trezoreria statului sau virament online, care se vor atasa scanate in SEAP. Dupa aceasta data, AC poate solicita, prin clarificari, depunerea garantiei de participare în original doar daca doc. prin care se demonstreaza constituirea garantiei de participare face parte din categoria doc. cu regim special a caror valabilitate este conditionata de prezentarea în forma originala. AC nu permite constit. gar. de part. prin depunerea unei sume de bani la casieria DGPI. Dovada const. garan de particip în cuantumul si forma solicitate de AC trebuie sa fie prezentate cel mai tarziu la data si ora stabilite pentru depunerea ofertelor, conf. art.36 din HG nr.395/2016. GP poate fi executata de catre AC în conf. cu prev. legale în vigoare în domeniul AP, iar eliberarea acesteia se va face în conf. cu prev. art. 38 din HG 395/2016.In cazul depunerii unei contestatii la instanta de judecata op. ec. va const. o cautiune calc. conf. art. 33, alin. (2) din Legea 101/2016. GBE se constituie în procent de 10 % din valoarea contractului fara TVA, în termen de cel mult 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de furnizare de catre ambele parti. Modul de constituire a GBE: conform art.40 din HG 395/2016 prin virament bancar sau printr-un inst. de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract; Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului de achizitie publica, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. În cazul scrisorii de garantie bancara de buna executie se va completa Form. Nr. 11. Garantia de buna executie va fi retinuta/restituita în conditiile prevazute la art. 42 din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>FEN FORENSINT„Îmbunatatirea capacitatilor investigative ale sistemului de aparare cibernetica de la nivelul MAI(CERT-INT)”FSI componenta Cooperare Politieneasca,cadrul financiar 2014-2020.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016; Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016; Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1 - Declaratie privind eligibilitatea, ofertantii, membrii ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori, nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164 din legea nr. 98/2016. Ofertantii, membrii ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori, vor completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art.164 din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Cerinta obligatorie: Se va completa formularul DUAE de catre operatorii economici (ofertanti, membrii ai unei asocieri, subcontractanti, tertii sustinatori) participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Cerinta nr. 2: Declaratie privind neîncadrarea în prevederile art.165 din legea nr. 98/2016, ofertantii, membrii ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 165.</P><P>Ofertantii, membrii ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori vor completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Incadrarea in situatia prevazuta la art.165 din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.Se va completa formularul DUAE de catre operatorii economici (ofertanti, membrii ai unei asocieri, subcontractanti, tertii sustinatori) participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitatea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice. Aceste documente pot fi:</P><P>1.Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat) valabile la momentul prezentarii.</P><P>2.Cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>3. Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166, alin.(2), art. 167, alin (2), art. 171 din Legea 98/2016.</P><P>4. Alte documente edificatoare dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Declaratie privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din legea nr. 98/2016, (ofertantii, membri ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori). Ofertantii, membrii ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori, dupa caz, trebuie sa completeze si sa depuna Formularul nr. 1.</P><P>Persoanele cu functie de decizie în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de achizitie sunt cele mentionate în Formularul nr. 1 (Mihai MARCULESCU – Director general; Marius Haientz PATRICHE - PRIM-ADJUNCT al DIRECTORULUI GENERAL; Catalin GADICI - DIRECTOR GENERAL ADJUNCT; Adrian BADEA - SEF STRUCTURA LOGISTICA; Fanuta VIZIREANU - SEF SERVICIU FINANCIAR CONTABILITATE; Octavia STAN – SEF STRUCTURA JURIDICA; Cornelia-Nicoleta ALBU - STRUCTURA ACHIZITII PUBLICE; Cristina PASCU - responsabil achizitii publice; Mihaela SANDU – Responsabil financiar-contabilitate; Stefania-Florentina COSTEA – Responsabil financiar-contabilitate; Alina PREDA – Manager proiect; Leizeriuc LUCIAN – responsabil tehnic; Andrei PAPOE - Responsabil tehnic; Mihai BOAMBA- responsabil tehnic; Ramona BUTNARU- responsabil tehnic; Adrian POJAR- responsabil tehnic; Alexandru NASTASE- Consilier juridic; Alin MOICEANU-Consilier juridic; Alexandru MIHAI -Responsabil proiect; Marius NICOLAE- Responsabil proiect; Victor MITU – expert tehnic cooptat; Adrian MANEA- expert tehnic cooptat; Ionut Cristian PAUN- expert tehnic cooptat;</P><P>Cerinta 4: Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice. Ofertantii (membri ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 167). Ofertantii, membri ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori vor completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art.167 din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Cerinta obligatorie: Se va completa formularul DUAE de catre operatorii economici participanti (ofertantii, membri ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori) la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitatea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, in clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>NOTA: In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit op. ec., nu se emit documente de tipul celor solicitate sau acestea nu vizeaza toate situatiile cuprinse la art. 164, 165 si 167, se accepta prezentarea unei declaratii pe proprie raspundere sau dupa caz, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens. In cazul ofertantilor persoane juridice/fizice straine documentele vor fi transmise in limba in care au fost emise, in original, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana. Operatorul economic (ofertantii, membri ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Certificatul constatator eliberat de Ministerul Justitiei – Oficiul National al Registrului Comertului sau echivalent. Ofertantii (membri ai unei asocieri, subcontractantii, terti sustinatori) vor depune Certificatul constatator eliberat de Ministerul Justitiei – Oficiul National al Registrului Comertului sau echivalent in original sau copie lizibila de pe forma electronica cu mentiunea conform cu originalul. Informatiile din certificat trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia. Din continutul certificatului trebuie sa rezulte numele complet, sediul, persoanele autorizate/administratori, precum obiectul de activitate, respectiv furnizarea de produse care fac obiectul achizitiei. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC. Cerinta se aplica inclusiv pentru membrii ai unei asocieri, subcontractanti, terti sustinatori, care sunt obligati sa prezinte acest document.</P><P>NOTA: În cazul asocierii mai multor persoane juridice, cerintele privind situatia personala a ofertantului si capacitatea de exercitare a activitatii profesionale (înregistrate si atestate) trebuie sa fie îndeplinite de fiecare asociat în parte, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Persoane juridice/fizice straine: Documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident, precum si documente oficiale care sa ateste obiectul de activitate (traducere autorizata în limba româna). Operatorul economic (ofertantii, membrii ai unei asocieri, subcontractantii, tertii sustinatori) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitatea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta minima de calificare. Cifra de afaceri medie anuala pe ultimii 3 ani (respectiv 2015, 2016 ?i 2017) trebuie sa fie cel putin egala cu 3.995.200,00 RON. Se vor prezenta informatii generale aferente ultimilor 3 ani. În cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci aceasta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiza, de regula prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, conform Formularului nr. 4 prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele financiare invocate. Se va lua în considerare cursul mediu euro comunicat de BNR pentru fiecare an în parte. Se vor prezenta bilanturile contabile (inlusiv contul de profit si pierdere) aferente ultimilor 3 ani, vizate si inregistrate conform prevederilor legale, copie conform cu originalul semnate si stampilate de reprezentantul legal al ofertantului. Autoritatea contractanta accepta prezentarea oricaror alte documente in sustinerea indeplinirii cerintei de calificare. Operatorii economici nerezidenti (straini) vor prezenta traducerea autorizata a documentelor solicitate mai sus. In masura in care publicarea bilanturilor contabile nu este prevazuta de legislatia tarii de origine in care este stabilit operatorul economic, atunci aceasta va prezenta alte documente edificatoare care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare a operatorului economic, in vederea verificarii indeplinirii cerintelor solicitate.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa formularul DUAE de catre operatorii economici participanti (ofertantii,membrii ai unei asocieri, tertii sustinatori) la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Angajamentul ferm al ter?ului sus?inator (daca este cazul), din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care ter?ul sus?inator va asigura îndeplinirea angajamentului, se depune odata cu DUAE completat de ofertant (cuprinzând informa?iile cu privire la existen?a unei sus?ineri de ter?a parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare), conform Notificarii ANAP nr. 256/08.12.2016. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, in clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul). În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar acestia vor raspunde în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica. Se va completa Formularul nr. 10, daca este cazul. Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze (daca este cazul). Subcontractantul nu trebuie sa se incadreze în situatiile de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Autoritatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantului/candidatului sa transmita informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv. Se va completa Formularul nr. 5, daca este cazul. In cazul în care ofertantul îsi demonstreaza situatia tehnica si profesionala învocând sustinerea unui/unor tert/terti, atunci aceasta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficieaza, de regula, prin prezentarea unui angajament de sustinere al persoanei respective din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii va/vor asigura propriul angajament de sustinere. Ofertantul si tertul/ tertii sustinator/sustinatori vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului. Tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia privind capacitatea tehnica si/sau profesionala nu trebuie sa se încadreaze în situatiile de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr.98/2016.</P><P>Cerin?a 1 - Lista principalelor livrari de produse efectuate in ultimii 3 ani cu indicarea valorilor, a datelor si a beneficiarilor publici sau privati, (ofertantii, membrii ai unei asocieri, tertii sustinatori) însotita de copii ale contractelor de furnizare. Respectivele documente prezentate trebuie sa indice beneficiarii - indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati, valoarea, perioada si locul furnizarii. Operatorul economic/membrii grupului vor demonstra experienta similara prin prezentarea listei principalelor livrari de produse efectuate în ultimii 3 ani avand un obiect similar cu cel al prezentului contract, respectiv „diverse pachete software ?i sisteme informatice”.</P><P>Calculul ultimilor 3 ani în vederea demonstrarii experientei similare se va realiza prin raportare la data limita de depunere a ofertelor, modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita de depunere a ofertelor. Operatorul economic/membrii grupului vor face dovada ca au furnizat produse similare in valoare cumulata de cel putin 3.995.200,00 RON fara TVA, in baza a cel putin unui contract sau a mai multor contracte. Pentru contractele aflate in derulare se vor lua în calcul numai partile din contract receptionate de beneficiar (pe baza proceselor-verbale de receptie). Pentru contractele prezentate în alta moneda, se va lua în considerare cursul mediu comunicat de BNR pentru fiecare an în parte. Pentru transformarea în lei se va utiliza cursul mediu pentru anii respectivi. Persoanele juridice straine vor atasa copii dupa documentele similare, insotite de traducere autorizata.</P><P>Cerinta:</P><P>Ofertantii, membrii ai unei asocieri vor prezenta un certificat de atestare a standardelor de asigurare a calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001:2008 sau echivalentul lui emis de organisme abilitate sau a altor dovezi de implementare a unui standard de calitate, valabil la momentul prezentarii în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Demonstrarea se poate face si prin prezentarea unui document emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza, in mod concludent, indeplinirea cerintei (proceduri/manuale detcalitate, activitate procedurata, etc, similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001). Pentru situatiile în care se depun oferte în asociere, cerinta trebuie îndeplinita de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Asociatii vor depune odata cu DUAE acordul de asociere in original si traducere autorizata unde este cazul. Fiecare asociat va depune separat DUAE, daca este cazul. În cazul în care ofertantul/candidatul intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare. Subcontractantii pe ale caror capacitati se bazeaza ofertantul/candidatul trebuie sa completeze, la rândul lor, DUAE separat. DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator (i) pe a caror capacitate se bazeaza ofertantul/ candidatul. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Se va completa formularul DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertantii, membrii ai unei asocieri, tertii sustinatori) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La nivelul DUAE se vor preciza urmatoarele informatii: numarul si data contractului, invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si nr. documentului de receptie precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Documentele justificative (recomandari / copii ale contractelor emise sau contrasemnate de o autoritate contractanta ori de catre clientul beneficiar sau orice alte documente care sa certifice indeplinirea obligatiilor contractuale, semnate si stampilate, din care sa reiasa: valoarea, obiectul, durata ?i beneficiarul) care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, in clasamentul intermediar, întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr.98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Se va completa formularul DUAE de catre operatorii economici participant (ofertantii, membrii ai unei asocieri) la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitatea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art.196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Punctaj tehnic (Ptehnic)</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>PUNCTAJ CERINTE NON-FUNCTIONALE (Pcnf)</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1840817</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Fonduri externe nerambursabile – Proiectul Forensint „Îmbunatatirea capacitatilor investigative ale sistemului de aparare cibernetica de la nivelul MAI (CERT-INT)” cod ROFSIP2016OS5A01P02 este finantat prin Fondul pentru Securitate Interna, componenta Cooperare Politieneasca, cadrul financiar 2014–2020.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pâna la data limita de depunere a ofertelor, operatorii economici vor depune în SEAP formularul DUAE, completat la adresa de internet dedicata: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Ofertantii vor depune in SEAP, semnate electronic, propunerea tehnica si propunerea financiara. În conformitate cu prevederile art. 193 din Legea 98/2016, daca este cazul, DUAE va include informatiile solicitate cu privire la membrii asocierii, tertul sustinator si/sau cu privire la subcontractanti. Eventualele amendamente la clauzele contractuale din proiectul de contract se vor depune odata cu oferta. Amendamentele formulate ulterior depunerii ofertelor nu vor fi luate in considerare. Nu se admit negocieri de clauze contractuale care nu au fost obiectate prin oferta initiala. Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>Nota: Clarificarile transmise de operatorii economici in zilele lucratoare dupa ora 16.00 sau nelucratoare (sambata, duminica sau sarbatori legale) vor fi inregistrate de autoritatea contractanta in urmatoarea zi lucratoare.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse, conform criteriului de atribuire, precizat in anuntul de participare, va trebui sa prezinte documentele suport actualizate, in vederea probarii celor asumate prin DUAE, inclusiv garantia de participare in original daca aceasta este constituita printr-un instrument de garantare. În situatia în care din motive obiective, justificate în mod corespunzator, ofertantul nu are posibilitatea de a prezenta documentele solicitate, acesta are dreptul de a-si demonstra situatia economica si financiara si prin prezentarea altor documente care sa reflecte o imagine fidela a situatiei de referinta. Daca o asociere de operatori economici depune o oferta comuna, atunci situatia economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>1) În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza situatia economica si financiara, precum si capacitatea tehnica si profesionala invocând sustinerea acordata de catre un tert, acesta trebuie sa prezinte un angajament ferm, precum si Declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016 (Formularul 1). Din continutul angajamentului trebuie sa reiasa ca tertul sustinator va pune la dispozitia ofertantului resursele financiare, tehnice si profesionale de referinta. Persoana care asigura sustinerea financiara, tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle în situatiile care determina excluderea din procedura de achizitie;</P><P>2) În cazul unei asocieri, ofertantul trebuie sa prezinte Acordul de asociere, Declaratia de asociere, Lista cuprinzând asociatii (Formularul 10), Împuternicire si Declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016 (Formularul 1);</P><P>3) În cazul subcontractarii, ofertantul trebuie sa prezinte Lista cu subcontractantii (Formularul 5) si Formularul 1 – Declaratie privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>În termen de 10 zile incepand cu ziua urmatoare luarii la cunostinta despre un act al autoritatii contractante considerat nelegal, conform Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Generală de Protecție Internă</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Răzoare nr. 5, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>050506</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@dgpi.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213156911</PHONE><FAX>+40 213156911</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>