<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="172818-2018" EDITION="2018077"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-171296-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>77</NO_OJ><DATE_PUB>20180420</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 077-172818</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172818-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.spitalfelix.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33690000">Various medicinal products</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO111">Bihor</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">793 620,64</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 190 430,96</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180504 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Разни медикаменти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Různé léčivé přípravky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse lægemidler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Varia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Διάφορα φάρμακα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Various medicinal products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicamentos diversos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Mitmesugused ravimid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Muut lääkkeet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Médicaments divers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Various medicinal products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Razni lijekovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Különböző gyógyszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinali vari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiti vaistai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Dažādas zāles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti mediċinali varji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse geneesmiddelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Różne produkty lecznicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicamentos vários</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse medicamente</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Rôzne liečivá</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Različna zdravila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Băile Felix</TI_TOWN><TI_TEXT>Varia</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Clinic de Recuperare Medicală Băile Felix</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Clinic de Recuperare Medicală Băile Felix</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Localitatea Băile Felix, județul Bihor</ADDRESS><TOWN>Oradea</TOWN><POSTAL_CODE>417500</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Achiziții Publice, Contractare</CONTACT_POINT><ATTENTION>ing. Moza Gafia</ATTENTION><PHONE>+40 259318108</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>spital_felix@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 259318135</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.spitalfelix.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Medicamente de uz uman</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Clinic de Recuperare Medicală Băile Felix.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO111"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare de „Medicamente de uz uman” cu mijloace de transport adecvate, conform specificațiilor din caietul de sarcini.</P><P>Valoarea minimă estimată până la 31.12.2018 este de 793 620,64 RON, fără TVA și reprezintă valoarea prezentei proceduri (în funcție de care se vor elabora si evalua ofertele), iar valoarea maximă estimată este de 1 190 430,96 RON, fără TVA și reprezintă valoarea estimată ce conține și valoarea posibilelor suplimentari, conform art. 165 din HG 395/2016. Dreptul autorității contractante de a opta pentru suplimentarea cantităților de produse este condiționată de existenta resurselor financiare alocate cu această destinație conform art. 165 din HG 395/2016.</P><P>Număr zile până la care se pot solicita clarificări înainte de data limită de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P><P>Autoritatea contractantă va răspunde în mod clar și complet tuturor solicitărilor de clarificari/informații suplimentare în a 10-a zi înainte de data limită de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33690000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea minimă estimată până la 31.12.2018 de „Medicamente de uz uman” este conform caietului de sarcini. Valoarea estimată = 793 620,64 RON, fără TVA.</P><P>Valoarea estimată pe perioada 1.1.2019 – 30.4.2019 = 396 810,32 RON, fără TVA.</P><P>Cantitatea maximă estimată pe perioada 2018–30.4.2019 este conform caietului de sarcini. Valoarea estimată pe perioada 2018–30.4.2019 = 1 190 430,96 RON, fără TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="793620.64">793 620,64</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1190430.96">1 190 430,96</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Autoritatea contractantă optează pentru prelungirea contractului conform art. 165 din HG 395/2016.</P></OPTION_DESCRIPTION><PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH>8</PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH></OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>8</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Se constituie in cuantum de maxim 1 % din valoarea estimata fara TVA a contractului, respectiv 7936 RON, conform art. 35 alin. (4) din HG 395/2016. Pentru echivalenta RON/alta valuta se va avea in vedere cursul comunicat de BNR la data publicarii invitatiei de participare in SEAP. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei, respectiv 120 de zile de la data limita stabilita de depunere a ofertelor. Cuantumul garantiei de participare este acelasi pentru toti ofertantii, inclusiv pentru IMM-uri (art. 16 alin. (2) din Legea nr. 346/2004 a fost abrogat prin prevederile OUG nr. 58/2016 pentru modificarea si completarea unor acte normative cu impact asupra domeniului achizitiilor publice).</P><P>Garantia de participare se poate constitui pana la data limita de depunere a ofertelor, prin:</P><P>— Scrisoare de garantie bancara pentru participare la licitatie/Instrument de garantare; contul autoritatii contractante: RO39TREZ0765005XXX010699 deschis la Trezoreria Oradea, Cod Fiscal 4245038, cu mentiunea: „Pentru achizitie Medicamente de uz uman” — pana la data limita de depunere a ofertelor in favoarea autoritatii contractante. Conform art. 36 alin. (7) din H G 395/2016, documentele prin care s-a constituit garantia de participare se vor depune, alaturi de DUAE, oferta tehnica si financiara. Ofertele care nu sunt însotite de garantia de participare în cuantumul, forma si valabilitatea stabilita prin documentatie, vor fi inacceptabile conform art. 137 alin. (2) lit. a) din HG 395/2016. Cuantumul garantiei de buna executie va fi 10 % din valoarea contractului — fara TVA, iar aceasta va fi constituita prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, conform art. 39–42 din HG 395/2016. Conform art. 40 alin. (3) din HG 395/2016, daca partile convin, garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, cu conditia ca autoritatea contractanta sa fi prevazut aceasta posibilitate în documentatia de atribuire. In cazul retinerilor succesive din sumele datorate pentru facturi partiale contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent, un cont de disponibil la dispozitia autoritatii contractante conform art. 40 din HG 395/2016. Suma initiala care se depune de catre contractant in contul de disponibil deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA conform art. 40 alin. (6) din HG 395/2016. Pe parcursul îndeplinirii contractului de achizitie publica/contractului subsecvent, autoritatea contractanta urmeaza sa alimenteze contul de disponibil prevazut la alin. (4) si (5) prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite contractantului pâna la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie în contractul de achizitie publica si va înstiinta contractantul despre varsamântul efectuat, precum si despre destinatia lui.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de buna executie a contractului este cu 14 zile mai mare decat durata contractului. Restituirea garantiei de buna executie se efectueaza potrivit prevederilor art. 42 alin. (1) din HG 395/2016.</P><P>Cazuri de retinere a garantiei de buna executie: potrivit prevederilor art. 41 din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Venituri proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei este completarea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat;</P><P>2)  Cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operatori economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/act constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Conform art. 58–63 din Legea nr. 98/2016, pentru evitarea conflictului de interes, persoanele cu functie de decizie in ce de priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>— Dr. Suciu Nicoleta Ramona,</P><P>— Ec. Bara Florentina Ioana,</P><P>— Dr. Cioara Felicia Liana,</P><P>— Ec. Ile Corina Ana,</P><P>— Jr. Costas Corina Simona,</P><P>— Ing. Moza Gafia Elena.</P><P>De asemenea subcontractantii propusi trebuie sa nu se gaseasca in vreuna din situatiile prevazute la art. 164, 165 sau 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. În cazul unei asocieri, fiecare asociat (inclusiv liderul) este obligat sa nu se incadreze in vreuna din situatiile prevazute la art. 164, 165 sau 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. DUAE va fi completata si de catre ofertantul asociat, subcontractant sau tert sustinator.</P><P>Potrivit art. 60 din HG 395/2016, operatorii economici vor depune obligatoriu DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), urmand ca documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota 1. Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro).</P><P>Înainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita operatorului economic clasat pe primuluii loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE. DUAE se va depune, dupa caz, si de catre tertul sustinator.</P><P>Nota 2. Autoritatea contractanta are obligatia de a accepta ca fiind suficient si relevant pentru demonstrarea faptului ca ofertantul/candidatul nu se încadreaza în una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, orice document considerat edificator, din acest punct de vedere, în tara de origine sau în tara în care ofertantul/candidatul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva. În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens. Cerinta nr. 1:</P><P>— Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Completare DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), urmând ca documentul justificativ, respectiv certificatul constatator emis de ONRC (Oficiul National al Registrului Comertului) sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis în tara de rezidenta, sa fie prezentat, la solicitarea autoritatii contractante, doar primului operator economic clasat in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. În cazul în care tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul este alta decât România, apartenenta din punct de vedere profesional va fi dovedita cu documente din tara de origine, echivalente cu cele solicitate. Aceste documente se vor depune în limba româna, traduse de traducator autorizat. Documentele cerute la cerinta nr. 1 vor fi prezentate si de catre ofertantul asociat, subcontractant sau tert sustinator. Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). Înainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita primului operator economic clasat in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor si dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE. DUAE se va depune (dupa caz) si de catre tertul sustinator. In vederea prevenirii aparitiei erorilor si combaterea fenomenului coruptiei în domeniul achizitiilor publice si pentru o abordare unitara si nediscriminatorie a ofertantilor, acest criteriu de calificare este necesar pentru a dovedi ca ofertantul este inregistrat ca persoana fizica sau juridica in conformitate cu prevederile din tara in care este stabilit. Informatiile solicitate in cadrul acestei sectiuni ne sunt necesare in vederea asigurarii autoritatii contractante ca derularea propriu-zisa a contractului cu ofertantul declarat castigator, nu va fi impiedicata de aparitia unor situati juridice care nu au putut fi cunoscute la momentul licitatiei, de genul: societatea comerciala inregistreaza anumite deficiente la Oficiul Registrului Comertului de natura sa puna in imposibilitate buna functionare, starea prezenta a societatii comerciale respective.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Declaratie pe propria raspundere prin care se confirma ca produsele ofertate detin autorizatie de punere pe piata eliberata de Ministerului Sanatatii/in baza art. 4 alin. (2) lit. b) din HG 734/2010 privind organizarea si functionarea Agentiei Nationale a Medicamentului si a Dispozitivelor Medicale, cu modificarile ulterioare;</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei este completarea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire.</P><P>Nota: Persoanele juridice straine vor atasa, în copie însotita de traducere certificata în limba româna, documente relevante, emise de autoritatile competente, care sa certifice îndeplinirea cerintelor de mai sus. În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit operatorul nu se emit astfel de documente sau acestea nu vizeaza toate situatiile, atunci va fi acceptata doar o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare ori a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens. Declaratia va fi însotita de traducere certificata în limba româna.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv autorizatia de punere pe piata sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>— Certificat RBPF (Reguli de Buna Practica Farmaceutica) vizat anual de Colegiul Farmacistilor, conform art. nr. 2 din Decizia nr. 1/2011 privind aprobarea procedurilor de evaluare a farmaciilor cu privire la respectarea Regulilor de buna practica farmaceutica si art. 3 din Ordinul ministrului sanatatii nr. 75/2010 pentru aprobarea Regulilor de buna practica farmaceutica.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei este completarea DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire.</P><P>Nota: Persoanele juridice straine vor atasa, în copie însotita de traducere certificata în limba româna, documente relevante, emise de autoritatile competente, care sa certifice îndeplinirea cerintelor de mai sus. În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit operatorul nu se emit astfel de documente sau acestea nu vizeaza toate situatiile, atunci va fi acceptata doar o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare ori a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens. Declaratia va fi însotita de traducere certificata în limba româna.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Certificat RBPF sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra medie de afaceri anuala pe ultimii 3 ani fiscali, respectiv 2015, 2016, 2017 sa fie mai mare sau cel putin egala cu: 793 620,64 RON.</P><P>Curs euro comunicat de BNR la data de:</P><P>— 31.12.2015  —  1 EUR= 4,4450 RON,</P><P>— 31.12.2016  —  1 EUR= 4,5411 RON,</P><P>— 31.12.2017  — 1 EUR= 4,6597 RON.</P><P>Pentru situatiile financiare exprimate în alte monede decât RON se va folosi pentru conversie rata medie anuala de schimb comunicata de catre Banca Centrala Europeana. (www.ecb.int — Euro foreign exchange reference rates) pentru data de 31.12 a anului pentru care au fost intocmite situatiile financiare respective.</P><P>Cerinta se demonstreaza prin completarea DUAE in perioada de ofertare, iar ulterior autoritatea contractanta solicita documente justificative (bilanturi contabile, situatii financiare etc.) ofertantului clasat pe primul loc pentru dovedirea informatiilor DUAE.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei este completarea DUAE in perioada de ofertare, iar ulterior autoritatea contractanta solicita documente justificative (bilanturi contabile, situatii financiare etc.) ofertantului clasat pe primul loc pentru dovedirea informatiilor DUAE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Lista principalelor livrari de medicamente de uz uman, efectuate în ultimii 3 ani, lista continând valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Livrarile de produse se confirma prin prezentarea cel putin a unui certificat/document emis sau contrasemnat de o autoritate ori de catre clientul beneficiar.</P><P>Informatii privind subcontractantii:</P><P>Informatii despre asociati:</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE, urmând ca documentul justificativ sa fie prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante numai de ofertantul clasat pe I loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acesta va face dovada livrarii in ultimii 3 ani a produselor de uz uman, prin prezentarea de documente justificative ce pot fi certificate constatatoare/recomandari/procese-verbale de receptie/alte documente.</P><P>Se completeaza DUAE in conformitatea cu art. 193–195 din Legea 98/2016 si se prezinta acordul de subcontractare odata cu DUAE la data limita de depunere a ofertelor. Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le subcontracteze, datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi si acordul acestora. Documentele care sustin cele declarate in DUAE se vor prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Ofertantul a carui oferta a fost declarata câstigatoare are obligatia de a prezenta contractele încheiate cu subcontractantii nominalizati în oferta, înaintea semnarii contractului de achizitie publica.</P><P>Se completeaza DUAE in conformitatea cu art. 193–195 din Legea 98/2016 si se prezinta acordul de asociere odata cu DUAE la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Se va prezenta: Acordul de asociere în vederea participarii la procedura de atribuire a contractului. În cazul în care oferta comuna este declarata câstigatoare se solicita legalizarea asocierii.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In cazul ofertelor clasate pe primul loc cu preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP la sectiunea „Intrebari” in vederea incarcarii electronice de catre ofertanti de documente care contin noi preturi.</P><P>Avand in vedere art. 20 alin. (6) din HG nr. 395/2016, mentionam ca operatorii economici interesati a participa la procedura, pot completa formularul DUAE, prin accesarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter. Pentru selectarea cerintelor 2 si 3 din Fisa de date  —  Sectiunea III.2.b) Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, veti bifa in Formularul DUAE criteriul din Partea IV, punctul A „Pentru contractele de achizitie de servicii: este necesara o anumita autorizatie”.</P><P>Avand in vedere OUG 71/2012 privind desemnarea Ministerul Sanatatii ca unitate de achizitii publice centralizata, precum si Ordinul 658/2013 pentru aprobarea Listei medicamentelor, materialelor sanitare, echipamentelor de protectie, a serviciilor, combustibililor si lubrifianților pentru parcul auto, pentru care se organizeaza proceduri de achizitie centralizate la nivel national, dupa incheierea contractului de furnizare la prezenta procedura, autoritatea contractanta poate rezilia unilateral contractul pentru produsele cuprinse in lista de achizitii publice centralizate la Ministerul Sanatatii, dupa finalizarea procedurilor de achizitie centralizate.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenul privind exercitarea căilor de atac sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Clinic de Recuperare Medicală Băile Felix — Compartimentul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Băile Felix, județul Bihor</ADDRESS><TOWN>Băile Felix</TOWN><POSTAL_CODE>417500</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>spital_felix@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 259318108</PHONE><FAX>+40 259318135</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>