<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="172805-2018" EDITION="2018077"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-175478-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>77</NO_OJ><DATE_PUB>20180420</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 077-172805</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172805-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>ES</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="ES"/><IA_URL_GENERAL>www.carm.es</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.carm.es/web/pagina?IDCONTENIDO=1616&amp;IDTIPO=200&amp;RASTRO=c709$m&amp;dpto=8a2629245f7a9579015f7bf0c99c070b</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="44211100">Modular and portable buildings</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES62">Región de Murcia</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES">ESPAÑA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">661 157,02</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">661 157,02</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180522 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Иcпaния</TI_CY><TI_TOWN>Мурсия</TI_TOWN><TI_TEXT>Фургони, използвани на строителни обекти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Španělsko</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebnicové a mobilní buňky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Modulopbyggede og transportable bygninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Mobile, modulare Containergebäude</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ισπανία</TI_CY><TI_TOWN>Μούρθια</TI_TOWN><TI_TEXT>Αρθρωτά και φορητά κτίρια</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Spain</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Modular and portable buildings</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>España</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Edificios prefabricados modulares</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Hispaania</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Moodul- ja teisaldatavad ehitised</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Espanja</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Modulaariset ja siirrettävät rakennukset</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Espagne</TI_CY><TI_TOWN>Murcie</TI_TOWN><TI_TEXT>Bâtiments modulaires préfabriqués</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Spáinn, an</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Modular and portable buildings</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Španjolska</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Modularne i prijenosne zgrade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Spanyolország</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Előre gyártott, moduláris épületek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Spagna</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Abitazioni modulari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Ispanija</TI_CY><TI_TOWN>Mursija</TI_TOWN><TI_TEXT>Moduliniai ir kilnojamieji statiniai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Spānija</TI_CY><TI_TOWN>Mursija</TI_TOWN><TI_TEXT>Modulāras un pārvietojamas konstrukcijas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Spanja</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bini modulari u portabbli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Spanje</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Modulaire verplaatsbare bouwelementen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Hiszpania</TI_CY><TI_TOWN>Murcja</TI_TOWN><TI_TEXT>Budynki modułowe i przenośne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Espanha</TI_CY><TI_TOWN>Múrcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Módulos pré-fabricados portáteis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Spania</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Construcţii modulare prefabricate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Španielsko</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Modulové a pojazdné budovy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Španija</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Modularne in prenosne stavbe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Murcia</TI_TOWN><TI_TEXT>Mobila byggnader och modulbyggnader</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="ES">Consejería de Educación, Juventud y Deportes de la comunidad autónoma de la Región de Murcia</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consejería de Educación, Juventud y Deportes de la comunidad autónoma de la Región de Murcia</OFFICIALNAME><NATIONALID>S-3011001I</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida de la Fama, 15</ADDRESS><TOWN>Murcia</TOWN><POSTAL_CODE>30006</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><CONTACT_POINT>Servicio de Contratación</CONTACT_POINT><ATTENTION>Alicia Pérez Grau</ATTENTION><PHONE>+34 968279688</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>alicia.perez4@carm.es</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+34 968279612</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.carm.es</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>http://www.carm.es/web/pagina?IDCONTENIDO=1616&amp;IDTIPO=200&amp;RASTRO=c709$m&amp;dpto=8a2629245f7a9579015f7bf0c99c070b</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acuerdo Marco para la selección de proveedores para el suministro, en su modalidad de arrendamiento sin opción de compra, instalación y montaje de conjuntos modulares prefabricados con destino a uso educativo para los centros públicos de educación infantil y primaria e institutos de enseñanza secundaria de la Región de Murcia</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>El lugar de ejecución será el que se indique al efecto en cada uno de los distintos contratos basados en el acuerdo marco.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ES"/><n2016:NUTS CODE="ES62"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>2</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="661157.02">661 157,02</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Selección de proveedores para el suministro, en su modalidad de arrendamiento sin opción de compra, instalación y montaje de conjuntos modulares prefabricados con destino a uso educativo para centros públicos de educación infantil y primaria e institutos de educación secundaria de la Región de Murcia, así como el establecimiento de las condiciones a que habrán de ajustarse los contratos de suministro que se adjudiquen basados en este acuerdo marco.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44211100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>No se establece presupuesto base de licitación para el presente acuerdo marco, por tener como objeto la selección de proveedores para los suministros que contratar con posterioridad, de conformidad con lo dispuesto en el artículo 100.3 LCSP. No obstante, con carácter orientativo y según lo dispuesto en el artículo 101.13 LCSP, el valor estimado de este contrato, teniendo en cuenta que se ha previsto la posibilidad de prórroga en el mismo hasta un máximo de dos años, es de 661 157,02 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="661157.02">661 157,02</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>1</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>24</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>No procede la constitución de garantía provisional ni garantía definitiva para concurrir a este acuerdo marco. De conformidad con el artículo 107.5 LCSP, la garantía definitiva se fijará para cada contrato basado en relación con su importe de adjudicación.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Contratos basados en el acuerdo marco: el contratista tiene derecho al abono del precio de los suministros efectivamente entregados y formalmente recibidos por la administración con arreglo a las condiciones establecidas en el contrato.</P><P>El precio del contrato se abonará en diferentes plazos, previa presentación de las correspondientes facturas, debidamente conformadas por el responsable del contrato, acompañadas de un certificado expedido por el mismo, en el que se haga constar que la prestación se ha ejecutado con arreglo a lo estipulado, efectuándose los pagos en la forma que se detalla a continuación:</P><P>— primer pago, por el importe correspondiente al montaje de los conjuntos modulares y a la primera mensualidad de arrendamiento o a la parte proporcional de la misma, en el caso de que no se corresponda con una mensualidad completa,</P><P>— 2º pago y sucesivos, correspondiente a la segunda y siguientes mensualidades de arrendamiento, que se abonarán por mensualidades vencidas durante el plazo de vigencia del contrato,</P><P>— último pago: por el importe correspondiente al desmontaje de los conjuntos modulares y a la última mensualidad de arrendamiento, que se abonará a la finalización del contrato.</P><P>De conformidad con lo dispuesto en la Ley 25/2013, de 27 de diciembre, de impulso de la factura electrónica y creación del registro contable de facturas en el sector público, todos los proveedores que hayan entregado bienes o prestado servicios a la administración pública podrán expedir y remitir factura electrónica. Sin embargo, las entidades a que se refiere el artículo 4 de dicha Ley estarán obligadas al uso de la factura electrónica. La presentación de la factura electrónica se realizará a través de la plataforma FACe-punto general de entrada de facturas electrónicas, cuya dirección es: https://face.gob.es. debiendo constar en dicha factura la siguiente información:</P><P>— oficina contable: intervención general (código DIR3:A14003281*),</P><P>— órgano gestor: Consejería de Educación, Juventud y Deportes (código DIR3: DIR3:A14022322*),</P><P>— unidad tramitadora: D.G. de Centros Educativos (código DIR3:A14005422*).</P><P>*Se podrá consultar el listado actualizado de los códigos DIR3 en la dirección: http://administracionelectronica.gob.es/ctt/dir3.</P><P>Si el contratista no estuviese obligado a presentar factura electrónica, podrá presentar la factura en el registro administrativo de la Consejería de Educación, Juventud y Deportes y deberá constar en la misma los siguientes datos: órgano de contratación de este expediente (Consejera de Educación Juventud y Deportes), órgano administrativo con competencias en materia de contabilidad pública (intervención general), y destinatario de las mismas: (responsable del contrato: Jefe de Servicio de Gestión Económico-Administrativa de Centros Docentes de la Dirección General de Centros Educativos de la Consejería de Educación, Juventud y Deportes).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>De conformidad con el artículo 69 LCSP, la administración podrá contratar con uniones temporales de empresarios que se constituyan al efecto, sin que sea necesaria la formalización de las mismas en escritura pública hasta que se haya efectuado la adjudicación a su favor.</P><P>Dichos empresarios quedarán obligados solidariamente ante la administración y deberán nombrar un representante o apoderado único de la unión con poderes bastantes para ejercitar los derechos y cumplir las obligaciones que del contrato se deriven hasta la extinción del mismo, sin perjuicio de la existencia de poderes mancomunados que puedan otorgar las empresas para cobros y pagos de cuantía significativa.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>De conformidad con el artículo 202 LCSP, se establece como condición especial de ejecución que al menos el 30 % de la plantilla adscrita a la ejecución del acuerdo marco y los contratos derivados sea indefinida. Dicha obligación no será exigida en los casos en los que el porcentaje de contratación indefinida de la empresa sea superior al 80 % de su plantilla.</P><P>El porcentaje se computará con relación al número total de personas trabajadoras necesarias para la ejecución del contrato, incluido en dicho cómputo el de las empresas subcontratistas.</P><P>A fin de acreditar el cumplimiento de esta condición especial de ejecución las empresas adjudicatarias de los contratos derivados deberán acreditar este extremo mediante certificación a la finalización de cada uno de estos que presentarán al responsable del contrato, estableciéndose una penalidad del 5 % del precio de adjudicación (IVA excluido) del contrato derivado en caso de incumplimiento.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Documentación acreditativa de la personalidad y capacidad para contratar:</P><P>En caso de persona física, DNI no caducado o documento que reglamentariamente le sustituya.</P><P>Si el licitador fuera persona jurídica, escritura de constitución o documento de constitución, los estatutos o el acto fundacional, en los que consten las normas por las que se regula su actividad, debidamente inscritos, en su caso, en el registro público que corresponda, según el tipo de persona jurídica de que se trate.</P><P>Cuando se trate de licitadores no españoles de estados miembros de la Unión Europea o signatarios del Acuerdo sobre el Espacio Económico Europeo, su capacidad de obrar se acreditará mediante la inscripción en los registros o presentación de las certificaciones que se indican, en función de los diferentes contratos, en el Anexo I del R.G.L.C.A.P.</P><P>Las demás empresas extranjeras no pertenecientes a la Unión Europea deberán acreditar su capacidad de obrar mediante informe de reciprocidad a que se refiere el artículo 68 LCSP, es decir, que el estado de procedencia de la empresa extranjera admita a su vez la participación de empresas españolas en la contratación de la Administración, en forma sustancialmente análoga. En los contratos sujetos a regulación armonizada se prescindirá del informe sobre reciprocidad en relación con las empresas de estados signatarios del Acuerdo sobre Contratación Pública de la Organización Mundial de Comercio.</P><P>Los que comparezcan o firmen proposiciones en nombre de otro, deberán presentar copia autorizada del poder o testimonio del mismo debidamente bastanteado por el Servicio Jurídico de la Secretaría General de cualquier Consejería, Organismo Autónomo, o Empresa Pública Regional de la Comunidad Autónoma de la Región de Murcia.</P><P>Si el licitador fuera persona jurídica, el poder deberá figurar inscrito en el Registro Mercantil, cuando sea obligatoria dicha inscripción.</P><P>Al indicado poder deberá acompañarse el documento nacional de identidad o documento que reglamentariamente le sustituya, del apoderado o apoderados firmantes de la proposición o copia del mismo.</P><P>Certificado acreditativo expedido por el órgano de dirección o representación competente de la empresa de que no forma parte de sus órganos de gobierno y de administración, persona alguna de aquellas a que se refiere la Ley 5/1994, de 1 de agosto, del Estatuto Regional de la Actividad Política.</P><P>Si varias empresas concurren a la licitación constituyendo una agrupación temporal, cada uno de los empresarios que la componen deberán acreditar su personalidad y capacidad de obrar.</P><P>Las empresas extranjeras presentarán sus documentos constitutivos traducidos de forma oficial al castellano.</P><P>El licitador podrá presentar la documentación exigida en documento original, copia o fotocopia del mismo, debidamente legalizada o compulsada.</P><P>Las empresas inscritas en el Registro de Licitadores de la Comunidad Autónoma de Murcia estarán exentas de presentar la documentación que haya sido confiada al registro, debiendo para ello aportar el certificado de inscripción en el mencionado registro y una declaración responsable de la persona con capacidad para ello por la que se acredite la validez y vigencia de los datos regístrales.</P><P>No obstante, si se hubieran producido alteraciones en los testimonios registrales, deberán aportar la documentación por la que se rectifique o actualice la anteriormente depositada en el Registro de Licitadores, sin perjuicio de su obligación de comunicar dichas modificaciones a la Unidad encargada del Registro.</P><P>Asimismo, las empresas inscritas en el Registro Oficial de Licitadores y Empresas Clasificadas del Sector Público previsto en el artículo 337 LCSP y regulado mediante Orden EHA/1490/2010, de 28 de mayo, estarán exentas de presentar la documentación que haya sido confiada al registro, debiendo aportar el certificado de inscripción en el mismo y una declaración responsable de la persona con capacidad para ello por la que se acredite la validez y vigencia de los datos registrales.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>La solvencia económica y financiera se acreditará por el siguiente medio (Artículo 87.1 a) LCSP):</P><P>— volumen anual de negocios, referido al mejor ejercicio dentro de los tres últimos disponibles en función de las fechas de constitución o inicio de actividades del empresario y de presentación de ofertas por importe igual o superior a 400 000 EUR.</P><P>El volumen anual de negocios del licitador o candidato se acreditará por medio de sus cuentas anuales aprobadas y depositadas en el Registro Mercantil, si el empresario estuviera inscrito en dicho registro, y en caso contrario por las depositadas en el registro oficial en que deba estar inscrito. Los empresarios individuales no inscritos en el Registro Mercantil acreditarán su volumen anual de negocios mediante sus libros de inventarios y cuentas anuales legalizados en el Registro Mercantil.</P><P>A tal efecto deberá presentarse documento auténtico expedido por el Registro Mercantil.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>— Volumen anual de negocios, referido al mejor ejercicio dentro de los tres últimos disponibles en función de las fechas de constitución o inicio de actividades del empresario y de presentación de ofertas por importe igual o superior a 400 000 EUR.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>La solvencia técnica o profesional se acreditará por todos y cada uno de los siguientes medios:</P><P>— muestras, descripciones y fotografías de los productos a suministrar, cuya autenticidad pueda certificarse a petición de la entidad del sector público contratante,</P><P>— relación de los principales suministros realizados de igual o similar naturaleza que los que constituyen el objeto del contrato en el curso de, como máximo, los tres últimos años, indicando su importe, fechas y destinatario público o privado de los mismos. Los suministros efectuados se acreditarán mediante certificados expedidos o visados por el órgano competente, cuando el destinatario sea una entidad del sector público, o cuando el destinatario sea un sujeto privado, mediante un certificado expedido por este o, a falta de este certificado, mediante una declaración del empresario acompañado de los documentos obrantes en poder del mismo que acrediten la realización de la prestación. Se requiere que el licitador certifique haber instalado módulos en centros educativos por un mínimo de 5 000 metros cuadrados en los últimos 3 años,</P><P>— Certificado de calidad ISO 9001:2000 de los suministros objeto de este acuerdo marco.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se requiere que el licitador certifique haber instalado módulos en centros educativos por un mínimo de 5 000 metros cuadrados en los últimos 3 años.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>SG/CA/23/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="ES"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales (TACRC)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida General Perón, 38</ADDRESS><TOWN>Madrid</TOWN><POSTAL_CODE>28020</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><PHONE>+34 913491319</PHONE><URL>http://tribunalcontratos.gob</URL><FAX>+34 913491441</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Recurso especial en materia de contratación. De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 44 1 b) la adjudicación de este contrato podrá ser recurrida potestativamente mediante el recurso especial en materia de contratación (también podrán ser objeto de este recurso los anuncios de licitación, los pliegos y los documentos contractuales que establezcan las condiciones que deban regir la contratación, así como los actos de trámite adoptados en el procedimiento siempre que decidan directa o indirectamente sobre la adjudicación, determinen la imposibilidad de continuar el procedimiento o produzcan indefensión o perjuicio irreparable a derechos o intereses legítimos, incluyéndose los actos de la mesa de contratación por los que se acuerde la admisión o inadmisión de candidatos o licitadores, o a la admisión o exclusión de ofertas, incluidas las que sean excluidas por resultar anormalmente bajas).</P><P>El plazo de interposición del recurso es de quince días hábiles contados desde el día siguiente a aquel en que se haya notificado la adjudicación de conformidad con lo dispuesto en la disposición adicional decimoquinta LCSP a los candidatos o licitadores que hubieran sido admitidos en el procedimiento.</P><P>La presentación del escrito de interposición del recurso, con el contenido previsto en el artículo 51 LCSP deberá hacerse en el registro del órgano de contratación o en el del Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales.</P><P>En caso de presentarse ante el tribunal las personas jurídicas deberán hacerlo en el registro electrónico del Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas, el acceso al mencionado registro se encuentra habilitado en Internet a través de la sede electrónica del Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas, en la siguiente dirección electrónica: https://sedeminhap.gob.es/es-ES/Sedes/TACRC/Paginas/Default.aspx. Se podrá acceder también a esta dirección, a través de la página web del Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales: http://www.minhap.gob.es/esES/Servicios/Contratación/TACRC/Paginas/Tribunal%20Administrativo%20Central%20de%20Recursos%20Contractuales.aspx. La presentación en soporte papel en los registros del Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales: Registro Auxiliar del Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas, sito en avenida General Perón, 38, planta baja, Madrid y Registro General del Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas, c/ Alcalá, 9, Madrid, dará lugar a la inadmisión a trámite del recurso presentado, salvo en los supuestos en que los interesados justifiquen ante el tribunal su imposibilidad de acceso a la tramitación electrónica.</P><P>Asimismo podrá presentarse en los lugares establecidos en el artículo 16.4 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, de Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas.</P><P>En el supuesto de que se recurra la adjudicación, la interposición del recurso producirá la suspensión de la tramitación del expediente de contratación hasta que se resuelva expresamente el mismo, según dispone el artículo 53 LCSP.</P><P>Asimismo se podrá solicitar la adopción de medidas provisionales con anterioridad a su interposición, según dispone el artículo 49 LCSP.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Servicio de Contratación</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Avenida de la Fama, 15, 9ª planta</ADDRESS><TOWN>Murcia</TOWN><POSTAL_CODE>30006</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><E_MAILS><E_MAIL>alicia.perez4@carm.es</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+34 968279688</PHONE><URL>http://carm.es</URL><FAX>+34 968279612</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>