<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="172914-2018" EDITION="2018077"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-172388-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>77</NO_OJ><DATE_PUB>20180420</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 077-172914</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172914-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://ue.poznan.pl/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://ue.poznan.pl/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90910000">Cleaning services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 08:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по почистване на сгради, промишлени инсталации и превозни средства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Úklidové služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Rengøring</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Reinigungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαρισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de limpieza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Puhastusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Siivous- ja puhdistuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de nettoyage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Takarítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Valymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Uzkopšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-tindif</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Reinigingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sprzątania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de limpeza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţenie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Upratovacie služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Städning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 10</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-875</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Tomasz Lulka</ATTENTION><PHONE>+48 618569279</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@ue.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://ue.poznan.pl/</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 10, Budynek B, pokój 107</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-875</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Tomasz Lulka</ATTENTION><PHONE>+48 618569279</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@ue.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://ue.poznan.pl/</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 10, Budynek B, pokój 107</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-875</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Tomasz Lulka</ATTENTION><PHONE>+48 618569279</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@ue.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://ue.poznan.pl/</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 10, Budynek B, pokój 016 - Kancelaria UEP</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-875</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Ilona Sobczak</ATTENTION><PHONE>+48 618569502</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@ue.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://ue.poznan.pl/</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Uczelnia Publiczna</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Kompleksowa usługa utrzymania czystości wybranych pięter (pomieszczeń i przestrzeni wspólnych) w budynku Collegium Altum Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przetarg nieograniczony o wartości szacunkowej większej niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity Dz. U. z 2017, poz. 1579) Zamawiający w niniejszym postępowaniu będzie stosował procedurę przewidzianą w art. 24aa ust 1 ustawy Pzp.</P><P>5.1 Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa usługa utrzymania czystości wybranych pięter (pomieszczeń i przestrzeni wspólnych) w budynku Collegium Altum Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu przy ul. Powstańców Wielkopolskich 16 w terminie od 1.7.2018 roku do 31.12.2018 roku.</P><P>5.2 Godziny wykonywania prac porządkowych: 20:00–9:00 (w zależności od dostępności pomieszczeń).</P><P>5.3 Sprzątanie pomieszczeń biurowych, sal wykładowych, sanitariatów, ciągów komunikacyjnych dotyczy:</P><P>— dni od poniedziałku do piątku przez wszystkie miesiące 2018 roku,</P><P>— sobót i niedziel w roku akademickim (od 15.9.2018 r. do 31.12.2018 r.).</P><P>5.4 Szczegółowy zakres prac porządkowych:</P><P>Opis zakresu prac porządkowych oraz częstotliwości ich realizacji zawiera zał. nr 10 do SIWZ.</P><P>5.5 Inne Obowiązki Wykonawcy:</P><P>5.5.1 Zgłaszanie Zamawiającemu zauważonych uszkodzeń sprzętu i urządzeń w sprzątanych pomieszczeniach.</P><P>5.5.2 Wykonawca wykonuje usługi porządkowe przy użyciu własnego sprzętu, własnych środków czystości odpowiednich dla danego rodzaju powierzchni czyszczonej oraz własnych środków higienicznych (Wykonawca dostarcza: papier toaletowy, ręczniki papierowe, mydło w płynie, środki zapachowo-dezynfekujące oraz czyszczące, worki na śmieci).</P><P>5.5.3 Używane środki czystości powinny posiadać atest PZH dopuszczający do ich stosowania w obiektach użyteczności publicznej.</P><P>5.5.4 Zamawiający udostępni Wykonawcy nieodpłatnie pomieszczenie do przechowywania sprzętu oraz środków czystości.</P><P>5.5.5 Obowiązek zachowania poufności. Wykonawca oraz osoby, którymi się posługuje przy wykonaniu umowy mają obowiązek zachowania w tajemnicy wszelkich informacji dotyczących Zamawiającego i jego działalności pozyskanych w związku z wykonywaniem usługi albo przy okazji jej wykonywania. Za naruszenie obowiązku zachowania poufności przez Wykonawcę albo osoby którymi się posługuje przy wykonaniu umowy, Wykonawca ponosi odpowiedzialność w określonej w umowie. Naruszenie obowiązku poufności może polegać w szczególności na nie zachowaniu zasady dyskrecji poprzez przekazywanie na zewnątrz informacji nie stanowiących informacji publicznej, przeglądaniu dokumentów znajdujących się w sprzątanych pomieszczeniach.</P><P>5.5.6 Strony uzgadniają, że pracownicy Wykonawcy zatrudnieni do usług porządkowych obiektu Zamawiającego złożą na piśmie wg określonego wzoru oświadczenie wobec Zamawiającego o przestrzeganiu poufności w odniesieniu do wszelkich informacji dotyczących Zamawiającego i jego działalności pozyskanych w związku z wykonywaniem usługi albo przy okazji jej wykonywania.</P><P>5.5.7 Obowiązek zachowania tajemnicy spoczywa na Wykonawcy i jego pracownikach również po rozwiązaniu umowy albo jej wygaśnięciu i ma charakter bezterminowy.</P><P>5. 6 Powierzchnia sprzątania i ilości:</P><P>1) w miesiącu lipcu usługa obejmuje piętra: - 1, 0, 1, 6, 11, 15, 19, 20 co daje łączną powierzchnię 3 397, 43 m.kw.;</P><P>2) w miesiącu sierpniu usługa obejmuje piętra: - 1, 0, 1, 6, 11, 15, 19, 20 co daje łączną powierzchnię 3 397, 43 m.kw.;</P><P>3) w miesiącu wrześniu usługa obejmuje piętra: - 1, 0, 1, 6, 11, 15, 17, 18, 19, 20 co daje łączną powierzchnię 4 454, 70 m.kw.;</P><P>4) w miesiącu październiku usługa obejmuje piętra: - 1, 0, 1, 6, 11, 15, 17, 18, 19, 20 co daje łączną powierzchnię 4 454, 70 m.kw.;</P><P>5) w miesiącu listopadzie usługa obejmuje piętra: - 1, 0, 1, 6, 11, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20 co daje łączną powierzchnię 5 425,53 m.kw.;</P><P>6) w miesiącu grudniu usługa obejmuje piętra: - 1, 0, 1, 6, 11, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20 co daje łączną powierzchnię 5 425,53 m.kw.</P><P>5.7 Zestawienie powierzchni na poszczególnych piętrach i ich charakter określa tabel poniżej:</P><P>Piętra m<FT TYPE="SUP">2</FT> Pom. biurowe Korytarze, hole, spoczniki Sale wykładowe, laboratoria komputerowe Pom. pozostałe/ techniczne Sanitariaty Łącznie od lipca 2018 r. [m<FT TYPE="SUP">2</FT>] Łącznie od września 2018 r. [m<FT TYPE="SUP">2</FT>] łącznie od listopada 2018 r. [m<FT TYPE="SUP">2</FT>].</P><P>— 1 68,18 0,00 23,13 0,00 45,05 0,00 3 397,43 4 454,70 5 425,53.</P><P>0 901,34 48,78 672,67 119,83 0,00 60,06</P><P>1 625,91 334,45 210,02 37,97 0,00 43,47</P><P>6 523,46 278,78 159,59 61,23 0,00 23,86</P><P>11 527,73 263,55 155,53 85,85 0,00 22,80</P><P>15 526,07 246,92 171,27 85,08 0,00 22,80</P><P>19 131,70 0,00 108,02 0,00 0,00 23,68</P><P>20 93,04 0,00 18,04 0,00 75,00 0,00</P><P>17 527,72 252,70 165,95 86,27 0,00 22,80 -------"</P><P>18 529,55 235,31 155,69 115,75 0,00 22,80 -------"</P><P>14 519,26 237,84 159,69 98,93 0,00 22,80 -------" -------"</P><P>16 451,57 198,43 168,91 61,43 0,00 22,80 -------" -------"</P><P>5.7.1 Powierzchnia podłóg z posadzek lastriko czyszczona szorowarką wraz z zabezpieczeniem antypoślizgowym:</P><P>Raz w roku 2018 przed rozpoczęciem roku akademickiego 2018/2019 - 490,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia czyszczonych posadzek lastriko wraz z zabezpieczeniem antypoślizgowym w okresie umowy: 490,00m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>5.7.2 Powierzchnia posadzek z wykładziny PCV czyszczona szorowarką wraz z usuwaniem starych i nanoszeniem nowych powłok akrylowych:</P><P>Raz w roku 2018 przed rozpoczęciem roku akademickiego 2018/2019 - 1 470,00m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia czyszczonych posadzek z PCV wraz z usuwaniem starych i nanoszeniem nowych powłok PCV w okresie umowy: 1 470,00m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>5.8. Klauzula społeczna</P><P>5.8.1 Wykonawca jest zobowiązany, w terminie 14 dni od daty rozpoczęcia świadczenia usługi określonej w umowie, do przedstawienia dokumentów potwierdzających zatrudnienie na podstawie umowy o pracę osób przewidzianych do wykonania zamówienia zgodnie z pkt. 7.2.3.3 SIWZ (warunki udziału w postępowaniu), i to w wymiarze odpowiadającym faktycznie wykonywanym przez nich obowiązkom i z zachowaniem wymogu dysponowania pracownikami w wymiarze wystarczającym do świadczenia usługi zgodnie z wymaganiami ale nie mniejszym niż wymiar dwóch etatów (Zamawiający przypomina o obowiązku uzyskania przez Wykonawcę zgody tych osób na ujawnienie danych osobowych i danych dotyczących zatrudnienia). Wymóg zatrudnienia na etacie obowiązuje od daty świadczenia usługi.</P><P>5.8.2 Wymogu zatrudnienia osób wykonujących przedmiot zamówienia na podstawie umowy o pracę co najmniej w wymiarze określonym w pkt. 5.8.1, Wykonawca będzie zobowiązany przestrzegać w całym okresie realizacji zamówienia pod rygorem zastosowania przez Zamawiającego kar umownych przewidzianych za nienależyte wykonanie zamówienia.</P><P>5.8.3 W celu weryfikacji realizacji wymogu, o którym mowa w pkt. 5.8.2 powyżej Wykonawca jest również zobowiązany do comiesięcznego raportowania stanu zatrudnienia osób, o których mowa powyżej, przez cały okres realizacji zamówienia, w terminie do 10 dnia każdego miesiąca pod rygorem zastosowania przez Zamawiającego kar umownych przewidzianych za nienależyte wykonanie zamówienia. W przypadku wątpliwości, co do zgodności raportu ze stanem faktycznym Zamawiający może zażądać od Wykonawcy przedłożenia do wglądu odnośnych umów o pracę.</P><P>5.8.4 Na każde żądanie Zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez Zamawiającego określonej, Wykonawca jest zobowiązany udzielić Zamawiającemu wyjaśnień dotyczących zatrudnienia osób opisanych w pkt. 5.8.1 powyżej. W uzasadnionych przypadkach, z przyczyn nie leżącej po stronie Wykonawcy, możliwe jest zastąpienie ww. osób inną osobą, pod warunkiem, że spełnione zostaną wszystkie powyższe wymagania.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90910000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Szczegółowy zakres prac porządkowych:</P><P>Opis zakresu prac porządkowych oraz częstotliwości ich realizacji zawiera zał. nr 10 do SIWZ.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wykonawca przystępujący do przetargu, obowiązany jest wnieść wadium w terminie składania ofert – w wysokości: 2 400,00 PLN (słownie: dwa tysiące czterysta złotych 00/100).</P><P>Wadium można wnieść przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku formach wskazanych w art. 45 ust. 6 ustawy Pzp.</P><P>Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na rachunek bankowy Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu, al. Niepodległości 10 w BZ WBK 3 Oddział Poznań 54 10901359 0000000035018918.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1.Zamawiający wykluczy Wykonawcę zgodnie z przesłankami zawartymi w art. 24 ust 1 pkt 12-23, ust. 5 pkt 1, 7, 8 ustawy Pzp</P><P>W celu potwierdzenia barku podstaw do wykluczenia Wykonawcy składają;</P><P>1. Oświadczenie Wykonawcy o niepodleganiu wykluczeniu z udziału w postępowaniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-22, ust. 5 pkt 1,7,8 ustawy Pzp</P><P>2.Oświadczenie Wykonawcy o przynależności lub braku przynależności do grupy kapitałowej w rozumieniu art. 24 ust 1 pkt 23, składane w trybie art. 24 ust. 11 ustawy z dnia 29.1.2004 roku – Prawo zamówień publicznych</P><P>W celu spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawcy składają oświadczenie Wykonawcy o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu opisanych przez zamawiającego w treści ogłoszenia o zamówieniu i w zapisach niniejszej siwz - jEDZ (załącznik nr 11 do SIWZ).</P><P>Dokumenty wymagane od Wykonawcy, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą:</P><P>1. Ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia. Dokument ten ma potwierdzać spełnienie wymagań wskazanych w pkt 7.2.2.1. SIWZ.</P><P>2. Dowody potwierdzające spełnienie warunku określonego w pkt. 7.2.3.1. SIWZ określające, iż usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy.</P><P>3. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Zakres określony w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp:</P><P>(1.Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się:</P><P>[...]</P><P>13) wykonawcę będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo:</P><P>a)o którym mowa w art. 165a, art. 181–188, art. 189a, art. 218–221, art. 228–230a, art. 250a, art. 258 lub art. 270–309 ustawy z dnia 6.6.1997 r. – Kodeks karny (Dz. U. poz. 553, z późn. zm.)) lub art. 46 lub art. 48 ustawy z dnia 25.6.2010 r. o sporcie (Dz. U. z 2016 r. poz. 176),</P><P>b)o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 ustawy z dnia 6.6.1997 r. – Kodeks karny,</P><P>c) skarbowe,</P><P>d) o którym mowa w art. 9 lub art. 10 ustawy z dnia 15.6.2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz. U. poz. 769);</P><P>14) wykonawcę, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 13;</P><P>[...].</P><P>21) wykonawcę będącego podmiotem zbiorowym, wobec którego sąd orzekł zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne na podstawie ustawy z dnia 28.10.2002 r. o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych za czyny zabronione pod groźbą kary (Dz. U. z 2015 r. poz. 1212, 1844 i 1855 oraz z 2016 r. poz. 437 i 544)</P><P>4 Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie porozumienia w spawie spłat tych należności załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>5 Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne załącznik nr 5 do SIWZ.</P><P>6 Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy. Dokument ten powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>7 Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy załącznik nr 6 do SIWZ.</P><P>8 Oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716) załącznik nr 7 do SIWZ.</P><P>9 Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>10 Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub kasy rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, ze wykonawca nie zalega z opłaceniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składnia ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>11 Informacja Wykonawcy o rodzaju stosowanych środków czystościowych, dezynfekujących, zapachowych wraz z ich kartami charakterystyki. Zamawiający do codziennego sprzątania oczekuje środków dostosowanych do danego typu powierzchni i pozwalających na skuteczne usunięcie zanieczyszczeń. Preparaty do utrzymania czystości muszą być dostosowane do sprzątanych powierzchni pod względem fizycznym i chemicznym.</P><P>12 Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa:</P><P>12.1. - w pkt 9.3.3. SIWZ, składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp - dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>12..2 - w pkt 9.3.9 SIWZ i w pkt 9.3.10 SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie zalega z opłaceniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>12.3 - w pkt. 9.3.6.SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji, ani nie ogłoszono upadłości - dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>12.4 Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba której dokument dotyczy nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 9.4.1, 9.4.2 i 9.4.3 zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Dokumenty o których mowa w pkt 9.4.2 powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokumenty o których mowa w pkt 9.4.1 i 9.4.3 powinny być wystawione lub nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>12.5 W przypadku wątpliwości, co do treści dokumentów o których mowa w pkt. 9.4.1, 9.4.2 i 9.4.3 złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>12.6 Wykonawcy mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt. 9.3.3. SIWZ składa dokument, o którym mowa w pkt. 9.4.1 SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>12.7 W przypadku wątpliwości, co do treści dokumentu o których mowa w pkt. 9.4.6 złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów o kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>12.8 Oświadczenia i dokumenty, o których mowa w pkt 9.3. dotyczące wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy oraz dotyczące podwykonawców, składane są w oryginale. Dokumenty inne niż oświadczenia, o których mowa powyżej, składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski, przy czym wiążące są zapisy w języku polskim.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykazanie przez Wykonawcę posiadania ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę: 500 000,00 PLN, w tym 50 000,00 na jedno zdarzenie po odjęciu kwot franszyz, udziałów własnych, zmniejszeń itp.</P><P>W przypadku wykazania przez Wykonawców, wartości niezbędnych do oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu w innych walutach niż PLN, Zamawiający, jako kurs przeliczeniowy waluty przyjmie średni kurs danej waluty publikowany przez Narodowy Bank Polski w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w DZUUE. Jeżeli w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu, Narodowy Bank Polski nie publikuje średniego kursu danej waluty, za podstawę przeliczenia, przyjmuje się średni kurs publikowany pierwszego dnia, po dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w DZUUE.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub korzystania z zasobów podmiotów trzecich na podstawie art. 22a PZP minimum co najmniej jeden Wykonawca powinien spełniać warunek. W przypadku wykonawców występujących wspólnie nie ma zastosowania sumowanie w każdej z w/w części kwot.</P><P>Wykonawcy uczestnicząc w postępowaniu mają potwierdzić spełnienie tego warunku w dwóch etapach:</P><P>Etap I.</P><P>W terminie składania ofert wykonawcy składają do oferty Jednolity Europejski Dokument Zamówienia – zwany dalej jednolity dokument.</P><P>Etap II.</P><P>Zamawiający w trakcie badania ofert dokona oceny oferty najkorzystniejszej. Na podstawie art. 26 ust 1 ustawy pzp zamawiający zwróci się do wykonawcy, który złożył ofertę najkorzystniejszą do złożenia dokumentów potwierdzających spełnienie tego warunku, zakreślając min 10 dniowy termin na złożenie dokumentów potwierdzających ich spełnienie. Dokumenty te zostały wskazane w pkt. 9.3.1. SIWZ.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>I.Wykazania wykonania w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie: co najmniej jednego zlecenia obejmującego kompleksowe usługi sprzątania pomieszczeń w czynnych budynkach użyteczności publicznej o powierzchni min. 5 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub korzystania z zasobów podmiotów trzecich na podstawie art. 22a PZP minimum jeden Wykonawca albo wszyscy Ci wykonawcy wspólnie powinni spełniać warunek. Konieczność ich spełniania odnosi się do konsorcjum jako całości, nie do jego poszczególnych członków.</P><P>W przypadku wykonawców występujących wspólnie nie ma zastosowania sumowanie w/w m<FT TYPE="SUP">2</FT> powierzchni.</P><P>Wykonawcy uczestnicząc w postępowaniu mają potwierdzić spełnienie tego warunku w dwóch etapach:</P><P>Etap I.</P><P>W terminie składania ofert wykonawcy składają do oferty jednolity dokument.</P><P>Etap II.</P><P>Zamawiający w trakcie badania ofert dokona oceny oferty najkorzystniejszej. Na podstawie art. 26 ust 1 ustawy pzp zamawiający zwróci się do wykonawcy, który złożył ofertę najkorzystniejszą do złożenia dokumentów potwierdzających spełnienie tego warunku, zakreślając min 10 dniowy termin na złożenie dokumentów potwierdzających ich spełnienie. Dokumenty te zostały wskazane w pkt. 9.3.2. SIWZ.</P><P>II.Wykazanie posiadania przez Wykonawcę podczas świadczenia usług porządkowych odkurzaczy przemysłowych, posiadanie specjalistycznego sprzętu do czyszczenia posadzek pokrytych płytkami ceramicznymi i lastrico, wykładzin PCV- szorowarek.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub korzystania z zasobów podmiotów trzecich na podstawie art. 22a PZP minimum co najmniej jeden Wykonawca powinien spełniać warunek.</P><P>Wykonawcy uczestnicząc w postępowaniu mają potwierdzić spełnienie tego warunku poprzez złożenie w terminie składania ofert jednolitego dokumentu.</P><P>III.Wykazania dysponowania osobami zdolnymi do wykonania zamówienia. Wykonawca powinien dysponować odpowiednią ilością osób zdolnych do wykonania zamówienia w należytej jakości. Przy czym Zamawiający wymaga, aby Wykonawca dysponował pracownikami w łącznym wymiarze nie mniejszym niż dwa etaty. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub korzystania z zasobów podmiotów trzecich na podstawie art. 22a PZP minimum jeden Wykonawca albo wszyscy Ci wykonawcy wspólnie powinni spełniać warunek. Konieczność ich spełniania odnosi się do konsorcjum jako całości, nie do jego poszczególnych członków.</P><P>Wykonawcy uczestnicząc w postępowaniu mają potwierdzić spełnienie tego warunku poprzez złożenie w terminie składania ofert jednolitego dokumentu.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Jakość usługi</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Czas usunięcia wad stwierdzonych przez Zamawiającego w trakcie wykonywania prac, związanych z realizacją usługi sprzątania</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP/015/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>08:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>28</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>08:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu, 61-875 Poznań, al. Niepodległości 10, pokój 107, bud. B</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zamawiajacy nie ustanawia dynamicznego systemu zakupów.</P><P>Zamawiający nie przewiduje udzielania zamówień przewidzianych w art. 67 ust. 1 pkt 6 lub 7 ustawy Pzp.</P><P>CPV: 90910000-9; 90919200-4.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>