<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="172986-2018" EDITION="2018077"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-176256-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>77</NO_OJ><DATE_PUB>20180420</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 077-172986</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172986-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.petrom.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09211000">Lubricating oils and lubricating agents</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 608 673,99</VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">4 820 433,88</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 608 673,99</VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">4 820 433,88</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180523 23:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Смазочни масла и препарати</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Mazací oleje a maziva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Smøreolier og smøremidler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Schmieröle und Schmierstoffe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Λιπαντικά έλαια και λιπαντικά μέσα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lubricating oils and lubricating agents</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Aceites lubricantes y agentes lubricantes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Määrdeõlid ja määrdeained</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Voiteluöljyt ja voiteluaineet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Huiles lubrifiantes et agents lubrifiants</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Lubricating oils and lubricating agents</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Ulja za podmazivanje i sredstva za podmazivanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kenőolaj és kenőanyagok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Oli lubrificanti e agenti lubrificanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Tepalinės alyvos ir tepimo priemonės</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Smēreļļas un smērvielu līdzekļi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Żjut lubrifikanti u aġenti lubrifikanti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Smeerolie en smeermiddelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Oleje smarowe i środki smarowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Óleos lubrificantes e agentes lubrificantes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Uleiuri lubrifiante şi agenţi lubrifianţi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Mazacie oleje a mazivá</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Mazalna olja in maziva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Smörjoljor och smörjmedel</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">OMV Petrom S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>OMV Petrom S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Coralilor nr. 22, sector 1 („Petrom City")</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>013329</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mihaela Stoica</CONTACT_POINT><PHONE>+40 372853773</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>Mihaela.Stoica1@petrom.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212069649</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.petrom.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru de furnizare lubrifianți pentru aplicații speciale</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Romania.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>2</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1608673.99">1 608 673,99</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="4820433.88">4 820 433,88</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Se estimeaza ca pe durata de valabilitate a acordului-cadru sa fie atribuite cate 1 contract subsecvent la un interval de aproximativ 6 luni incepand cu data intrarii in vigoare a acordului-cadru.</P><P>Entitatea contractanta va incheia acord-cadru cu doi operatori economici, iar atribuirea contractelor subsecvente in baza acordului-cadru se face fara reluarea competitiei.</P><P>Valoarea estimata min./max. per acord-cadru:</P><P>VEmin = 1 608 673,99 EUR, VEmax = 4 820 433,88 EUR.</P><P>Valoarea estimata min./max. per contract subsecvent/lot:</P><P>VEmin = 267 712,55 EUR, VEmax = 802 835,37 EUR.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-cadru de furnizare lubrifianti pentru aplicatii speciale.</P><P>Conform prevederilor art. 172 din Legea nr. 99/2016 cu modificarile si completarile ulterioare, solicitarile de clarificari privind documentatia de atribuire se vor transmite cel mai tarziu cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, la adresa: www.e-licitatie.ro, in cadrul anuntului de participare aferent procedurii – sectiunea Intrebari. In masura in care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate in termenul prevazut in anuntul de participare, entitatea contractanta va raspunde in a zecea (10) zi inainte de data limita de depunere a ofertelor, in cadrul anuntului de participare aferent procedurii – sectiunea Intrebari.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09211000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile estimate de produse aferente acordului-cadru, respectiv cantitatilor de produse ce ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent dintre cele care urmeaza sa fie atribuite, pe durata acordului- cadru, sunt prezentate in Anexa 1 la Fisa de date.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1608673.99">1 608 673,99</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="4820433.88">4 820 433,88</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei pentru participare („GdP”), se constituite la valoarea de 16.000 Euro;</P><P>1.Prin instrument de garantare emis in favoarea entitatii contractante (EC) în conditiile legii, de o soc. bancara ori de o soc. de asigurari, care se va prezenta în cuantumul si pentru perioada prev. Instrumentul de garantare trebuie sa confirme irevocabilitatea garantiei constituite, conform art. 42 alin. 1, 2, 3, 4 si 7 din HG 394/2016; sau</P><P>2.Prin virament bancar in contul IBAN RO86RNCB0082000494180002 deschis la Banca Comerciala Romana Bucuresti pentru sumele depuse in EUR, iar in cazul se doreste constituirea GdP la licitatie in Lei, aceasta poate fi consituita prin virament bancar in contul IBAN RO16RNCB0082000494180001 deschis la Banca Comerciala Romana Bucuresti. Cursul de referinta considerat pentru echiv. GdP depusa in alta moneda decat Euro va fi cel comunicat de BNR in data publicarii anuntului de participare („AP”). In cazul unei asocieri de op. economici, GdP poate fi constituita de oricare dintre asociati in numele asocierii. Dovada constituirii GdP se prezinta in SEAP in format electronic (scanat), semnata cu semnatura electronica extinsa, in cuantumul si pentru perioada prev. in doc. de atribuire, pana cel mai tarziu la data si ora stabilita pt. depunerea ofertelor precizata in AP. GdP se restituie conform art. 44 din HG 394/2016. Perioada de valab. a GdP trebuie sa fie de 134 zile de la data limita de depunere a ofertelor. O solicitare de prelungire a valab. Ofertei va necesita si prelungirea coresp. a valab. GdP. EC are dreptul de a retine GdP in oricare dintre sit. prev. la art. 43, alin.1 lit. a) si c) din HG 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie pentru fiecare Contract subsecvent va reprezenta 10 % din valoarea Contractului subsecvent, exclusiv TVA.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui conform optiunii Ofertantului castigator, printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, sau prin retineri succesive din facturile emise, in conformitate cu prevederile art. 46 din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Garantia de buna executie va fi valabila si se va restitui/elibera de catre Entitatea contractanta in conformitate cu prevederile art. 48 alin. (2) din HG 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii ale OMV Petrom</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016; Asociere conform art. 66. din Legea privind achizitiile sectoriale nr 99/2016; Asociere conform art. 39. din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor.</P><P>Cerinta nr. 1: Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 177 din Legea 99/2016;</P><P>Cerinta nr. 2: Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 178 si 180 din Legea 99/2016.</P><P>Cerinta nr. 3: Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea 99/2016;</P><P>In sensul prevederilor Art. 76 (1) din Legea 99/2016, EC precizeaza ca persoanele cu functie de decizie din cadrul entitatii contractante implicate în procedura de atribuire sunt:</P><P>— Mariana GHEORGHE - Director General Executiv, Presedinte al Directoratului,</P><P>— Stefan WALDNER - Director Financiar si membru al Directoratului,</P><P>— Neil Anthony MORGAN - Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Downstream Oil,</P><P>— Peter Rudolf ZEILINGER - Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Upstream,</P><P>— Lacramioara DIACONU - PINTEA - Membru al Directoratului responsabil pentru activitatea de Downstream Gas,</P><P>— Herbert Hackl - Director Departament Financiar,</P><P>— Ion ANGHEL – Director Departament Demand Management in Upstream (departamentul beneficiar),</P><P>— Adriana VOICU - Director Achizitii Petrom si Guvernanta (Unitatea de Achizitii responsabila cu derularea procedurii de achizitii publice).</P><P>Neincadrarea in situatiile prevazute la cerintele 1 si 2 va fi solicitata atat Ofertantului unic cat si in cazul unei asocieri fiecarui membru al asocierii, subcontractantului si tertului sustinator prin completarea in DUAE a Partii III: Motive de excludere, cap. A: Motive referitoare la condamnarile penale si cap. B: Motive legate de plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale.</P><P>Neincadrarea in situatiile prevazute la cerinta nr. 3, va fi solicitata atat Ofertantului unic cat si in cazul unei asocieri fiecarui membru al asocierii, subcontractantului si tertului sustinator prin completarea in DUAE a Partii III: Motive de excludere, cap. C: Motive legate de insolventa, conflict de interese sau abateri profesionale si prin prezentarea declaratiei privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016, odata cu depunerea DUAE.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Se va prezenta DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202, alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile sus mentionate, aferente cerintelor solicitate mai sus.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele doua locuri in urma finalizarii etapei de licitatie electronica.</P><P>Documentele justificative pot fi:</P><P>1. certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentarii acestora;</P><P>2. cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv, valabile la momentul prezentarii acestora;</P><P>3. dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4. alte documente edificatoare, dupa caz. Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate</P><P>Pentru demonstrarea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale Entitatea contractanta solicita Ofertantului:</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Persoane fizice / juridice, romane / straine:</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitate profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul Acordului cadru.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va prezenta DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202, alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate mai sus, respectiv Partea IV: Criterii de selectie, cap. A: Capacitatea de a corespunde cerintelor, pct. 1.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele doua locuri in urma finalizarii etapei de licitatie electronica.</P><P>Documentul justificativ este certificatul constatator (original sau copie legalizata, sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” sau forma electronica) emis de Oficiul National al Registrului Comer?ului sau, pentru persoane juridice straine, documentul echivalent emis in tara de rezidenta prin care se dovedeste forma de inregistrare ca persoana fizica/juridica.</P><P>In cazul unei asocieri de operatori economici, fiecare dintre membrii asocierii trebuie sa prezinte acest document pentru partea de acord cadru pe care o va implementa.</P><P>Informa?iile cuprinse in certificatul constatator sau in documentul echivalent trebuie sa fie reale / actuale la data prezentarii acestuia.</P><P>Din certificatul constatator sau documentul echivalent, trebuie sa rezulte obiectul de activitate al respectivului Operator economic.</P><P>Obiectul Acordului cadru trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator sau documentul echivalent.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale documentelor solicitate mai sus.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Media cifrei de afaceri anuale pentru ultimele 3 exercitii financiare (2014, 2015, 2016) sa fie de:</P><P>Minim 800.000 Euro (fara TVA);</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va prezenta DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202, alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat, respectiv Partea IV: Criterii de selectie, cap. B: Situatie economica si financiara, pct. 1.b) si 3 sau dupa caz Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, cap. C: Informatii privind utilizarea capacitatii altor entitati.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantii clasati primele doua locuri in urma finalizarii etapei de licitatie electronica.</P><P>Documentele justificative sunt Bilanturile contabile aferente ultimilor 3 ani fiscali / extrase de bilant / rapoarte de audit sau orice alte documente edificatoare in sustinerea cifrei de afaceri.</P><P>Pentru sit. financiare exprimate in alte monede decat Euro se va folosi cursul de schimb mediu anual comunicat de catre Banca Centrala Europeana http://www.ecb.europa.eu.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune o Oferta comuna, atunci capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin cumularea resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>In cazul in care Ofertantul isi demonstreaza capacitatea economica si financiara prin prezentarea unui angajament ferm de sustinere din partea unui/unor tert/terti atunci acesta are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>La data depunerii Ofertei tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor prezenta DUAE, conform art. 202, alin. (2) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura sustinerea capacitatii tehnice si / sau profesionale, si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca tertul/tertii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, respectiv Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, cap. A si B; Partea IIIa: Motive de excludere, Cap A, B si C; Partea IVa: Criterii de selectie, cap A, pct. 1) si cap. B, pct 1.b) si 3 (daca este cazul), impreuna cu angajamentul privind sustinerea financiara (inclusiv anexele acestuia). Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele doua locuri in urma finalizarii etapei de licitatie electronica si se incarca în SEAP în format electronic (scanat), semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul in care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de Ofertant trebuie sa asigure / garanteze Entitatii contractante faptul ca, in situatia in care Contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii Acordului Cadru si a Contractelor subsecvente atribuite acestuia in baza prevederilor Acordului cadru, persoana sustinatoare se obliga sa asigure indeplinirea completa si reglementara a obligatiilor contractuale prin implicarea sa directa.</P><P>Prin semnarea angajamentului de sustinere tertul / tertii sustinator / sustinatori raspunde / raspund pentru prejudiciile cauzate OMV Petrom ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, OMV Petrom avand posibilitatea de actiune directa impotriva tertului / tertilor sustinator / sustinatori.</P><P>.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In cazul in care Ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea economica si financiara prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, atunci capacitatea acestuia/acestora urmeaza a fi cumulata cu cea a Ofertantului in ceea ce priveste respectiva / repectivele cerinta / cerinte.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1 privind experienta similara.</P><P>Demonstrarea experientei similare prin prezentarea oricaror documente care sa ateste, la nivelul a maxim 3 contracte livrarea unor produse similare ?(Uleiuri lubrifiante / Agenti lubrifianti), in ultimii 3 ani pana la data limita de depunere a Ofertelor in cadrul prezentei proceduri, in valoare cumulata de minim 800.000 Euro (fara TVA);</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va prezenta DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202, alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat, respectiv Partea IV: Criterii de selectie, cap.C: Capacitatea tehnica si profesionala, pct. 1.b), cu urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau livrarile pentru care a fost responsabil, împreuna cu valoarea acestora, fara TVA.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele doua locuri in urma finalizarii etapei de licitatie electronica.</P><P>Documentele justificative sunt scrisori de recomandari si/sau documente emise sau contrasemnate de autoritati/entitati contractante sau clienti beneficiari (altii decat entitatea contractanta), in copie lizibila cu mentiunea “conform cu originalul”, din care sa rezulte tipul produselor livrate, valoarea acestora, perioada in care s-au realizat livrarile, precum si faptul ca produsele au fost receptionate.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, Entitatea contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari, informatii sau confirmari suplimentare atat de la Ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens.</P><P>Pentru documentele prezentate in vederea atestarii acestei cerinte, exprimate in alte monede decat euro, se va folosi pentru conversie cursul mediu anual de schimb leu/valuta comunicat de catre Banca Centrala Europeana http://www.ecb.europa.eu.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana a tuturor documentelor prezentate.</P><P>Capacitatea tehnica si / sau profesionala a Ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea Acordului Cadru si a Contractelor Subsecvente, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre Ofertant si persoana respectiva.</P><P>In cazul in care Ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala prin prezentarea unui angajament ferm de sustinere, prin care confirma faptul ca va pune la dispozitie Ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate din partea unui/unor tert/terti, atunci acesta are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>La data depunerii Ofertei tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor prezenta DUAE, conform art. 202, alin. (2) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura sustinerea capacitatii tehnice si / sau profesionale, si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca tertul/tertii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, respectiv Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, cap. A si B; Partea IIIa: Motive de excludere, Cap A, B si C; Partea IVa: Criterii de selectie, cap A, pct. 1) si cap. C, pct 1.b), impreuna cu angajamentul privind sustinerea tehnica (inclusiv anexele acestuia). Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantii clasati primele doua locuri in urma finalizarii etapei de licitatie electronica si se incarca în SEAP în format electronic (scanat), semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul in care sustinerea tertului vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de Ofertant trebuie sa garanteze Entitatii contractante faptul ca, in cazul in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului, persoana sustinatoare se obliga sa asigure indeplinirea completa si reglementara a obligatiilor contractuale prin implicarea sa directa. In acest scop se vor depune documente din care sa rezulte propria experienta similara a tertului.</P><P>Prin semnarea angajamentului de sustinere tertul / tertii sustinator / sustinatori raspunde / raspund pentru prejudiciile cauzate OMV Petrom ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute in angajament, OMV Petrom avand posibilitatea de actiune directa impotriva tertului / tertilor sustinator / sustinatori.</P><P>In cazul in care Ofertantul isi demonstreaza indeplinirea cerintei de calificare legata de capacitatea tehnica si / sau profesionala prin invocarea sustinerii acordate de unul sau mai multi terti, atunci capacitatea acestuia/acestora urmeaza a fi cumulata cu cea a Ofertantului in ceea ce priveste respectiva / repectivele cerinta / cerinte.</P><P>Cerinta nr. 2 privind subcontractantii.</P><P>In scopul verificarii capacitatii tehnice si/sau profesionale, daca este aplicabil, Ofertantul va prezenta informatii privind partea/partile din Acordul Cadru si din Contractele Subsecvente pe care respectivul Ofertant are eventual intentia sa o/le subcontracteze.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In cazul subcontractarii operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor prezenta DUAE conform art. 202, alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate mai sus, respectiv Partea II: Informatii referitoare la operatorii economici, cap D – Informatii privind subcontractantii si Partea IV: Criterii de selectie, cap. C: Capacitatea tehnica si profesionala, pct. 10.</P><P>La data depunerii Ofertei subcontractantul/ii declarati de operatorii economici va/vor prezenta DUAE conform art. 202, alin. (3) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care sunt subcontractati, si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca subcontractantul / ii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, respectiv Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, cap. A si B; Partea IIIa: Motive de excludere, Cap A, B si C; Partea IVa: Criterii de selectie, cap A, pct. 1) si C, pct 1.b) (daca este cazul), impreuna cu acordul de subcontractare (model propriu).</P><P>Ofertantii vor avea in vedere faptul ca orice entitate (alta decat tertul sustinator declarat, daca este aplicabil, pentru care exista reglementari specifice in prezenta fisa de date a achizitiei) pe care intentioneaza sa o utilizeze in prestarea unei/unor parti (activitati) din Acordul Cadru si din Contractele Subsecvente trebuie sa aiba calitatea de subcontractant.</P><P>Daca o asociere de operatori economici depune o Oferta comuna, atunci capacitatea tehnica si / sau profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii. Cerinta minima se va considera indeplinita in mod cumulativ.</P><P>Cerinta nr. 1: Standarde de asigurare a calitatii.</P><P>Demonstrarea asigurarii unui nivel corespunzator al calitatii, in conformitate cu SR EN ISO 9001:2008, aferent activitatii principale a celui mai mare contract subsecvent, sau orice alt document echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va prezenta DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, conform art. 202, alin. (1) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor solicitate alaturat, respectiv Partea IV, cap. D: Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu, cerinta 1.</P><P>Documentul justificativ, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentat la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantii clasati pe primele doua locuri in urma finalizarii etapei de licitatie electronica.</P><P>Documentul justificativ este Documentul de certificare a sistemului de management al calitatii emis de o terta parte sau orice alte probe sau dovezi prezentate de acesta, daca prin aceste probe sau dovezi se confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii aferent activitatii principale a celui mai mare contract subsecvent.</P><P>Documentele prezentate, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora si se incarca în SEAP în format electronic (scanat), semnat cu semnatura electronica extinsa.</P><P>In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Se va utiliza licitatia electronica drept pas final al procedurii de atribuire. La LE vor fi invitati toti Ofertantii care au depus Oferte admisibile cf art. 143 alin. 2 din Legea 99/2016. LE se va desfasura intr-o singura runda de 24 de ore, care se poate prelungi in mod automat in situatia in care se modifica clasamentul, si va incepe la 2 zile lucratoare de la transmiterea invitatiei la adresa de e-mail inregistrata in sistem. Elementul Ofertei care reprezinta obiectul L.E. este pretul total al ofertei aferent cantitatilor maxime, exprimat in Euro, fara TVA. Entitatea contractanta precizeaza ca va utiliza pasul de licitare de 0,5 % din valoarea maxim estimata. Nu exista limita pana la care pretul ofertat poate fi imbunatatit, cu respectarea art. 222 din Legea 99/2016 si art. 142 din HG 394/2016. Pe parcursul L.E. nu se dezvaluie identitatea Ofertantilor, acestia putand sa vizualizeze pozitia pe care o ocupa in clasament.</P><P>In vederea participarii la etapa finala de licitatie electronica, operatorii economici trebuie sa fie inregistrati in SEAP, conform art. 126 din HG nr. 394/2016 si sa detina certificat digital valid pentru acces in sistem. Inregistrarea in SEAP se face la Agentia pentru Agenda Digitala a Romaniei (AADR).</P><P>Informatiile privind inregistrarea in SEAP precum si cerintele tehice minimale pentru acces in SEAP se regasesc publicate pe site-ul http://www.e-licitatie.ro, meniul „Ofertant”. Daca un Ofertant nu imbunatateste pretul in cadrul L.E. la stabilirea clasamentului final se va lua in considerare oferta depusa de catre acesta anterior desfasurarii acestei faze, introdusa în prealabil în SEAP.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>RFX0001081</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>23:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Intreaga documentatie de atribuire este disponibila in SEAP (www.e-licitatie.ro). Mentionam faptul ca pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcata in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba instalat un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil pe site-urile de internet ale furnizorilor de semnatura electronica. Pentru a putea participa la prezenta procedura, operatorii economici interesati vor fi inregistrati in SEAP si vor achita, dupa caz, taxele necesare stipulate pe www.e-licitatie.ro.</P><P>Operatorii economici care descarca prezenta documentatie de atribuire direct din atasamentul la anuntul de participare publicat in SEAP au obligatia de a urmari, in SEAP, la rubrica „Documente si clarificari", atasarea diverselor comunicari facute de entitatea contractanta urmare a unor solicitari de clarificare cerute de unii potentiali ofertanti.</P><P>Solicitarile de clarificari privind documentatia de atribuire din partea operatorilor economici interesati, si implicit, raspunsurile aferente din partea entitatii contractante, se vor transmite exclusiv prin intermediul SEAP, confom art. 172 alin. (3) din Legea 99/2016 si a Notificarii emisa de ANAP in data de 6.9.2016.</P><P>Conform prevederilor art. 172 din Legea nr. 99/2016 cu modificarile si completarile ulterioare, solicitarile de clarificari privind documentatia de atribuire se vor transmite cel mai târziu cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, la adresa: www.e-licitatie.ro, in cadrul anuntului de participare aferent procedurii – sectiunea Intrebari. In masura in care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate in termenul prevazut in anuntul de participare, entitatea contractanta va raspunde cel mai târziu in a zecea zi inainte de data limita de depunere a ofertelor, in cadrul anuntului de participare aferent procedurii – sectiunea Intrebari.</P><P>Ofertantii nerezidenti vor prezenta traduceri autorizate in limba romana ale tuturor documentelor solicitate in prezenta documentatie de atribuire.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire au obligatia completarii si prezentarii formularului DUAE in forma specificata in Sectiunea E-DUAE, parte a documentatiei de atribuire.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele si modalitatile de exercitare a caii de atac sunt cele prevazute de Legea 101/2016 la art. 8 alin. (1), respectiv in termen de 10 zile.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>OMV Petrom S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Coralilor nr. 22, sector 1 („Petrom City") Direcția Juridică</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>013329</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>mihaela.stoica1@petrom.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 733440717</PHONE><URL>www.petrom.com</URL><FAX>+40 212069641</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>