<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="172963-2018" EDITION="2018077"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-175628-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>LT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>77</NO_OJ><DATE_PUB>20180420</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 077-172963</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="LT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:172963-2018:TEXT:LT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>LT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="LT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.lb.lt</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=394502&amp;B=PPO</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71540000">Construction management services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="LT">LIETUVA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="Z">Not specified</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Литвa</TI_CY><TI_TOWN>Вилнюс</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по управление, свързани със строителството</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Řízení staveb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægskoordinering</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Wilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauverwaltungsleistungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Λιθουανία</TI_CY><TI_TOWN>Βίλνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Lithuania</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction management services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de gestión de obras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Leedu</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehituse juhtimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Liettua</TI_CY><TI_TOWN>Vilna</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustöiden johto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Lituanie</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de gestion de la construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Liotuáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction management services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge vođenja gradnje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Litvánia</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Építésvezetői szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di gestione connessi alla costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lietuva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos valdymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Lietuva</TI_CY><TI_TOWN>Viļņa</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības vadības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Litwanja</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Litouwen</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Coördinatie van bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Litwa</TI_CY><TI_TOWN>Wilno</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi zarządzania budową</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Lituânia</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de gestão de obras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Lituania</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de gestionare a construcţiilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Riadenie výstavby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Litva</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve gradbenega upravljanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Litauen</TI_CY><TI_TOWN>Vilnius</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggteknisk ledning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="LT">Lietuvos bankas</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="LT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Lietuvos bankas</OFFICIALNAME><NATIONALID>188607684</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Gedimino pr. 6</ADDRESS><TOWN>Vilnius</TOWN><POSTAL_CODE>LT-01103</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="LT"/><ATTENTION>Lucija Krumina</ATTENTION><PHONE>+370 52680202</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>lkrumina@lb.lt</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+370 52680220</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.lb.lt</URL_GENERAL><URL_BUYER>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/ctm/Supplier/CompanyInformation/Index/6662</URL_BUYER><URL_INFORMATION>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=394502&amp;B=PPO</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>https://pirkimai.eviesiejipirkimai.lt/app/rfq/rwlentrance_s.asp?PID=394502&amp;B=PPO</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Projekto valdymo ir statybos techninės priežiūros paslaugų pirkimas</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>17</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Vilnius.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="LT"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Perkančioji organizacija numato įsigyti projekto valdymo ir statybos techninės priežiūros paslaugas, siekdama sėkmingai organizuoti ir įvykdyti savo administracinių pastatų, esančių Žirmūnų g. 151, Vilniuje, rekonstrukcijos projektą. Paslaugos apima: projekto rizikų sąrašo ir šių rizikų valdymo plano parengimą, optimalaus parengiamųjų, projektavimo ir rangos darbų grafiko parengimą, projekto vykdymo galimų rizikų įvertinimą ir jų valdymo priemonių numatymą; techninio ir darbo projektų visų dalių rengimo kontrolę, atstovaujant užsakovo interesams, generalinio rangovo parengtų projektinių pasiūlymų įvertinimą, patikrinimą bei išvadų pateikimą, kitas su projektavimo stadija susijusias paslaugas; rangos darbų atitikimo projektiniams sprendiniams kontrolę, galimų rizikų identifikavimą; užsakovo atstovavimą ginčuose, kylančiuose tarp užsakovo ir generalinio rangovo, kitas su projekto valdymu susijusias funkcijas; statinių statybos techninę priežiūrą ir su ja susijusias paslaugas; statybos užbaigimo procedūrų organizavimą, pastatytų pastatų vertinimo pagal BREEAM arba lygiavertį standartą, atitikimo ne žemesnei kaip A+ energetinio naudingumo klasei koordinavimą ir kontrolę.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71540000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71520000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Projekto valdymo ir statybos techninės priežiūros paslaugos susideda iš penkių paslaugų stadijų: parengiamoji stadija, projektavimo stadija, rangos darbų vykdymo stadija, statybos techninės priežiūros stadija, objekto statybos užbaigimo procedūrų organizavimas.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>2</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS><TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH>12</TIME_FRAME_SUBSEQUENT_CONTRACTS_MONTH></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>030</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Paslaugų teikėjas, laiku nesuteikęs techninės specifikacijos 5.1 papunktyje nurodytų paslaugų arba jų dalies, moka užsakovui 0,02 proc. dydžio delspinigius, skaičiuojamus nuo pavėluotai suteiktų paslaugų kainos su PVM, už kiekvieną uždelstą kalendorinę dieną, laiku nesuteikęs techninės specifikacijos 5.2 ir (arba) 5.3 papunkčiuose ir (arba) 6 ir (arba) 7 punktuose nurodytų paslaugų arba jų dalies, moka užsakovui 300,00 EUR (trijų šimtų eurų 00 ct) dydžio delspinigius už kiekvieną uždelstą kalendorinę dieną. Paslaugų perdavimo akte turi būti nurodytas uždelstų dienų skaičius ir delspinigių suma, kuria atsiskaitant su paslaugų teikėju už suteiktas paslaugas mažinama paslaugų teikėjo pateiktoje PVM sąskaitoje faktūroje nurodyta mokėtina suma. Paslaugų teikėjas, paslaugas suteikęs nekokybiškai, neprofesionaliai, neapdairiai, nesivadovaujant sutarties ir jos priedų nuostatomis, galiojančių teisės aktų reikalavimais ir juose nustatytais apribojimais, sumoka užsakovui 500,00 EUR (penkių šimtų eurų 00 ct) dydžio baudą už kiekvieną netinkamai suteiktų paslaugų atvejį per 10 kalendorinių dienų nuo užsakovo pranešimo, kuriame nurodytas pagrindimas, elektroniniu paštu Tiekėjas@xxxx.xx gavimo dienos.</P><P>Paslaugų teikėjas, pasirašęs sutartį ir vėliau ją vienašališkai nutraukęs ne dėl užsakovo kaltės arba jeigu užsakovas nutraukia sutartį dėl 16.1 ir (arba) 16.2 ir (arba) 16.3 papunkčiuose nurodytų aplinkybių, sumoka užsakovui 100 000,00 EUR (vienas šimtas tūkstančių eurų) baudą per 10 kalendorinių dienų nuo sutarties nutraukimo dienos.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Už tinkamai ir kokybiškai suteiktas paslaugas ar jų dalis užsakovas mokėjimo pavedimu sumoka paslaugų teikėjui:</P><P>1) priėmus paslaugų teikėjo atliktas paslaugas, nurodytas šios sutarties 2 punkto lentelės 1 punkte, ir pasirašius suteiktų paslaugų priėmimo aktą per 30 kalendorinių dienų nuo teisingos elektroninės PVM sąskaitos faktūros pateikimo el. paštu lb_saskaitos@lb.lt dienos;</P><P>2) priėmus paslaugų teikėjo per mėnesį atliktas šios sutarties 2 punkto lentelės 2 punkte nurodytas paslaugas ir pasirašius suteiktų paslaugų priėmimo aktą per 30 kalendorinių dienų nuo teisingos elektroninės PVM sąskaitos faktūros pateikimo el. paštu lb_saskaitos@lb.lt dienos;</P><P>3) priėmus paslaugų teikėjo atliktas paslaugas, nurodytas šios sutarties 2 punkto lentelės 3 punkte, ir pasirašius statybos užbaigimo procedūrų organizavimo paslaugų priėmimo aktą per 30 kalendorinių dienų nuo teisingos elektroninės PVM sąskaitos faktūros pateikimo el. paštu lb_saskaitos@lb.lt dienos;</P><P>4) generaliniam rangovui vėluojant atlikti projektavimo paslaugas ir (arba) rangos darbus ir užsakovui pratęsus šią sutartį, užsakovas moka paslaugų teikėjui kas mėnesį pagal sutarties 2 punkto lentelės 5 punkte nurodytus įkainius pasirašius atitinkamų paslaugų priėmimo aktą / aktus per 30 kalendorinių dienų nuo teisingos elektroninės PVM sąskaitos faktūros pateikimo el. paštu lb_saskaitos@lb.lt dienos.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/><CLEARING_LAST_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></CLEARING_LAST_DATE></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Tiekėjas (fizinis asmuo) arba tiekėjo (juridinio asmens) vadovas ar ūkinės bendrijos tikrasis narys (-iai), turintis (-ys) teisę juridinio asmens vardu sudaryti sandorį, buhalteris (-iai) ar kitas (-i) asmuo (-nys), turintis (-ys) teisę surašyti ir pasirašyti tiekėjo apskaitos dokumentus, neturi teistumo (arba teistumas yra išnykęs ar panaikintas), dėl tiekėjo (juridinio asmens) per pastaruosius 5 metus nebuvo priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už dalyvavimą nusikalstamame susivienijime, jo organizavimą ar vadovavimą jam, už teroro aktą, terorizmo kurstymą, valstybės paslapties atskleidimą ar praradimą, už kyšininkavimą, tarpininko kyšininkavimą, papirkimą, sukčiavimą, kredito, paskolos ar tikslinės paramos panaudojimą ne pagal paskirtį ar nustatytą tvarką, kreditinį sukčiavimą, mokesčių nesumokėjimą, neteisingų duomenų apie pajamas, pelną ar turtą pateikimą, deklaracijos, ataskaitos ar kito dokumento nepateikimą, nusikalstamu būdu gauto turto įgijimą ar realizavimą, nusikalstamu būdu įgytų pinigų ar turto legalizavimą. Dėl tiekėjo iš kitos valstybės nėra priimtas ir įsiteisėjęs apkaltinamasis teismo nuosprendis už Direktyvos 2009/81/EB 39 straipsnio 1 dalyje išvardytuose Europos Sąjungos teisės aktuose apibrėžtus nusikaltimus. Pateikiamas išrašas iš teismo sprendimo arba Informatikos ir ryšių departamento prie Vidaus reikalų ministerijos pažyma arba atitinkamos užsienio šalies institucijos dokumentas, išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki paraiškų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei paraiškų priėmimo terminas, toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas. Dokumentai turi būti išduoti vadovautis Lietuvos Respublikos Viešųjų pirkimų, atliekamų gynybos ir saugumo srityje, įstatymo 33 str. 1 dalies nuostatomis (CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma).</P><P>2. Tiekėjas atitinka įslaptintos informacijos apsaugos reikalavimus: </P><P>1) tiekėjas turi teisę sudaryti įslaptintus sandorius, žymimus ne žemesne slaptumo žyma kaip „Riboto naudojimo“; </P><P>2) tiekėjo patalpose* gali būti saugoma, dirbama ar susipažįstama su įslaptinta informacija, žymima ne žemesne slaptumo žyma kaip „Riboto naudojimo“ (*Tiekėjas gali naudotis Lietuvos banko patalpomis, kurios yra pripažintos tinkamomis dirbti su įslaptinta informacija, žymima ne žemesne slaptumo žyma kaip „Riboto naudojimo“. Tokiu atveju tiekėjas turi pateikti tik dokumentus, nurodytus pirkimo dokumentų 3.1.3 papunktyje); </P><P>3) tiekėjas savo patalpose** gali automatizuotai apdoroti ir saugoti įslaptintą informaciją, žymimą ne žemesne slaptumo žyma kaip „Riboto naudojimo“ (**Tiekėjas gali naudotis Lietuvos banko patalpomis, kurios yra pripažintos tinkamomis automatizuotai apdoroti ir saugoti įslaptintą informaciją, žymimą ne žemesne slaptumo žyma kaip „Riboto naudojimo“. Tokiu atveju tiekėjas turi pateikti tik dokumentus, nurodytus pirkimo dokumentų 3.1.3 papunktyje. Lietuvos banko ĮIRIS kompiuteris yra šių charakteristikų: procesorius i7-6700, diskas SSD 500 GB, 16 GB RAM, Windows 10 Pro.); </P><P>4) tiekėjo specialistai***, nurodyti 2 lentelės 4.9 punkto 2.3, 2.7, 2.9, 2.10, 2.11, 2.13 ir 2.14 papunkčiuose, turi teisę dirbti ar susipažinti su įslaptinta informacija, žymima slaptumo žyma, ne žemesne kaip „Riboto naudojimo“ (*** Tiekėjas gali siūlyti tą patį specialistą į kelias pozicijas, jeigu specialistas atitinka toms pozicijoms keliamus reikalavimus). </P><P>Pateikiama: </P><P>1) teikėjui Valstybės saugumo departamento Valstybės ir tarnybos paslapčių įstatymo nustatyta tvarka išduotas tiekėjo patikimumo pažymėjimas, įslaptintos informacijos, žymimos slaptumo žyma „Riboto naudojimo“, apsaugos reikalavimų atitiktį patvirtinanti pažyma ar tiekėjo leidimas dirbti ar susipažinti su įslaptinta informacija (CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma); </P><P>2) tiekėjui (juridiniam asmeniui) – Valstybės ir tarnybos paslapčių įstatymo nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis teisę juridinio asmens patalpose dirbti su įslaptinta informacija, žymima ne žemesne slaptumo žyma kaip „Riboto naudojimo“, ar tokią informaciją saugoti (CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma); </P><P>3) tiekėjui (juridiniam asmeniui) – Valstybės ir tarnybos paslapčių įstatymo nustatyta tvarka Saugumo priežiūros tarnybos arba žinybinės saugumo priežiūros tarnybos išduotas dokumentas, patvirtinantis, kad tiekėjas ĮIRI sistema gali automatizuotai apdoroti ir saugoti įslaptintą informaciją, žymimą ne žemesne slaptumo žyma kaip „Riboto naudojimo“ (CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma); </P><P>4.1) Tiekėjo siūlomų specialistų, kurie dirbs su įslaptinta informacija, sąrašas (pildomas pagal pirkimo dokumentų 9 priedą), kuriame būtų nurodyta, su kokio slaptumo žyma (būtina ne žemesnė negu „Riboto naudojimo“) žymima informacija turi teisę dirbti arba susipažinti šie specialistai, sąraše taip pat nurodant paskirtą asmenį (-is), kuris vykdys teisės aktais nustatytus perkančiosios organizacijos patikėtos įslaptintos informacijos administravimo, apsaugos ir kontrolės reikalavimus; </P><P>4.2) Lietuvos Respublikos valstybės saugumo departamento dokumentas (-ai), patvirtinantis (-ys), kad sąraše nurodyti tiekėjo specialistai gali dirbti ar susipažinti su įslaptinta informacija, žymima slaptumo žyma, ne žemesne kaip „Riboto naudojimo“ (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma).</P><P>3. Tiekėjas nėra bankrutavęs, likviduojamas, su kreditoriais sudaręs taikos sutarties (tiekėjo ir kreditorių susitarimo tęsti tiekėjo veiklą, kai tiekėjas prisiima tam tikrus įsipareigojimus, o kreditoriai sutinka savo reikalavimus atidėti, sumažinti ar jų atsisakyti), sustabdęs ar apribojęs savo veiklos arba jo padėtis pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus nėra tokia pati ar panaši. Jam nėra iškelta restruktūrizavimo, bankroto byla arba nėra vykdomas bankroto procesas ne teismo tvarka, nėra inicijuotos priverstinio likvidavimo ar susitarimo su kreditoriais procedūros arba jam nėra vykdomos analogiškos procedūros pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus. </P><P>Pateikiama: </P><P>1) jeigu tiekėjas yra fizinis asmuo, registruotas Lietuvos Respublikoje, jis pateikia valstybės įmonės Registrų centro išduotą išrašą ar šios įmonės Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotą dokumentą, patvirtinantį jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis nurodytoms aplinkybėms įrodyti, arba teismo išduotą išrašą iš teismo sprendimo, jei toks yra.</P><P>Jeigu tiekėjas yra juridinis asmuo, registruotas Lietuvos Respublikoje, jo nereikalaujama pateikti dokumentų, įrodančių atitiktį kvalifikaciniam reikalavimui. Duomenys yra tikrinami perkančiosios organizacijos paskutinę paraiškų pateikimo termino dieną, nurodytą skelbime apie pirkimą.</P><P>Kitos valstybės tiekėjas, kuris yra fizinis arba juridinis asmuo, pateikia šalies, kurioje yra registruotas tiekėjas, ar šalies, iš kurios jis atvyko, kompetentingos valstybės institucijos išduotą pažymą. Nurodytas dokumentas turi būti išduotas ne anksčiau kaip 60 dienų iki paraiškų pateikimo termino pabaigos. Jei dokumentas išduotas anksčiau, tačiau jo galiojimo terminas ilgesnis nei pirminių pasiūlymų pateikimo terminas (ir toks terminas pažymoje nurodytas), toks dokumentas jo galiojimo laikotarpiu yra priimtinas; </P><P>2) tiekėjo deklaracija (pirkimo sąlygų 6 priedas), patvirtinanti, kad tiekėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos, jam nėra inicijuotos priverstinio likvidavimo ar susitarimo su kreditoriais procedūros, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos išduotas dokumentas, patvirtinantis, kad tiekėjas nėra su kreditoriais sudaręs taikos sutarties, sustabdęs ar apribojęs savo veiklos, jam nėra inicijuotos priverstinio likvidavimo ar susitarimo su kreditoriais procedūros arba jo padėtis pagal šalies, kurioje jis registruotas, įstatymus nėra tokia pati ar panaši, arba priesaikos ar oficiali deklaracija, jei atitinkamoje šalyje neišduodamas minėtas dokumentas arba jis neapima visų keliamų klausimų (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma).</P><P>4. Tiekėjas nėra padaręs rimto profesinio pažeidimo, kurį užsakovas gali įrodyti bet kokiomis teisėtomis priemonėmis, įskaitant informacijos apsaugos ar tiekimo patikimumo įsipareigojimų pažeidimą įgyvendinant ankstesnį pirkimą. Šiame reikalavime vartojama sąvoka „rimtas profesinis pažeidimas“ suprantama kaip konkurencijos, darbo, darbuotojų saugos ir sveikatos, aplinkosaugos informacijos apsaugos teisės aktų pažeidimas, už kurį tiekėjui, kuris yra fizinis asmuo, yra paskirta administracinė nuobauda, o tiekėjui, kuris yra juridinis asmuo, – ekonominė sankcija, nustatyta Lietuvos Respublikos įstatymuose, kai nuo sprendimo, kuriuo buvo paskirta ši sankcija, įsiteisėjimo dienos praėjo mažiau kaip vieneri metai. Jeigu pirkime dalyvaujantis tiekėjas, kuris yra juridinis asmuo, pažeidė Lietuvos Respublikos konkurencijos įstatymo 5 straipsnį, toks pažeidimas pagal šį punktą laikomas rimtu profesiniu pažeidimu, jeigu nuo sprendimo paskirti Lietuvos Respublikos konkurencijos įstatyme nustatytą ekonominę sankciją įsiteisėjimo dienos praėjo mažiau kaip 3 metai. Pateikiama tiekėjo deklaracija (pirkimo sąlygų 6 priedas). (CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma).</P><P>5. Tiekėjas yra įvykdęs įsipareigojimus, susijusius su mokesčių mokėjimu pagal valstybės, kurioje jis registruotas, ar valstybės, kurioje yra perkančioji organizacija, reikalavimus. Turi būti pateiktas Valstybinės mokesčių inspekcijos išduotas dokumentas arba valstybės įmonės Registrų centro Lietuvos Respublikos Vyriausybės nustatyta tvarka išduotas dokumentas, patvirtinantis jungtinius kompetentingų institucijų tvarkomus duomenis, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos dokumentas (originalas arba tinkamai patvirtinta kopija), išduotas ne anksčiau kaip 30 dienų iki paraiškų pateikimo termino pabaigos (CVP IS priemonėmis pateikiamas skenuotas dokumentas elektronine forma).</P><P>6. Tiekėjas turi būti įregistruotas įstatymų nustatyta tvarka ir turi turėti teisę: </P><P>1) verstis statybos projektų valdymo paslaugomis; </P><P>2) verstis ypatingojo statinio (negyvenamosios paskirties pastato) statybos techninės priežiūros veikla. </P><P>Pateikiama: </P><P>1) valstybės įmonės Registrų centro tiekėjui išduoto Lietuvos Respublikos juridinių asmenų registro išplėstinio išrašo kopija ir (arba) įstatų kopija, arba atitinkamos užsienio šalies institucijos (profesinių ar veiklos tvarkytojų, valstybės įgaliotų institucijų pažymos, kaip yra nustatyta toje valstybėje, kurioje tiekėjas registruotas) išduotas dokumentas ar priesaikos deklaracija, liudijanti tiekėjo teisę verstis statybos projektų valdymo paslaugomis; </P><P>2) tiekėjais, kuris yra juridinis asmuo, pateikia valstybės įmonės Registrų centro tiekėjui išduoto Lietuvos Respublikos juridinių asmenų registro išplėstinio išrašo kopiją ir (arba) įstatų kopiją arba atitinkamos užsienio šalies institucijos (profesinių ar veiklos tvarkytojų, valstybės įgaliotų institucijų pažymos, kaip yra nustatyta toje valstybėje, kurioje tiekėjas registruotas) išduotą dokumentą ar priesaikos deklaraciją, liudijančią tiekėjo teisę verstis ypatingojo statinio (negyvenamosios paskirties pastato) statybos techninės priežiūros veikla. Tiekėjas, kuris yra fizinis asmuo, pateikia galiojančio Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro išduoto tiekėjui kvalifikacijos atestato, suteikiančio teisę verstis ypatingojo statinio (negyvenamosios paskirties pastato) statybos techninės priežiūros veikla (užsienio tiekėjui – išduoto teisės pripažinimo dokumento, suteikiančio teisę ypatingojo statinio (negyvenamosios paskirties pastato) statybos techninės priežiūros veikla), kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><P>Tiekėjo pasitelkiami subtiekėjai turi atitikti III.2.1 dalies 1 ir 4 punktuose nurodytus reikalavimus ir pateikti atitinkamus dokumentus, o 2.1, 2.2, 2.3 ir 2.4 punktuose nurodytus reikalavimus turi atitikti ir pateikti atitinkamus dokumentus, atsižvelgiant į prisiimamus įsipareigojimus pirkimo sutarčiai vykdyti.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1.1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus arba per laiką nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 5 (penkerius) metus) įvykdytų sutarčių (projektų) sąrašas (pildomas pagal pirkimo dokumentų 10 priedą), nurodant sutarčių (projektų) objektus ar objekto dalis, trumpą sutarties (-ių) (projekto (-ų)) ir tiekėjo suteiktų paslaugų aprašymą, sutarčių (projektų) pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), įvykdytos sutarties (projekto) vertę, paslaugų gavėjus, jų kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>1.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo), patvirtinančios, kad sutartiniai įsipareigojimai įvykdyti tinkamai, nurodant sutarties (projekto) (jų dalies) objektą, vertę, sutarties (projekto) (jų dalies) pradžios ir pabaigos datą (metai ir mėnuo), užsakovo kontaktinį asmenį (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.), arba pasirašyto paslaugų perdavimo akto patvirtinta kopija (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>2.1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus arba per laiką nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 5 (penkerius) metus) įvykdytų sutarčių (projektų) sąrašas (pildomas pagal pirkimo dokumentų 11 priedą), nurodant sutarčių (projektų) objektus ar objekto dalis, trumpą sutarties (-ių) (projekto (-ų)) ir tiekėjo suteiktų paslaugų aprašymą, sutarčių (projektų) pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), įvykdytos sutarties (projekto) vertę, paslaugų gavėjus, jų kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>2.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo), patvirtinančios, kad sutartiniai įsipareigojimai įvykdyti tinkamai, nurodant sutarties (projekto) (jų dalies) objektą, vertę, sutarties (projekto) (jų dalies) pradžios ir pabaigos datą (metai ir mėnuo), užsakovo kontaktinį asmenį (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.), arba pasirašyto paslaugų perdavimo akto patvirtinta kopija (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3) pateikiamas specialistų, teiksiančių paslaugas perkančiajai organizacijai, sąrašas (pildomas pagal pirkimo dokumentų 12 priedą), nurodant kiekvieno specialisto vardą, pavardę, priskirtą vaidmenį / pareigas, specialisto teisinius santykius su tiekėju, lietuvių kalbos žinojimo lygį. Kiekvieno specialisto kvalifikacijai įrodyti pateikiama:</P><P>3.1.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto priežiūros sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo FIDIC inžinieriumi, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.1.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo FIDIC inžinieriaus pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.); CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma;</P><P>3.2.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, A energinio efektyvumo klasės statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo energinio efektyvumo specialistu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.2.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo energinio efektyvumo specialisto pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.2.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – išduoto teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti pastatų energinio naudingumo sertifikavimo eksperto pareigas, kopija (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.3.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas administracinės paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo administracinės paskirties pastato projekto vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.3.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo administracinės paskirties pastato projekto vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.3.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio projekto vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų: vandentiekio, nuotekų šalinimo, šilumos tiekimo, elektros grupėse) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma).</P><P>3.4.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas administracinės paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo vadovaujančio (pagrindinio) architekto pareigose, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.4.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo vadovaujančio (pagrindinio) architekto pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.4.3) Lietuvos architektų rūmų specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio (administracinės paskirties pastatų grupėje) architekto pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.5.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo ar statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo BEEAM ekspertu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.5.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo BEEAM eksperto pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.5.3) galiojančių sertifikatų „BREEAM New Construction International assessor“ arba „BREEAM Accredited Professional“ arba lygiaverčio kopija (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.6.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų konstrukcijų projekto dalyje) vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.6.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų konstrukcijų projekto dalyje) vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.6.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų konstrukcijų projekto dalyje) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.7.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo projekto dalyse) vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.7.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo projekto dalyse) vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.7.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo projekto dalyje) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.8.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: vandentiekio ir nuotekų šalinimo projekto dalyse) vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.8.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: vandentiekio ir nuotekų šalinimo projekto dalyse) vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.8.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: vandentiekio ir nuotekų šalinimo projekto dalyje) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.9.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektrotechninės projekto dalies) vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.9.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektrotechninės projekto dalies) vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.9.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektrotechnikos projekto dalyje) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.10.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimo sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektroninių ryšių (telekomunikacijų) projekto dalies) vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.10.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektroninių ryšių (telekomunikacijų) projekto dalies) vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.10.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio projekto vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektroninių ryšių (telekomunikacijų) projekto dalyje) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.11.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo ypatingojo statinio bendrųjų statybos darbų (negyvenamosios paskirties pastatų grupėje) techninės priežiūros vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.11.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo ypatingojo statinio bendrųjų statybos darbų (negyvenamosios paskirties pastatų grupėje) techninės priežiūros vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.11.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio statybos techninės priežiūros vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų grupėje) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.12.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (inžinerinių tinklų grupėje: vandentiekio, nuotekų šalinimo, inžinerinių sistemų įrengimo, vandentiekio ir nuotekų šalinimo tinklų tiesimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.12.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (inžinerinių tinklų grupėje: vandentiekio, nuotekų šalinimo, inžinerinių sistemų įrengimo, vandentiekio ir nuotekų šalinimo tinklų tiesimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.12.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų technines priežiūros vadovo (atestuoto inžinerinių tinklų grupėse darbo srityse vandentiekio ir nuotekų šalinimo inžinerinių sistemų įrengimas ir tinklų tiesimas ir vandentiekio ir nuotekų šalinimo tinklų tiesimas) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.13.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (inžinerinių tinklų grupėje: statinio elektros inžinerinių sistemų įrengimo, elektros tinklų tiesimo, elektros energijos tiekimo ir skirstymo įrenginių montavimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.13.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (inžinerinių tinklų grupėje: statinio elektros inžinerinių sistemų įrengimo, elektros tinklų tiesimo, elektros energijos tiekimo ir skirstymo įrenginių montavimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.13.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų techninės priežiūros vadovo (atestuoto inžnierinių tinklų grupėje: statinio elektros inžinerinių sistemų įrengimo, elektros tinklų tiesimo, elektros energijos tiekimo ir skirstymo įrenginių montavimo darbo srityse) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma);</P><P>3.14.1) sutarčių sąrašas, kuriame nurodoma informacija (pildoma pagal pirkimo dokumentų 11 priedą) apie įvykdytas negyvenamosios paskirties pastato, kurio bendras plotas ne mažesnis nei 5 000 kv. m, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto sutartis (projektus), kurias (kuriuos) vykdant specialistas dirbo ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (negyvenamųjų pastatų grupėje: procesų valdymo ir automatizavimo sistemų įrengimo, statinio nuotolinio ryšio (telekomunikacijų) inžinerinių sistemų įrengimo, statinio apsauginės signalizacijos, gaisrinės saugos (signalizacijos) inžinerinių sistemų įrengimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovu arba šių specialiųjų statybos darbų vadovu, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.14.2) sąraše nurodytų sutarčių (projektų) užsakovų pažymos (patvirtintos užsakovo vadovo arba jo įgalioto asmens parašu), patvirtinančios, kad specialistas ėjo ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (negyvenamųjų pastatų grupėje: procesų valdymo ir automatizavimo sistemų įrengimo, statinio nuotolinio ryšio (telekomunikacijų) inžinerinių sistemų įrengimo, statinio apsauginės signalizacijos, gaisrinės saugos (signalizacijos) inžinerinių sistemų įrengimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovo arba šių specialiųjų statybos darbų vadovo pareigas, nurodant sutarties pavadinimą, trumpą sutarties (projekto) objekto aprašymą, sutarčių (projektų) vykdymo pradžios ir pabaigos datas (metai ir mėnuo), statinio plotą, užsakovą, jo kontaktinius asmenis (vardas, pavardė, pareigos, tel. Nr.);</P><P>3.14.3) Lietuvos Respublikos aplinkos ministerijos arba valstybės įmonės Statybos produkcijos sertifikavimo centro specialistui išduoto galiojančio kvalifikacijos atestato (užsienio specialistui – teisės pripažinimo dokumento), suteikiančio teisę eiti ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų techninės priežiūros vadovo (atestuoto negyvenamųjų pastatų grupėje: procesų valdymo ir automatizavimo sistemų įrengimo, statinio nuotolinio ryšio (telekomunikacijų) inžinerinių sistemų įrengimo, statinio apsauginės signalizacijos, gaisrinės saugos (signalizacijos) inžinerinių sistemų įrengimo darbo srityse) pareigas, kopiją (CVP IS priemonėmis pateikiami skenuoti dokumentai elektronine forma).</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1. Tiekėjas per pastaruosius 5 metus arba per laiką nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 5 metus) turi būti tinkamai įvykdęs ne daugiau kaip tris sutartis (projektus), kurių objektas yra negyvenamosios paskirties pastato projekto valdymo paslaugos ir kurių bendra vertė yra ne mažesnė kaip 180 000,00 EUR (be PVM).</P><P>2. Tiekėjas per pastaruosius 5 metus arba per laiką nuo tiekėjo įregistravimo dienos (jeigu tiekėjas vykdė veiklą mažiau nei 5 metus) turi būti tinkamai įvykdęs ne daugiau kaip tris sutartis (projektus), kurių objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos techninės priežiūros paslaugos ir kurių bendra vertė yra ne mažesnė kaip 180 000,00 EUR (be PVM).</P><P>3. Tiekėjas turi turėti ar gali pasitelkti sutarties vykdymui kvalifikuotus specialistus, galinčius suteikti reikalaujamas paslaugas. Tiekėjo pasiūlyti specialistai turi gebėti gerai rašyti, kalbėti ir suprasti lietuvių kalbą (jei lietuvių kalba nėra gimtoji, ne žemesnis kaip C1 lygis pagal Europass kalbų pasą). Kiekvienas specialistas atskirai turi atitikti žemiau išvardintus reikalavimus:</P><P>3.1) FIDIC inžinierius**** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi FIDIC inžinieriaus patirtį, vykdant negyvenamosios paskirties pastato statybos ir (arba) rekonstrukcijos ir (arba) kapitalinio remonto priežiūrą ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto priežiūra, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m;</P><P>3.2) energinio efektyvumo specialistas**** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi energinio efektyvumo specialisto patirtį vykdant negyvenamosios paskirties pastato A energinio efektyvumo klasės statybą ir (arba) rekonstrukciją ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi pastatų energinio naudingumo eksperto kvalifikaciją;</P><P>3.3) Ypatingojo statinio projekto vadovas **** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto vadovo patirtį, vadovaujant administracinės paskirties pastato statybos ir (arba) rekonstrukcijos ir (arba) kapitalinio remonto projektui ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra administracinės paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio projekto vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų: vandentiekio, nuotekų šalinimo, šilumos tiekimo, elektros grupėse) kvalifikaciją;</P><P>3.4) ypatingojo statinio architektas**** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi būti vadovavęs architektūros projekto daliai vadovaujančio (pagrindinio) architekto pareigose ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra administracinės paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio architekto (atestuoto administracinės paskirties pastatų grupėje) kvalifikaciją;</P><P>3.5) BREEAM ekspertas**** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus yra atlikęs BREEAM konsultavimo paslaugas ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato, kuriam buvo suteiktas sertifikatas su įvertinimu „Good“ arba aukštesnis, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas ar statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi BEEAM eksperto kvalifikaciją;</P><P>3.6) ypatingojo statinio konstrukcijų projekto dalies vadovas**** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi statinio projekto dalies vadovo (negyvenamųjų pastatų konstrukcijų projekto dalyje) patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų konstrukcijų projekto dalyje) kvalifikaciją;</P><P>3.7) ypatingojo statinio šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo projekto dalies vadovas **** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: 1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo projekto dalyse) vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo projekto dalyje) kvalifikaciją;</P><P>3.8) ypatingojo statinio vandentiekio ir nuotekų šalinimo projekto dalies vadovas **** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: vandentiekio ir nuotekų šalinimo projekto dalyje) vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: vandentiekio ir nuotekų šalinimo projekto dalyje) kvalifikaciją;</P><P>3.9) ypatingojo statinio elektrotechnikos projekto dalies vadovas **** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektrotechnikos projekto dalyje) vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektrotechnikos projekto dalyje) kvalifikaciją;</P><P>3.10) ypatingojo statinio elektroninių ryšių (telekomunikacijų) projekto dalies vadovas **** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektroninių ryšių (telekomunikacijų) projekto dalies) vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio projekto dalies vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektroninių ryšių (telekomunikacijų) projekto dalyje) kvalifikaciją;</P><P>3.11) ypatingojo statinio bendrųjų statybos darbų techninės priežiūros vadovas **** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio bendrųjų statybos darbų (negyvenamosios paskirties pastatų grupėje) techninės priežiūros vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio statybos techninės priežiūros vadovo (atestuoto administracinės paskirties pastatų grupėje) kvalifikaciją;</P><P>3.12) ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų vandentiekio, nuotekų šalinimo, inžinerinių sistemų įrengimo, vandentiekio ir nuotekų šalinimo tinklų tiesimo darbo srityse techninės priežiūros vadovas **** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (inžinerinių tinklų grupėje: vandentiekio, nuotekų šalinimo, inžinerinių sistemų įrengimo, vandentiekio ir nuotekų šalinimo tinklų tiesimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų techninės priežiūros vadovo (atestuoto inžinerinių tinklų grupėje: vandentiekio, nuotekų šalinimo, inžinerinių sistemų įrengimo, vandentiekio ir nuotekų šalinimo tinklų tiesimo darbo srityse) kvalifikaciją;</P><P>3.13) ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų statinio elektros inžinerinių sistemų įrengimo, elektros tinklų tiesimo, elektros energijos tiekimo ir skirstymo įrenginių montavimo darbo srityse techninės priežiūros vadovas **** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (inžinerinių tinklų grupėje: statinio elektros inžinerinių sistemų įrengimo, elektros tinklų tiesimo, elektros energijos tiekimo ir skirstymo įrenginių montavimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų techninės priežiūros vadovo (atestuoto inžinerinių tinklų grupėje: statinio elektros inžinerinių sistemų įrengimo, elektros tinklų tiesimo, elektros energijos tiekimo ir skirstymo įrenginių montavimo darbo srityse) kvalifikaciją;</P><P>3.14) ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų procesų valdymo ir automatizavimo sistemų įrengimo, statinio nuotolinio ryšio (telekomunikacijų) inžinerinių sistemų įrengimo, statinio apsauginės signalizacijos, gaisrinės saugos (signalizacijos) inžinerinių sistemų įrengimo darbo srityse techninės priežiūros vadovas**** (bent 1 (vienas) kvalifikuotas specialistas), kuris: </P><P>1) per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (negyvenamųjų pastatų grupėje: procesų valdymo ir automatizavimo sistemų įrengimo, statinio nuotolinio ryšio (telekomunikacijų) inžinerinių sistemų įrengimo, statinio apsauginės signalizacijos, gaisrinės saugos (signalizacijos) inžinerinių sistemų įrengimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovavimo patirtį arba šių specialiųjų statybos darbų vadovo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m; </P><P>2) turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų techninės priežiūros vadovo (atestuoto negyvenamųjų pastatų grupėje: procesų valdymo ir automatizavimo sistemų įrengimo, statinio nuotolinio ryšio (telekomunikacijų) inžinerinių sistemų įrengimo, statinio apsauginės signalizacijos, gaisrinės saugos (signalizacijos) inžinerinių sistemų įrengimo darbo srityse) kvalifikaciją.</P><P>**** Tiekėjas gali siūlyti tą patį specialistą į kelias pozicijas, arba kelis specialistus į vieną poziciją, jeigu specialistas atitinka toms pozicijoms keliamus reikalavimus.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_NEGOTIATED_CHOICE/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>5</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Perkančioji organizacija atlieka kvalifikacinę atranką ir pagal nustatytus kvalifikacinės atrankos kriterijus pasirenka ne mažiau kaip tris ir ne daugiau kaip penkis daugiausia balų kvalifikacinės atrankos metu surinkusius tiekėjus, kuriuos kvies pateikti pasiūlymus. Kvalifikacinės atrankos kriterijai ir jų lyginamieji svoriai:</P><P>1) FIDIC inžinieriaus, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi FIDIC inžinieriaus patirtį, vykdant negyvenamosios paskirties pastato statybos ir (arba) rekonstrukcijos ir (arba) kapitalinio remonto priežiūrą ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto priežiūra, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>2) energinio efektyvumo specialisto, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi energinio efektyvumo specialisto patirtį vykdant negyvenamosios paskirties pastato A energinio efektyvumo klasės statybą ir (arba) rekonstrukciją ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>3) ypatingojo statinio projekto vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto vadovo patirtį, vadovaujant administracinės paskirties pastato statybos ir (arba) rekonstrukcijos ir (arba) kapitalinio remonto projektui ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra administracinės paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>4) ypatingojo statinio architekto, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus yra vadovavęs architektūros projekto daliai vadovaujančio (pagrindinio) architekto pareigose ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra administracinės paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>5) BREEAM eksperto, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus yra atlikęs BREEAM konsultavimo paslaugas ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato, kuriam buvo suteiktas sertifikatas su įvertinimu „Good“ arba aukštesnis, statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas ar statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>6) ypatingojo statinio konstrukcijų projekto dalies vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi statinio projekto dalies vadovo (negyvenamųjų pastatų konstrukcijų projekto dalyje) patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>7) ypatingojo statinio šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo projekto dalies vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo projekto dalyse) vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>8) ypatingojo statinio vandentiekio ir nuotekų šalinimo projekto dalies vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: vandentiekio ir nuotekų šalinimo projekto dalyse) vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>9) ypatingojo statinio elektrotechnikos projekto dalies vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžinerinių tinklų grupėse: elektrotechnikos projekto dalyje) vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>10) ypatingojo statinio elektroninių ryšių (telekomunikacijų) projekto dalies vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio projekto dalies (negyvenamųjų pastatų ir inžnerinių tinklų grupėse: elektroninių ryšių (telekomunikacijų) projekto dalies) vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statybos ar rekonstrukcijos ar kapitalinio remonto projektavimas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>11) ypatingojo statinio bendrųjų statybos darbų techninės priežiūros vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio bendrųjų statybos darbų (negyvenamosios paskirties pastatų grupėje) techninės priežiūros vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>12) ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų vandentiekio, nuotekų šalinimo, inžinerinių sistemų įrengimo, vandentiekio ir nuotekų šalinimo tinklų tiesimo darbo srityse techninės priežiūros vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (inžinerinių tinklų grupėje: vandentiekio, nuotekų šalinimo, inžinerinių sistemų įrengimo, vandentiekio ir nuotekų šalinimo tinklų tiesimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>13) ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų statinio elektros inžinerinių sistemų įrengimo, elektros tinklų tiesimo, elektros energijos tiekimo ir skirstymo įrenginių montavimo darbo srityse techninės priežiūros vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (inžinerinių tinklų grupėje: statinio elektros inžinerinių sistemų įrengimo, elektros tinklų tiesimo, elektros energijos tiekimo ir skirstymo įrenginių montavimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovavimo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3;</P><P>14) ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų procesų valdymo ir automatizavimo sistemų įrengimo, statinio nuotolinio ryšio (telekomunikacijų) inžinerinių sistemų įrengimo, statinio apsauginės signalizacijos, gaisrinės saugos (signalizacijos) inžinerinių sistemų įrengimo darbo srityse techninės priežiūros vadovo, kuris per pastaruosius 5 (penkerius) metus turi ypatingojo statinio specialiųjų statybos darbų (negyvenamųjų pastatų grupėje: procesų valdymo ir automatizavimo sistemų įrengimo, statinio nuotolinio ryšio (telekomunikacijų) inžinerinių sistemų įrengimo, statinio apsauginės signalizacijos, gaisrinės saugos (signalizacijos) inžinerinių sistemų įrengimo darbo srityse) techninės priežiūros vadovavimo patirtį arba šių specialiųjų statybos darbų vadovo patirtį ne mažiau kaip 1 (vienoje) baigtoje sutartyje (projekte), kurios (-io) objektas yra negyvenamosios paskirties pastato statyba ar rekonstrukcija ar kapitalinis remontas, kai statinio bendras plotas ne mažiau kaip 5 000 kv. m, įvykdytų sutarčių skaičius. Lyginamasis svoris 3.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Kaina</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Paslaugų vykdymo kokybė. Projekto valdymo ir administravimo metodika.</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Pretenzija pateikiama perkančiajai organizacijai CVP IS priemonėmis per 15 dienų nuo perkančiosios organizacijos pranešimo apie jos priimtą sprendimą išsiuntimo tiekėjams dienos. Jeigu įstatyme nėra reikalavimo raštu informuoti tiekėjus apie perkančiosios organizacijos priimtus sprendimus, pretenzija pateikiama per 10 dienų nuo paskelbimo apie perkančiosios organizacijos priimtą sprendimą dienos. Perkančioji organizacija nagrinėja tik tas tiekėjų pretenzijas, kurios gautos iki pirkimo sutarties sudarymo.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>