<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="058084-2018"
            EDITION="2018027">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-059428-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>27</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180208</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 027-058084</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:058084-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vidin.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://vidin.bg//pages/Stroitelni-i-montajni-raboti-po-proekt-Podobrqvane-2810</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45214220">Secondary school construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG311">Видин</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG311">Видин</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">12834944.12</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="2">Submission for one lot only</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Видин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vidin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Видин</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Vidin</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000159508</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Bdintsi“ No. 2, Informatsionen tsentar</ADDRESS>
            <TOWN>Vidin</TOWN>
            <POSTAL_CODE>3700</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Tsvetan Asenov — Zam.-kmet UTRI</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 94609473</PHONE>
            <E_MAIL>kmet@vidin.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 94601132</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG311"/>
            <URL_GENERAL>www.vidin.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://vidin.bg//pages/Obshtestveni-porychki-sled-15042016g--Proceduri-po-1782</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Видин</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000159508</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Бдинци“ № 2, Информационен център</ADDRESS>
               <TOWN>Видин</TOWN>
               <POSTAL_CODE>3700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Цветан Асенов — Зам.-кмет УТРИ</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 94609473</PHONE>
               <E_MAIL>kmet@vidin.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 94601132</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG311"/>
               <URL_GENERAL>www.vidin.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://vidin.bg//pages/Obshtestveni-porychki-sled-15042016g--Proceduri-po-1782</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://vidin.bg//pages/Stroitelni-i-montajni-raboti-po-proekt-Podobrqvane-2810</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Строителни и монтажни работи по проект „Подобряване на състоянието на образователната инфраструктура в град Видин“, процедура BG16RFOP001-1.010 ...“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на настоящата обществена поръчка е „Строителни и монтажни работи по проект „Подобряване на състоянието на образователната инфраструктура в град Видин“, процедура BG16RFOP001-1.010 – „Изпълнение на интегрирани планове за градско възстановяване и развитие 2014—2020 — Видин“ на ОПРР 2014—2020, по обособени позиции“:</P>
               <P>Обособена позиция № 1 – „Основна реконструкция на сградата на ПМГ „Екзарх Антим I“, оформяне на околното пространство и нов физкултурен салон към ПМГ „Екзарх Антим I“ — гр. Видин, ул. „Княз Борис I“ № 25“;</P>
               <P>Обособена позиция № 2 –„Консервация, реставрация и експониране на сградата на СОУ „Цар Симеон Велики“ – гр. Видин, оформяне на прилежащото околно пространство и пристройка и надстройка на физкултурен салон към СОУ „Цар Симеон Велики“ – УПИ XXXIX за гимназия, кв. 371, „ЦГЧ – I ЧАСТ“ по плана на гр. Видин, община Видин“.</P>
               <P>Обектите на настоящата обществена поръчка включват изпълнение на СМР в съответствие с изготвени, съгласувани и одобрени работни проекти.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">12834944.12</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ONE_ONLY/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>„Основна реконструкция на сградата на ПМГ „Екзарх Антим I“, оформяне на околното пространство и нов физкултурен салон към ПМГ „Екзарх Антим I“ — гр. Видин, ул. „Княз Борис I“ № 25“</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45214220"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG311"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Република България, област Видин, община Видин, гр. Видин, ул. „Княз Борис I“ № 25“.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Обектът „Основна реконструкция на сградата на ПМГ „Екзарх Антим I“; оформяне на околното пространство и нов физкултурен салон към ПМГ „Екзарх Антим I“ — гр. Видин, ул. „Княз Борис I“ № 25“ се състои от следните подобекти:</P>
                  <P>Подобект 1: Основна реконструкция на сградата на ПМГ „Екзарх Антим I“;</P>
                  <P>Подобект 2: Нов физкултурен салон към ПМГ „Екзарх Антим I“;</P>
                  <P>Подобект 3: Оформяне на околното пространство;</P>
                  <P>Подобект 4: Ажурна ограда по уличнорегулационната граница с ул. „Княз Борис I“, ул. „Цар Асен I“, ул. „Паша Петко“; по страничната регулационна граница с УПИ XVII и към пешеходната зона. За обекта „Основна реконструкция на сградата на ПМГ „Екзарх Антим I“; оформяне на околното пространство и нов физкултурен салон към ПМГ „Екзарх Антим I“ — гр. Видин, ул. „Княз Борис I“ № 25“ са разработени работни проекти по част „Архитектура“ с приложени количествени сметки; част „Конструкции“ с приложени количествени сметки; част „ВиК“ с приложени количествени сметки; част „Геодезия“; част „Електро“ с приложени количествени сметки; част „Слаботокови инсталации оповестителна система с приложени количествени сметки; част „ОВК“ с приложени количествени сметки; част „Енергийна ефективност“; Доклад за оценка на съответствието на инвестиционния проект в част енергийна ефективност съгласно чл. 169, ал. 1, т. 6 от ЗУТ; част „Паркоустройство и благоустройство“ с приложени количествени сметки; част „Пожарна безопасност“; част „ПБЗ“ и част „ПУСО“. Обектът е трета категория. Относно присъединяването са представени Удостоверение № 01-630/ 24.04.2015 г. от „ВиК“ ЕООД и Удостоверение № 1013350382 -1/ 04.05.2015 г. от ЧЕЗ Електро България АД. Издадено в разрешение за строеж № 44/ 25.06.2015 г. ведно с решение № 7/ 17.02.2015 г. за поправка на очевидна фактическа грешка. Разрешението е за трета категория строеж и е влязло в сила на 13.07.2015 г. Във връзка с реализирането на проекта за реконструкция на сградата на ПМГ „Екзарх Антим I“ към момента на възлагане на настоящата обществена поръчка има разработен проект с наименование „Газифициране с природен газ на котелно в сградата на ПМГ „Екзарх Антим I“, ул. „Княз Борис I“ № 25“ по следните части: част „Машинно технологична“, включваща Ситуация, захранваща тръба, монтажен план (котелно), монтажен план (ГРЗТ), защитен кожух, мълниеприемник и схема на ел табло с приложени количествени сметки; Комплексен доклад за оценка на съответствието на инвестиционен проект със съществени изисквания към строежите; част „ПБЗ“; част „Пожарна безопасност“ и част „ПУСО“. Обектът е първа категория и за него има издадено отделно разрешение за строеж № 66/ 21.12.2016 г., влязло в сила на 04.01.2017 г.</P>
                  <P>Проектното решение предвижда основна реконструкция на съществуващата сграда на училището, както и изграждането на нова едноетажна пристройка за физкултурен салон със съществуваща топла връзка помежду им, оформяне на прилежащото околно пространство и изграждане на ажурна ограда, като включва /но не се изчерпва със/ следните строително-монтажни работи:</P>
                  <P>- Ремонт на покрива на блок В на сградата – полагане топлоизолация и нови хидроизолация;</P>
                  <P>- Подмяна на старата дограма с пластмасови и алуминиеви на блок В;</P>
                  <P>- Ремонт на фасадата на блок В сградата;</P>
                  <P>- Прилагане на мерки за подобряване на енергийните характеристики на сградата – топлоизолация на стени и покрив;</P>
                  <P>- Вътрешен ремонт на помещенията – шпакловки, фаянсови облицовки, настилки с теракот и гранитогрес, окачени тавани, боядисване с латекс;</P>
                  <P>- Ремонт санитарни възли и изграждане нови, пригодени за хора в неравностойно положение;</P>
                  <P>- Изграждане на достъпна среда – рампи, асансьор за лица с увреждания;</P>
                  <P>- Подмяна на ВиК, електро и отоплителни инсталации;</P>
                  <P>- Оформяне на дворното пространство – баскетболно и волейболно игрище, нови тревни площи и алеи, изграждане на ограда и др.;</P>
                  <P>- Изграждане на физкултурен салон – спортна зала с всички обслужващи помещения – съблекални, складове, санитарни възли.</P>
                  <P>- Газифициране с природен газ на котелно в сградата на ПМГ „Екзарх Антим I“.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Качество на организацията на персонала, на който е възложено изпълнението на поръчката</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">5444856.18</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2020-03-03</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>ОПРР „Региони в растеж“ 2014 – 2020 г., Проект BG16RFOP001-1.010-0001 „Подобряване на състоянието на образователната инфраструктура в град Видин“, реф. номер на процедурата BG16RFOP001-1.010</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Изпълнителят, при подписване на договора представя гаранция за изпълнение в размер на 3 % от стойността на договора по обособ. позиция. Гаранцията се предоставя в една от следните форми: а) парична сума; б) банкова гаранция; в) застраховка която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговор-та на изпълнителя. С договора е предвидена и гаранция, която обезпечава целия размер на авансовото плащане.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>„Консервация, реставрация и експониране на сградата на СОУ „Цар Симеон Велики“ – гр. Видин, оформяне на прилежащото околно пространство и пристройка и надстройка на физкултурен салон към СОУ ...“</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45214220"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG311"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Република България, община Видин, гр. Видин, УПИ XXXIX за гимназия, кв. 371, „ЦГЧ – I ЧАСТ“ по плана на гр. Видин.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Обектът „Консервация, реставрация и експониране на сградата на СОУ „Цар Симеон Велики“ – гр. Видин,</P>
                  <P>Оформяне на прилежащото околно пространство и пристройка и надстройка на физкултурен салон към СОУ „Цар Симеон Велики“ – УПИ XXXIX за гимназия, кв. 371, „ЦГЧ – I ЧАСТ“ по плана на гр. Видин, община Видин“ е декларирана за недвижима културна ценност / паметник на културата/ през 1986 г. със статут на „местно значение“ и се състои от следните подобекти:</P>
                  <P>Подобект 1: Консервация, реставрация и експониране на сградата на СОУ „Цар Симеон Велики“;</P>
                  <P>Подобект 2: Пристройка и надстройка на физкултурен салон към СОУ „Цар Симеон Велики“;</P>
                  <P>Подобект 3: Оформяне на прилежащото околното пространство;</P>
                  <P>Подобект 4: Ажурна ограда по улично-регулационната граница с ул. „Райна Княгиня“ и страничните рег. граници с УПИ LXXI, УПИ XLIV, УПИ XXXV; УПИ XXXVI; УПИ LXXII и XLII. За обекта са разработени работни проекти по част „Архитектура“ с приложени колич. сметки; част „Технология“; част „Конструкции“ с приложени колич. сметки; част „ВиК“ с приложени колич. сметки; част „Геодезия“; част „Електро“ с приложени колич. сметки; част „Слаботокови инст-ции система за оповестяване с приложени колич. сметки; част „Слаботокови инсталации - сигнално-охранителна система с приложени количествени сметки“; част „Слаботокови инст-ции — система за видеонаблюдение с приложени колич. сметки“; част „ОВК“ с приложени колич. сметки; част „Енергийна ефективност“; Доклад за оценка на съответствието на инвестиц. проект в част енергийна ефективност съгласно чл. 169, ал. 1, т. 6 от ЗУТ; част „Паркоустройство и благоустройство“ с приложени колич. сметки; част „Пожарна безопасност“ с приложени колич. сметки; част „ПБЗ“ и част „ПУСО“. Обектът е трета категория. Относно присъединяването са представени Удостоверение № 01-629/ 24.04.2015 г. от „ВиК“ ЕООД и Удостоверение № 1014219838 – 1/ 26.08.2015 г. от ЧЕЗ Електро България АД и договор за присъединяване на обект на клиенти към електрическата мрежа на ЧЕЗ Електро България АД №1201749064/19.02.2015 г. Издадено в разрешение за строеж № 52/12.08.2015 г. Разрешението за строеж е влязло в сила на 28.08.2015 г. Във връзка с факта, че сградата на СОУ„Цар Симеон Велики“ –гр. Видин е декларирана за недвижима културна ценност със статут на местно значение, има издадено становище на Министерство на културата №33-НН-647/21.07.2015 г. Във връзка с реализиране на проекта за консервация, реставрация и експониране на сградата към момента на възлагане на обществената поръчка има разработен проект с наименование „Газифициране с природен газ на котелно в сградата в сградата СОУ „Цар Симеон Велики“ – УПИ XXXIX за гимназия, кв. 371, „ЦГЧ – I ЧАСТ“.Обектът е първа категория и за него има издадено отделно разрешение за строеж.</P>
                  <P>Проектното решение предвижда консервация, реставрация и експониране на НКЦ – сградата на СОУ „Цар Симеон Велики“, оформяне на прилежащото околно пространство, реконструкция, пристрояване и надстрояване на физкултурен салон и изграждане на ажурна ограда, като включва /но не се изчерпва със/ следните строително-монтажни работи:</P>
                  <P>- Ремонт на покрива на сградата;</P>
                  <P>- Подмяна на дограма с дървена със стъклопакет;</P>
                  <P>- Ремонт фасадата на сградата;</P>
                  <P>- Прилагане на мерки за подобряване на енергийните характеристики на сградата – топлоизолация на покрив и дограма;</P>
                  <P>- Вътрешен ремонт на помещенията – шпакловки, фаянсови облицовки, настилки с теракот и гранитогрес, окачени тавани, боядисване с латекс;</P>
                  <P>- Ремонт на санитарните възли и изграждане на нови, пригодени за хора в неравностойно положение;</P>
                  <P>- Изграждане на плувен басейн в сутерена;</P>
                  <P>- Изграждане на достъпна среда – рампи, асансьор;</P>
                  <P>- Подмяна на ВиК, електро и отоплителни инсталации;</P>
                  <P>- Газифициране с природен газ на котелно в сградата;</P>
                  <P>- Оформяне на дворното пространство – спортни игрища, кътове за сядане, зелени площи;</P>
                  <P>- Надстрояване и пристрояване на физкултурен салон – спортна зала с всички обслужващи помещения – съблекални, складове, санитарни възли;</P>
                  <P>- Изграждане на ажурна ограда.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Качество на организацията на персонала, на който е възложено изпълнението на поръчката</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">7390087.94</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2020-03-03</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>ОПРР „Региони в растеж“ 2014 – 2020 г., Проект BG16RFOP001-1.010-0001 „Подобряване на състоянието на образователната инфраструктура в град Видин“, реф. номер на процедурата BG16RFOP001-1.010</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Изпълнителят, при подписване на договора представя гаранция за изпълнение в размер на 3 % от стойността на договора по обособ. позиция. Гаранцията се предоставя в една от следните форми: а) парична сума; б) банкова гаранция; в) застраховка която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговор-та на изпълнителя. С договора е предвидена и гаранция, която обезпечава целия размер на авансовото плащане.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>2.1. За изпълнението на предмета на обособена позиция № 1 на обществената поръчка.</P>
               <P>Участникът следва да притежава регистрация в Централния професионален регистър на строителя за първа група, първа категория строежи в частта за изпълнение на СМР по проект „Газифициране с природен газ на котелно...“ и първа група, минимум трета категория строежи за останалата част от предмета на обособената позиция, в съответствие с чл. 5, ал. 6 от ПРВВЦПРС (Правилник за реда на вписване и водене на централния професионален регистър на строителя), а за чуждестранните лица — регистрация в аналогичен регистър на държава — членка на Европейския съюз или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>2.2. За изпълнението на предмета на обособена позиция № 2 на обществената поръчка:</P>
               <P>Участникът следва да притежава регистрация в Централния професионален регистър на строителя за първа група, първа категория строежи в частта за изпълнение на СМР по проект „Газифициране с природен газ на котелно...“, а за останалата част от предмета на обособената позиция — първа група, минимум трета категория строежи и за обекти — строежи по чл. 137, ал. 1, точка 4, буква „е“ от Закона за устройство на територията, в съответствие с чл. 5, ал. 6 от ПРВВЦПРС (Правилник за реда на вписване и водене на централния професионален регистър на строителя), а за чуждестранните лица — регистрация в аналогичен регистър на държава — членка на Европейския съюз или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>Участникът следва да предостави изискуемата информация по т. 2.1./т. 2.2. в част IV „Критерии за подбор“, раздел А „Годност“, т. 1 от ЕЕДОП, като посочва данни относно вписването на участника в съответния професионален регистър в държавата членка, в която е установен, с точно позоваване на документа, в т.ч. номер, дата и обхват, като се посочва дали съответните документи са на разположение в електронен формат, както и уеб адрес, орган или служба, издаващи документа за регистрация.</P>
               <P>За доказване съответствието с изискването по т. 2.1./т. 2.2., преди сключването на договор, участникът, определен за изпълнител представя следните документи:</P>
               <P>Заверено от участника копие на валидно удостоверение за вписване в ЦПРС за изпълнение на съответните строежи и талон към него, а в случай, че участникът е чуждестранно лице той представя валиден еквивалентен документ или декларация или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в аналогичен регистър на тази държава. Когато за изпълнението на съответната дейност, съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, е необходимо специално разрешение или членство в определена организация, възложителят изисква от него да докаже наличието на такова разрешение или членство. В съответствие с чл. 112, ал. 1, т. 4 от Закона за обществените поръчки и чл. 3, ал. 1 и ал. 2 от Закона за камарата на строителите, при сключването на договор по настоящата обществена поръчка, чуждестранното лице представя документ за вписване в ЦПРС или удостоверение съгласно чл. 25а, ал. 4 от Закона за камарата на строителите /в приложимите случаи/.</P>
               <P>Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата /чл. 67, ал. 5 от ЗОП/.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът следва да е реализирал минимален общ оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката — „строителство /включително ново изграждане, реконструкция, основен ремонт, строително-монтажни работи /СМР//“, за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер не по-малък от прогнозната стойност на съответната обособена позиция на обществената поръчка.</P>
               <P>Забележка: Поставеното изискване се отнася за обособена позиция № 1 и за обособена позиция № 2.</P>
               <P>Участникът следва да предостави изискуемата информация в Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел Б, „Икономическо и финансово състояние“ т. 2а от ЕЕДОП.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване.</P>
               <P>За доказване съответствието с това изискване, преди сключването на договор, участникът, определен за изпълнител представя следните документи:</P>
               <P>1. Заверено копие от годишните финансови отчети за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си или техни съставни части, когато публикуването им се изисква;</P>
               <P>2. Справка по години за реализирания минимален общ оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката, за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>Участникът трябва да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност в строителството“, съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, покриваща минималната застрахователна сума, съгласно чл. 5, ал. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителство за категорията строителство, съобразно строежа – предмет на съответната обособена позиция, за която участва или съответен валиден еквивалентен документ, издаден от компетентен орган на държава – членка на Европейския съюз, или на друга държава – страна по споразумението за Европейското икономическо пространство (обектите на обособените позиции на поръчката са трета категория строеж, а в частта на проектите „Газифициране с природен газ на котелно...“ са първа категория строеж).</P>
               <P>Забележка: Поставеното изискване се отнася за обособена позиция № 1 и за обособена позиция № 2.</P>
               <P>Участникът следва да предостави изискуемата информация в Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел Б, „Икономическо и финансово състояние“ т. 5 от ЕЕДОП.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване.</P>
               <P>За доказване съответствието с това изискване, преди сключването на договор, участникът, определен за изпълнител представя следните документи:</P>
               <P>Заверено копие от валидна застраховка „Професионална отговорност в строителството“, съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, покриваща минималната застрахователна сума, съгласно чл. 5, ал. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителство за категорията строителство, съобразно строежа – предмет на съответната обособена позиция, за която участва или съответен валиден еквивалентен документ, издаден от компетентен орган на държава – членка на Европейския съюз, или на друга държава – страна по споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да е реализирал минимален общ оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката — „строителство /включително ново изграждане, реконструкция, основен ремонт, строително- монтажни работи /СМР//“, за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер не по-малък от прогнозната стойност на съответната обособена позиция на обществената поръчка.</P>
               <P>Забележка: Поставеното изискване се отнася за обособена позиция № 1 и за обособена позиция № 2.</P>
               <P>3.2. Участникът трябва да притежава валидна застраховка „Професионална отговорност в строителството“, съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, покриваща минималната застрахователна сума, съгласно чл. 5, ал. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителство за категорията строителство, съобразно строежа – предмет на съответната обособена позиция, за която участва или съответен валиден еквивалентен документ, издаден от компетентен орган на държава – членка на Европейския съюз, или на друга държава – страна по споразумението за Европейското икономическо пространство (обектите на обособените позиции на поръчката са трета категория строеж, а в частта на проектите „Газифициране с природен газ на котелно...“ са първа категория строеж).</P>
               <P>Забележка: Поставеното изискване се отнася за обособена позиция № 1 и за обособена позиция № 2.</P>
               <P>Забележка: Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата /чл. 67, ал. 5 от ЗОП/.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът следва да е изпълнил през последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата, дейност/и с предмет и обем идентични или сходни с тези на предмета на обособената позиция на поръчката.Участникът следва да предостави изискуемата информация в Част ІV „Критерии за подбор“, Раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1а) от ЕЕДОП за строителството/вата с предмет и обем, идентичен/ни или сходен/ни с тези на поръчката, с посочване на стойността, датата, на която е започнало и приключило изпълнението, мястото, вида и обема /изпълнени работи, РЗП на сградата/ите/, получател на изпълненото строителство, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания, за последните пет години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване.</P>
               <P>За доказване съответствието с това изискване, преди сключването на договора участникът, определен за изпълнител представя: Списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверение/я за добро изпълнение (чрез които се доказва информацията в ЕЕДОП), които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>Участникът следва да има на разположение персонал с квалификация и определена професионална компетентност за изпълнението на предмета на обособената позиция на поръчката. Забележки: 1. Поставеното изискване се отнася за обособена позиция № 1 и за обособена позиция № 2, като за обособена позиция № 2 участникът следва да предложи и експерт — Ключов експерт „Недвижимо културно наследство“. 2.Под „еквивалентна специалност“ освен в случаите когато е придобита в чужбина следва да се разбира и придобити специалности приравнени към посочените. Приравнени са специалностите, при които учебната програма на специалността покрива най-малко 80 на сто от учебната програма на съответната специалност. 3.Едно лице не може да съвместява две и повече длъжности, т.е. участниците следва да предложат за всяка позиция различно лице. Участникът следва да предостави информацията в част IV „Критерии за подбор“, Раздел В от ЕЕДОП, като трябва да се посочат изчерпателни данни и информация с точно позоваване на документите, свързани с придобиване от екипа на изискуемата професионална компетентност и опитност — имената; позицията, която ще изпълнява; професионалната компетентност – вид (наименование) на документ за квалификация, номер на документа, дата на издаване; дата на валидност на документа (когато е приложимо); орган или служба, издала документа; професионален и специфичен опит с дати и години и обекти/работни места с позиция/ длъжност, /месторабота/. /попълва се част IV раздел В, т. 2 и т. 6 от ЕЕДОП/.</P>
               <P>За доказване съответствието с това изискване, преди сключването на договора участникът, определен за изпълнител представя: Списък на ключовите експерти, в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да е изпълнил през последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата, дейност/и с предмет и обем идентични или сходни с тези на предмета на обособената позиция на поръчката.</P>
               <P>Под „дейност/и с предмет и обем идентични или сходни с тези на предмета на обособената позиция на поръчката“ се има предвид извършване на ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и, включващо и изпълнение на мерки за енергийна ефективност, с обща разгърната застроена площ /РЗП/ на сградата/ите в размер не по-малък от 5 000 кв.м, и/ или еквивалентни дейности.</P>
               <P>Забележки: 1. Възложителят ще приеме изискването за изпълнено, независимо дали дейностите са изпълнени в рамките на едно или повече строителство.</P>
               <P>2. Строителството се счита за изпълнено, когато за обекта има съставен и подписан документ за предаване и приемане на строежа от Възложителя!</P>
               <P>3. Поставеното изискване се отнася за обособена позиция № 1 и за обособена позиция № 2</P>
               <P>Участникът следва да има на разположение минимум следния персонал с квалификация и определена професионална компетентност за изпълнението на предмета на обособената позиция на поръчката, а именно:</P>
               <P>— Ръководител на екипа — да притежава висше образование с квалификация „строителен инженер“  или „архитект“ или еквивалентни; професионален опит: най-малко 3 години стаж по специалността и специфичен опит: на ръководна длъжност/ позиция в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и минимум трета категория строеж /или еквивалент/, включващо и изпълнение на мерки за енергийна ефективност, и/ или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— Ключов експерт „Архитект“ — да притежава висше образование с минимална образователно-квалификационна степен „магистър“ или еквивалентни, в случаите когато е придобита в чужбина; специалност „Архитектура“ или еквивалентна специалност; професионален опит: най-малко 3 години стаж по специалността и специфичен опит: в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и и/ или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— Ключов експерт „Инженер строителен конструктор“ — да притежава висше образование с квалификация специалност „промишлено и гражданско строителство“ или „технология и механизация на строителството“ или „строителство на сгради и съоръжения“ или еквивалентни; професионален опит: най-малко 3 години стаж по специалността и специфичен опит: в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и и/ или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— Ключов експерт „Отопление, вентилация и климатизация“ — да притежава висше образование, с квалификация специалност „топлотехника (отопление, вентилация и климатизация)“ или еквивалентни; професионален опит: най-малко 3 години стаж по специалността и специфичен опит: на такава длъжност/ позиция в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на обект, включващ газифициране с природен газ или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— Ключов експерт „Инженер „Водоснабдяване и канализация“ — да притежава висше образование с квалификация специалност „Водоснабдяване и канализация“ или „Хидротехническо строителство“ или „Хидромелиоративно строителство“ или „Хидроенергийно строителство“ или еквивалентни; професионален опит: най-малко 3 години стаж по специалността и специфичен опит: в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и и/ или еквивалентна дейност за чуждестранните лица.</P>
               <P>!!!Продължава в Раздел VІ.3. „Допълнителна информация“.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Съгласно чл. 101, ал. 11 от ЗОП свързани лица не могат да бъдат самостоятелни участници в процедурата за възлагане на обществена поръчка, в това число и като участници в обединения.</P>
               <P>Възложителят отстранява от участие в процедура за възлагане на обществена поръчка участник, за когото е налице някое от обстоятелства, посочени в чл. 54, ал. 1 и чл. 55, ал. 1 от ЗОП, както и когато същият е дружество, регистрирано в юрисдикции с преференциален данъчен режим, и на контролираните от тях лица се забранява пряко и/или косвено да участват в процедури по ЗОП, включително и чрез гражданско дружество/консорциум, в което участва дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим, освен при изключенията, предвидени в чл. 4 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Видин, пл. "Бдинци" № 2, Заседателна зала етаж VІ.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите за участие в процедурата е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представителите на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— Ключов експерт „Геодезист“ — да притежава висше образование с квалификация специалност „Геодезия“ или специалност, въз основа, на която се придобива квалификация в областта на геодезията или еквивалентни; професионален опит: най-малко 3 години стаж по специалността и специфичен опит: в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и и/ или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— Ключов експерт „Електроинженер“ — да притежава висше образование с квалификация; специалност, въз основа, на която се придобива квалификация „електроинженер“ или еквивалентно; професионален опит: най-малко 3 години стаж по специалността и специфичен опит: в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и и/или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— Специалист за контрол на качеството/отговорник по качеството — притежаващ валидно Удостоверение за преминато обучение за контрол върху качеството на изпълнение на строителството и за контрол на съответствието на строителните продукти със съществените изисквания за безопасност или еквивалентен документ; специфичен опит: опит на такава длъжност/ позиция в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и и/ или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— Експерт по безопасност и здраве в строителството — да притежава удостоверение за „Експерт по безопасност и здраве“ съгласно Наредба № РД-07-2 от 16.12.2009 г. за условията и реда за провеждането на периодично обучение и инструктаж на работниците и служителите по правилата за осигуряване на здравословни и безопасни условия на труд или еквивалентен документ; специфичен опит: опит на такава длъжност/ позиция в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и и/или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— Технически ръководител — да притежава висше образование с квалификация „строителен инженер“ или „архитект“ или средно образование с четиригодишен курс на обучение и придобита професионална квалификация в областите „Архитектура и строителство“ и „Техника“ или еквивалентни; професионален опит: най-малко 5 години стаж по специалността и специфичен опит: на такава длъжност/ позиция в изпълнението на минимум едно ново строителство и/или реконструкция и/или основен ремонт и/или СМР на сграда/и и/ или еквивалентна дейност за чуждестранните лица,</P>
               <P>— /За обособена позиция № 2/ Ключов експерт „Недвижимо културно наследство“ — да притежава образователно-квалификационна степен „магистър“ или еквивалент, в случаите когато е придобита в чужбина, със специалност в областта на консервацията и реставрацията и 3 години професионален опит в тази област и/ или специалност „Архитектура“ със специализация по консервация и реставрация в областта на недвижимото културно наследство и 3 години професионален опит в тази област или специалност „Архитектура“ и 5 години професионален опит по консервация и реставрация в областта на недвижимото културно наследство и/ или друга специалност със специализация в съответната област на консервация и реставрация или с приложение в процеса на консервация и реставрация и имат най-малко 5 г. професионален опит в същата област, или еквивалентни, в случаите когато са придобити в чужбина. Експертът следва да е вписан в регистъра по чл. 165 от ЗКН /Закона за културното наследство/ към момента на сключване на договора по настоящата обществена поръчка.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалби се подават съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП — в 10-дневен срок след изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
