<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="058839-2018"
            EDITION="2018027">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-059325-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>27</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180208</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 027-058839</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:058839-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.amw.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.amw.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické služby pro budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekters tjenesteydelser i forbindelse med bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros bei Gebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές υπηρεσίες για κτίρια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural services for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura para edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste arhitektuuriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennusten arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecte pour les bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural services for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge za zgrade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületekkel kapcsolatos építészeti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinės pastatų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku arhitektūras pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura dwar il-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten door architectenbureaus voor gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne w zakresie obiektów budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura para edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické služby pre budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve v zvezi s stavbami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster avseende byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Agencja Mienia Wojskowego 00-911 Warszawa ul. Nowowiejska 26A Oddział Regionalny w Krakowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Agencja Mienia Wojskowego 00-911 Warszawa ul. Nowowiejska 26A Oddział Regionalny w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>526-10-38-122</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Montelupich 3</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-155</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Barbara Sitko</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 122114001/+48 122114015</PHONE>
               <E_MAIL>krakow@amw.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 122114005</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.amw.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.amw.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Agencja wykonawcza</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Zarządzanie powierzonym mieniem Skarbu Państwa</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej budowy budynków mieszkalnych wielorodzinnych wraz z infrastrukturą przy ul. Czerwone Maki w Krakowie wraz z uzyskaniem decyzji o pozwoleniu na budowę</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OK-ZP.7720.3.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71221000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest opracowanie kompleksowej dokumentacji projektowo-kosztorysowej budowy budynków mieszkalnych wielorodzinnych wraz z infrastrukturą podziemną, drogą wewnętrzną, miejscami postojowymi, budową minimum 2 zjazdów, przy ul. Czerwone Maki w Krakowie na działkach 11/8 i 11/9 obręb 42 Podgórze, wraz z uzyskaniem prawomocnej decyzji o pozwoleniu na budowę.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kraków ul. Czerwone Maki.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Opracowanie kompleksowej dokumentacji projektowo-kosztorysowej budowy budynków mieszkalnych wielorodzinnych wraz z infrastrukturą wraz z uzyskaniem prawomocnej decyzji o pozwoleniu na budowę.</P>
                  <P>Opracowania wykonywane w ramach zamówienia:</P>
                  <P>1.Koncepcja budynków na działkach nr 11/8 i 11/9 obręb 42 Podgórze: rzuty j.w., przekroje, elewacje, bilanse zapotrzebowania na media z ewentualnym uwzględnieniem zastosowania odnawialnych źródeł energii.</P>
                  <P>Koncepcja zagospodarowania terenu wraz z budową zjazdów z ul. Czerwone Maki, dróg dojazdowych i dodatkowymi miejscami postojowymi na działkach nr. 11/8 i 11/9 obręb 42 Podgórze.</P>
                  <P>Dla projektowanej liczby mieszkań Wykonawca musi przewidzieć odpowiednią liczbę miejsc postojowych (łącznie naziemnych i podziemnych), przy zachowaniu współczynnika minimum 1,67 miejsca postojowego na mieszkanie, a także odpowiednią ilość komórek lokatorskich – 1 komórka na 1 mieszkanie.</P>
                  <P>2. Wystąpienia do gestorów mediów o szczegółowe warunki dostawy: ciepła dla celów c.o. i c.w.u., energii elektrycznej, wody, odprowadzenia kanalizacji sanitarnych z budynków oraz kanalizacji deszczowych z budynków oraz dróg i miejsc postojowych. AMW OR Kraków posiada: pismo MPWiK, l.dz. ITT/II-O/45823/2017 z dn. 22.1.2018 r, w sprawie możliwości doprowadzenia wody i odprowadzenia ścieków; warunki techniczne przyłączenia do miejskiej sieci ciepłowniczej MPEC znak: RMW/51/1413/2017 z dnia 16.1.2018 r.; warunki techniczne przyłączenia do sieci Tauron SA z dnia 4.1.2018 r.</P>
                  <P>3. Uzyskanie niezbędnych badań geotechnicznych, geologicznych, podłoża gruntowego, w zakresie niezbędnym dla prawidłowego posadowienia budynków, w tym wykonanie niezbędnych odwiertów.</P>
                  <P>4. Inwentaryzacja zieleni.</P>
                  <P>5. Projekt budowlany dla całego zakresu prac: projekt zagospodarowania terenu z budową zjazdów i dróg wewnętrznych, wielobranżowe projekty budynków, informacja bioz, analizy racjonalnego wykorzystania energii - zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.4.2012 r. ze zmianą z dnia 21.6.2013 r.</P>
                  <P>6. Projekty wykonawcze:</P>
                  <P>Architektoniczne budynków,</P>
                  <P>Konstrukcyjne,</P>
                  <P>Wewnętrznych instalacji sanitarnych: wod.-kan., c.o., c.w.u, wentylacji mechanicznej.</P>
                  <P>Wewnętrznych instalacji elektrycznych: oświetlenia i gniazd wtykowych, zasilających, rtv, telefonicznych, internetowych, domofonowych, dzwonkowych, itp.,</P>
                  <P>Przyłączy zewnętrznych: wody, kanalizacji sanitarnych, kanalizacji deszczowych, ciepłowniczych, elektroenergetycznych, w tym sieci wodociągowej śr. 200 mm wzdłuż ul. Czerwone Maki (wynikającej z pisma MPWiK z dn. 22.1.2018 r),</P>
                  <P>Wymiennikowni pracujących na potrzeby c.o. i c.w.u.,</P>
                  <P>Drogowe: budowa zjazdów z ul. Czerwone Maki, budowa dróg wewnętrznych, budowa zjazdów do garaży w podpiwniczeniach budynków, budowa dodatkowych miejsc postojowych na terenie, ukształtowanie terenu, mała architektura: altany śmietnikowe, plac zabaw, zieleń.</P>
                  <P>7. Przedmiary robót i kosztorysy inwestorskie dla całego zakresu prac projektowych.</P>
                  <P>8. Specyfikacje techniczne wykonania i odbioru robót dla całego zakresu prac projektowych</P>
                  <P>9. Wykonawca jest zobowiązany w opracowaniu dokumentacyjnym uwzględnić wymagania art. 29 ust. 3 ustawy Prawo zamówień publicznych tzn. w żadnym z elementów tego opracowania, Wykonawca nie będzie opisywał przedmiotu zamówienia przez wskazanie znaków towarowych, patentów lub pochodzenia, chyba że jest to uzasadnione specyfiką przedmiotu zamówienia i Wykonawca nie może opisać przedmiotu zamówienia za pomocą dostatecznie dokładnych określeń, a wskazaniu takiemu towarzyszą wyrazy „lub równoważne”, w takim przypadku Wykonawca zobowiązany będzie do opracowania tabel równoważności z dokładnym określeniem parametrów tej równoważności w sposób nie wskazujący na konkretnego producenta zastosowanych w opracowaniu dokumentacyjnym materiałów i urządzeń.</P>
                  <P>10. Dodatkowo na CD w formatach pdf i edytowalnych (dwg, doc, itp.) opracowania wymienione w punktach 3-7.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">244</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Opcja: wykonanie dodatkowych prac projektowych w związku z możliwością pojawienia się niekorzystnych warunków gruntowo-wodnych, w tym żył wodnych, a także nienośnych soczewek gruntu oraz ewentualne dodatkowe nadzory autorskie.</P>
                  <P>Z prawa opcji Zamawiający może nie skorzystać, skorzystać w całości lub w części.</P>
                  <P>Zamówienie realizowane w ramach opcji jest jednostronnym uprawnieniem Zamawiającego. Nie skorzystanie przez Zamawiającego z prawa opcji nie rodzi po stronie Wykonawcy żadnych roszczeń w stosunku do Zamawiającego. Wybór opcji będzie uzależniony od konieczności opracowania dokumentacji projektowej objętej opcją lub konieczności wykonania dodatkowych nadzorów autorskich, nie objętych zamówieniem podstawowym.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia może ubiegać się Wykonawca, który nie podlega wykluczeniu na podstawie okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy.</P>
               <P>2. Wstępnym potwierdzeniem wykazania braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu będzie złożone wraz z Formularzem oferty oświadczenie w formie JEDZ (załącznik nr 6 do SIWZ),</P>
               <P>W części III: „Podstawy wykluczenia”:</P>
               <P>— sekcji A: „Podstawy związane z wyrokami skazującymi za przestępstwo”,</P>
               <P>— sekcji B: „Podstawy związane z płatnością podatków lub składek na ubezpieczenie społeczne”,</P>
               <P>— sekcji C: „Podstawy związane z niewypłacalnością, konfliktem interesów lub wykroczeniami zawodowymi”, we wskazanym zakresie,</P>
               <P>— sekcji D: „Inne podstawy wykluczenia, które mogą być przewidziane w przepisach krajowych państwa członkowskiego instytucji zamawiającej lub podmiotu zamawiającego”.</P>
               <P>WYKAZ OŚWIADCZEŃ LUB DOKUMENTÓW POTWIERDZAJĄCYCH BRAK PODSTAW WYKLUCZENIA:</P>
               <P>1. Wykonawca zobowiązany jest złożyć ofertę na formularzu, którego wzór stanowi załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
               <P>2.Do oferty Wykonawca zobowiązany jest załączyć oświadczenie w formie JEDZ, którego wzór stanowi załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia JEDZ składa każdy z Wykonawców.</P>
               <P>Zamawiający nie wymaga przedstawienia JEDZ dotyczącego podwykonawców.</P>
               <P>Przy wypełnianiu JEDZ Wykonawca może skorzystać z instrukcji jego wypełniania zamieszczonej przez Urząd Zamówień Publicznych na stronie internetowej pod adresem: www.uzp.gov.pl.</P>
               <P>3. W celu wykazania braku podstaw wykluczenia, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej www.amw.com.pl informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy, Wykonawca przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności (wraz z dowodami potwierdzającymi, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu) lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy, sporządzone według wzoru stanowiącego załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>4. Przed udzieleniem zamówienia Zamawiający wezwie na podstawie art. 26 ust. 1 ustawy Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do przedłożenia aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w rozdziale V ust. 1 tj.: w zakresie braku podstaw wykluczenia z postępowania, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy.</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) oświadczenia Wykonawcy w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, sporządzonego według wzoru stanowiącego załącznik nr 4 do SIWZ;</P>
               <P>3) oświadczenia Wykonawcy w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 22 ustawy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, sporządzonego według wzoru stanowiącego załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
               <P>UWAGA!!!</P>
               <P>Zamawiający informuje, że na podstawie art. 24aa ust. 1 ustawy najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Ze względu na ograniczoną ilość znaków, dalsza część informacji znajduje się w Sekcji VI Informacje uzupełniające; VI.3) Informacje dodatkowe.</P>
            </SUITABILITY>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Określone zostały w Istotnych postanowieniach umowy - załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>31-155 Kraków ul. Montelupich 3 - Pokój nr 127 -sala przetargowa (I piętro)</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ze względu na ograniczoną liczbę znaków w sekcji III.1.1), poniżej ciąg dalszy.</P>
               <P>Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać Wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu lub spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów (art. 26 ust. 2f ustawy).</P>
               <P>5. Inne dokumenty:</P>
               <P>W przypadku, gdy ofertę w imieniu Wykonawcy podpisuje(ą) osoba(y) inna(e) niż upoważniona(e) do reprezentowania Wykonawcy, do oferty należy załączyć dokument lub dokumenty, z którego(ych) będzie wynikać zakres umocowania.</P>
               <P>6. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w ust. 4 pkt 1 składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy.</P>
               <P>7. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w ust. 6, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>8. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>9. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w ust. 4 pkt 1, składa dokument, o którym mowa w ust. 6, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>10. Dokumenty, o których mowa w ust. 6, 7 i 9, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w kwocie 6 000,00 PLN.</P>
               <P>Przed zawarciem umowy, Wykonawca będzie zobowiązany wskazać osoby skierowane do realizacji zamówienia posiadające uprawnienia projektowe bez ograniczeń do sprawowania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w rozumieniu ustawy z dnia 7.2.1994 r. Prawo budowlane, w zakresie realizowanych prac, w specjalnościach:</P>
               <P>Architektonicznej, konstrukcyjno – budowlanej, drogowej, instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, wodnych i kanalizacyjnych, instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>Art. 182 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 1579).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
