<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="059174-2018"
            EDITION="2018027">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-059108-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DA </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>27</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180208</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 027-059174</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:059174-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DA</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DK"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.ethics.dk/ethics/eo#/979c3051-2335-4afa-98ec-a998cbe3684f/homepage</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72416000">Application service providers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK0">DANMARK</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK">DANMARK</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DK">DANMARK</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="DKK">11494000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Дaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Dänemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Δανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Denmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Taani</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tanska</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Danemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Danmhairg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Dánia</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Danimarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Danija</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Dānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>id-Danimarka</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Denemarken</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Dania</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Danemarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>København K</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DA">Moderniseringsstyrelsen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DA">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Moderniseringsstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>10213231</NATIONALID>
               <ADDRESS>Landgreven 4, postboks 2193</ADDRESS>
               <TOWN>København K</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1017</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <CONTACT_POINT>Carsten Balling</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+45 33928000</PHONE>
               <E_MAIL>ssoudbud@modst.dk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DK"/>
               <URL_GENERAL>https://www.ethics.dk/ethics/eo#/979c3051-2335-4afa-98ec-a998cbe3684f/homepage</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.modst.dk/sso</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Single sign-on til Moderniseringsstyrelsens systemer</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2014-6214-002</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Moderniseringsstyrelsen udbyder rammeaftalen vedrørende etablering, drift, support og vedligeholdelse af en central Single-Sign-on-løsning. Ydelsens nærmere indhold fremgår af pkt. II.2.4.</P>
               <P>Moderniseringsstyrelsen er part på kundesiden i rammeaftalen. Single-Sign-on-løsningen skal servicere ca. 400 statslige- og selvejende institutioner. Herudover skal brugere, der anvender Moderniseringsstyrelsens systemer fra regioner og kommuner i Danmark kunne bruge Single Sign-on-løsningen. Kommunerne vil muligvis kunne integrere til Single Sign-on-løsningen via deres egen føderationsserver. Der forventes op til ca. 880.000 login om måneden, hvis alle ca. 20 systemer tilsluttes. I første omgang forventes det dog kun ca. 418 000 logins om måneden og at der tilsluttes syv systemer.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="DKK">11494000</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72416000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>DK01.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Rammeaftalen vil omfatte følgende ydelser:</P>
                  <P>Udbuddet omfatter etablering, drift, support og vedligehold af en central Single-Sign-on-løsning for Moderniseringsstyrelsens applikationsportefølje samt i mindre omfang ad-hoc konsulentydelser, uddannelse og videreudvikling. Løsningen indkøbes som en service. Moderniseringsstyrelsen står selv for tilslutningen af hovedparten af institutioner og systemer, der skal anvende løsningen. Tilbudsgiver skal bistå Moderniseringsstyrelsen efter behov.</P>
                  <P>Alle statslige myndigheder og selvejende institutioner og kommuner og regioner, skal have mulighed for at blive koblet på Single-Sign-on-løsningen, hvis de har adgang til de kunderettede systemer hos Moderniseringsstyrelsen. Det bemærkes, at de jævnligt foretages ressortændringer, som medfører, at nye institutioner opstår og gamle nedlægges. Dette betyder, at der løbende skal kunne foretages ændringer i konfigurationen af Single Sign-on-løsningen.</P>
                  <P>Løsningen vil være et stykke kritisk infrastruktur for Moderniseringsstyrelsen, hvorfor løsningen skal etableres med meget høj tilgængelighed. Moderniseringsstyrelsen ønsker en løsning, der gør brug af åbne standarder herunder SAML2 standarden og ISO27001 for informationssikkerhed.</P>
                  <P>Ovenævnte udgør alle en overordnet beskrivelse af ydelsen. Ydelsen er beskrevet udførligt i udbudsmaterialet særlig Leverancebeskrivelse jf. bilag 3.</P>
                  <P>Tilbudsgiver skal kunne levere de dokumenter der kræves for at understøtte statens fælles indkøbs- og faktureringssystem (IndFak2), herunder elektronisk fakturering.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Løsningens funktionalitet og brugervenlighed</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>36 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Levering og samarbejde</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>14 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Drift, support og vedligehold</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>14 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Sikkerhed og Katastrofeberedskab</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>36 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Tilbudsgiver skal tilbyde en option på at tilslutte 2-faktor-login med NemID for det centrale brugerkatalog som kræves for de institutioner, der evt. ikke selv har et AD.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>2017/S 170-348744</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Kontrakt om etablering og tilrådighedsstillelse af en single sign-on løsning for statslige myndigheder og statslige selvejende institutioner</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-15</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>1</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Globeteam A/S</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>25959701</NATIONALID>
                     <ADDRESS>Virumgaardsvej 17A</ADDRESS>
                     <TOWN>Virum</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>2830</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="DK"/>
                     <PHONE>+45 70262970</PHONE>
                     <E_MAIL>info@globeteam.com</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="DK"/>
                     <URL>http://globeteam.com</URL>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="DKK">5000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="DKK">11494000</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Udbudsmaterialet er tilgængeligt på udbudshjemmesiden i punkt 1.3. Afgivelse af tilbud kan kun ske elektronisk via udbudshjemmesiden i punkt I.3. Tilbudsgiver kan via udbudshjemmesiden få tildelt brugernavn og adgangskode. Tilbudsgiver skal have installeret Adobe Reader (version 11.0.7 eller nyere version) eller Adobe Acrobat (version 6.0 eller nyere version).</P>
               <P>Der afholdes orienteringsmøde vedrørende udbuddet, herunder udfyldelsen af ESPD, hos Moderniseringsstyrelsen Landgreven 4, 1017 København K. Se nærmere oplysninger i udbudsbetingelserne.</P>
               <P>Tilgiveren skal udfylde og vedlægge det fælleseuropæiske udbudsdokument (ESPD) som et foreløbigt bevis for de i udbudsloven paragraf 148, stk.1. nr. 1-3 nævnte forhold: Der er tale om foreløbigt bevis for:</P>
               <P>1) at tilbudsgiver eller tilbudsgiveren ikke er omfattet af udelukkelsesgrunde, jf. nærmere nedenfor og</P>
               <P>2) at tilbudsgiver eller tilbudsgiveren opfylder de mindstekrav til egnethed (økonomiske og finansiel kapacitet), de er fastsat overfor punkt III.1.2.</P>
               <P>Ordregiveren skal udelukke en tilbudsgiver fra deltagelse i udbudsprocessen, hvis tilbudsgiveren er omfattet af de i udbudsloven paragrafferne 135 og 136 nævnte obligatoriske udelukkelsesgrunde i udbudsloven paragraf 137, stk. 1 nr. 2 eller nr. 6. Tilbudsgiver skal anføre oplysningerne herom i ESPD'et del III, afsnit A, B og C.</P>
               <P>Før ordregivers beslutning om tildeling af rammeaftalen, skal ordregiver kræve, at de tilbudsgivere, som ordregiver har til hensigt at tildele rammeaftalen til, fremlægger dokumentation for de oplysninger, der er afgivet i ESPD'et jf. udbudslovens paragraf 159 stk. 2. For tilbudsgivere, der er hjemhørende i Danmark kan dokumentationen udgøres af en serviceattest, der udstedes af Erhvervsstyrelsen efter anmodning. https://indberet.virk.dk/myndigheder/stat/erst/anmod_om_serviceattest.</P>
               <P>For tilbudsgivere, der er hjemhørende i udlandet henvises til udbudsbetingelserne.</P>
               <P>Såfremt tilbudsgiver baserer sig på andre enheder formåen (fx et moder- eller søsterselskab eller en underleverandør) vedrørende pkt. III.I.2) eller III.I.3) skal tilbudsgiver fremlægge støtteerklæring eller anden dokumentation, der godtgør, at tilbudsgiveren faktisk råder over denne formåen jf. udbudslovens paragraf 144, stk.2. Skabelon til støtteerklæringer kan hentes i Ethics som bilag U2.</P>
               <P>I relation til punkt III.I) bemærkes, at såfremt rammeaftalen tildeles en sammenslutning af økonomiske aktører (fx et konsortium), skal rammeaftalen underskrives af samtlige deltagere i sammenslutningen. Ordregiver kræver, at tilbudsgiver og en juridisk enhed, som tilbudsgiveren eventuelt baserer sin økonomi og finansielle formåen på, hæfter solidarisk for kontraktens gennemførsel.</P>
               <P>Baggrunden for ikke at opdele rammeaftalen i delkontrakter er økonomiske hensyn, idet det vurderes, at der kan opnås væsentlige bedre priser ved ikke at opdele rammekontrakten.</P>
               <P>Forud for denne udbudsforretning er det gennemført en markedsdialog. Relevant materiale herfra findes på ordregivers hjemmeside:</P>
               <P>http://www.modst.dk/Systemer/Systemmaalbillede-2020/Systemmaalbillede/Projekter/Single-sign-on</P>
               <P>Ordregivers skriftlige svar på modtagne skriftlige spørgsmål fra interesserede tilbudsgivere vil bliver offentliggjort på udbudshjemmesiden, jf. punkt I.3). Interesserede deltagere opfordres løbende til at holde sig orienteret. Frist for spørgsmål og besvarelse fremgår af udbudsbetingelserne.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Klagenævnet for Udbud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Toldboden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Viborg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 72405708</PHONE>
               <E_MAIL>klfu@erst.dk</E_MAIL>
               <URL>www.erhvervsstyrelsen.dk/klagenaevnet-for-udbud</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Præcise oplysning om klagerfrist(er):</P>
               <P>I henhold til lov om Klagenævnet for Udbud mv. (loven kan hentes på www.retsinformation.dk) gælder følgende tidsfrister for indgivelse af klage:</P>
               <P>Klage over ikke at være blevet udvalgt skal være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden 20 kalenderdage fra dagen efter afsendelse af en underretning til de berørte tilbudsgivere om, hvem der er blevet udvalgt. jf. udbudsloven paragraf 171,stk 2, eller lovens paragraf 2, stk.1, nr. 1, når underretningen er ledsaget af en begrundelse for beslutningen.</P>
               <P>I andre situationer skal klage over udbud være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden:</P>
               <P>1) 45 kalenderdage efter at ordregiveren har offentliggjort en bekendtgørelse Den Europæiske Unions Tidende om, at ordregiveren har indgået en kontrakt. Fristen regnes fra dagen efter den dag, hvor bekendtgørelsen er blevet offentliggjort;</P>
               <P>2) 30 kalenderdage regnet fra dagen efter den dag, hvor ordregiveren har underrettet de berørte tilbudsgivere om, at en kontrakt baseret på en rammeaftale med genåbning af konkurrencen eller et dynamisk indkøbssystem er indgået, hvis underretningen har angivet en begrundelse for beslutningen;</P>
               <P>3) 6 måneder efter at ordregiveren har indgået en rammeaftale regnet fra efter den dag, hvor ordregiveren har underrettet de berørte tilbudsgivere jf. lovens paragraf 2, stk. 2, eller udbudslovens paragraf 171, stk. 4;</P>
               <P>4) 20 kalenderdage regnet fra dagen efter at ordregiver har meddelt sin beslutning, jf. udbudslovens paragraf 185, stk. 2.</P>
               <P>Senest samtidig med, at en klage indgives til Klagenævnet for Udbud, skal klageren skriftligt underrette ordregiveren om, at klage indgives til Klagenævnet for Udbud, og om, hvorvidt klagen er indgivet i standstill-perioden, jf. lovens paragraf 6, stk. 4. I tilfælde, hvor klageren ikke er indgivet i standstill-perioden, skal klageren tillige angive, hvorvidt der begæres opsættende virkning af klagen, jf. lovens paragraf 12, stk, 1.</P>
               <P>Klagenævnet for Udbuds e-mail er angivet i punkt VI.4.1).</P>
               <P>Klagenævnet for Udbud egen klagevejledning kan findes på www.erhvervsstyrelsen.dk</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Carl Jacobsensvej 35</ADDRESS>
               <TOWN>Valby</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 41715000</PHONE>
               <E_MAIL>kfst@kfst.dk</E_MAIL>
               <URL>www.kfst.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
