<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="059772-2018" EDITION="2018027"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-057256-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180330</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>27</NO_OJ><DATE_PUB>20180208</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 027-059772</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:059772-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.srtspa.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90514000">Refuse recycling services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC18">Alessandria</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">4 195 200,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180330 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по преработване на битови отпадъци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Odstraňování odpadu recyklací</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Affaldsgenvinding</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Recycling von Siedlungsabfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ανακύκλωσης απορριμμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse recycling services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reciclado de desperdicios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Jäätmete taaskasutusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätteenkierrätyspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de recyclage des ordures ménagères</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse recycling services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge recikliranja otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Hulladék-újrafeldolgozási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riciclo dei rifiuti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Atliekų perdirbimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Atkritumu otrreizējās pārstrādes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' riċikaġġ ta' l-iskart</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor afvalrecycling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi recyklingu odpadów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reciclagem de resíduos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reciclare a deşeurilor menajere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na recyklovanie kalu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve recikliranja odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Novi Ligure</TI_TOWN><TI_TEXT>Återvinning av avfall</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">SRT S.p.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SRT S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Strada vecchia per Bosco Marengo</ADDRESS><TOWN>Novi Ligure</TOWN><POSTAL_CODE>15067</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><ATTENTION>Geom. Ezio Bailo</ATTENTION><PHONE>+39 0143744516</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>srtspa@srtspa.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0143321556</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.srtspa.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.srtspa.it/index.php/servizi</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Affidamento in concessione, mediante finanza di progetto, di un impianto per lo «Sfruttamento energetico del gas da discarica prodotto dalle discariche di Novi Ligure e Tortona»</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="ITC18"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1) fornitura, installazione e gestione di due impianti di sfruttamento energetico del gas da discarica prodotto dalle discariche nella titolarità della committente (Novi Ligure e Tortona), corredati dei servizi ausiliari e dell’impiantistica meccanica, elettrica ed elettro-strumentale necessaria alla realizzazione dello scopo;</P><P>2) le prestazioni chieste, in via sintetica ed esemplificativa, sono le seguenti:</P><P>a) opere civili: realizzazione/adeguamento di platee per attrezzature, trincee per eventuali attraversamenti carrabili delle condotte, sellette per fissaggio condotte, ampliamento cabina elettrica, ecc.;</P><P>b) opere meccaniche, elettriche ed elettrostrumentali: collettori, condotte, trattamenti gas, impianto di produzione energia elettrica, linee elettriche, sistemi di misura, ecc.;</P><P>c) servizi di ingegneria: progettazione, direzione lavori e collaudo delle opere.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90514000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="YES"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="4195200.00">4 195 200,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>120</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanzie per partecipare alla procedura di gara:</P><P>a) cauzione provvisoria, ex art. 183, c. 13, D.Lgs. n. 50/2016: 83 904,00 EUR, pari al 2 % (due per cento) del valore dell’investimento. Questo importo potrà essere diminuito ricorrendo ai presupposti di cui all’art. 93, c. 7, D.Lgs. 50/2016;</P><P>b) cauzione di cui all'art. 183, c. 13, D.Lgs. n. 50/2016: 104 880,00 EUR, pari al 2,5 % (due virgola cinque per cento) del valore dell’investimento.</P><P>Garanzie per la stipula della convenzione:</P><P>a) cauzione definitiva, ex art. 183, c. 13, D.Lgs. 50/2016. Il soggetto aggiudicatario è tenuto a prestare la cauzione definitiva di cui all'art. 103, c. 1, D.Lgs. 50/2016, pari al 10 % (dieci per cento) dell’importo contrattuale;</P><P>b) cauzione di cui all’art. 183, c. 13, D.Lgs 50/2016: dalla data di inizio dell'esercizio del servizio, da parte del concessionario è dovuta una cauzione a garanzia delle penali relative al mancato o inesatto adempimento di tutti gli obblighi contrattuali relativi alla gestione dell'opera, da prestarsi nella misura del 10 % (dieci per cento) del costo annuo operativo di esercizio e con le modalità di cui all'art. 103 D.Lgs 50/2016; la mancata presentazione di tale cauzione costituisce grave inadempimento contrattuale;</P><P>c) assicurazione del progettista: conformemente a quanto previsto dalla deliberazione A.N.A.C. 14.9.2016, «Linee Guida n. 1, Indirizzi generali per l’affidamento dei servizi attinenti all’architettura e all’ingegneria», il concessionario si impegna altresì, producendo idonea dichiarazione di una compagnia di assicurazioni autorizzata all’esercizio del ramo responsabilità civile generale nel territorio dell’Unione europea, a stipulare, a far data dall’approvazione del progetto, una polizza assicurativa a copertura dei rischi derivanti dallo svolgimento delle attività di progettazione e delle attività a esse connesse, per tutta la durata dei lavori, sino alla data di emissione del certificato di collaudo. Detta polizza, che dovrà coprire, oltre alle nuove spese di progettazione, anche i rischi per omissioni ed errori di redazione della progettazione che abbiano determinato, a carico del concedente, nuove spese di progettazione e/o maggiori costi, dovrà avere un massimale non inferiore a 500 000,00 EUR (euro cinquecentomila/00);</P><P>d) polizza assicurativa, ai sensi dell’articolo 103, c. 7, D.Lgs. 50/2016, a copertura dei danni subiti dalle stazioni appaltanti a causa del danneggiamento o della distruzione totale o parziale di impianti e opere, anche preesistenti, verificatisi nel corso dell'esecuzione dei lavori, come di seguito specificato:</P><P>— danni subiti dalla stazione appaltante nel corso dell’esecuzione dei lavori, per una somma pari al 100 % (cento per cento) dell’importo dei lavori, secondo quanto indicato nel relativo schema tipo di cui al D.M. n. 123/2004,</P><P>— responsabilità civile verso terzi, il cui massimale dovrà essere pari al 5 % (cinque per cento) della somma assicurata per le opere e nel rispetto del limite massimo previsto dall’articolo 103, c. 7, D.Lgs. 50/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>I lavori pubblici oggetto del presente appalto vengono realizzati mediante il ricorso dell’istituto della «Finanza di progetto», di cui all’art. 183, c. 15, D.Lgs. 50/2016, con risorse economiche totalmente a carico del concessionario.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>a) sono ammessi a presentare offerta, secondo quanto disposto dall'art. 183, c. 8, D.Lgs. 50/2016, solo i soggetti in possesso dei requisiti per i concessionari, come precisamene indicati all’art. 95, D.P.R. 207/2010, anche associando o consorziando altri operatori economici;</P><P>b) è facoltà dell’aggiudicatario il costituire una società di progetto di cui all’art 184 D.Lgs. 50/2016;</P><P>c) si rimanda, per il necessario approfondimento, al Disciplinare di gara.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>— non è ammessa la partecipazione alla gara degli operatori economici che incorrono nei motivi di esclusione di cui all’art. 80 D.Lgs. 50/2016,</P><P>— ai sensi dell’art. 83, c. 3, D.Lgs. 50/2016, i concorrenti devono essere iscritti alla competente Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura (registro commerciale equipollente in caso di concorrente straniero), ovvero, relativamente ai soggetti incaricati della progettazione che non siano organizzati in forma societaria, presso i competenti ordini professionali (registro professionale equipollente in caso di concorrente straniero).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1) ai sensi dell'art. 95, c. 1, DPR n. 207/2010, è richiesto il possesso dei seguenti requisiti di capacità economico-finanziaria e tecnico-organizzativa:</P><P>a) fatturato medio relativo alle attività svolte negli ultimi cinque anni antecedenti alla pubblicazione del bando non inferiore al 10 % (dieci per cento) dell’investimento previsto per l’intervento (419 520,00 EUR);</P><P>b) capitale sociale o patrimonio netto non inferiore a 1/20 (un ventesimo) dell’investimento previsto per l’intervento (209 760,00 EUR);</P><P>c) svolgimento negli ultimi cinque anni di servizi affini a quello previsto dall’intervento per un importo medio non inferiore al 5 % (cinque per cento) dell’investimento previsto per l’intervento (209 760,00 EUR);</P><P>d) svolgimento negli ultimi cinque anni di almeno un servizio affine a quello previsto dall’intervento per un importo medio pari ad almeno il 2 % (due per cento) dell’investimento previsto dall’intervento (83 904,00 EUR);</P><P>2) ai sensi dell'art. 95, c. 2, DPR n. 207/2010, in alternativa ai requisiti previsti sopra, lettere c) e d), il concessionario può incrementare i requisiti ivi previsti, lettere a) e b), nella misura di 1,5 (uno virgola cinque) volte;</P><P>3) qualora il candidato alla concessione sia costituito da un raggruppamento temporaneo di soggetti o da un consorzio, i requisiti previsti al precedente punto 1 devono essere posseduti complessivamente, fermo restando che ciascuno dei componenti del raggruppamento possegga una percentuale non inferiore al 10 % (dieci per cento) dei requisiti di cui al predetto punto 1, lettere a) e b).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Requisiti di qualificazione per l’esecuzione dei lavori:</P><P>1) idonea attestazione SOA, nei termini di seguito esplicitati:</P><P>Categoria Importo Classifica.</P><P>OG9: Impianti per la produzione di energia elettrica 3 040 000,00 IV.</P><P>(per importi fino a 2 582 000,00 EUR + il 20 %: 3 098 400,00 EUR).</P><P>— non vi sono altre categorie scorporabili, generali o speciali, diverse dalla categoria prevalente,</P><P>— gli eventuali subappalti saranno ammessi alle condizioni ai sensi dell'art. 174 D.Lgs. 50/2016,</P><P>— la qualificazione in una categoria abilita l’impresa a partecipare alle gare ed eseguire i lavori nei limiti della propria classifica incrementata di un quinto; nel caso di imprese raggruppate o consorziate la medesima disposizione si applica con riferimento a ciascuna impresa raggruppata o consorziata, a condizione che essa sia qualificata per una classifica pari ad almeno un quinto dell’importo dei lavori a base di gara (art. 61, c. 2, D.P.R. 207/2010),</P><P>— i consorzi di cui agli articoli 45, c. 2, lett. c), e 46, c. 1, lett. f), del Codice, al fine della qualificazione per l’esecuzione dei lavori, possono utilizzare sia i requisiti di qualificazione maturati in proprio, sia quelli posseduti dalle singole imprese consorziate designate per l'esecuzione delle prestazioni,</P><P>— per i raggruppamenti temporanei e i consorzi di cui all’art. 48 del Codice, i requisiti di qualificazione per eseguire i lavori per l’impresa singola devono essere posseduti dalla mandataria o da un’impresa consorziata nella misura minima indicata dall’art. 92, D.P.R. 207/2010,</P><P>— è fatta salva la facoltà di ricorrere all’avvalimento.</P><P>Requisiti di qualificazione per la progettazione</P><P>1) identificazione delle opere ai fini della progettazione:</P><P>ID Classe Grado G Importo Breve declaratoria.</P><P>IB 06 0,70 € 3.040.000 Impianti di trattamento dei rifiuti;</P><P>2) ai sensi dell’art. 79, c. 7, D.P.R. 207/2010, per realizzare i lavori oggetto del presente appalto è necessaria l’attestazione di qualificazione per progettazione e costruzione; fermi restando i requisiti previsti dal citato articolo e quanto disposto dall’articolo 92, c. 6, D.P.R. 207/2010, il requisito dell'idoneità tecnica è altresì dimostrato dalla presenza di uno staff tecnico di progettazione composto da soggetti in possesso di laurea o di laurea breve abilitati all’esercizio della professione di ingegnere e architetto, ovvero geologo per le categorie in cui è prevista la sua competenza, iscritti all’albo professionale, e da diplomati, tutti assunti a tempo indeterminato e a tempo pieno.</P><P>Il numero minimo dei componenti lo staff, dei quali almeno la metà laureati, è stabilito in quattro;</P><P>3) in alternativa alla qualificazione SOA per progettazione e costruzione di cui all’art. 61, c. 1, D.P.R. 207/2010, ai fini della redazione del progetto definitivo che costituisce parte dell’offerta, è richiesto il possesso dei seguenti requisiti, ai sensi dell’art. 79, c. 7, D.P.R. 207/2010:</P><P>a) avvenuto espletamento servizi di cui all’art. 3, lettera vvvv), D.Lgs. 50/2016, negli ultimi 10 anni antecedenti la data di pubblicazione del bando, relativi ai lavori di cui alle classificazioni individuate qui sopra, per un importo di almeno 1,5 volte l’importo dei lavori per i quali devono essere svolti i servizi;</P><P>b) avvenuto espletamento di due servizi (cosiddetti servizi di punta) negli ultimi 10 anni antecedenti la data di pubblicazione del bando, relativi ai lavori di cui alle classificazioni qui sopra; la somma di non più di due lavori, per ciascuna classe e categoria, deve essere almeno 0,60 volte l’importo dei lavori per i quali devono essere svolti i servizi;</P><P>c) numero medio annuo del personale tecnico utilizzato nei migliori tre anni tra gli ultimi cinque anni antecedenti la data di pubblicazione del bando, non inferiore a otto (almeno due volte il numero del personale tecnico necessario per l’espletamento del servizio stimato in quattro);</P><P>4) è consentito avvalersi di progettisti nelle forme previste dall’art. 89 D.Lgs. n. 50/2016, da indicare in sede di domanda di partecipazione.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Qualità, pregio tecnico e caratteristiche funzionali dell’impianto di recupero energetico</CRITERIA><WEIGHTING>25</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Qualità, pregio tecnico e caratteristiche funzionali dell’impianto di estrazione e trasporto del biogas</CRITERIA><WEIGHTING>25</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Caratteristiche del servizio di gestione, controllo e manutenzione dell’impianto</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Certificazione ISO 14001/EMAS</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Certificazione ISO 18001</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>6</ORDER_C><CRITERIA>Adozione e attuazione di un modello di organizzazione, gestione e controllo ai sensi del decreto legislativo n. 231/2001</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>7</ORDER_C><CRITERIA>Contenuto della bozza di convenzione</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>8</ORDER_C><CRITERIA>Canone annuo</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>CIG 7376197652</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>06</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:30</TIME></DATE_TIME><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Alle sedute aperte sono ammessi i rappresentanti o i delegati degli offerenti, in numero massimo di due per ciascun offerente, con le modalità previste dal Disciplinare di gara.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>a) la presente procedura di gara è disciplinata dal D.Lgs. 50/2016, dal D.P.R. 207/2010 per la parte rimasta in vigore, dalla lex specialis prevista dal presente bando e dal Disciplinare di gara, nonché dai documenti in essi richiamati. Le parti di quest’ultimi documenti che dovessero essere in contrasto, ovvero non essere compatibili, con i provvedimenti di legge s’intendono tacitamente e automaticamente annullate e sostituite con le disposizioni di legge vigenti; così come le parti non espressamente normate s’intendono automaticamente eterointegrate dalle disposizioni di legge vigenti;</P><P>b) appalto indetto con delibera del CdA di SRT S.p.A. del 19.6.2017;</P><P>c) le offerte anormalmente basse sono soggette a valutazione di congruità e giustificazioni in contraddittorio, ai sensi dell’art. 97, c. 3, 4, 5, 6 e 7, D.Lgs. 50/2016;</P><P>d) l’esame delle offerte avverrà con il metodo aggregativo compensatore, come precisamente indicato nel Disciplinare di gara, a cui si rimanda;</P><P>e) gli operatori economici in raggruppamento temporaneo devono impegnarsi alla costituzione e indicare il mandatario o capogruppo, i propri requisiti, le prestazioni o le quote di prestazioni di ciascun componente;</P><P>f) i consorzi, se non eseguono i lavori in proprio, devono indicare i consorziati esecutori e quelli che apportano i requisiti e, per questi, devono essere prodotte le dichiarazioni di assenza dei motivi di esclusione di cui al punto III.2.1;</P><P>g) è ammesso l’avvalimento alle condizioni di cui all’art. 89 D.Lgs. 50/2016;</P><P>h) ogni concorrente deve accettare il codice etico approvato dalla stazione appaltante, con deliberazione della consiglio di amministrazione n. 9 in data 2 settembre 2016;</P><P>i) ogni concorrente deve indicare il domicilio eletto per le comunicazioni e l’indirizzo di posta elettronica e/o il numero di fax dove le stesse devono essere indirizzate. In caso di raggruppamenti temporanei, aggregazioni di imprese di rete o consorzi ordinari, anche se non ancora costituiti formalmente, la comunicazione recapitata al mandatario capogruppo si intende validamente resa a tutti gli operatori economici raggruppati, aggregati o consorziati. In caso di avvalimento la comunicazione recapitata all’offerente s’intende validamente resa a tutti gli operatori economici ausiliari;</P><P>j) è richiesta l’allegazione del «PASSOE» rilasciato dall’ANAC, ai sensi dell’art. 2, c. 3, lett. b), della deliberazione ANAC n. 157, del 17 febbraio 2016;</P><P>k) ogni informazione, specificazione, modalità di presentazione della documentazione per l’ammissione e dell’offerta, modalità di aggiudicazione, sono indicate nel Disciplinare di gara, parte integrante e sostanziale del presente bando, disponibile, unitamente ai modelli per le dichiarazioni, con accesso libero all’indirizzo internet di cui al punto I.1, unitamente alla documentazione posta a base di gara;</P><P>l) RUP della stazione appaltante: geom. Ezio Bailo; recapiti come al punto I.1;</P><P>m) ai sensi e per gli effetti di quanto previsto e disposto dal D.Lgs. n. 196/2003 «Codice in materia di protezione dei dati personali», si precisa che i dati forniti dai partecipanti saranno utilizzati esclusivamente ai fini della procedura di gara in argomento e per lo svolgimento del successivo rapporto contrattuale;</P><P>n) la stazione appaltante si riserva la facoltà di procedere alla verifica dei requisiti di partecipazione anche relativamente ai soggetti non aggiudicatari;</P><P>o) al fine di favorire la massima partecipazione alla presente procedura di gara, la stazione appaltante rende disponibili alcuni modelli utili alla presentazione dell’istanza e dell’offerta, con l’avvertimento che i modelli citati dovranno essere verificati e compilati a cura e sotto la responsabilità dei soggetti candidati;</P><P>p) ai fini delle dichiarazioni attestanti il possesso dei requisiti prescritti dalla legge di gara la stazione appaltante invita i concorrenti ad avvalersi del documento di gara unico europeo (DGUE), ex art. 85 D.Lgs. 50/2016;</P><P>q) sarà utilizzato il pagamento elettronico;</P><P>r) pagamento di 140,00 EUR a favore dell’Autorità per la vigilanza sui contratti pubblici, con versamento on-line al portale (http://contributi.avcp.it) previa registrazione mediante carta di credito Visa, MasterCard, Diners, AmEx oppure in contanti, muniti del modello di pagamento rilasciato dal Servizio di riscossione, presso i punti vendita dei tabaccai lottisti abilitati al pagamento di bollettini, indicando codice fiscale e il CIG di cui al punto IV.3.1;</P><P>s) ai sensi dell’art. 183, c. 9, D.Lgs. 50/2016 si richiama l’attenzione sulla circostanza che il piano economico-finanziario offerto dal concorrente deve prevedere, oltre al resto, il rimborso delle spese sostenute dalla stazione appaltante per la predisposizione del progetto di fattibilità, che ammontano a 19 885,20 EUR, IVA esclusa.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>T.A.R. (Tribunale Amministrativo Regionale) della Regione Piemonte, sede / sezione di Torino</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Corso Stati Uniti 45</ADDRESS><TOWN>Torino</TOWN><POSTAL_CODE>10129</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>to_ricevimento_ricorsi_cpa@pec.ga-cert.it</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 0115576411</PHONE><URL>https://www.giustizia-amministrativa.it</URL><FAX>+39 0115576402</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Responsabile del procedimento di cui al punto VI.3, lettera m)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Responsabile del procedimento di cui al punto VI.3, lettera m)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>