<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="059819-2018" EDITION="2018027"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-057510-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>27</NO_OJ><DATE_PUB>20180208</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 027-059819</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:059819-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http:\\www.incas.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="48462000">Mathematical or forecasting software package</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">667 920,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180223 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Математически софтуерни пакети или софтуерни пакети за прогнозиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Balík programů pro matematiku a prognózy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Programpakke til beregnings- eller prognoseformål</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mathematik- oder Prognosesoftwarepaket</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Πακέτα μαθηματικού λογισμικού ή λογισμικού προβλέψεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mathematical or forecasting software package</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Paquetes de software matemático o predictivo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Matemaatika- või prognoositarkvara pakett</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Matemaattiset tai ennusteohjelmatuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Logiciels mathématiques ou prévisionnels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Mathematical or forecasting software package</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Matematički ili prognostički programski paket</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Matematikai vagy előrejelző szoftvercsomag</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacchetti software matematici o previsionali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Matematinės arba prognozavimo programinės įrangos paketai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Matemātiskās vai prognozēšanas programmatūras pakotne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Pakkett ta' softwer matematiku jew għat-tbassir</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Software voor mathematische of voorspellingsdoeleinden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Matematyczne lub prognozujące pakiety oprogramowania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Pacote de software matemático ou previsional</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Pachete software matematice sau previzionale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Matematický alebo prognostický softvérový balík</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Matematični programski paket ali programski paket za napovedovanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Programvara för matematik eller prognos</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Institutul Național de Cercetare-Dezvoltare Aerospațială „Elie Carafoli” — I.N.C.A.S. Bucureşti</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Institutul Național de Cercetare-Dezvoltare Aerospațială „Elie Carafoli” — I.N.C.A.S. Bucureşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Iuliu Maniu nr. 220, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>061126</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Dragoş Guță, Radu Bogățeanu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Dragos GUTA, Radu BOGATEANU</ATTENTION><PHONE>+40 214340083</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>guta.dragos@incas.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214340082</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http:\\www.incas.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Institut Național de Cercetare-Dezvoltare</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Cercetare-Dezvoltare</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziția de active necorporale — Software performant pentru dezvoltarea de aplicații inginereşti specifice domeniilor aerospațial şi robotică</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Bulevardul Iuliu Maniu nr. 220, sector 6, Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia va fi formata din Platforma virtuala (PV) bazata pe un sistem GNC (dirijare, navigatie si control) si Platforma experimentala (PE) bazata pe un sistem robotic spatial. </P><P>Sistemul de testare PV + PE este un simulator hibrid, proiectat sa simuleze simultan dinamicile relative a doua corpuri cu miscare pe distante relativ scurte, in manevrele de intalnire/cuplare (rendezvous, proximity and docking, RP&amp;D). Simulatorul permite introducerea operatorului (crew-in-the-loop) in sistem, astfel incat sa analizeze in timp real diferite misiuni spatiale si programe avansate. PV este o platforma virtuala capabila sa rezolve diferite probleme de mecanica zborului spatial, incluzand o analiza de performante pentru R&amp;D, proiectare de traiectorii pentru vehicule satelitare, intalniri pe orbita, proiectarea de timpi de intalnire si evaluarea calitati de zbor ale vehiculelor spatiale. Mediul de lucru Matlab/Simulink + SolidWorks permite dezvoltarea de algoritmi de intalnire/andocare capabili sa simuleze pozitia si atitudinea pe orbita, precum si diferite activitati la distanta (remote control). Dinamica vehiculelor considerate corpuri rigide este modelata cu 6 DOF. Modelele alese pot fi selectate astfel incat sa ruleze conform unor scenarii impuse. In continuare, algoritmii nou creati vor fi implementati pe simulatorul platforma fixa. De asemenea, platforma va fi utilizata pentru studii cuplaje om-masina specifice misiunilor spatiale de tip HMI (humane-machine interface). </P><P>Mediul de simulare GNC include urmatoarele caracteristici:</P><P>— generarea de dinamici pentru vehicule în zbor spatial, considerate ca sisteme libere sau fiind în misiuni de intalnire, cuplare/decuplare cu definirea interactiunii dintre ele; definirea unor librarii de modele,</P><P>— verificarea si validarea algoritmilor care vor fi implementati pe vehiculele spatiale cu respectarea normelor specifice (the European Cooperation for Space Standardization, ECSS; the Software and Architectural Design Requirements; Verification and Validation),</P><P>— Pre- and Post-processing.</P><P>Sistemul GNC tool (SGNC) este dezvoltat în mediu Matlab/Simulink. Fisierele executabile C+ prin Simulink Real-Time Workshop sunt create si incarcate pe un CPU separat pentru fiecare vehicul tinta sau purtator. Softul SGNC comunica cu Modulul de Monitorizare si Control (SMC). SMC care ruleaza pe un server colecteaza informatiile furnizate de intregul sistem prin comunicare wireless (pozitia robotilor, comanda propulsoarelor, presiunea pe perna de aer etc.), o interfata GUI dezvoltata in mediul LabView. De asemenea, SMC interactioneaza cu sistemul SGNC in vederea generarii de misiuni. Softul SMC permite executarea manevrelor, asigura schimbul de date si identifica, izoleaza defectele aparute.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicit de clarificare/informatiilor suplimentare la 10 zile fata de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="48462000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Mentionam ca achizitia de active necorporale – Software performant pentru dezvoltarea de aplicatii ingineresti specifice domeniilor aerospatial si robotica, este necesara in vederea realizarii in bune conditii a activitatilor din planul Proiectului „Laborator Sisteme Spatiale pentru Misiuni Orbitale — SpaceSysLab”, contract Crt. Nr. 141/10.10.2016, ID P_36_577 (conform tabel 9.2‚ Lista activelor fixe necorporale de achizitionat din Cererea de Finantare: poz. 1), 2 licente.</P><P>„Laborator Sisteme Spatiale pentru Misiuni Orbitale —  SpaceSysLab “ va fi format din Platforma virtuala (PV) bazata pe un sistem GNC (dirijare, navigatie si control) si Platforma experimentala (PE) bazata pe un sistem robotic spatial.</P><P>Sistemul de testare PV + PE este un simulator hibrid, proiectat sa simuleze simultan dinamicile relative a doua corpuri cu miscare pe distante relativ scurte, in manevrele de intalnire/cuplare (rendezvous, proximity and docking, RP&amp;D). Simulatorul permite introducerea operatorului (crew-in-the-loop) in sistem astfel incat sa analizeze in timp real diferite misiuni spatiale si programe avansate. PV este o platforma virtuala capabila sa rezolve diferite probleme de mecanica zborului spatial, incluzand o analiza de performante pentru R&amp;D, proiectare de traiectorii pentru vehicule satelitare, intalniri pe orbita, proiectarea de timpi de intalnire si evaluarea calitati de zbor ale vehiculelor spatiale. Mediul de lucru Matlab/Simulink + SolidWorks permite dezvoltarea de algoritmi de intalnire/andocare capabili sa simuleze pozitia si atitudinea pe orbita, precum si diferite activitati la distanta (remote control). Dinamica vehiculelor considerate corpuri rigide este modelata cu 6 DOF. Modelele alese pot fi selectate astfel incat sa ruleze conform unor scenarii impuse. In continuare, algoritmii nou creati vor fi implementati pe simulatorul platforma fixa. De asemenea, platforma va fi utilizata pentru studii cuplaje om-masina specifice misiunilor spatiale de tip HMI (humane-machine interface). </P><P>Principalul obiectiv al platformei virtuale este de a dezvolta coduri utilizate in operatiile de proximitate si calitatile de zbor (HQ, Handling Qualities) ale vehiculelor spatiale. Acesta presupune testarea, integrarea, verificarea si validarea algoritmilor pentru GNC. Codurile sursa vor fi implementate intr-un mediu de simulare în timp real utilizand MATLAB RTW (real-time Workshop). Mediul de simulare are o structura modulara si este independenta de vehiculele spatiale si misiunile orbitale analizate.</P><P>Mediul de simulare GNC include urmatoarele caracteristici:</P><P>— Generarea de dinamici pentru vehicule în zbor spatial, considerate ca sisteme libere sau fiind în misiuni de intalnire, cuplare/decuplare cu definirea interactiunii dintre ele,</P><P>— Definirea unor librarii de modele,</P><P>— Verificarea si validarea algoritmilor care vor fi implementati pe vehiculele spatiale, cu respectarea normelor specifice (the European Cooperation for Space Standardization, ECSS; the Software and Architectural Design Requirements; Verification and Validation),</P><P>— Pre- and Post-processing.</P><P>Sistemul GNC tool (SGNC) este dezvoltat în mediu Matlab/Simulink. Fisierele executabile C+ prin Simulink Real-Time Workshop sunt create si incarcate pe un CPU separat pentru fiecare vehicul tinta sau purtator. Softul SGNC comunica cu Modulul de Monitorizare si Control (SMC). SMC care ruleaza pe un server, colecteaza informatiile furnizate de intregul sistem prin comunicare wireless (pozitia robotilor, comanda propulsoarelor, presiunea pe perna de aer etc.), o interfata GUI dezvoltata in mediul LabView. De asemenea, SMC interactioneaza cu sistemul SGNC în vederea generarii de misiuni. Softul SMC permite executarea manevrelor, asigura schimbul de date si identifica, izoleaza defectele aparute.</P><P>Analiza, verificarea si simularea procesului de R&amp;D se face atat prin metoda clasica de simulare numerica pe PV, cat si prin încercari pe PE prin testarea componentelor hardware de GNC.</P><P>PV permite, de asemenea, simularea unor modele generice de cuplare/decuplare (contact) in Simulink (Contact Dynamics Tool). In particular, modelele de dinamici de vehicule spatiale pot fi implementate in MATLAB/Simulink environment. In completare, MATLAB/Real-Time Workshop va fi utilizat pentru generarea automata de coduri. Executabilele in real-time vor fi încarcate pe platformele roboti utilizand un sistem de operare RT.</P><P>Achizitia de active necorporale — Software performant pentru dezvoltarea de aplicatii ingineresti specifice domeniilor aerospatial si robotica 2 licente MATLAB sau echivalent.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="667920.00">667 920,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>5</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare in valoare de 6 679,20 RON, 1 % din valoare estimata fara TVA (completare formular). Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 zile de la termenul-limita de depunere a ofertelor comunicat in anuntul de participare. Garantia de participare se poate constitui in oricare din formele prevazute la art. 36 din HG nr. 395/2016, mai putin fila CEC. Sunt acceptate si alte documente legale de decontare, care asigura incasarea garantiei de participare, respectiv chitanta eliberata de casieria I.N.C.A.S. Bucuresti, in cazul in care valoarea garantiei de participare este mai mica de 5 000,00 RON. Este permisa constituirea garantiei de participare si prin ordin de plata in contul IBAN RO86RNCB0290101344950001, deschis la BCR, Sucursala Iuliu Maniu. Ofertele care nu sunt insotite de dovada constituirii garantiei de participare, incarcata pana la data-limita de depunere a ofertelor, vor fi respinse. Pentru garantia de participare constituita in alta valuta, data de referinta a echivalentei va fi cursul stabilit de BNR cu 5 zile înainte de data-limita de depunere a ofertelor. Prevederile HG nr. 395/2016, art. 36 alin. (3)–(5) se aplica în mod corespunzator. Garantia de participare, emisa in alta limba decat romana, va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana. Garantia de participare se va scana si se va incarca in SEAP cu semnatura electronica extinsa. Garantia de participare se restituie sau retine, dupa caz, conform art. 37 si 38 din HG nr. 395/2016. Restituirea garantiei de participare se va face pe baza solicitarii scrise si transmise de operatorul economic (model cerere in sectiunea „Formulare").</P><P>Observatie: Ofertele care nu sunt insotite de documentul de constituire a garantiei de participare in forma, termenul si cuantumul solicitat conform art. 132 alin. (3) din HG nr. 395/2016. Documentele vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat si incarcate in SEAP in sectiunile specifice disponibile in sistemul informatic. Garantia de buna executie se va constitui în cuantum de 10 % din valoarea contractului, fara TVA, valabila pe toata perioada de valabilitate a contractului si se va constitui in conformitate cu prevederile art. 39 alin. (3), alin. (4) din HG nr. 395/2016.</P><P>Modul de constituire a garantiei de buna executie: prin virament bancar in contul IBAN RO86RNCB0290101344950001, deschis la Banca Comerciala Romana, Sucursala Iuliu Maniu sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii, de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, prevederile art. 36 alin. (3)–(5) aplicându-se corespunzator (conform art. 40 din HG nr. 395/2016), prezentat în original, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire, în conformitate cu prevederile art. 40 din HG nr. 395/2016.</P><P>Contractantul va preda achizitorului, în termen de 5 zile de la semnarea contractului de achizitie instrumentul de garantare, ce va deveni anexa la contract.</P><P>Modul de eliberare/restituire: conform art. 42 alin. (1) din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Proiect: „Laborator Sisteme Spatiale pentru Misiuni Orbitale — SpaceSysLab”; POC – Ctr. Nr. 141/10.10.2016; ID P_36_577; Cod SMIS 2014 + 119636.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, candidatul/ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, va prezenta urmatoarele documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>— Certificat constatator privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat la momentul prezentarii,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pentru ofertantii nerezidenti, în conformitate cu prevederile art.168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,  în cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii trebuie sa respecte regulile de evitare a conflictului de interese prevazute la art. 59, 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul I.N.C.A.S. Bucuresti:</P><P>— Catalin Nae —  Director General,</P><P>— Fanica Ene —  Director Economic,</P><P>— Ionut Lom —  Director Tehnic,</P><P>— Sorin Marius Palalau —  Director Politici Institutionale,</P><P>— Dr. Ing. Cornel Serban Oprisiu —  Director Dezvoltarea Afacerilor,</P><P>— Colorian Emanuel Leon —  Sef Compartiment Administrare Patrimoniu/Responsabil Investitii,</P><P>— Marilena Corina Balauru —  Sef Colectiv Achizitii Publice,</P><P>— Cornelia Costea —  Consilier Achizitii Publice,</P><P>— Ioan Toma —  Consilier Juridic,</P><P>— Dragos Guta —  Sef Departament Sisteme CS III,</P><P>— Achim Ionita —  Cercetator in Constructii Aerospatiale CS I,</P><P>— Radu Bogateanu —  Cercatator de Aeronave CS III,</P><P>— Claudiu Emilian Florea —  Economist Compartiment Contabilitate,</P><P>— Claudia Dobre —   Responsabil Publicitate Proiect SpaceSysLab,</P><P>— Mihai Tudose —   Cercatator de Aeronave CS II,</P><P>— Nicolae Apostolescu —   Proiectant Sisteme Informatice.</P><P>Note:</P><P>Incadrarea intr-una din situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, atrage excluderea ofertantului din procedura de achizitie publica.</P><P>Daca exista incertitudini referitoare la situatia unui operator economic, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite informatii direct de la autoritatile competente.</P><P>Pentru ofertantii nerezidenti, în conformitate cu prevederile art. 168 alin. (3) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, în cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. </P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>In vederea verificarii informatiilor cuprinse in DUAE, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite, iar ofertantul are obligatia de a prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi: pentru operatorul economic roman, certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul competent teritorial. Din certificatul constatator/extrasul de registru prezentat trebuie sa rezulte:</P><P>(a) Obiectul de activitate al ofertantului; obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în CAEN din certificatul constatator emis de ONRC,</P><P>(b) Starea ofertantului,</P><P>(c) Persoanele care reprezinta ofertantul în relatia cu tertii.</P><P>Informatiile cuprinse în acest document, trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>Nota: Se permite dovedirea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale si prin prezentarea certificatului constatator emis de catre ONRC în forma electronica, prin intermediul serviciului online InfoCert, avand încorporata, atasata sau logic asociata semnatura electronica extinsa.</P><P>Pentru operatorii economici romani: operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Pentru operatorii economici straini: operatorii economici straini ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Documentele emise in alta limba decat limba romana se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertantii straini document echivalent emis in tara de rezidenta, sa fie prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, de catre ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Nota: În cazul unei oferte comune, fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative solicitate conform art. 196 din Legea nr. 98/2016 din care sa rezulte îndeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca media cifrei globale de afaceri in ultimii 3 ani, respectiv 2014, 2015, 2016, este in valoare de minim 667 920,00 RON.</P><P>Demonstrarea cerintei se va face prin prezentarea bilanturilor contabile pe ultimii 3 ani (2014–2016), vizate si inregistrate de organele competente sau prin orice alt document doveditor.</P><P>Ofertantul va prezenta copie „conform cu originalul” de pe certificate/documente edificatoare care probeaza/confirma indeplinirea cerintei de calificare (bilanturile contabile pentru ultimii 3 ani financiari incheiati, respectiv 2014, 2015, 2016 sau documente echivalente).</P><P>Nota: Pentru echivalenta RON/valuta se va avea in vedere cursul mediu anual comunicat de BNR pentru anii 2014, 2015, 2016.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 193–195 din Legea nr. 98/2016 si cu notificarea nr. 240/2016.</P><P>Ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente din care sa reiasa informatiile solicitate. Acesta poate prezenta, dar fara a se limita la acestea, bilanturile contabile pentru anii financiari 2014, 2015, 2016, in copie semnate „conform cu originalul”.</P><P>Bilanturile contabile sunt solicitate pentru a demonstra media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani calendaristici (2014, 2015, 2016).</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a livrat in ultimii 3 ani (36 de luni) in cadrul unuia sau mai multor contracte, produse similare, completand „Lista principalelor furnizari de produse similare din cel mult ultimii 3 ani în vederea dovedirii experientei similare continand valori, perioade de furnizare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati" din DUAE.</P><P>Pentru calculul pretului contractelor exprimate în alta moneda decat euro, se va folosi cursul stabilit de catre parti în respectivele contracte (daca este cazul) sau în absenta acestuia, cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a Romaniei pentru anii în care au fost derulate contractele.</P><P>In situatia in care livrarile prezentate ca experienta au fost executate in asociere, autoritatea contractanta va considera pentru indeplinirea cerintei minime valoarea calculata proportional cu procentul prevazut in acordul de asociere. In acest scop, se solicita copie certificata ,,conform cu originalul” a acordului de asociere.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta va fi indeplinita de catre membrii asocierii.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Declaratie privind partea/partile din contract care sunt îndeplinite de subcontractanti.</P><P>Operatorului economic poate fi sustinut de tert/terti sustinatori în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 193–195 din Legea nr. 98/2016 si cu notificarea nr. 240/2016.</P><P>Experienta similara:</P><P>Pentru demonstrarea experientei similare se va prezenta: contract sau parti din contract/copie/proces verbal de receptie copie/recomandare beneficiar copie/fisa de experienta similara/alte documente relevante.</P><P>Din aceste documente, trebuie sa reiasa: beneficiarul, cantitatea, perioada (inclusiv data incheierii contractului) si locul furnizarii produselor.</P><P>In cazul in care contractile invocate ca experienta contin clauze de confidentialitate, care împiedica prezentarea acestuia in integralitate, operatorul economic va prezenta paginile din contract si anexele acestuia care contin referintele privind: partile contractante, obiectul contractului, durata contractului, pretul contractului si valorile, precum si semnaturile/stampila partilor. Operatorii economici nerezidenti vor prezenta copiile respective însotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Pentru calculul pretului contractului exprimat in alta moneda decat RON se va folosi cursul mediu comunicat de catre Banca Nationala a Romaniei pentru anii in care au fost incheiate contractele respective. Doar ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente din care sa reiasa informatiile solicitate.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 193–195 din Legea nr. 98/2016 si cu notificarea nr. 240/2016.</P><P>Prezentare Formular si Anexa la Formular.</P><P>Acordul de subcontractare se va depune o data cu DUAE, urmand ca documentele in sustinere sa fie prezentate doar de catre operatorul economic clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, dupa finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorul economic, odata cu depunerea DUAE, va prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumente in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Prezentare model formulare din fisierul „Formulare”.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termen de livrare si instalare</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>06</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Proiectul: „Laborator Sisteme Spatiale pentru Misiuni Orbitale — SpaceSysLab”; Contract: POC – Ctr. Nr. 141/10.10.2016; ID P_36_577; Cod SMIS 2014 + 119636.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Accesarea DUAE pentru completare de catre operatorii economici interesati este: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter, conform art. 20 alin. (6) din HG nr. 395/2016.</P><P>Modalitatea de departajare a ofertelor cu acelasi punctaj se va realiza tot in format electronic, prin transmiterea unei solicitari de reofertare la sectiunea „Intrebari” din partea autoritatii contractante, la care operatorii economici vor transmite raspunsul lor online (in SEAP). Pe parcursul procesului de evaluare, autoritatea contractanta poate solicita clarificari cu privire la documentele primite de la ofertanti, fiind incidente dispozitiile alin. (1) art. 136 din HG nr. 395/2016.</P><P>Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea vor fi încarcate în SEAP si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Solicitarile de clarificari se vor adresa in limba romana, prin intermediul SEAP, sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in limba romana, in SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare. Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari, operatorii economici trebuie sa se inregistreze in SEAP (www.elicitatie.ro)  ca operatori economici, participanti la procedura de atribuire.</P><P>Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare in legatura cu oferta, in limba romana, prin utilizarea facilitatilor tehnice disponibile in SEAP (sectiunea „Intrebari”). Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertei, prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, in format electronic, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica, conform prevederilor Legii nr. 455/2001 privind semnatura electronica.</P><P>Toate documentele/inscrisurile referitoare la procedura de atribuire, transmise de catre ofertant (oferta, documente de calificare, solicitari de clarificari, raspunsuri la solicitarile de clarificari) vor fi redactate in limba romana sau vor fi prezentate insotite de traducerea autorizata in limba romana, in cazul persoanelor juridice/fizice straine, ce doresc a participa la procedura. Toate cerintele sunt obligatorii. Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari: conform prevederilor art. 160 si 161 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat si incarcate in SEAP.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare la 10 zile fata de termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Pentru vizualizarea modificarilor/corectiilor aduse documentelor initiale in data de 6.2.2018 se va accesa detaliul anuntului original consultand www.e-licitatie.ro.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute de art. 6 alin. (1) lit. a) şi respectiv art. 8 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 101 din 19.5.2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Institutul Național de Cercetare-Dezvoltare Aerospațială „Elie Carafoli" — I.N.C.A.S. Bucureşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Iuliu Maniu nr. 220, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>061126</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>incas@incas.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 214340083</PHONE><URL>www.incas.ro</URL><FAX>+40 21434008</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>