<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="059916-2018" EDITION="2018027"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-057511-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>27</NO_OJ><DATE_PUB>20180208</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 027-059916</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:059916-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.cjsj.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO116">Sălaj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">978 993,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180309 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране и конструиране на системи за контрол и управление на движението</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické projekty pro dopravní instalace</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Ingeniørmæssig projektering i forbindelse med trafikanlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Planungsleistungen für Verkehrsanlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικού σχεδιασμού οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño técnico de instalaciones de tráfico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Liiklusseadmete tehnilise projekteerimise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Liikennejärjestelmien tekninen suunnittelu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception technique pour installations de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničkog projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Közlekedési berendezésekkel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione tecnica di infrastrutture del traffico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Eismo įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Satiksmes regulēšanas iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinn ta' l-inġinerija għal stallazzjonijiet tat-traffiku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische ontwerpen van verkeersinstallaties</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi inżynierii projektowej w zakresie sygnalizacji ruchu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção técnica de infra-estruturas para tráfego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare tehnică pentru infrastructura de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Inžinierske projektovanie pre dopravné inštalácie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve gradbenega projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk konstruktion av trafikanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Județul Sălaj</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Sălaj</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața 1 Decembrie 1918 nr. 12</ADDRESS><TOWN>Zalău</TOWN><POSTAL_CODE>450058</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Maria Vultur</CONTACT_POINT><PHONE>+40 260614120</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatiesj@cjsj.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 260661097</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.cjsj.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de proiectare fază PT + DDE și asistență tehnică în timpul execuției lucrărilor aferente investiției „Reabilitare și modernizare drum județean DJ 108D: Crișeni (DN 1H) — Cehu Silvaniei (DJ 196), km 0 + 000 – 22 + 693”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Drum județean DJ 108D: Crișeni (DN 1H) — Cehu Silvaniei (DJ 196), km 0 + 000 – 22 + 693”, conform celor specificate in caietul de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO116"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contractul are ca scop:</P><P>Servicii de proiectare faza PT + DDE si asistenta tehnica in timpul executiei lucrarilor aferente investitiei „Reabilitare și modernizare drum județean DJ 108D: Crișeni (DN 1H) — Cehu Silvaniei (DJ 196), km 0 + 000 – 22 + 693”.</P><P>Contractul se va realiza pe etape, dupa cum urmeaza:</P><P>— Etapa 1 —  Elaborare proiect pentru autorizarea executarii lucrarilor si a proiectului de organizare a executiei lucrarilor,</P><P>— Etapa 2 —  Elaborare proiect tehnic si detalii de executie (PT + DDE),</P><P>— Etapa 3 —  Asistenta tehnica pe parcursul executiei lucrarilor.</P><P>Durata totala a contractului de servicii va fi de 72 de luni, de la data semnarii, astfel:</P><P>— Etapa 1 — Elaborare proiect pentru autorizarea executarii lucrarilor si a proiectului de organizare a executiei lucrarilor, maxim 2 luni de la data mentionata în ordinul de începere a serviciilor pentru etapa 1,</P><P>— Etapa 2 — Elaborare proiect tehnic si detalii de executie (PT + DDE), maxim 2 luni de la data mentionata în ordinul de începere a serviciilor pentru etapa 2, ordin ce va fi emis dupa receptia documentatiei elaborate in etapa 1,</P><P>— Etapa 3 Serviciile de asistenta tehnica pe parcursul executiei lucrarilor aferente etapei 3 se vor derula pe parcursul a 36 de luni, de la data mentionata în ordinul de începere a serviciilor pentru etapa 3, care va fi emis dupa data emiterii ordinului de incepere a executiei lucrarilor, cu posibilitatea de prelungire automata, fara a fi necesar un acord de vointa expres al partilor în acest sens si fara costuri suplimentare, în situatia depasirii, din motive independente de culpa autoritatii contractante, a termenelor de realizare a lucrarilor, prevazute în contractul de lucrari sau a altor termene din cuprinsul contractului de lucrari, depasire care face necesara prestarea în continuare a serviciilor de catre proiectant.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde solicitarilor de clarificari transmise de operatorii economici in 10 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Modul de realizare a corespondentei intre autoritatea contractanta si ofertanti va fi online, prin intermediul SEAP, iar „Comunicare rezultat procedura” se va realiza prin intermediul e-mail declarat de ofertanti in formularul 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contractul are ca scop: Servicii de proiectare faza PT + DDE si asistenta tehnica in timpul executiei lucrarilor aferente investitiei „Reabilitare și modernizare drum județean DJ 108D: Crișeni (DN 1H) — Cehu Silvaniei (DJ 196), km 0 + 000 – 22 + 693”.</P><P>Durata totala a contractului de servicii va fi de 72 de luni, asa cum a fost descris la pct.II.1.5.</P><P>Valoarea totala estimata fara TVA 978 993,00 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="978993.00">978 993,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>72</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este in valoare de 9 780,00 RON fara TVA. Garantia se va constitui in conformitate cu prevederile art. 36 din HG nr. 395/2016. Garantia de participare se constituie prin virament bancar in contul RO22TREZ5615006XXX000188, deschis la Trezoreria Zalau, cu confirmarea acestuia si cu mentionarea obiectului contractului sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii si va fi valabil 120 zile (cel putin egala cu valabilitatea ofertei) de la termen limita de primire a ofertelor. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. La procedura online, dovada constituirii garantiei de participare se va posta obligatoriu in SEAP, scanata pana la data limita de depunere a ofertelor. Restituirea garantiei de participare se va face conform art. 38 din HG nr. 395/2016. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei, 120 zile. Se vor respecta prevederile art. 132 alin. (3) din HG nr. 395/2016 (formular 11). Cuantum: 10 % din pretul contractului fara TVA. </P><P>Constituire: </P><P>— Conform prevederilor art. 40 din HG nr. 395/2016, garantia de buna executie se constuie prin virament bancar sau instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari si se va prezenta, în original, în maxim 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada daca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate,</P><P>— Retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, prin deschiderea unui cont la dispozitia autoritatii contractante la unitatea Trezoreriei Statului, din cadrul organului fiscal competent. Suma initiala va fi de cel putin 0,5 % din pretul contractului  si se va prezenta în maxim 5 zile lucratoare de la semnarea contractului, prin  extrasul de cont cu suma depusa. Autoritatea contractanta alimenteaza acest cont prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite contractantului, pâna la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie.</P><P>Autoritatea contractanta va elibera/restitui garantia de buna executie, conform prevederilor art. 42 din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Program Operational Regional 2014–2020, Axa prioritară 6: Îmbunătățirea infrastructurii rutiere de importanță regională, Prioritatea de investiții 6.1 „Stimularea mobilității regionale prin conectarea nodurilor secundare și terțiare la infrastructura TEN-T, inclusiv a nodurilor multimodale".</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Cerinta nr. 2</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice coroborat cu art. 166 alin. (2) din acelasi act normativ.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Cerinta nr. 3</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Incadrarea in situatia prevazuta la art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Persoane cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante:</P><P>— Presedinte — Tiberiu Marc, </P><P>— Vicepresedinte — Szilagyi Robert Istvan, </P><P>— Vicepresedinte — Panie Sergiu Viorel,</P><P>— Secretarul judetului — Vlaicu Cosmin Radu, </P><P>— Administratorul judetului — Pop Emeric, </P><P>— Director, Directia economica —  Marusca Leontina Lucica,</P><P>— Director executiv, Directia Managementul Proiectelor si Dezvoltare Regionala — Ghilea Ioana Lavinia, </P><P>— Sef serviciu, Directia juridica si administratie locala — Cuzdriorean Adrian Cosmin,</P><P>— Sef serviciu, Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor — Vultur Maria,</P><P>— Consilier juridic, Directia juridica si administratie locala — Simisnean Adriana Cristina, </P><P>— Consilier, Directia Managementul Proiectelor si Dezvoltare Regionala — Breban Georgica, </P><P>— Consilier, Directia Managementul Proiectelor si Dezvoltare Regionala — Lemeni Laura Cornelia, </P><P>— Expert, Cabinet presedinte — Cacuci Dumitru, </P><P>— Consilier — Directia Managementul Proiectelor si Dezvoltare Regionala — Papai Ioan Mirko, </P><P>— Consilier, Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor — Stanciu Mariana Crina, </P><P>— Consilier, Serviciul investitii administrarea domeniului public si privat al judetului — Maier Radu Cristian,</P><P>— Consilier, Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor —  Prian Claudia Daniela, </P><P>— Consilier juridic, Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor — Chiorean Lavinia Georgeta,</P><P>— Consilier, Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor — Tioran Ionela-Irina, </P><P>— Consilier, Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor — Dirjan Alina Monica,</P><P>— Consilier, Serviciul achizitii publice, parteneriat public-privat si urmarirea contractelor — Turda Gavril, în cadrul Autoritatii Contractante, Judetul Salaj.</P><P>Consilieri judeteni: </P><P>— Neaga Florian Claudiu,</P><P>— Pocol Olimpia Marioara,</P><P>— Borna Alexandru,</P><P>— Pop Gheorghe Ioan, </P><P>— Opris Alin Florin,</P><P>— Cernucan Lorena Diana,</P><P>— Gui Gavril, Ratiu Viorel,</P><P>— Chis Filonas,</P><P>— Demle Alin,</P><P>— Iepure Ioan Viorel, </P><P>— Capîlnasiu Sandu Victor Radu,</P><P>— Zaharia Marcel-Claudiu,</P><P>— Crisan Valeriu Radu,</P><P>— Sabo Ioan,</P><P>— Maghiu Marian Paul,</P><P>— Ardelean Nicolae,</P><P>— Pop Eugen,</P><P>— Nistorescu Radu Mihai,</P><P>— Margin Gabriel Adrian,</P><P>— Csóka Tiberiu,</P><P>— Dari Toma,</P><P>— Simonfi Maria,</P><P>— Berek Stefan,</P><P>— Domokos Francisc,</P><P>— Sojka Atila Ioan,</P><P>— Big Valentin,</P><P>— Gorgan Dorin Ioan.</P><P>Cerinta nr. 4</P><P>Autoritatea contractanta va solicita ofertantului (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar, documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei privind neîncadrarea în prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016, respectiv vor fi solicitate:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitalor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii acestora, pentru toate punctele de lucru, pentru care exista obligatii de plata,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Cerinta nr. 5</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul este legal constituit, ca nu se afla în nici una dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii: ofertantii (lider, asociat, tert sustinator, subcontractanti) vor completa DUAE, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis în tara de rezidenta, (traducere autorizata in limba romana) sa fie prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, conform art. 193–195 din Legea nr. 98/2016 si art. 104 alin. (3), coroborat cu art. 65 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Informatiile cuprinse in acest document trebuie sa fie valabile/reale, în momentul prezentarii acestuia, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind cifra de afaceri.</P><P>Cifra de afaceri totala care vizeaza activitatea din ultimii 3 ani, respectiv 2014, 2015 si 2016, sa fie cel putin egala cu valoarea de 970 000,00 RON. Atunci când un grup de operatori economici depune oferta comuna, capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. În cazul în care ofertantul/candidatul îsi demonstreaza situatia economica si financiara, invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, de regula, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului/candidatului resursele financiare invocate.</P><P>Persoana care asigura sustinerea financiara nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Daca situatiile financiare sunt întocmite în alta moneda, pentru conversie se va folosi cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de Banca Nationala a României (www.bnr.ro) pentru anul respectiv.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>1) Operatorului economic clasat pe primul loc va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, documente relevante privind demonstrarea situatiei economice si financiare prin prezentarea in original/copii legalizate/copii certificate pentru conformitate cu originalul dupa documente, pe care autoritatea contractanta le poate considera edificatoare, in masura in care acestea reflecta o imagine fidela a situatiei economice si financiare a ofertantului si atesta respectarea cerintei minime obligatorii privind marimea cifrei de afaceri, care vizeaza activitatea totala din ultimii 3 ani, respectiv 2014, 2015 si 2016;</P><P>2) Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, ofertantul asociat va completa DUAE, Partea IV „Criteriile de selectie", sectiunea B „Capacitatea economica si financiara".</P><P>De asemenea, impreuna cu DUAE si cu oferta, este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii;</P><P>3) In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr. 395/2016;</P><P>4) In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE, Partea IV, „Criteriile de selectie", sectiunea B, „Capacitatea economica si financiara";</P><P>5) In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>(a) Angajamentul ferm privind sustinerea economica si financiara acordata de tertul sustinator, in conformitate cu formularul nr. 9A. Angajamentul ferm va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP impreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(b) Documentele indicate in cadrul angajamentului ferm, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator asigura indeplinirea obligatiilor asumate prin angajament. Aceste documente vor fi incarcate in mod obligatoriu in SEAP, impreuna cu angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(c) Situatiile financiare sau extrase din situatiile financiare aferente ultimilor 3 ani, din care rezulta indeplinirea nivelului minim solicitat al cerintei privind situatia economica si financiara. </P><P>Documentele mentionate la punctul (c) vor fi prezentate doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, cu respectarea cerintelor privind semnarea electronica a documentelor.</P><P>Daca situatiile financiare sunt întocmite în alta moneda, pentru conversie se va folosi cursul mediu anual RON/alta valuta, comunicat de Banca Nationala a României (www.bnr.ro) pentru anul respectiv.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1.</P><P>Experienta similara.</P><P>Ofertantul va face dovada ca a prestat servicii similare, în valoare cumulata de cel putin 970 000,00 RON fara TVA, la nivelul unuia sau mai multor contracte.</P><P>Prin servicii similare se inteleg servicii de proiectare si asistenta tehnica din partea proiectantului, pentru lucrari de drumuri de interes judetean sau superioare, asa cum sunt definite la art. 6 si 7 din Ordonanta nr. 43/1997 privind regimul drumurilor.</P><P>Modalitate de indeplinire a experientei similare: ofertantul trebuie sa completeze DUAE.</P><P>In cazul asocierii, conditia se va indeplini in mod cumulativ. In cazul in care ofertantul isi demonstreaza experienta similara, invocand sustinerea de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective.</P><P>Persoana care asigura indeplinirea cerintei nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Angajamentul tertului sustinator se prezinta odata cu DUAE.</P><P>Cerinta 2.</P><P>Informatii despre subcontractanti/asociati.</P><P>Ofertantul va completa lista cuprinzând subcontractantii, cu precizarea exacta a partilor din contract care urmeaza a fi îndeplinite de acestia si exprimarea valorica a acestor parti. Ofertantul a carui oferta a fost declarata câstigatoare are obligatia de a prezenta contractul incheiat cu subcontractantii nominalizati în oferta, înaintea semnarii contractului, cu specificarea concreta a partilor ce vor fi indeplinite, în exprimare fizica-valorica. Pe parcursul derularii contractului, contractantul nu are dreptul de a înlocui subcontractantii nominalizati în oferta fara acceptul autoritatii contractante, iar eventuala înlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice sau financiare initiale. Operatorul economic are obligatia de a prezenta acordul de asociere.</P><P>În cazul unei asocieri la care participa mai multi operatori economici, se va semna o declaratie prin care, în cazul în care oferta este declarata câstigatoare, acordul de asociere va fi legalizat si va fi prezentat autoritatii contractante, înainte de semnarea contractului. În cazul asocierii, operatorul economic va prezenta angajament cu toti asociatii, prin care îsi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului.</P><P>Autoritatea contractanta are obligatia de a verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 în legatura cu subcontractantii propusi.</P><P>În cazul în care este identificata o situatie de excludere, autoritatea contractanta solicita ofertantului/candidatului, o singura data, sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie.</P><P>Cerinta 3.</P><P>Informatii despre tert/terti.</P><P>În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza situatia tehnica si profesionala, invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate. Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle în situatiile care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art 167 si art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si/sau profesionala, invocând si sustinerea acordata, de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Autoritatea contractanta verifica daca tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala, îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea capacitatea tehnica si/sau profesionala nu se încadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea tehnica si/sau profesionala sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori, fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal.</P><P>Cerinta 4.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii, conform SR EN ISO 9001 sau echivalent, prin prezentarea unor certificate emise de organismele de certificare acreditate.</P><P>Se accepta certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 din Legea nr. 98/2016.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE, din documentatia de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea experientei similare asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorul economic are obligatia de a arata gradul de indeplinire al contractelor.</P><P>Serviciile similare vor fi însotite de documente relevante: contracte (informatii relevante)/procese verbale de receptie a produselor/recomandari din partea beneficiarilor/document constatator/orice alte documente relevante care sa dovedeasca indeplinirea cerintei solicitate, emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul privat beneficiar.</P><P>Se va avea in vedere cursul mediu BNR aferent anului incheierii contractului/contractelor.</P><P>Nota: Documentele prezentate în alta limba decat limba romana, vor fi insotite de traducerea autorizata.</P><P>Angajamentul tertului sustinator se prezinta odata cu DUAE.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Operatorul economic va depune, odata cu DUAE, acordul de subcontractare si/sau a acordul de asociere, dupa caz.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de asociere/subcontractare vor fi prezentate doar de ofertantului clasat pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul în care ofertantul îsi demonstreaza situatia tehnica si profesionala (experienta similara) invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate (formular 9B).  Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle în situatiile care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 164, art. 165, art 167 si art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si/sau profesionala, invocând si sustinerea acordata, de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces, în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Autoritatea contractanta verifica daca tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea capacitatea tehnica si/sau profesionala nu se încadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea tehnica si/sau profesionala sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori, fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal.</P><P>Operatorul ecnomic va depune, odata cu DUAE, angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament vor fi solicitate doar ofertantului, la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare în formularul DUAE, sectiunea „General — Documente din documentatia de atribuire".</P><P>Se va prezenta certificatul privind sistemul de management al calitatii din seria ISO 9001 sau certificate echivalente/documente emise în conditiile art. 200 din Legea nr. 98/2016, aflat/aflate în termen de valabilitate, la momentul depunerii acestora.</P><P>In cazul unei asocieri, prezentarea certificatului se va face de catre toti membrii asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Documentele care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Componenta tehnica 1 (Punctul 1) – Experienta profesionala specifica pentru personalul desemnat pentru executarea contractului</CRITERIA><WEIGHTING>18</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Punctaj tehnic (Punctul  2)</CRITERIA><WEIGHTING>42</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Program Operational Regional 2014–2020, Axa prioritară 6: Îmbunătățirea infrastructurii rutiere de importanță regională, Prioritatea de investiții 6.1 „Stimularea mobilității regionale prin conectarea nodurilor secundare și terțiare la infrastructura TEN-T, inclusiv a nodurilor multimodale".</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Restituirea garantiei de participare:</P><P>(a) Constituita de ofertantul a carui oferta a fost stabilita ca fiind castigatoare, in cel mult 3 zile lucratoare de la data constituirii garantiei de buna executie,</P><P>(b) Constituita de ofertantii a caror oferta nu a fost stabilita castigatoare, dupa semnarea contractului de achizitie publica, dar nu mai târziu de 3 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica. Oferta are caracter obligatoriu, din punct devedere al continutului, pe toata perioada de valabilitate. Ofertantul va prezenta declaratia de acceptare a conditiilor contractuale, eventualele obiectiuni cu privire la clauzele contractuale negociabile se vor formula în scris, cu redarea integrala a textului/textelor afectat/afectate la care se refera obiectiunile, în forma propusa de ofertant si vor fi anexate. Daca obiectiunile formulate se vor considera dezavantajoase pentru autoritatea contractanta, oferta va fi considerata neconforma. În documentatia de atribuire, orice norme, marci, standarde si certificate vor fi însotite de mentiunea „sau echivalent”. Daca în urma aplicarii criteriului de atribuire „cel mai bun raport calitate-pret” se constata ca doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc, contin punctaje egale/punctaje si preturi egale clasate pe primul loc, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul SEAP, în vederea încarcarii electronice de catre ofertanti de documente care contin noi preturi.</P><P>Ofertantul elaboreaza oferta în conformitate cu prevederile din documentatia de atribuire si indica în cuprinsul acesteia, motivate, care informatii din propunerea tehnica si/sau din propunerea financiara sunt confidentiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuala. Eventualele solicitari de clarificari se vor depune în SEAP.</P><P>Se recomanda ofertantilor sa inspecteze locatia proiectului si imprejurimile pentru a evalua, pe propria raspundere, cheltuliala si riscul, datele necesare pentru a pregati oferta.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute conform Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul juridic din cadrul Consiliului Județean Sălaj</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața 1 Decembrie 1918 nr. 12</ADDRESS><TOWN>Zalău</TOWN><POSTAL_CODE>450058</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cjsj.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 260614120</PHONE><URL>www.cjsj.ro</URL><FAX>+40 260661097</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>