<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="091195-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-093844-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180330</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-091195</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:091195-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.semtcar.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marches-publics.info</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42320000">Waste incinerators</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45222100">Waste-treatment plant construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRH03">Ille-et-Vilaine</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRH03">Ille-et-Vilaine</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180330 12:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Пещи за изгаряне на отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spalovny odpadů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Affaldsforbrændingsovne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abfallverbrennungsöfen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κλίβανοι αποτέφρωσης απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Waste incinerators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Incineradores de residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jäätmepõletusahjud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteenpolttouunit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Incinérateurs de déchets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Waste incinerators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Peći za spaljivanje otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékégető</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inceneritori di rifiuti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atliekų deginimo krosnys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atkritumu dedzinātavas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inċineraturi ta' l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Afvalverbrandingsinstallaties</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piece do spalania odpadów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Incineradores de resíduos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Incineratoare de deşeuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pece na spaľovanie odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Peči za sežiganje odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rennes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ugnar för förbränning av avfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Semtcar</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Semtcar</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>38517999900037</NATIONALID>
               <ADDRESS>1 rue Geneviève de Gaulle Anthonioz, CS 80827</ADDRESS>
               <TOWN>Rennes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35208</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 299858930</PHONE>
               <E_MAIL>aapc@semtcar.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 299651151</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRH03"/>
               <URL_GENERAL>http://www.semtcar.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marches-publics.info</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marches-publics.info</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.marches-publics.info</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Autre</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Établissement public de coopération intercommunale</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Conception et réalisation des travaux de restructuration de l'unité de valorisation énergétique de Rennes Métropole</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42320000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La Semtcar s'est vue confier un mandat de maîtrise d'ouvrage publique par Rennes Métropole dans le cadre de son opération de travaux de restructuration de l'Usine de valorisation énergétique (UVE). La présente consultation s'inscrit dans cette opération, elle concerne la conception et la réalisation de travaux de restructuration de l'unité de valorisation énergétique de Rennes Métropole. La description des travaux à réaliser est détaillée au sein de l'annexe description des travaux et modalités de remise des plis.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45222100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRH03"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La Semtcar s'est vue confier un mandat de maîtrise d'ouvrage publique par Rennes Métropole dans le cadre de son opération de travaux de restructuration de l'Usine de valorisation énergétique (UVE). La présente consultation s'inscrit dans cette opération, elle concerne la conception et la réalisation de travaux de restructuration de l'unité de valorisation énergétique de Rennes Métropole. La description des travaux à réaliser est détaillée au sein de l'annexe description des travaux et modalités de remise des plis.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Tranche optionnelle relative au phasage de l'opération.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— une lettre de candidature qui, en cas de groupement, devra être dûment signée de l'ensemble des membres du groupement,</P>
               <P>— les pouvoirs, dûment signés, des personnes habilitées à engager le candidat,</P>
               <P>— en cas de groupement, une habilitation du mandataire à engager le groupement,</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur à compléter obligatoirement selon le modèle téléchargeable et dûment signée,</P>
               <P>— la preuve que le candidat ou le mandataire, en cas de groupement, dispose d'au moins une personne physique inscrite à l'ordre des architectes selon la loi 77-2 du 3.1.1977 sur l'architecture et selon le décret 80-127 du 20.3.1980 portant code des devoirs professionnels des architectes,</P>
               <P>— s'il est en redressement judiciaire au sens de l'article L. 620-1 du code du commerce, ou fait l'objet d'une procédure équivalente régie par un droit étranger, la copie du ou des jugements prononcés à cet effet.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration concernant le chiffre d'affaires global du candidat et, le cas échéant, le chiffre d'affaires du domaine d'activité faisant l'objet du marché public, portant au maximum sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles,</P>
               <P>— pour les sociétés nouvellement crées, possibilité d'équivalence chiffre d'affaires et extraits de bilans par plan de développement et/ou attestations de santé financière par des déclarations de banques,</P>
               <P>— déclarations appropriées de banques ou, le cas échéant, preuve d'une assurance des risques professionnels pertinentes.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pendant les 3 dernières années,</P>
               <P>— une liste des travaux exécutés au cours des 5 dernières années, assortie d'attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants. Ces attestations indiquent le montant, la date et le lieu d'exécution des travaux et précisent s'ils ont été effectués selon les règles de l'art et menés régulièrement à bonne fin. Il est précisé que des éléments de preuve relatifs à des travaux exécutés il y a plus de 5 ans seront également pris en compte.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Capacité d'étude, fourniture et travaux des fours-chaudières capacité d'étude, fourniture et travaux du traitement des fumées.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le marché pourra éventuellement comporter des clauses d'insertion sociale.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-11</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour retrouver cet avis intégral, accéder au DCE, poser des questions à l'acheteur, déposer un pli, allez sur http://www.marches-publics.info — la Semtcar utilise la procédure concurrentielle avec négociation car le marché public comporte des prestations de conception. Le candidat doit être en mesure d'identifier l'équipe de maîtrise d'oeuvre chargée de la conception de l'ouvrage et du suivi de sa réalisation en application des dispositions du décret 2017/842. Cette équipe peut être une entreprise ou un service interne d'un des membres du groupement. La Semtcar privilégie le mode de communication papier. Le marché sera conclu avec une entreprise isolée ou un groupement solidaire d'entreprises (vivement recommandé) ou à défaut groupement conjoint avec mandataire solidaire. L'appréciation des capacités d'un groupement d'opérateurs économiques est globale. Il est interdit aux candidats de présenter pour le marché public plusieurs offres en agissant à la fois:</P>
               <P>1º En qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements et;</P>
               <P>2º En qualité de membres de plusieurs groupements. Il n'est pas exigé que chaque membre du groupement ait la totalité des capacités requises pour exécuter le marché public. Un même opérateur économique ne peut pas être mandataire de plus d'un groupement pour un même marché public. Un opérateur économique peut avoir recours aux capacités d'autres opérateurs économiques, quelle que soit la nature juridique des liens qui l'unissent à ces opérateurs. En cas sous-traitance, en application des dispositions de l'article 62.I de l'ordonnance 2015-899 du 23.7.2015, le Maître d'Ouvrage interdit au candidat de sous-traiter la tâche essentielle de conception architecturale. Si le candidat s'appuie sur les capacités d'autres opérateurs économiques, il justifie des capacités de ce ou ces opérateurs économiques et apporte la preuve qu'il en disposera pour l'exécution du marché public. Cette preuve peut être apportée par tout moyen approprié. L'acheteur exige que les candidats joignent une traduction en français aux documents rédigés dans une autre langue qu'ils remettent. Pour formaliser votre dossier de candidature, les documents suivants doivent être téléchargés sur la plateforme de dématérialisation (profil d'acheteur) http://semtcar.marcoweb.fr</P>
               <P>— déclaration sur l'honneur,</P>
               <P>— trame de la liste des travaux,</P>
               <P>— tableau de présentation du dossier de candidature (remplir les cases avec des liens vers les documents fournis),</P>
               <P>— description des travaux et modalités de remise des plis. Précisions concernant les délais d'introduction de recours: la procédure peut être contestée par la voie d'un référé pré-contractuel en vertu de l'article L. 551-1 du code de justice administrative pendant le délai courant de la publication du présent avis jusqu'à la date de signature du contrat. Le contrat signé peut être contesté par la voie d'un référé contractuel en vertu de l'article L. 551-13 du code justice administrative. Ce recours n'est pas ouvert au demandeur ayant fait usage du référé pré-contractuel dès lors que l'autorité délégante aura respecté la suspension prévue à l'article L. 551-4 du code justice administrative et se sera conformé à la décision juridictionnelle rendue sur ce recours. Le contrat signé peut être contesté par la voie d'un recours en contestation de sa validité qui pourra être déposé pendant les 2 mois qui suivront la publication par l'autorité délégante de l'avis d'attribution de la délégation.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Rennes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>3 contour de la Motte, Hôtel de Bizien, CS 44416</ADDRESS>
               <TOWN>Rennes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>35044</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 223212828</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-rennes@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 299635684</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Voir info ci-dessus.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
