<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="091456-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-093221-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-091456</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:091456-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.szpitalbp.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.szpitalbp.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33651400">Antivirals for systemic use</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL811">Bialski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL811">Bialski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1745625.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Антивируси за системна употреба</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirotika pro systémové použití</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirale midler til systemisk brug</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirale Mittel zur systemischen Anwendung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ιοστατικά συστηματικής χρήσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirals for systemic use</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirales para uso sistémico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viirustevastased ained süsteemseks kasutamiseks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systeemiset viruslääkkeet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antiviraux à usage systémique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirals for systemic use</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lijekovi za sustavno liječenje virusnih infekcija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vírusellenes szerek szisztémás használatra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirali per uso sistemico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemiškai veikiantys priešvirusiniai vaistai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pretvīrusu līdzekļi sistēmiskai lietošanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anti virali għall-użu sistematiku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirale middelen voor systemisch gebruik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Środki antywirusowe do użytku ogólnoustrojowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivíricos de uso sistémico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivirale pentru uz sistemic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Antivírusové prostriedky na systémové použitie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravila za sistemsko zdravljenje virusnih infekcij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Biała Podlaska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virushämmande medel för systemiskt bruk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Wojewódzki Szpital Specjalistyczny w Białej Podlaskiej</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Wojewódzki Szpital Specjalistyczny w Białej Podlaskiej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Terebelska 57-65</ADDRESS>
               <TOWN>Biała Podlaska</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Diana Radomińska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 834147296</PHONE>
               <E_MAIL>zam.publ@szpitalbp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 834147297</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL811"/>
               <URL_GENERAL>www.szpitalbp.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.szpitalbp.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Wojewódzki Szpital Specjalistyczny w Białej Podlaskiej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Terebelska 57-65, Punkt Informacyjny budynku Centrum Dydaktyczno-Administracyjne</ADDRESS>
               <TOWN>Biała Podlaska</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Niczyporuk</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 834147296</PHONE>
               <E_MAIL>zam.publ@szpitalbp.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL811"/>
               <URL_GENERAL>www.szpitalbp.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa środków antywirusowych do użytku ogólnoustrojowego</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.3520/7/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33651400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dostawa środków antywirusowych do użytku ogólnoustrojowego.</P>
               <P>Nazwa kodu CPV:</P>
               <P>33 65 14 00-2 – środki antywirusowe do użytku ogólnoustrojowego</P>
               <P>Wykonawca związany jest ofertą przez okres 60 dni.</P>
               <P>Zapłata za zrealizowane dostawy nastąpi w terminie do 30 dni od dnia otrzymania przez Zamawiającego prawidłowo wystawionej faktury.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1745625.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL811"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wojewódzki Szpital Specjalistyczny w Białej Podlaskiej, ul. Terebelska 57-65, 21-500 Biała Podlaska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Sofosbuvirum/Velpatasvirum, tabl. powl. 400mg/100mg x 28-25 op.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">1745625.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Składając ofertę każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 35 000,00 PLN słownie zł: trzydzieści pięć tysięcy 00/100;</P>
                  <P>2. Cena jednostkowa brutto/netto, określona przez Wykonawcę w formularzu cenowym, nie wzrośnie przez okres obowiązywania umowy (z zastrzeżeniem zapisów zawartych w umowie – załącznik nr 1 do SIWZ).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia warunków w ww. zakresie.</P>
               <P>Dokumenty składane przez Wykonawcę na wezwanie Zamawiającego: </P>
               <P>Oświadczenia i dokumenty dotyczące wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu zawarte w rozdz. VIB ust.1 SIWZ:</P>
               <P>1. Informacja z KRK w zakr. określ. w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystaw. nie wcześniej niż 6 m-cy przed upływem terminu skład. ofert.</P>
               <P>2. Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>3. Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>4. Odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P>
               <P>5. Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, sporządzone zgodnie z załącznikiem nr 4 do SIWZ (oryginał dokumentu).</P>
               <P>6. Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne, sporządzone zgodnie z załącznikiem nr 4 do SIWZ (oryginał dokumentu).</P>
               <P>7. Jeżeli wykon. ma siedzibę lub miejsce zamieszk. poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów:</P>
               <P>7.1 o których mowa w rozdz. VI B ust. 1.1 SIWZ– składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyj.kraju, w którym Wykonaw. ma siedzibę lub miejsce zamieszk. lub miejsce zamieszk. ma osoba, której dotyczy inform. albo dokument, w zakr. określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp 0 wystawione nie wcześniej niż 6 m-cy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>7.2 o których mowa w rozdz. VI B ust. 1.2 – 1.4 SIWZ – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonaw. ma siedzibę lub miejsce zamieszk., potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>7.2.1 nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpiecz. społ. lub zdrowot. albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu – wystaw. nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem tego terminu,</P>
               <P>7.2.2 nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawione nie wcześniej niż 6 m-cy przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia warunków w ww. zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ciąg dalszy wykazu oświadczeń i dokumentów składanych na wezwanie zamawiającego dot. wykazania braku podstaw do wykluczenia wykon. z udziału w postępow., opisanych w sekcji III.1.1) oraz w rozdz. VIB ust.1 SIWZ:</P>
               <P>8. Jeżeli w kraju, w którym Wykonaw. ma siedzibę lub miejsce zamieszk. lub miejsce zamieszk. ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w rozdz. VI B ust. 1.7.1 – 1.7.2 SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadcz. Wykonaw., ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyj. albo organem samorządu zawodow. lub gospodarcz. właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszk. Wykonaw. lub miejsce zamieszk. tej osoby. Do terminów wystawienia, o których mowa w niniej. ustępie stosuje się odpowiednio terminy, o których mowa w rozdz. VI B ust. 1.7 SIWZ.</P>
               <P>W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonaw., Zamaw. może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonaw. ma siedzibę lub miejsce zamieszk. lub miejsce zamieszk. ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P>
               <P>9. Wykonaw. mający siedzibę na terytorium RP,  w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszk. poza terytorium RP, której dotyczy dokument wskazany w rozdz. VI B ust. 1.1 SIWZ, składa dokument, o którym mowa w rozdz. VI B ust. 1.7.1 SIWZ, w zakresie określ. w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp.</P>
               <P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszk. ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadcz. tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyj. albo organem samorządu zawodow. lub gospodarcz. właściwym ze względu na miejsce zamieszk. tej osoby. Do terminów wystawienia, o których mowa w niniejszym ustępie stosuje się odpowiednio terminy, o których mowa w rozdz. VI B ust. 1.7.1 SIWZ.</P>
               <P>W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonaw., Zamaw. może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszk. ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych inform. dot. tego dokumentu.</P>
               <P>W przypadku wskazania przez Wykonaw. dostępności oświadcz. lub dokument., o których mowa w rozdz. VI B SIWZ, w formie elektronicz. pod określonymi adresami internet. ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, Zamaw. pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez Wykonaw. oświadcz. lub dokumenty.</P>
               <P>W przypadku, o którym mowa w zdaniu poprzed., Zamaw. może żądać od Wykonaw. przedstawienia tłumaczenia na język polski wskazanych przez Wykonaw. i pobranych samodzielnie przez Zamaw. dokumentów.</P>
               <P>Podmioty występujące wspólnie składają dla każdego podmiotu z osobna dokumenty wskazane w rozdz. VI B ust. 1 SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia warunków w ww. zakresie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Dokumenty składane wraz z ofertą, opisane w rozdz. VIA SIWZ:</P>
               <P>1) Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie składane na formularzu Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ (oryginał dokumentu).</P>
               <P>2) W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ (oryginał dokumentu).</P>
               <P>3) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także Jednolite Europejskie Dokumenty Zamówienia (JEDZ) dotyczące tych podmiotów, zgodnie z załącznikiem nr 3 do SIWZ (oryginał dokumentu).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone we wzorze umowy (załącznik nr 1 do SIWZ).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Wojewódzki Szpital Specjalistyczny w Białej Podlaskiej, 21-500 Biała Podlaska, ul. Terebelska 57-65, budynek Centrum Dydaktyczno-Administracyjnego, I piętro, pok. 105.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę (rozdz. V ust. 2 SIWZ): </P>
               <P>1) który nie wykazał spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V ust.1.2 SIWZ; </P>
               <P>2) który nie wykazał, że nie zachodzą wobec niego przesłanki określone w art. 24 ust.1 pkt.13-23 ustawy Pzp; </P>
               <P>3) wobec którego zachodzą przesłanki określ. w art. 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4 i 8 ustawy Pzp. Zapisy art. 24 ust. 8-10 i 12 Pzp stosuje się odpowiednio (rozdz. V ust. 3-6 SIWZ). </P>
               <P>2.Inne dokumenty składane wraz z ofertą, o których mowa w rozdz. VIC SIWZ: 1) Wypełniony formularz ofertowy zgodnie z załącznikiem nr 2 do SIWZ (oryginał dokumentu). </P>
               <P>2) Wypełniony formularz cenowy zgodnie z załącznikiem nr 2A do SIWZ (oryginał dokumentu). </P>
               <P>3) Pełnomocnictwo do reprezentowania Wykonawcy w postępowaniu albo do reprezentowania w postępowaniu i do zawarcia umowy, jeżeli Wykonawcę reprezentuje pełnomocnik (oryginał lub kopia poświadczona notarialnie).</P>
               <P>Uwaga: Podmioty występujące wspólnie składają dokumenty wskazane w rozdz. VI C ust. 1-2 SIWZ wspólnie. Wykonawcy są zobowiązani ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i do zawarcia umowy. </P>
               <P>3. Oświadczenia i dokumenty składane w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Prawo Zamówień Publicznych (rozdz. VID SIWZ): Oświadczenie Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, Wykonawca składa w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, zgodnie z załącznikiem nr 5 do SIWZ (oryginał dokumentu). W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. W przypadku, gdy Wykonawca nie należy do żadnej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz. U. z 2015 r, poz. 184 z późn. zm.), Zamawiający dopuszcza złożenie ww .oświadczenia wraz z ofertą. W przypadku, o którym mowa w zdaniu poprzednim, gdy od daty podpisania oświadczenia do dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust.5 ustawy Pzp nastąpi jakakolwiek zmiana sytuacji Wykonawcy, tj. włączenie do grupy kapitałowej, Wykonawca jest zobowiązany do niezwłocznej aktualizacji złożonego w ofercie oświadczenia w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp. Uwaga: Podmioty występujące wspólnie składają dla każdego podmiotu z osobna oświadczenia i dokumenty wskazane w rozdz. VI D SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy a także innym podmiotom, jeżeli mają lub miały interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz ponieśli szkodę lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Prawo zamówień publicznych, przysługują środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>3.1. w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie;</P>
               <P>3.2. w terminie 15 dni jeżeli zostały przesłane w inny sposób niż w ust. 3.1;</P>
               <P>3.3. odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej;</P>
               <P>3.4. odwołanie wobec innych czynności niż ww. wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>3.5. jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej – odwołanie wnosi się nie później niż w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>3.6. jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>5. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Kwestie dotyczące skargi do sądu są uregulowane w art. 198 a) – 198 g) ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
