<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="091453-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-092694-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-091453</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:091453-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.deutsches-museum.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=188981</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="37527100">Toy trains</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34999400">Scale models</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Детски влакчета (играчки)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dětské vláčky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Legetøjstog</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Modelleisenbahnen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τρένα (παιχνίδια)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toy trains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trenes de juguete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mängurongid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leikkijunat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Petits trains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toy trains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vlakovi igračke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Játék vonatok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Treni giocattolo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žaisliniai traukinukai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rotaļu dzelzceļi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trejns ġugarelli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Speelgoedtreintjes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pociągi do zabawy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Comboios de brinquedo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trenuri de jucărie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hračkárske vláčiky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vlakci za igranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leksakståg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Deutsches Museum von Meisterwerken der Naturwissenschaft und Technik (AdöR)</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Deutsches Museum von Meisterwerken der Naturwissenschaft und Technik (AdöR)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Museumsinsel 1</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>bauabteilung@deutsches-museum.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.deutsches-museum.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=188981</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Naturwissenschaftlich-technisches Museum</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Planung, Herstellung, Lieferung und Aufbau einer neuen Modellbahnanlage für das Deutsche Museum</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18.058.00</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="37527100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Im Rahmen eines umfassenden Sanierungs- und Modernisierungsprogramms werden im Deutschen Museum 17 Ausstellungen neu gestaltet. Die Eröffnung dieser Ausstellungen ist für Ende Mai 2020 geplant. Für die neue Dauerausstellung „Modellbahn“ ist der Auftrag über Planung, Herstellung, Lieferung und Aufbau einer digitalen, computergesteuerten und durch Medien (Ton + Bild) ergänzten H0-Zweileiter-Gleisstrom-Modellbahnanlage von etwa 43,5 m<FT TYPE="SUP">2</FT> zu vergeben. Die neue Modellbahnanlage wird das Verkehrssystem Eisenbahn und dessen Einbindung in einen größeren Verkehrskontext darstellen. Sie soll mehrmals am Tag vorgeführt werden. Gestalterisch soll die Modellbahnanlage neue Wege gehen. Verkehrseinrichtungen und –abläufe sowie Infrastrukturen sind vorbildgerecht und realitätsnah auszuführen, Landschafts- und Siedlungsformationendagegen sollen teilabstrahiert dargestellt werden, um den Blick auf die Verkehrsabläufe und –infrastrukturen zu konzentrieren.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34999400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die neue Modellbahnanlage im Deutschen Museum soll im Gegensatz zu traditionellen Modellbahnen nicht durchgängig naturalistisch gestaltet werden, sondern in Teilen abstrahiert ausgeführt werden. Verkehrsinfrastrukturen (Schienenwege, Straßen etc.), -anlagen (wie Signale und Ampeln) und die dazugehörigen Betriebsgebäude (Bahnhöfe, Stellwerke etc.) sollen vorbildgerecht und realtitätsnah und mit Standardelementen des Modellbahnbaus ausgeführt werden, desgleichen die kleinen Verkehrsszenen mit langsamen Verkehrsteilnehmern, wie Menschen, Tieren etc. Alles, was nicht unmittelbar dem Verkehr zugeordnet ist, wie Siedlungsstrukturen, Industrie und Landschaft, soll gegenüber dem Verkehrssystem zurücktreten und vereinfacht bzw. abstrahiert gestaltet werden.</P>
                  <P>Wesentliche Grundlage ist ein Gleisplan mit einem Entwurf der Modelllandschaft.</P>
                  <P>Der Kostenrahmen für die neue Modellbahnanlage liegt bei rund 440 000 € brutto. Es soll im Wettbewerblichen Dialog ermittelt werden, welche Ausstattungsoptionen sich in diesem Rahmen realisieren lassen. Erwartet wird eine hochwertige Modellbahnanlage, bei der eine langlebige Ausführung von besonderer Bedeutung ist. Weitere Ziele und Rahmenbedingungen ergeben sich aus der Leistungsbeschreibung.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2018-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Unter denjenigen Bewerbern, die die Mindestanforderungen erfüllen und die nach den geforderten Erklärungen und Angaben zur Ausführung des Auftrags als hinreichend leistungsfähig eingestuft werden, erfolgt die Auswahl von max. 3 Bewerbern anhand der angegeben Referenzprojekte.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Gegenstand und Umfang möglicher Ausbauoptionen sollen Gegenstand des Wettbewerblichen Dialogs sein.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Gegenstand und Umfang möglicher Ausbauoptionen sollen Gegenstand des Wettbewerblichen Dialogs sein.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>A) Erklärung über den Gesamtumsatz des Unternehmens in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren;</P>
               <P>B) Erklärung über den Umsatz des Unternehmens im Tätigkeitsbereich des Auftrags in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren (Bei Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft/Nachunternehmern bezogen auf den jeweiligen Leistungsanteil)</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Auflistung und kurze Beschreibung der Eignungskriterien:</P>
               <P>A) Liste geeigneter Referenzaufträge seit dem Jahr 2000; die Referenzaufträge können sich beziehen auf:</P>
               <P>— komplette Modellbahnanlagen im Ausstellungsbereich,</P>
               <P>— Landschaftsmodelle für Eisenbahnen oder andere hochwertige Landschafts- oder Architekturmodelle,</P>
               <P>— Erstellung einer elektronischen/computergestützten Steuerung für Modellbahnanlagen,</P>
               <P>— Ausführung der Elektrik (Verkabelung etc.) einer Modellbahnanlage im Ausstellungsbereich.</P>
               <P>Zu den Referenzen sind jeweils aussagekräftige Beschreibungen der jeweiligen Referenzleistungen einschließlich Fotos vorzulegen.</P>
               <P>Adresse und Ansprechpartner des jeweiligen Auftraggebers sind zu benennen.</P>
               <P>B) Benennung der für den Bereich Modellbau zuständigen Fachkraft unter Angabe der Berufserfahrung in Jahren und der persönlichen Qualifikation und Referenzprojekte;</P>
               <P>C) Benennung der für den Bereich elektronische/computergestützte Steuerung verantwortliche Fachkraft unter Angabe der persönlichen Qualifikation und Referenzprojekte;</P>
               <P>D) Erklärung, dass der Bewerber über die für die Ausführung der Leistungen notwendigen personellen und räumlichen Kapazitäten verfügt bzw. bereit ist, diese im Auftragsfall zu beschaffen;</P>
               <P>E) Angabe des beabsichtigten Nachunternehmereinsatzes.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu A) Es muss entweder eine komplette Modellbahnanlage im Ausstellungsbereich als Referenzangegeben werden können, die die Bereiche Modellbau, elektronische/computergestützte Steuerung und Ausführung der Elektrik abdeckt. Alternativ genügt es, wenn in den Bereichen Modellbau, elektronische/computergestützte Steuerung für eine Modellbahnanlage und Ausführung der Elektrik einer Modellbahnanlage im Ausstellungsbereich jeweils mindestens eine geeignete Einzelreferenz benannt werden kann (im Bereich Modellbau muss es sich dann nicht um eine Bahnanlage handeln). Diese Mindestanforderung kann auch durch einen Zusammenschluss von Unternehmen (Bewerbergemeinschaften) gemeinsam erfüllt werden.</P>
               <P>Zu B) Die für den Modellbau benannte zuständige Fachkraft muss mindestens 5 Jahre Berufserfahrung im Bereich Modellbau haben.</P>
               <P>Zu D) Abgabe der Erklärung.</P>
               <P>Mit der Unterzeichnung dieses Teilnahmeantrags erklären wir, über die für die rechtzeitige Ausführung der Leistungen (bis Ende Mai 2020) notwendigen personellen und räumlichen Kapazitäten zu verfügen bzw. diese im Auftragsfall zu beschaffen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die Bedingungen für die Ausführung des Auftrags sollen im Rahmen des Wettbewerblichen Dialogs festgelegt werden. Die Angaben in der Leistungsbeschreibung sind als Zielvorstellungen zu verstehen, deren mögliche Umsetzung im Dialog erörtert werden soll. Mindestanforderung ist eine langlebige digitale, computergesteuerte Zweiteiler-Gleisstrom-Modellanlage in Nenngröße H0, die in den angegebenen räumlichen Gegebenheiten aufgestellt und zweckentsprechend genutzt werden kann.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-02</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Es ist bis zum 5.4.2018, 14 Uhr ein Teilnahmeantrag einzureichen. Als Teilnahmeantrag ist ausschließlichdas ausgefüllte Formblatt "Eigenerklärung für Wirtschaftsteilnehmer" nebst allen darin in Bezug genommenenAnlagen einzureichen. Alle anderen abrufbaren Unterlagen (Verfahrensbrief etc.) betreffen die 2.Verfahrensstufe (den Wettbewerblichen Dialog) und dienen zunächst nur der Information.</P>
               <P>Die Teilnahmeanträge sind in Schriftform in einem verschlossenen Umschlag mit der Aufschrift "Teilnahmeantrag Modellbahnanlage Deutsches Museum" bei der in der Bekanntmachung genannten Kontaktstelle einzureichen. Teilnahmeanträge, die in elektronischer Form oder per Fax eingereicht werden,werden nicht berücksichtigt.</P>
               <P>Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass interessierte Unternehmen, die nur Teilbereiche derausgeschriebenen Leistungen erbringen können sich mit anderen Unternehmen zu Bewerbergemeinschaften zusammenschließen können. Auch die Einbeziehung von Nachunternehmern ist möglich.</P>
               <P>Bewerber/Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft müssen das ausgefüllte Formblatt "Eigenerklärung fürWirtschaftsteilnehmer" nebst allen darin in Bezug genommenen Anlagen mit dem Teilnahmeantrag einreichen. Bewerbergemeinschaften müssen zusätzlich angeben, welches Mitglied für welche Teilleistungen zuständig sein wird.</P>
               <P>Zum Zwecke einer vollständigen Eignungsprüfung ist auch für Unterauftragnehmer eine ausgefüllte"Eigenerklärung für Wirtschaftsteilnehmer" nebst den darin in Bezug genommenen Anlagen vorzulegen.</P>
               <P>Zur angemessenen Durchführung des Teilnahmewettbewerbs sind alle geforderten Erklärungen und Nachweisebereits mit dem Teilnahmeantrag vorzulegen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Südbayern bei der Regierung von Oberbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 89-21762847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen:</P>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, wenn der Zuschlag erfolgt ist, bevor die Vergabekammer den Auftraggeber über den Antrag auf Nachprüfung informiert hat (§§ 168 Abs. 2 Satz 1, 169 Abs. 1 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 15 Kalendertage nach Absendung der Bieterinformation nach §134 Abs.1 GWB. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf zehn Kalendertage (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an. Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße 10 Kalendertage nach Kenntnis gerügt wurden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 2 GWB). Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 3 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
