<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="091962-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-093310-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-091962</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:091962-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.eurspa.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.eurspa.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79992000">Reception services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">655850.64</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по посрещане</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Recepční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Receptionsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Empfangsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες υποδοχής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reception services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de recepción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vastuvõtuteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vastaanottopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réception</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reception services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge primanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Recepciós szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di accoglienza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Priėmimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reģistrācijas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' reception</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Receptiediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi recepcyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de recepção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de recepţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Recepčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve sprejemov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Receptionstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">EUR S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>EUR S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Largo Virgilio Testa 23, EUR</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00144</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Responsabile del procedimento avv. Donata Nuzzo</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0654252102</PHONE>
               <E_MAIL>eurspagare@pec.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.eurspa.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.eurspa.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.eurspa.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>EUR S.p.A. — Ufficio gare</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Ciro il Grande 16</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00144</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>eurspagare@pec.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.eurspa.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Gestione e sviluppo immobiliare</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Affidamento dei servizi di reception e vigilanza presso edifici e strutture di proprietà e/o gestiti da Eur Tel S.r.l. — CIG 7398214F50</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79992000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Procedura aperta di rilevanza europea, ai sensi dell'art. 60 del D.Lgs. 50/2016, per l'affidamento, mediante il criterio dell'offerta economicamente più vantaggiosa, dei servizi di reception e vigilanza presso edifici e strutture di proprietà e/o gestiti da Eur Tel S.r.l. — CIG 7398214F50.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">655850.64</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Roma.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Affidamento dei servizi di reception e vigilanza presso edifici e strutture di proprietà e/o gestiti da Eur Tel S.r.l. — CIG 7398214F50. L’appalto si compone delle seguenti prestazioni:</P>
                  <P>a) servizi remunerati a canone:</P>
                  <P>— servizio di reception a presidio fisso svolto da personale non armato;</P>
                  <P>b) servizi a richiesta della committenza remunerati a misura:</P>
                  <P>— servizio di reception fisso svolto da personale non armato,</P>
                  <P>— presidi di vigilanza armata fissa con guardia particolare giurata,</P>
                  <P>— vigilanza armata saltuaria senza e con autovettura, con guardia particolare giurata.</P>
                  <P>L’appalto non è stato suddiviso in lotti in considerazione della necessità di poter rendere intercambiabili gli operatori sulle postazioni a base di gara nonché per ragioni connesse alla gestione integrata della sicurezza tra palazzi e tra i servizi di portierato e di vigilanza (considerata la sensibilità dei siti e dei dati ivi archiviati e tenuto conto altresì dei piani/linee guida di sicurezza e anticrimine di Eur Tel S.r.l.). Ferma la licenza prefettizia ex art. 134 TULPS di cui al punto 7.1 del Disciplinare, i servizi di vigilanza dovranno essere svolti dal personale dell’impresa aggiudicataria in possesso della qualifica di Guardia particolare giurata, ai sensi del R.d. n. 773/1931 e del R.d. n. 635 del 1940.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Offerta tecnico-organizzativa</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Offerta economica</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">655850.64</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>L'appalto potrà essere rinnovato, di ulteriori 12 mesi, fino a 24 (ventiquattro) mesi complessivi, a discrezione di «Eur Tel S.r.l.», alle medesime condizioni.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>L'appalto potrà essere rinnovato, di ulteriori 12 mesi, fino a 24 (ventiquattro) mesi complessivi, a discrezione di «Eur Tel S.r.l.», alle medesime condizioni.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>L'importo delle prestazioni oggetto dell'appalto è stimato come segue:</P>
                  <P>A) prestazioni a canone: importo a base di gara 618 451,60 EUR (614 451,60 EUR e oneri sicurezza non soggetti a ribasso d'asta pari a 4 000,00 EUR);</P>
                  <P>B) prestazioni a misura su richiesta: importo a base di gara 37 399,04 EUR (36 599,04 EUR e oneri sicurezza non soggetti a ribasso d'asta pari a 800,00 EUR).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Gli operatori economici, anche stabiliti in altri Stati membri, possono partecipare alla presente gara in forma singola o associata, secondo le disposizioni dell’art. 45 del Codice, purché in possesso dei seguenti requisiti:</P>
               <P>a) iscrizione nel registro della Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura o nel registro delle commissioni provinciali per l'artigianato o presso i competenti ordini professionali della provincia in cui il soggetto ha sede, per un oggetto sociale afferente lo svolgimento di attività relative ai servizi oggetto della gara; </P>
               <P>b) possesso della licenza prefettizia di cui all'art.134 del «Testo Unico delle Leggi di Pubblica Sicurezza», R.D. 18.6.1931 n. 773, rilasciata ai sensi dell'art. 256 bis del «Regolamento di Esecuzione» R.D. 6.5.1940 n. 635 e del D.M. n. 269/2010 almeno per le classi funzionali A e B, per il livello dimensionale 1, per l'ambito territoriale 2 e che comprenda il Comune di Roma; in conformità a quanto previsto dalla Determinazione ANAC n. 9 del 22 luglio 2015 tale requisito si intende soddisfatto anche laddove il concorrente sia già titolare di licenza prefettizia per un determinato territorio provinciale e abbia presentato istanza per l’estensione dell’autorizzazione nell’ambito territoriale oggetto di gara, purché la relativa autorizzazione pervenga prima della stipula del contratto e a condizione in ogni caso che dimostri di aver già richiesto l’estensione entro il termine di scadenza per la presentazione della domanda di partecipazione. </P>
               <P>Ai soggetti costituiti in forma associata si applicano le disposizioni di cui agli artt.47 e 48 del Codice, come meglio descritti al punto 5 del Disciplinare di gara.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Tenuto conto dell’entità, complessità e specificità dell'appalto, le cui prestazioni sono da svolgersi presso un sito che registra grande afflusso di utenza, nonché presso un edificio di particolare pregio architettonico, sottoposto a vincolo da parte della Soprintendenza per i Beni Culturali, sono richiesti anche i seguenti requisiti di capacità economica connessi al fatturato, al fine di garantire l'esperienza e l'affidabilità dell'appaltatore:</P>
               <P>a) fatturato globale medio annuo riferito agli ultimi tre esercizi finanziari non inferiore a 655 850,64 EUR (euro seicentocinquantacinquemilaottocentocinquanta/64) IVA esclusa; per le imprese che abbiano iniziato l'attività da meno di tre anni, i requisiti dovranno essere rapportati al periodo di attività;</P>
               <P>b) fatturato specifico medio annuo per servizi di reception in favore di committenti pubblici o privati riferito agli ultimi tre esercizi finanziari non inferiore a 618 451,60 EUR (euro seicentodiciottomilaquattrocentocinquantuno/60) IVA esclusa; per le Imprese che abbiano iniziato l'attività da meno di tre anni, i requisiti dovranno essere rapportati al periodo di attività;</P>
               <P>c) fatturato specifico medio annuo per servizi di vigilanza armata in favore di committenti pubblici o privati riferito agli ultimi tre esercizi finanziari non inferiore a 37 399,04 EUR (euro trentasettemilatrecentonovantanove/04) IVA esclusa; per le imprese che abbiano iniziato l'attività da meno di tre anni, i requisiti dovranno essere rapportati al periodo di attività. </P>
               <P>La comprova del requisito economico-finanziario di cui alla lett. a) è fornita, ai sensi dell’art.86, comma 4, e dell. XVII, parte I, del Codice, per le società di capitali, mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa; con riguardo agli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone, mediante il Modello unico o la Dichiarazione IVA; acquisiti presso la Banca dati nazionale dei contratti pubblici e resi disponibili attraverso il sistema AVCpass. La comprova del requisito economico-finanziario di cui alle lett. b) e c) è fornita, ai sensi dell’art.86, comma 4, e dell. XVII, parte I, del Codice. Ai sensi dell’art. 86, comma 4, del Codice, l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) possesso della certificazione di sistema di qualità conforme alle norme europee della serie UNI EN ISO 9001:2008 rilasciata per le attività corrispondenti a quelle oggetto di gara (accoglienza e reception) o per operatori economici stabiliti in Stati diversi dall’Italia apposita certificazione equivalente (o copia dichiarata conforme ai sensi del D.P.R. n.445/2000 dal legale rappresentante dell’impresa con allegato documento di identità);</P>
               <P>b) possesso della certificazione per i servizi istituti di vigilanza conforme alle norme europee della serie UNI 10891:2000 o per operatori economici stabiliti in Stati diversi dall’Italia apposita certificazione equivalente (o copia dichiarata conforme ai sensi del D.P.R. n. 445/2000 dal legale rappresentante dell’impresa con allegato documento di identità). </P>
               <P>La comprova del requisito è fornita mediante esibizione delle relative certificazioni. I documenti di certificazione sono rilasciati da un organismo di certificazione accreditato ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 1702-1 per lo specifico settore e campo di applicazione/scopo del certificato, da un ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2, del regolamento (CE) n. 765/2008. Al ricorrere delle condizioni di cui all’art. 87, co. 1, del Codice, la stazione appaltante accetta anche altre prove relative all’impiego di misure equivalenti, valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopraindicati.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Sala Quaroni del Palazzo Uffici di EUR S.p.A., via Ciro il Grande 16, 00144 Roma.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Legali rappresentanti/procuratori delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ai sensi dell’art.89 del Codice, l’operatore economico, singolo o associato ai sensi dell’art.45 del Codice, può dimostrare il possesso dei requisiti di carattere economico, finanziario, tecnico e professionale di cui all’art. 83, comma 1, lett. b) e c), del Codice avvalendosi dei requisiti di altri soggetti, anche partecipanti al raggruppamento. Non è consentito l’avvalimento per la dimostrazione dei requisiti generali, di idoneità professionale o dei requisiti tecnico/professionali di natura strettamente soggettiva. Il concorrente indica all’atto dell’offerta le parti del servizio che intende subappaltare o concedere in cottimo nei limiti del 30 % dell’importo complessivo del contratto, in conformità a quanto previsto dall’art. 105 del Codice; in mancanza di tali indicazioni il subappalto è vietato. L’offerta è corredata, a pena di esclusione, da una garanzia provvisoria a favore di EUR S.p.A., come definita dall’art. 93 del Codice, pari al 2 % (due per cento) e precisamente di importo pari a 13 117,01 EUR (euro tredicimilacentodiciasette/01), salvo quanto previsto all’art. 93, comma 7, del Codice. Il sopralluogo sulle aree interessate ai servizi è obbligatorio, tenuto conto che è necessario che le offerte vengano formulate, ai sensi dell’art. 79, comma 2, del Codice, soltanto a seguito di una visita dei luoghi. La mancata effettuazione del sopralluogo è causa di esclusione dalla procedura di gara. Il sopralluogo può essere effettuato nei soli giorni 19, 20, 21, 22 e 23 marzo 2018. La richiesta di sopralluogo deve essere inoltrata all’indirizzo PEC eurspagare@pec.it e deve riportare i seguenti dati dell’operatore economico: nominativo del concorrente; recapito telefonico; recapito fax/indirizzo e-mail; nominativo e qualifica della persona incaricata di effettuare il sopralluogo. La suddetta richiesta dovrà essere inviata entro le ore 12:00 del giorno 15 marzo 2018. È possibile ottenere chiarimenti sulla presente procedura mediante la proposizione di quesiti scritti da inoltrare all’indirizzo PEC eurspagare@pec.it, entro e non oltre il giorno 30 marzo 2018 ore 12:00.Le richieste di chiarimenti devono essere formulate esclusivamente in lingua italiana. Ai sensi dell’art. 74, comma 4, del Codice, le risposte a tutte le richieste presentate in tempo utile verranno fornite almeno sei giorni prima della scadenza del termine fissato per la presentazione delle offerte, mediante pubblicazione in forma anonima all’indirizzo internet http://www.eurspa.it.</P>
               <P>Non sono ammessi chiarimenti telefonici. Salvo quanto disposto nell’articolo 13 del Disciplinare, tutte le comunicazioni tra stazione appaltante e operatori economici si intendono validamente ed efficacemente effettuate qualora rese all’indirizzo PEC eurspagare@pec.it e all’indirizzo PEC indicato dai concorrenti nella documentazione di gara. La documentazione completa e tutte le altre informazioni sulla gara sono disponibili sul sito Internet: http://www.eurspa.it.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
