<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="092160-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-094714-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-092160</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:092160-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.csac-cn.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.csac-cn.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60130000">Special-purpose road passenger-transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC16">Cuneo</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC16">Cuneo</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">850484.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="B">Social protection</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Кунео</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Специализирани услуги за пътен превоз на пътници</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby jednoúčelové silniční osobní dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialiseret personbefordring ad vej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Personensonderbeförderung (Straße)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κούνεο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ειδικών οδικών μεταφορών επιβατών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Special-purpose road passenger-transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios especiales de transporte de pasajeros por carretera</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eriotstarbelised maanteetranspordi reisijateveoteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matkustajien erikoismaantiekuljetukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Coni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services spécialisés de transport routier de passagers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Special-purpose road passenger-transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge cestovnog putničkog prijevoza za posebne namjene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különleges közúti személyszállítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi speciali di trasporto passeggeri su strada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kunėjas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialiojo keleivinio kelių transporto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Īpaša nolūka pasažieru autopārvadājumu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trasport b'għan speċjali tal-passiġġieri bit-triq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor speciaal personenvervoer over land</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie specjalistycznego transportu drogowego osób</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transporte rodoviário de passageiros com finalidade específica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport rutier specializat de pasageri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cueno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby osobnej cestnej dopravy na osobitné účely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve cestnega potniškega prevoza za posebne namene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cuneo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagerartransport på väg för särskilda ändamål</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Consorzio Socio Assistenziale del Cuneese</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Consorzio Socio Assistenziale del Cuneese</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Rocca de’ Baldi 7</ADDRESS>
               <TOWN>Cuneo</TOWN>
               <POSTAL_CODE>12100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>csac-cn@cert.ruparpiemonte.it</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0171334001</PHONE>
               <E_MAIL>protocollo.generale@csac-cn.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0171334125</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC16"/>
               <URL_GENERAL>www.csac-cn.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.csac-cn.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>ente strumentale degli enti locali</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="SOCIAL_PROTECTION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Affidamento dei servizi di trasporto ed assistenza degli ospiti dei centri diurni per disabili gestiti dal Consorzio Socio Assistenziale del Cuneese.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>739445514E</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60130000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto ha per oggetto l’affidamento, in un lotto unico, del servizio trasporto e di assistenza giornaliera di persone con disabilità, frequentanti attività socio-educative organizzate dal consorzio, dal punto di raccolta concordato, alle strutture per disabili gestite e/o convenzionate con l’ente stesso, nonché del ritorno al termine delle attività.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">850484.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC16"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servizio di trasporto ed assistenza degli ospiti dei centri diurni per disabili gestiti dal Consorzio Socio Assistenziale del Cuneese.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Offerta tecnica</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Offerta economica</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30/100</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">850484.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Rinnovo di ulteriori tre anni.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Alla scadenza del predetto periodo potrà essere richiesto alla ditta appaltatrice, la prosecuzione del servizio, alle stesse condizioni contrattuali, per il periodo strettamente necessario alla definizione del nuovo appalto.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>III.1) Condizioni relative all'appalto </P>
               <P>III.1.1) Cauzioni e garanzie richieste </P>
               <P>Cauzione provvisoria, come definita dall’art. 93 del Codice, pari al 2 % dell’importo complessivo dell’appalto e precisamente a 17 009,68 EUR.</P>
               <P>Cauzione definitiva, di cui all’art. 103 del Codice, come da Disciplinare. </P>
               <P>III.1.2) Principali modalità di finanziamento e di pagamento e/o riferimenti alle disposizioni applicabili in materia:</P>
               <P>L’appalto è finanziato con fondi propri </P>
               <P>III.1.3) Forma giuridica che dovrà assumere il raggruppamento di operatori economici aggiudicatario dell'appalto: </P>
               <P>I soggetti di cui all’art. 45, comma 2, del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50, costituiti da imprese singole o imprese riunite o consorziate, ai sensi degli articoli 92, 93 e 94 del d.P.R. n. 207/2010 nonché dall'art. 47, dall'art. 45, comma 2, lett. c), ultimo periodo, e dall'art. 48, del D.Lgs. n. 50/2016, ovvero da imprese che intendano riunirsi o consorziarsi ai sensi dell’articolo 48, comma 8, del D.Lgs. n. 50/2016, nonché concorrenti con sede in altri Stati membri dell’Unione europea alle condizioni di cui all’articolo 62 del d.P.R. n. 207/2010, oppure le aggregazioni tra le imprese aderenti al contratto di rete ai sensi dell’art. 3, comma 4 ter, del decreto-legge del 10 febbraio 2009 n. convertito dalla legge 9 aprile 2009 n. 33. </P>
               <P>III.2) Condizioni di partecipazione </P>
               <P>III.2.1) Situazione personale degli operatori economici, inclusi i requisiti relativi all'iscrizione nell'albo professionale o nel registro commerciale </P>
               <P>I concorrenti, a pena di esclusione, devono essere in possesso dei requisiti di idoneità professionale seguenti:</P>
               <P>a) iscrizione nel registro delle imprese della competente Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura per settore di attività adeguata con quella oggetto del presente appalto, per le cooperative, iscrizione altresì all’Albo nazionale delle cooperative (che sostituisce il registro dell’ufficio prefettizio) con oggetto sociale coerente con il servizio in appalto e per i consorzi di cooperative iscrizione nello schedario generale della cooperative o nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato; in caso di cittadino di altro Stato membro non residente in Italia, iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali;</P>
               <P>b) possesso dei requisiti previsti:</P>
               <P>— dal D.M. 31/01/1997, art. 1, comma 1, lettera b), e successive modifiche e integrazioni (ditte i cui autobus siano immatricolati in uso di terzi per il servizio di noleggio con conducente),</P>
               <P>— dal D.Lgs. 395/2000 (già D.M. n. 448/1991) (operatori in possesso dell’attestato di abilitazione professionale per effettuare il servizio di trasporto o equivalente titolo comunitario) e successivo D.M. Trasporti di attuazione n. 161/2005 o equivalente titolo comunitario;</P>
               <P>c) iscrizione nel Registro Elettronico Nazionale (REN) che autorizza all'esercizio della professione di trasportatore su strada di persone ai sensi del regolamento (CE) n. 1071/2009/CE e titolari di autorizzazione di noleggio con conducente ai sensi della L. 218/2003 e successive modifiche e integrazioni  e/o titolari di affidamento di servizi di trasporto pubblico locale su gomma.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>III.2.2) Capacità economica e finanziaria</P>
               <P>a) Fatturato specifico per servizio analogo riferito agli ultimi tre esercizi (anni 2014, 2015 e 2016) almeno pari a 850 484,00 EUR IVA esclusa, da intendersi quale cifra complessiva nel periodo. </P>
               <P>L’importo sopra menzionato è stato individuato in relazione al valore dell’appalto e alle specifiche peculiarità dell’oggetto della gara.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>III.2.3) Capacità tecnica</P>
               <P>Essere in possesso, all’atto della pubblicazione del presente Bando di gara, ovvero garantire la disponibilità per la data di inizio dell’appalto secondo la normativa vigente, a pena di esclusione, di idonei veicoli adibiti per il presente servizio di trasporto. I mezzi dovranno essere in regola con ogni disposizione in tema di autoveicoli adibiti al trasporto di persone e in particolare con quanto stabilito dal D.Lgs. del 20 aprile 1992, n. 285 (CdS) e successive modifiche e integrazioni e dal D.P.R. del 16 dicembre 1992, n. 495 (regolamento di esecuzione e di attuazione del CdS) e successive modifiche e integrazioni, D.M. 31 gennaio 1997, circolare del MIT dell'11 marzo 1997, n. 23, nonché alle ulteriori norme che regolamentano il servizio dei veicoli adibiti al noleggio, dovranno altresì avere delle caratteristiche idonee per i percorsi a cui sono destinati e pertanto adatti per dimensioni d’ingombro, portata e manovrabilità a percorrere le strade su cui dovrà essere effettuato il servizio. Il personale adibito al trasporto, dovrà essere in possesso, all’atto dell’aggiudicazione definitiva della gara, a pena di esclusione, dell’idoneità alla gestione del servizio di trasporto e alla guida dei veicoli, in particolare il possesso della patente della categoria idonea alla guida dei mezzi adibiti al servizi e del CQC (Carta di Qualificazione del Conducente) e di ogni altro documento e requisito necessario all’esercizio dell’attività di trasporto in argomento.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>La prima seduta pubblica avrà luogo presso una sala del Consorzio Socio Assistenziale del Cuneese sito in via Rocca de’ Baldi 7, fraz. S. Giuseppe, 12100 Cuneo – il giorno 11 aprile 2018, alle ore 14:00.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Chiunque è ammesso ad assistere alle sedute di gara pubbliche in quanto trattasi di svolgimento di attività procedimentale volta all’individuazione di un contraente con il quale addivenire alla stipula del contratto. Solo i legali rappresentanti dei concorrenti ovvero soggetto munito di specifica delega conferita dai suddetti legali rappresentanti possono, durante lo svolgimento delle operazioni d.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Rinnovo per ulteriori tre anni.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>II.1.9) Informazioni sulle varianti </P>
               <P>Il Consorzio si riserva la facoltà di variare, anche in corso d’opera, in aumento o in diminuzione, il numero degli accompagnatori, anche non attivando il relativo servizio, senza alcun ulteriore indennizzo per l’aggiudicataria rispetto al prezzo stabilito in sede di affidamento. Per tutta la durata dell’affidamento il costo di un eventuale accompagnatore aggiuntivo, rispetto a quello già previsto nell’importo a base d’asta, dovrà essere quello presentato in sede di offerta economica. Il numero medio annuo di chilometri — quantificato in via presuntiva complessivamente in 139 664 — è a titolo indicativo e pertanto suscettibile di modifiche poiché vincolato al Piano annuale trasporti definito di anno in anno dal direttore dell’esecuzione dell’appalto con il coordinatore dell’aggiudicataria. Il servizio dovrà quindi essere eseguito anche per quantitativi maggiori o minori di chilometri e impegnerà l'impresa alle stesse condizioni così come meglio specificato nella documentazione di gara. </P>
               <P>II.2) Quantitativo o entità dell'appalto </P>
               <P>II.2.1) Quantitativo o entità totale: </P>
               <P>Il valore annuo stimato a base di gara dell’affidamento, IVA esclusa, è di 279 328,00 EUR.</P>
               <P>L’importo complessivo per l’intero periodo di contratto (36 mesi) a lotto unico non frazionabile, ammonta a 850 484,00 EUR (euro ottocentocinquantamilaquattrocentottantaquattro/00) oltre IVA in misura di legge, di cui l’importo 837 984,00 EUR oltre IVA a base d’asta e l’importo di 12 500,00 EUR oltre IVA relativo ai costi della sicurezza per rischi da interferenza non assoggettati a ribasso. L’importo presunto complessivo dell’appalto, in caso di prosecuzione fino al massimo di ulteriori tre anni, ammonta a 1 842 715,30 EUR oltre IVA. </P>
               <P>II.3) Durata dell'appalto o termine di esecuzione </P>
               <P>La durata dell’appalto è di tre anni, decorrenti dalla data indicata nel provvedimento amministrativo di aggiudicazione. L’appaltatore si impegna ad iniziare il servizio pur in pendenza di contratto. </P>
               <P>II.2.3) Luogo di esecuzione — Luogo principale di esecuzione: </P>
               <P>Soggetti residenti nei Comuni di Borgo S. Dalmazzo, Boves, Chiusa di Pesio, Peveragno, Busca, Cervasca, Bernezzo, Caraglio, Dronero, Roccabruna, Villar San Costanzo e quelli afferenti alle Valli Gesso, Pesio, Stura, Vermenagna, Grana e Maira.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Autorità giudiziaria del Foro di Cuneo</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Cuneo</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
