<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="092202-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-092852-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-092202</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:092202-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.beloslav.org</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://e-obp.eu/bp/Document/358ca082-4e95-4059-b45d-e5476bb9f25c</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90514000">Refuse recycling services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG33">Североизточен</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG33">Североизточен</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">880440</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Белослав</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по преработване на битови отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odstraňování odpadu recyklací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Affaldsgenvinding</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Recycling von Siedlungsabfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ανακύκλωσης απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse recycling services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reciclado de desperdicios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jäätmete taaskasutusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteenkierrätyspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de recyclage des ordures ménagères</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse recycling services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge recikliranja otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladék-újrafeldolgozási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riciclo dei rifiuti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atliekų perdirbimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atkritumu otrreizējās pārstrādes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' riċikaġġ ta' l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor afvalrecycling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi recyklingu odpadów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reciclagem de resíduos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reciclare a deşeurilor menajere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na recyklovanie kalu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve recikliranja odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beloslav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Återvinning av avfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Белослав</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Beloslav</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000093403</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Tsar Simeon Veliki“ No. 23</ADDRESS>
            <TOWN>Beloslav</TOWN>
            <POSTAL_CODE>9178</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Ivanka Dimitrova, Yoana Yoveva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 51123569</PHONE>
            <E_MAIL>obstinabeloslav@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 51122214</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG33"/>
            <URL_GENERAL>www.beloslav.org</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://e-obp.eu/bp/Document/358ca082-4e95-4059-b45d-e5476bb9f25c</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Белослав</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000093403</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Цар Симеон Велики“ № 23</ADDRESS>
               <TOWN>Белослав</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9178</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Иванка Димитрова, Йоана Йовева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 51123569</PHONE>
               <E_MAIL>obstinabeloslav@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 51122214</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG33"/>
               <URL_GENERAL>www.beloslav.org</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://e-obp.eu/bp/Document/358ca082-4e95-4059-b45d-e5476bb9f25c</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://e-obp.eu/bp/Document/358ca082-4e95-4059-b45d-e5476bb9f25c</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Събиране и транспортиране на битови отпадъци от населени места на територията на община Белослав до депо за неопасни отпадъци (или съоръжение/инсталация за третиране)“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90514000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка е „предоставяне на услуги по предварително третиране на смесени битови отпадъци, генерирани на територията на община Белослав“. Системата за събиране и транспортиране на смесени битови отпадъци обхваща всички населени места на територията на общината. Годишното количество смесени битови отпадъци, което се генерира от жизнената, търговска, производствена и други дейности, от жителите и обитателите на общината, възлиза на около 3 000 (три хиляди) тона/год. или общо за 4 години — около 12 000тона. Върху количеството и морфологичния състав на образуваните отпадъци влияние оказват редица фактори, по съществените от които са: нормативна уредба и разпоредби в областта на стандартизацията на продуктите и пазарните стоки и управлението на отпадъците; икономическо развитие на региона; трудова заетост и покупателни възможности на населението; степен на развитие на обществените услуги в общината (образование, здравеопазване, обществено хранене, битови услуги и др.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">880440</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BG33"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Мястото за изпълнение на поръчката е Инсталацията за предварително третиране на отпадъците, посочена от изпълнителя.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предмета на поръчката включва:</P>
                  <P>1) приемане на генерираните на територията на община Белослав — около 3 000 (три хиляди) тона/годишно смесени битови неопасни отпадъци на площадка с изградена и съответно въведена в експлоатация инсталация за механично-биологично третиране на отпадъци;</P>
                  <P>2) преработване на отпадъците в сепарираща инсталация за отделяне на рециклируеми и годни за друго оползотворяване отпадъци;</P>
                  <P>3) предаване на отделените и преработени отпадъци за оползотворяване (вкл. рециклиране, друго оползотворяване);</P>
                  <P>4) биологично третиране на отделената органична фракция от смесения битов отпадък и предаването им за последващото оползотворяване, като с това се цели изпълнение на целите на Община Белослав по чл. 31, ал. 1, т. 1 и т. 2 от ЗУО. Разходите за транспортиране до депо за обезвреждане на останалите след сортиране негодни отпадъци до депо за неопасни отпадъци, както и разходите по депониране на негодните за рециклиране и оползотворяване остатъци след сортиране са за сметка на изпълнителя.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">880440</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Януари 2022 г.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците следва да притежават валидно разрешение, издадено по реда на чл. 67 от Закона за управление на отпадъците, или комплексно разрешително по чл. 117 от ЗООС, или еквивалентно за дейности по предварително третиране на отпадъци с кодове 20 03 01 с цел извършване на оползотворяване на отпадъците. Съгласно чл. 60 от Закона за обществените поръчки чуждестранните участници могат да докажат регистрацията си в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>Ако участникът е обединение, което не е юридическо лице, съответствието с критерия за подбор се доказва от всяко от лицата, включени в него, което ще изпълнява съответната дейност съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в документа/договора за създаване на обединението.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, съответствието с критерия за подбор се доказва и от тях съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват, и за тях да не са налице основанията за отстраняване от процедурата.</P>
               <P>При подаване на офертата на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП участникът попълва раздел А „Годност“ в част IV „Критерии за подбор“ от Единен европейски документи за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, копие на разрешение, издадено по реда на чл. 67 от Закона за управление на отпадъците, или комплексно разрешително по чл. 117 от ЗООС, или еквивалентно за дейности по предварително третиране на отпадъци с кодове 20 03 01 с цел извършване на оползотворяване на отпадъците и посочва линк към интернет страницата, на която тази информация е достъпна.</P>
               <P>Документът се представя от участника, определен за изпълнител, в случая на чл.  67, ал. 6 от ЗОП.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към финансовото и икономическото състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към финансовото и икономическото състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да разполага със следните инструменти, съоръжения и техническо оборудване, които ще бъдат използвани при изпълнение на поръчката:</P>
               <P>Участниците трябва да разполагат с въведена в експлоатация инсталация за предварително третиране на отпадъци, разполагаща с: </P>
               <P>— автомобилна везна за входящ и изходящ контрол,</P>
               <P>— зона за приемане на отпадъци,</P>
               <P>— зона за сепариране на отпадъците,</P>
               <P>— зона за биологично третиране на биоразградима фракция.</P>
               <P>При подаване на офертата на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП участникът попълва поле 9 от раздел В „Технически и професионални способности“ в част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи декларация за инструменти, съоръжения и техническо оборудване, които ще бъдат използвани при изпълнение на поръчката.</P>
               <P>2. Участникът трябва да има внедрена система за управление на качеството, сертифицирана съгласно стандарт БДС EN ISO 9001:2008 (или еквивалентeн), както и внедрена система за опазване на околната среда БДС EN ISO 14001:2004 (или еквивалентен) в обхват, приложим към предмета на поръчката (дейност/и, свързана/и с третиране на отпадъци), издадени от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган за акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация (European Cooperation for Accreditation), за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>Участникът попълва раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ в част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи копие на сертификата, издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството или за опазване на околната среда, когато участникът не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да разполага със следните инструменти, съоръжения и техническо оборудване, които ще бъдат използвани при изпълнение на поръчката:</P>
               <P>Участниците трябва да разполагат с въведена в експлоатация инсталация за предварително третиране на отпадъци, разполагаща с: </P>
               <P>— автомобилна везна за входящ и изходящ контрол,</P>
               <P>—  зона за приемане на отпадъци,</P>
               <P>—  зона за сепариране на отпадъците,</P>
               <P>— зона за биологично третиране на биоразградима фракция.</P>
               <P>2. Участникът трябва да има внедрена система за управление на качеството, сертифицирана съгласно стандарт БДС EN ISO 9001:2008 (или еквивалентeн), както и внедрена система за опазване на околната среда БДС EN ISO 14001:2004 (или еквивалентен) в обхват, приложим към предмета на поръчката (дейност/и свързани с третиране на отпадъци), издадени от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган за акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация (European Cooperation for Accreditation), за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора се представя, при подписване на договора, в размер 3 % от стойността на договора без ДДС. Гаранциите се предоставят в една от следните форми: </P>
               <P>а) парична сума; </P>
               <P>б) банкова гаранция.</P>
               <P>в) застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. </P>
               <P>В случай че се представя банкова гаранция, същата трябва да е безусловна и неотменима, в нея да е записано името на договора и да е със срок на валидност минимум 30 дни след крайния срок на договора. Застраховката не може да бъде използвана за обезпечение на отговорността на изпълнителя по друг договор. Застраховката следва да е със срок на валидност минимум 30 календарни дни след крайния срок на договора. Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение. Когато гаранцията се представя под формата на парична сума същата, се превежда по сметка: банка: „Инвестбанк“ АД — Варна; IBAN: BG 03 IORT 7377 3310 3000 03 BIC: IORT BGSF.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателната зала в сградата на общинска администрация Белослав, гр. Белослав, ул. „Цар Симеон Велики“ № 23.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Офертите се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват кандидатите или участниците в процедурата или техни упълномощени с изрично пълномощно представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>януари 2022 г.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>В откритата процедура може да участва участник, който отговаря на условията на чл. 10, ал. 1 от Закона за обществените поръчки и изискванията на Възложителя. Възложителят отстранява от участие участник, за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1, т. 1—7 от ЗОП, условията по чл. 107 от ЗОП, а именно: </P>
               <P>а) участник, който не отговаря на поставените критерии за подбор или не изпълни друго условие, посочено в обявлението за обществена поръчка или в документацията; </P>
               <P>б) участник, който е представил оферта, която не отговаря на: предварително обявените условия на поръчката; правила и изисквания, свързани с опазване на околната среда, социалното и трудовото право, приложими колективни споразумения и/или разпоредби на международното екологично, социално и трудово право, които са изброени в приложение № 10 към чл. 115 от ЗОП; </P>
               <P>в) участник, който не е представил в срок обосновката по чл. 72, ал. 1 от ЗОП или чиято оферта не е приета съгласно чл. 72, ал. 3—5 от ЗОП; </P>
               <P>г) участници, които са свързани лица по смисъла на пар. 2, т. 45 от ДР на ЗОП. </P>
               <P>От участие в процедурата се отстранява и участник, за когото е налице обстоятелство по чл. 3 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици.</P>
               <P>Информация, свързана с основанията за отстраняване от процедурата, се попълва в част III от ЕЕДОП.</P>
               <P>Органи, от които може да се получи информация за задължения, свързани с данъци и осигуровки, закрила на заетостта и условията на труд, които са в сила в Р България и относими към предмета на поръчката, са, както следва:</P>
               <P>а) относно задължения, свързани с данъци и осигуровки:</P>
               <P>— Национална агенция по приходите, интернет адрес: www.nap.bg; </P>
               <P>б) относно задължения, свързани със закрила на заетостта и условията на труд: </P>
               <P>— Министерство на труда и социалната политика, интернет адрес: www.mlsp.government.bg,</P>
               <P>— Агенция по заетостта, интернет адрес: www.az.government.bg,</P>
               <P>— ИА „Главна инспекция по труда“, интернет адрес: www.gli.government.bg.</P>
               <P>Финансирането на обществената поръчка ще се осигури със средства от общинския бюджет. Възложителят сключва писмен договор за обществена поръчка с определения изпълнител по реда на чл. 112 от ЗОП. Съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП преди сключване на договор участникът, избран за изпълнител предоставя актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените критерии за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подава в 10-дневен срок от:</P>
               <P>1. изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация;</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
