<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="092671-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-094862-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-092671</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:092671-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.oraiokastro.gr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232400">Sewer construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL522">Θεσσαλονίκη</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL522">Θεσσαλονίκη</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">6176659.33</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на канализационни колектори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce na výstavbě kanalizace</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlæg af kloakker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Abwasserkanäle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ωραιόκαστρο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έργα κατασκευής αποχετεύσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewer construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de alcantarillado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalisatsiooni ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemärien rakennustyö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'égouts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewer construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na kolektorima otpadne vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvízcsatorna építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condotte fognarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizacijos vamzdynų klojimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizācijas ierīkošanas būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għad-drenaġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor riool</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie kanałów ściekowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção de esgotos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de canalizare de ape reziduale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe kanalizácie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na kanalizaciji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Oraiokastro</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för avlopp</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Δήμος Ωραιοκάστρου</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Dimos Oraiokastroy</OFFICIALNAME>
            <ADDRESS>Komninon 76</ADDRESS>
            <TOWN>Oraiokastro</TOWN>
            <POSTAL_CODE>570 13</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Dimitris Mentzinis</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2313304042</PHONE>
            <E_MAIL>mentzinis@oraiokastro.gr</E_MAIL>
            <FAX>+30 2313304039</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL522"/>
            <URL_GENERAL>http://www.oraiokastro.gr</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Δήμος Ωραιοκάστρου</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Κομνηνών 76</ADDRESS>
               <TOWN>Ωραιόκαστρο</TOWN>
               <POSTAL_CODE>570 13</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Δημήτρης Μεντζίνης</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2313304042</PHONE>
               <E_MAIL>mentzinis@oraiokastro.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2313304039</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL522"/>
               <URL_GENERAL>http://www.oraiokastro.gr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.promitheus.gov.gr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Δήμος Ωραιοκάστρου</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Κομνηνών 76</ADDRESS>
               <TOWN>Ωραιόκαστρο</TOWN>
               <POSTAL_CODE>570 13</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Δημήτρης Μεντζίνης</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2313304042</PHONE>
               <E_MAIL>mentzinis@oraiokastro.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2313304039</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL522"/>
               <URL_GENERAL>http://www.oraiokastro.gr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Αποχέτευση Ακαθάρτων</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Έργα αποχέτευσης οικισμών Πενταλόφου και Νεοχωρούδας, Δημοτικής Ενότητας Καλλιθέας, διευρυμένου Δήμου Ωραιοκάστρου.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Σκοπός του έργου είναι η αντιμετώπιση του προβλήματος αποχέτευσης των οικιακών λυμάτων των οικισμών Πενταλόφου και Νεοχωρούδας. Προτείνεται δίκτυο κατάλληλα διαστασιολογημένων αγωγών, βαρυτικών και καταθλιπτικών, για τη συλλογή και μεταφορά των παραγόμενων λυμάτων των ανωτέρω οικισμών, με τελικό προορισμό την Εγκατάσταση Επεξεργασίας Λυμάτων - Βοθρολυμάτων Θεσσαλονίκης (Ε.Ε.Λ.Θ.), η οποία εντοπίζεται στην περιοχή της Σίνδου, δίπλα στον Γαλλικό ποταμό.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">6176659.33</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="EL522"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Δήμος Ωραιοκάστρου, Δημοτική Ενότητα Καλλιθέας, Οικισμοί Πενταλόφου και Νεοχωρούδας.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Αντικείμενο του έργου αποτελεί η αντιμετώπιση του προβλήματος αποχέτευσης των οικιακών λυμάτων των οικισμών Πεντάλοφο και Νεοχωρούδα.</P>
                  <P>Προτείνεται δίκτυο κατάλληλα διαστασιολογημένων αγωγών, βαρυτικών και καταθλιπτικών, για τη συλλογή και μεταφορά των παραγόμενων λυμάτων των ανωτέρω οικισμών, με τελικό προορισμό την Εγκατάσταση Επεξεργασίας Λυμάτων - Βοθρολυμάτων Θεσσαλονίκης (Ε.Ε.Λ.Θ.), η οποία εντοπίζεται στην περιοχή της Σίνδου, δίπλα στον Γαλλικό ποταμό.</P>
                  <P>Οι βαρυτικοί αγωγοί θα κατασκευαστούν από PVC (χλωριούχο πολυβινύλιο), ενώ για την κατασκευή των καταθλιπτικών αγωγών προτείνεται η χρήση αγωγών από πολυαιθυλένιο 3ης γενιάς (PE-HD 3ης γενιάς) 10atm.</P>
                  <P>Tα λύματα των οικισμών Πενταλόφου και Νεοχωρούδας θα συγκεντρώνονται, μέσω των εσωτερικών δικτύων συλλογής, σε δύο αντλιοστάσια (ΑΝΤ.3 και ΑΝΤ.4), και θα μεταφέρονται μέσω εξωτερικού δικτύου στην Εγκατάσταση Επεξεργασίας Λυμάτων - Βοθρολυμάτων Θεσσαλονίκης (Ε.Ε.Λ.Θ.).</P>
                  <P>Σε κάθε οικισμό σχεδιάζεται εσωτερικό δίκτυο αποχέτευσης, το οποίο για μεν τον οικισμό Πενταλόφου θα αποχετεύει έκταση ίση με 68,90 εκτάρια, για δε τον οικισμό Νεοχωρούδας, η αποχετευόμενη έκταση ισούται με 67,90 εκτάρια.</P>
                  <P>Το συνολικό μήκος των εσωτερικών αποχετευτικών δικτύων ισούται με 10.409 m στον οικισμό Πενταλόφου και 10.700 m στον οικισμό Νεοχωρούδας. Σημειώνεται ότι, στον οικισμό Πενταλόφου το μήκος των αγωγών αφορά σε 2.094 m αγωγούς διαμέτρου Φ250, PVC και 8.315 m αγωγούς διαμέτρου Φ200, PVC. Στον οικισμό Νεοχωρούδας, το συνολικό μήκος των δικτύων αφορά σε αγωγούς διαμέτρου Φ200, PVC.</P>
                  <P>Τα λύματα του οικισμού Πενταλόφου, οδηγούνται μέσω του βαρυτικού αγωγού Π – Κ διαμέτρου Φ250, PVC, παροχής 10,34 λτ/δλ και μήκους 1.071μ στο ανλτιοστάσιο ΑΝΤ.3. Από εκεί και μέσω του καταθλιπτικού αγωγού Κ - Λ, παροχής 37,70 λτ/δλ, διαμέτρου Φ250, PVC και μήκους 1.796 μ., οδεύουν προς το αντλιοστάσιο ΑΝΤ.4. Στο ίδιο αντλιοστάσιο, καταλήγουν και τα υπόλοιπα λύματα του οικισμού Πεντάλοφου, μέσω του βαρυτικού αγωγού Μ - Λ, παροχής 10,82 λτ/δλ, διαμέτρου Φ250, PVC και μήκους 1.525 μ.</P>
                  <P>Έπειτα και για απόσταση 1.486 μ., οδηγούνται μέσω του καταθλιπτικού αγωγού Λ – Λ1, παροχής 47,26 λτ/δλ, διαμέτρου Φ280, HDPE στο φρεάτιο Κ205 (διατομή Λ1), για να καταλήξουν μέσω του βαρυτικού αγωγού Λ1 – Ν - Ο παροχής 47,26/67,45 λτ/δλ, διαμέτρων Φ400 και Φ500, PVC και συνολικού μήκους 1.823 μ. στο τελικό φρεάτιο συγκέντρωσης και τη διάθεσή τους στον Κεντρικό Αποχετευτικό Αγωγό (Κ.Α.Α.), ο οποίος συνδέεται με την Εγκατάσταση Επεξεργασίας Λυμάτων της πόλεως της Θεσσαλονίκης στα Διαβατά (διάμετρος αγωγού Φ710).</P>
                  <P>Στη θέση Ν – φρεάτιο Κ226, του ανωτέρω αγωγού, καταλήγουν και συνδέονται με τον προαναφερόμενο αγωγό Λ1-Ν-Ο, του εξωτερικού δικτύου αποχέτευσης, τα λύματα του οικισμού της Νεοχωρούδας, μέσω του βαρυτικού Ξ – Σ – Ν παροχής 20,19 λτ/δλ, διαμέτρου Φ200/Φ250 PVC, μήκους 950μ/2.797μ. Στο σημείο Σ καταλήγει, επίσης, ο αγωγός βαρύτητας Ρ-Σ από το εσωτερικό δίκτυο της Νεοχωρούδας μήκους 1.184 μ., Φ200, παροχής 10,23 l/sec.</P>
                  <P>Ιδιωτική σύνδεση.</P>
                  <P>Η ιδιωτική σύνδεση αφορά στο τμήμα του αγωγού, που κατασκευάζεται εξωτερικά του ακινήτου κατά πλάτος του δρόμου από την ρυμοτομική γραμμή, μέχρι τη θέση του αγωγού αποχέτευσης, για τη σύνδεση του εσωτερικού δικτύου του ακινήτου.</P>
                  <P>Ο τρόπος κατασκευής των ιδιωτικών συνδέσεων είναι με πλαστικούς αγωγούς PVC με διάμετρο 160mm με αρμούς σύνδεσης, που να παρουσιάζουν σχετική ελαστικότητα και εγκιβωτισμό τους μέσα σε άμμο. Τα ειδικά τεμάχια (γωνίες, ταυ, κ.λπ.), είναι του ίδιου υλικού. Οι σωλήνες δεν πρέπει να έχουν διάμετρο μικρότερη από 160 mm και κλίση μικρότερη από 2,0 %.</P>
                  <P>Για τη σύνδεση του ακινήτου με το δίκτυο, απαιτείται και η κατασκευή ενός φρεατίου ιδιωτικής σύνδεσης, το οποίο είναι προκατασκευασμένο από σκυρόδεμα με εξωτερικές διαστάσεις 500x500x500 mm και πάχος τοιχώματος 100 mm.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">6176659.33</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">540</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Παράταση της συνολικής ή των τμηματικών προθεσμιών εγκρίνεται είτε με αναθεώρηση, είτε χωρίς αναθεώρηση.</P>
                  <P>Η έγκριση των παρατάσεων προθεσμιών γίνεται από την προϊσταμένη αρχή, ύστερα από αίτηση του αναδόχου.</P>
                  <P>Παράταση μπορεί να εγκριθεί και χωρίς αίτηση του αναδόχου, αν αυτή δεν υπερβαίνει την οριακή προθεσμία.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Συγχρηματοδοτείται από το Ταμείο Συνοχής / Ε.Π. «Υποδομές Μεταφορών, Περιβάλλον και Αειφόρος Ανάπτυξη», κωδικός εναρίθμου: 2017ΣΕ27510077</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Δικαίωμα συμμετοχής έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα, ή ενώσεις αυτών που δραστηριοποιούνται σε έργα κατηγορίας υδραυλικά και ηλεκτρομηχανολογικά και που είναι εγκατεστημένα σε:</P>
               <P>α) σε κράτος - μέλος της Ένωσης·</P>
               <P>β) σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P>
               <P>γ) σε τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P>
               <P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P>
               <P>Οικονομικός φορέας συμμετέχει είτε μεμονωμένα, είτε ως μέλος ένωσης.</P>
               <P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων συμμετέχουν υπό τους όρους των παρ. 2, 3 και 4 του άρθρου 19 και των παρ. 1 (ε) και 3 (β) του άρθρου 76 του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Δεν απαιτείται από τις εν λόγω ενώσεις να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή, για την υποβολή προσφοράς. Σε περίπτωση που η ένωση αναδειχθεί ανάδοχος, η νομική της μορφή πρέπει να είναι τέτοια που να εξασφαλίζεται η ύπαρξη ενός και μοναδικού φορολογικού μητρώου για την ένωση (π.χ. κοινοπραξία).</P>
               <P>Όσον αφορά στην καταλληλότητα για την άσκηση της επαγγελματικής δραστηριότητας, απαιτείται οι οικονομικοί φορείς να είναι εγγεγραμμένοι στο σχετικό επαγγελματικό μητρώο που τηρείται στο κράτος εγκατάστασής τους. Ειδικά οι προσφέροντες που είναι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Μητρώο Εργοληπτικών Επιχειρήσεων (Μ.Ε.ΕΠ.) στις κατηγορίες έργου του άρθρου 21 της παρούσας, [Υδραυλικά (4η τάξη και άνω) και ηλεκτρομηχανολογικά (Α1 τάξη και άνω)]. Οι προσφέροντες που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στα Μητρώα του παραρτήματος ΧΙ του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Η οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια των οικονομικών φορέων αποδεικνύεται:</P>
               <P>α) για τις εγγεγραμμένες εργοληπτικές επιχειρήσεις στο Μ.Ε.ΕΠ:</P>
               <P>— είτε από τη βεβαίωση εγγραφής στο Μ.Ε.Ε.Π, η οποία αποτελεί τεκμήριο των πληροφοριών που περιέχει,</P>
               <P>— είτε, στην περίπτωση που οι απαιτήσεις του άρθρου 22.Γ δεν καλύπτονται από τη βεβαίωση εγγραφής, με την υποβολή ενός ή περισσότερων από τα αποδεικτικά μέσα που προβλέπονται στο Μέρος Ι του Παραρτήματος ΧΙΙ (Αποδεικτικά μέσα για τα κριτήρια επιλογής), του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Σε κάθε περίπτωση, η βεβαίωση εγγραφής μπορεί να υποβάλλεται για την απόδειξη μόνο ορισμένων απαιτήσεων οικονομικής και χρηματοοικονομικής επάρκειας του άρθρου 22.Γ, ενώ για την απόδειξη των λοιπών απαιτήσεων μπορούν να προσκομίζονται ένα ή περισσότερα από τα αποδεικτικά μέσα που προβλέπονται στο Μέρος Ι του Παραρτήματος ΧΙΙ του ν. 4412/2016, ανάλογα με την τιθέμενη στο άρθρο 22.Γ απαίτηση.</P>
               <P>Ειδικά, για την απόδειξη της απαίτησης της μη υπέρβασης των ανώτατων επιτρεπτών ορίων ανεκτέλεστου υπολοίπου εργολαβικών συμβάσεων:</P>
               <P>— με την υποβολή ενημερότητας πτυχίου εν ισχύει ή</P>
               <P>— με την υποβολή υπεύθυνης δήλωσης του προσωρινού αναδόχου, συνοδευόμενης από πίνακα όλων των υπό εκτέλεση έργων (είτε ως μεμονομένος ανάδοχος, είτε στο πλαίσιο κοινοπραξίας ή υπεργολαβίας) και αναφορά για το ανεκτέλεστο υπόλοιπο ανά έργο και το συνολικό ανεκτέλεστο, για τις εργοληπτικές επιχειρήσεις που δεν διαθέτουν ενημερότητα πτυχίου κατά τις κείμενες διατάξεις·</P>
               <P>β) οι αλλοδαποί οικονομικοί φορείς που είναι εγγεγραμμένοι σε επίσημους καταλόγους ή διαθέτουν πιστοποιητικό από οργανισμούς πιστοποίησης που συμμορφώνονται με τα ευρωπαϊκά πρότυπα πιστοποίησης, κατά την έννοια του Παραρτήματος VII του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016, μπορούν να προσκομίζουν στις αναθέτουσες αρχές πιστοποιητικό εγγραφής εκδιδόμενο από την αρμόδια αρχή ή το πιστοποιητικό που εκδίδεται από τον αρμόδιο οργανισμό πιστοποίησης, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 83 ν. 4412/2016 και στην παράγραφο 9 του παρόντος άρθρου·</P>
               <P>γ) οι αλλοδαποί οικονομικοί φορείς που δεν είναι εγγεγραμμένοι σε επίσημους καταλόγους ή διαθέτουν πιστοποιητικό από οργανισμούς πιστοποίησης κατά τα ανωτέρω, υποβάλλουν ως δικαιολογητικά ένα ή περισσότερα από τα αποδεικτικά μέσα που προβλέπονται στο Μέρος Ι του Παραρτήματος ΧΙΙ του ν. 4412/2016 και πιο συγκεκριμένα:</P>
               <P>i) οικονομικές καταστάσεις ή αποσπάσματα οικονομικών καταστάσεων (στην περίπτωση που η δημοσίευση των οικονομικών καταστάσεων απαιτείται από τη νομοθεσία της χώρας, όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας)·</P>
               <P>ii) δήλωση περί του ολικού ύψους του κύκλου εργασιών, στον τομέα των υδραυλικών και ηλεκτρομηχανολογικών, για τις τρεις (3) τελευταίες οικονομικές χρήσεις.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Η τεχνική και επαγγελματική ικανότητα των οικονομικών φορέων αποδεικνύεται:</P>
               <P>α) για τις εγγεγραμμένες εργοληπτικές επιχειρήσεις στο Μ.Ε.ΕΠ:</P>
               <P>— είτε από τη βεβαίωση εγγραφής στο Μ.Ε.Ε.Π, η οποία αποτελεί τεκμήριο των πληροφοριών που περιέχει,</P>
               <P>— είτε, στην περίπτωση που οι απαιτήσεις του άρθρου 22.Δ δεν καλύπτονται από τη βεβαίωση εγγραφής, με την υποβολή ενός ή περισσότερων από τα αποδεικτικά μέσα που προβλέπονται στο Μέρος ΙΙ του Παραρτήματος ΧΙΙ (Αποδεικτικά μέσα για τα κριτήρια επιλογής), του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016 ανάλογα με την τιθέμενη στο άρθρο 22.Δ απαίτηση.</P>
               <P>Σε κάθε περίπτωση, η βεβαίωση εγγραφής μπορεί να υποβάλλεται για την απόδειξη μόνο ορισμένων απαιτήσεων τεχνικής και επαγγελματικής ικανότητας του άρθρου 22.Δ, ενώ για την απόδειξη των λοιπών απαιτήσεων μπορούν να προσκομίζονται ένα ή περισσότερα από τα αποδεικτικά μέσα που προβλέπονται στο Μέρος ΙΙ του Παραρτήματος ΧΙΙ του ν. 4412/2016·</P>
               <P>β) Οι αλλοδαποί οικονομικοί φορείς που είναι εγγεγραμμένοι σε επίσημους καταλόγους ή διαθέτουν πιστοποιητικό από οργανισμούς πιστοποίησης που συμμορφώνονται με τα ευρωπαϊκά πρότυπα πιστοποίησης, κατά την έννοια του Παραρτήματος VII του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016, μπορούν να προσκομίζουν στις αναθέτουσες αρχές πιστοποιητικό εγγραφής εκδιδόμενο από την αρμόδια αρχή ή το πιστοποιητικό που εκδίδεται από τον αρμόδιο οργανισμό πιστοποίησης, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 83 ν. 4412/2016 και στην παράγραφο 9 του παρόντος άρθρου·</P>
               <P>γ) οι αλλοδαποί οικονομικοί φορείς που δεν είναι εγγεγραμμένοι σε επίσημους καταλόγους ή διαθέτουν πιστοποιητικό από οργανισμούς πιστοποίησης κατά τα ανωτέρω, υποβάλλουν ως δικαιολογητικά, ένα ή περισσότερα από τα αποδεικτικά μέσα, που προβλέπονται στο Μέρος ΙΙ του Παραρτήματος ΧΙΙ του ν. 4412/2016 και πιο συγκεκριμένα:</P>
               <P>і) κατάλογο των εργασιών συναφούς αντικειμένου που εκτελέσθηκαν την τελευταία πενταετία, κατά μέγιστο όριο, συνοδευόμενος από πιστοποιητικά ορθής εκτέλεσης·</P>
               <P>іі) αναφορά του τεχνικού προσωπικού, είτε ανήκουν απευθείας στην επιχείρηση του οικονομικού φορέα, είτε όχι, ιδίως των υπευθύνων για τον έλεγχο της ποιότητας και εκείνων που θα έχει στη διάθεσή του ο εργολήπτης, για την εκτέλεση του έργου.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό, απαιτείται η κατάθεση από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς, κατά τους όρους της παρ. 1 α) του άρθρου 302 του ν. 4412/2016, εγγυητικής επιστολής συμμετοχής, που ανέρχεται στο ποσό των €123.530,00.</P>
               <P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση.</P>
               <P>Για την υπογραφή της σύμβασης, απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 302 παρ. 1 β) του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας καθορίζεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, χωρίς Φ.Π.Α. και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Το έργο συγχρηματοδοτείται για τις επιλέξιμες δαπάνες (€5.852.944,41) από το από το Ταμείο Συνοχής Ε. Π.: «Υποδομές Μεταφορών, Περιβάλλον και Αειφόρος Ανάπτυξη», κωδικός εναρίθμου: 2017ΣΕ27510077 σε ποσοστό 85 % και από το Π.Δ.Ε. σε ποσοστό 25 % και για τις μη επιλέξιμες δαπάνες (€323.714,94), από Ιδίους Πόρους της Δ.Ε.Υ.Α.Ω. (Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης Αποχέτευσης Ωραιοκάστρου). Το έργο υπόκειται στις κρατήσεις που προβλέπονται για τα έργα αυτά, περιλαμβανομένης και της κράτησης ύψους 0,06 % υπέρ των λειτουργικών αναγκών της Ενιαίας Ανεξάρτητης Αρχής Δημοσίων Συμβάσεων, σύμφωνα με το άρθρο 4 παρ 3 ν. 4013/2011, της κράτησης ύψους 0,06 % υπέρ των λειτουργικών αναγκών της Αρχής Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών, σύμφωνα με το άρθρο 350 παρ. 3 του ν. 4412/2016, καθώς και της κράτησης 6 %0, σύμφωνα με τις διατάξεις του άρθρου 53 παρ. 7 περ. θ' του ν. 4412/2016 και της υπ' αριθμ. ΔΝΣγ/οικ.42217/ΦΝ466/12.6.2017 απόφασης του Υπουργού Υποδομών και Μεταφορών (Β' 2235).</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Δικαίωμα συμμετοχής έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα, ή ενώσεις αυτών που δραστηριοποιούνται σε έργα κατηγορίας υδραυλικά και ηλεκτρομηχανολογικά.</P>
               <P>Οικονομικός φορέας συμμετέχει είτε μεμονωμένα, είτε ως μέλος ένωσης.</P>
               <P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων συμμετέχουν υπό τους όρους των παρ. 2, 3 και 4 του άρθρου 19 και των παρ. 1 (ε) και 3 (β) του άρθρου 76 του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Δεν απαιτείται από τις εν λόγω ενώσεις να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή, για την υποβολή προσφοράς. Σε περίπτωση που η ένωση αναδειχθεί ανάδοχος, η νομική της μορφή πρέπει να είναι τέτοια, που να εξασφαλίζεται η ύπαρξη ενός και μοναδικού φορολογικού μητρώου για την ένωση (π.χ. κοινοπραξία).</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">9</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Δήμος Ωραιοκάστρου.</P>
                  <P>Γραφεία Διεύθυνσης Περιβάλλοντος Ποιότητας Ζωής και Πολιτικής Προστασίας, Βασιλέως Γεωργίου και Τραπεζούντος.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Η αποσφράγιση των προσφορών θα γίνει από την επιτροπή διαγωνισμού. </P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Προσφέρεται ελεύθερη, πλήρης, άμεση και δωρεάν ηλεκτρονική πρόσβαση στα έγγραφα της σύμβασης στον ειδικό, δημόσια προσβάσιμο, χώρο «ηλεκτρονικοί διαγωνισμοί», της πύλης (www.promitheus.gov.gr), καθώς και στην ιστοσελίδα της αναθέτουσας αρχής (www.oraiokastro.gr).</P>
               <P>Εφόσον έχουν ζητηθεί εγκαίρως, ήτοι έως τις 23.3.2018, η αναθέτουσα αρχή παρέχει σε όλους τους προσφέροντες που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης σύμβασης, συμπληρωματικές πληροφορίες σχετικά με τα έγγραφα της σύμβασης, το αργότερο στις 30.3.2018.</P>
               <P>Οι προσφορές υποβάλλονται από τους ενδιαφερομένους ηλεκτρονικά, μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., μέχρι την καταληκτική ημερομηνία και ώρα που ορίζεται στο άρθρο 18 της παρούσας διακήρυξης, σε ηλεκτρονικό φάκελο του υποσυστήματος.</P>
               <P>Για τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία, οι ενδιαφερόμενοι οικονομικοί φορείς απαιτείται να διαθέτουν ψηφιακή υπογραφή, χορηγούμενη από πιστοποιημένη αρχή παροχής ψηφιακής υπογραφής και να εγγραφούν στο ηλεκτρονικό σύστημα (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.- Διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr), ακολουθώντας τη διαδικασία εγγραφής του άρθρου 5 παρ. 1.2 έως 1.4 της Κοινής Υπουργικής Απόφασης με αρ. 117384/26-10-2017 (3821 Β') «Ρυθμίσεις τεχνικών ζητημάτων, που αφορούν στην ανάθεση των Δημοσίων Συμβάσεων έργων, μελετών, και παροχής τεχνικών και λοιπών συναφών επιστημονικών υπηρεσιών, με χρήση των επιμέρους εργαλείων και διαδικασιών του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.)».</P>
               <P>Η ένωση οικονομικών φορέων υποβάλλει κοινή προσφορά, η οποία υποχρεωτικά υπογράφεται ψηφιακά, είτε από όλους τους οικονομικούς φορείς που αποτελούν την ένωση, είτε από εκπρόσωπό τους, νομίμως εξουσιοδοτημένο. Στην προσφορά, επί ποινή απόρριψης της προσφοράς, προσδιορίζεται η έκταση και το είδος της συμμετοχής του κάθε μέλους της ένωσης, συμπεριλαμβανομένης της κατανομής αμοιβής μεταξύ τους, καθώς και ο εκπρόσωπος/συντονιστής αυτής.</P>
               <P>Η προσφορά των διαγωνιζομένων περιλαμβάνει τους ακόλουθους ηλεκτρονικούς υποφακέλους:</P>
               <P>α) υποφάκελο με την ένδειξη «Δικαιολογητικά Συμμετοχής»·</P>
               <P>β) υποφάκελο με την ένδειξη «Οικονομική Προσφορά».</P>
               <P>Σύμφωνα με τα κατωτέρω:</P>
               <P>Ο ηλεκτρονικός υποφάκελος «Δικαιολογητικά Συμμετοχής», πρέπει επί ποινή αποκλεισμού, να περιέχει τα ακόλουθα:</P>
               <P>α) το Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης (Ε.Ε.Ε.Σ.)·</P>
               <P>β) την εγγύηση συμμετοχής, του άρθρου 15 της παρούσας.</P>
               <P>Ο ηλεκτρονικός υποφάκελος «Οικονομική Προσφορά», περιέχει το ψηφιακά υπογεγραμμένο αρχείο pdf, το οποίο παράγεται από το υποσύστημα, αφού συμπληρωθούν καταλλήλως οι σχετικές φόρμες.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198, κτίριο Κεράνης</ADDRESS>
               <TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN>
               <POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2132141216</PHONE>
               <E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2132141229</FAX>
               <URL>http://www.aepp-procurement.gr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του.</P>
               <P>Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P>
               <P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P>
               <P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως</P>
               <P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη γνώση της πράξης, που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα.</P>
               <P>Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P>
               <P>Η προδικαστική προσφυγή, με βάση και τα όσα προβλέπονται στο Π.Δ. 39/2017, κατατίθεται ηλεκτρονικά βάσει του τυποποιημένου εντύπου και μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του υποσυστήματος προς την Αναθέτουσα Αρχή, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο, σύμφωνα με την παρ. 3 του άρθρου 8 της υπ' αρ. 117384/26-10-2017 Κ.Υ.Α.</P>
               <P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016, το οποίο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P>
               <P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της, κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, η οποία διαπιστώνεται με απόφαση της Α.Ε.Π.Π. μετά από άσκηση προσφυγής, σύμφωνα με το άρθρο 368 του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P>
               <P>Η αναθέτουσα αρχή, μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας»:</P>
               <P>α) κοινοποιεί την προδικαστική προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α της παρ. 1 του άρθρου 365 του ν. 4412/2016 και την περ. α΄ της παρ. 1 του άρθρου 9 του π.δ. 39/2017·</P>
               <P>β) ειδοποιεί, παρέχει πρόσβαση στο σύνολο των στοιχείων του διαγωνισμού και διαβιβάζει στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.), τα προβλεπόμενα στην περ. β’ της παρ. 1 του άρθρου 365 του ν. 4412/2016, σύμφωνα και με την παρ. 1 του άρθρου 9 του Π.Δ. 39/2017</P>
               <P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα, επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία 20 ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P>
               <P>Η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση, για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016, κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων της αναθέτουσας αρχής.</P>
               <P>Όποιος έχει έννομο συμφέρον, μπορεί να ζητήσει την αναστολή της εκτέλεσης της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. και την ακύρωσή της ενώπιον του αρμοδίου δικαστηρίου. Δικαίωμα άσκησης των ίδιων ενδίκων βοηθημάτων έχει και η αναθέτουσα αρχή, αν η Α.Ε.Π.Π. κάνει δεκτή την προδικαστική προσφυγή. Με τα ένδικα βοηθήματα της αίτησης αναστολής και.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Δήμος Ωραιοκάστρου - Διεύθυνση Περιβάλλοντος Πολιτικής Προστασίας και Ποιότητας Ζωής</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Β. Γεωργίου 23 και Τραπεζούντος</ADDRESS>
               <TOWN>Ωραιόκαστρο</TOWN>
               <POSTAL_CODE>570 13</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2313304042</PHONE>
               <E_MAIL>mentzinis@oraiokastro.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2313304039</FAX>
               <URL>www.oraiokastro.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
