<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="092624-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-093322-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-092624</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:092624-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.tvp.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92500000">Library, archives, museums and other cultural services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50000000">Repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50800000">Miscellaneous repair and maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92512000">Archive services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">0.01</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на библиотеки, архиви, музеи и други услуги в областта на културата</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Knihovny, archivy, muzea a jiné kulturní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biblioteker, arkiver, museer og anden kulturel virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Bibliotheken, Archiven, Museen und anderen kulturellen Einrichtungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες βιβλιοθηκών, αρχείων, μουσείων και άλλες πολιτιστικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Library, archives, museums and other cultural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de bibliotecas, archivos, museos y otros servicios culturales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raamatukogu-, arhiivi-, muuseumi- ja muud kultuuriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kirjasto-, arkisto- ja museopalvelut ja muut kulttuuripalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de bibliothèques, archives, musées et autres services culturels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Library, archives, museums and other cultural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge knjižnice, arhiva, muzeja i druge usluge u kulturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Könyvtári, levéltári, múzeumi és egyéb kulturális szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di biblioteche, archivi, musei e altri servizi culturali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bibliotekų, archyvų, muziejų ir kitos kultūrinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bibliotēku, arhīvu, muzeju un citi kultūras pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-libreriji, arkivji, mużewijiet u servizzi kulturali oħrajn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bibliotheek-, archief-, musea- en andere culturele diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi świadczone przez biblioteki, archiwa, muzea i inne usługi kulturalne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de bibliotecas, arquivos e museus e outros serviços culturais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii prestate de biblioteci, arhive, muzee şi alte servicii culturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby knižníc, archívov, múzeí a iné kultúrne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve knjižnic, arhivov, muzejev in drugih kulturnih ustanov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biblioteks-, arkiverings-, musei- och övriga kulturtjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Telewizja Polska S.A. z siedzibą w Warszawie, wpisana do Rejestru Przedsiębiorców Krajowego Rejestru Sądowego prowadzonego przez Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy, XIII Wydział Gospodarczy KRS pod nr KRS: 0000100679, NIP: 5210412987, Regon: 010418973</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Telewizja Polska S.A. z siedzibą w Warszawie, wpisana do Rejestru Przedsiębiorców Krajowego Rejestru Sądowego prowadzonego przez Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy, XIII Wydział Gospodarczy KRS pod nr KRS: 0000100679, NIP: 5210412987, Regon: 010418973</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. J. P. Woronicza 17</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-999</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Telewizja Polska S.A., Biuro Zakupów i Zamówień Publicznych ul. J.P. Woronicza 17, 00-999 Warszawa, budynek Pc pokój nr 204</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225478817</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariatbzizp@tvp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225477384</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>http://www.tvp.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.tvp.pl/zamowienia_publiczne/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>media</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wypożyczenie nośników z materiałami filmowymi przez Filmotekę Narodową – Instytut Audiowizualny FINA</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/TTUP/5/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="92500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia obejmuje wypożyczenie nośników z materiałami filmowymi przez Filmotekę Narodową – Instytut Audiowizualny FINA.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty we wzorze umowy, który stanowi załącznik nr 1 do Zaproszenia do negocjacji.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">0.01</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50800000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="92512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje wypożyczenie nośników z materiałami filmowymi przez Filmotekę Narodową – Instytut Audiowizualny FINA.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty we wzorze umowy, który stanowi załącznik nr 1 do Zaproszenia do negocjacji.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DIRECTIVE_2014_24_EU>
                  <AC_PRICE/>
               </DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POPC.02.03.02-00-0008/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zastrzeżenie do punktu II.1.7) niniejszego ogłoszenia: Zamawiający na etapie ogłoszenia ex-ante nie udziela informacji na temat środków przeznaczonych na realizację zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_TECHNICAL/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>W ocenie Zamawiającego, w rzeczonym postępowaniu występują niezaprzeczalne, obiektywne przesłanki, pozwalające bez wątpliwości interpretacyjnych zastosować tryb zamówienia z wolnej ręki na podstawie art. 67 ust. 1 pkt. 1 lit. a i b ustawy „Prawo zamówień publicznych” (dalej: Pzp), tj. usługi będące przedmiotem zamówienia mogą być świadczone tylko przez jednego wykonawcę, Instytut Audiowizualny FINA, z przyczyn technicznych o obiektywnym charakterze oraz w związku z istnieniem praw wyłącznych na rzecz ww. podmiotu.1.Przedmiotem zamówienia jest wypożyczenie nośników filmowych i magnetycznych (taśmy analogowe filmowe: 16 mm i 35 mm), z filmami wyprodukowanymi przez Telewizję Polską, na których utrwalono materiały audiowizualne, będące przedmiotem digitalizacji i rekonstrukcji cyfrowej. 2. Oryginalne nośniki z filmami, których Telewizja Polska jest wyłącznym producentem, znajdują się w archiwach Filmoteki Narodowej (obecnie Instytut Audiowizualny FINA) i zostały tam przekazane przez Telewizję Polską jako wykonanie zobowiązań ustawowych, spoczywających na producencie filmów do Filmoteki Narodowej po wyprodukowaniu, w celu archiwizacji, w określonym ustawowo terminie. 3. FINA (Filmoteka Narodowa) jest ustawowym, wyłącznym i jedynym dysponentem części oryginalnych nośników z filmami, które będą stanowiły przedmiot projektu realizowanego przez TVP S.A. Nośniki z filmami, znajdujące się w FINA, będące przedmiotem postępowania, są jedynymi oryginalnymi nośnikami z wyprodukowanymi i utrwalonymi filmami (tych, których TVP S.A. nie posiada we własnym archiwum). Ponadto materiały filmowe, będące przedmiotem rekonstrukcji i digitalizacji, są materiałami archiwalnymi w rozumieniu ustawy z dnia 14.7.1983 r. o narodowym zasobie archiwalnym i archiwach (dalej: o.n.z.a.) (tj. Dz. U. z 2018 r. poz. 217). Ustawodawca, mając na uwadze szczególny status Telewizji Polskiej S.A., określony ustawą z dnia 29.12.1992 r. o radiofonii i telewizji (tj. Dz. U. z 2017 r. poz. 1414, ze zm.), ustanowił delegację w art. 17 ust. 4 cytowanej ustawy o.n.z.a. dla Ministra Kultury i Dziedzictwa Narodowego, który z dniem 22.5.2006 r. wydał rozporządzenie regulujące zasady i tryb gromadzenia dokumentacji w jednostkach publicznej radiofonii i telewizji.Zgodnie z § 11 ust. 1 tego rozporządzenia, dla materiałów archiwalnych zapisanych na taśmie filmowej oraz nośnikach do magnetycznego zapisu analogowego materiałem .... Ciąg dalszy wyjaśnienia zawiera pkt VI.3 niniejszego ogłoszenia.</P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_24_EU>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-18</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Filmoteka Narodowa – Instytut Audiowizualny FINA</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Wałbrzyska 3/5</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>02-739</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 223804901</PHONE>
                     <E_MAIL>asienkiewicz@fn.org.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_RANGE_TOTAL CURRENCY="PLN">
                  <LOW>1465085.00</LOW>
                  <HIGH>1465085.00</HIGH>
               </VAL_RANGE_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>c.d. wyjaśnienia z punktu 3 uzasadnienia trybu "...podlegającym szczególnej ochronie oraz przekazaniu do archiwum państwowego jest nośnik z pierwotnym zapisem dokumentu w jego skończonej postaci, zwany dalej „oryginałem”. § 15 tego rozporządzenia stanowi, iż dla celów tworzenia i nadawania programów radiowych i telewizyjnych oraz działalności produkcyjnej, usługowej i handlowej związanej z twórczością audiowizualną jednostki publicznej radiofonii i telewizji posługują się kopiami użytkowymi wykonanymi z oryginałów lub równoważników oryginałów. Natomiast zgodnie z § 34 ww. rozporządzenia: 1.Dokumenty wizyjne i foniczne, stanowiące materiały archiwalne, udostępniane są w formie kopii użytkowych w pomieszczeniach zajmowanych przez jednostki publicznej radiofonii i telewizji. 2. Oryginały materiałów archiwalnych, o których mowa w ust. 1, lub ich równoważniki udostępnia się wyjątkowo, w szczególności gdy jest to niezbędne dla celów: 1) konserwacji nośnika; 2) naukowo-badawczych ze względu na charakter prowadzonych badań; 3) postępowania administracyjnego lub sądowego. 4. Ze względu na specyfikę zbioru, utwory audiowizualne podlegają także ochronie wynikającej z przepisów ustawy z dnia 4.2.1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych (tj. Dz.U. z 2017, poz. 880, ze zm.). Ochrona ta trwa 70 lat od śmierci ostatniego współtwórcy utworu. 5. FINA, wcześniej Filmoteka Narodowa, wcześniej Centralne Archiwum Filmowe, od 29.4.1955 r. zobowiązane jest także do prowadzenia m.in. archiwum wszelkich filmów produkcji krajowej. Obecnie odbywa się to na podstawie art. 30 Ustawy z dnia 30.6.2005 r. o kinematografii i art. 6 Ustawy z dnia 7.11.1996 r. o obowiązkowych egzemplarzach bibliotecznych. 6. Rozpatrując, zgodnie z dyspozycją art. 67 ust. 1 pkt. 1 Pzp, ewentualne rozwiązania alternatywne, oświadczam, że w ocenie Zamawiającego nie wchodzi w grę pośrednictwo, gdyż do Telewizji Polskiej należą na zasadzie wyłączności autorskie prawa majątkowe i pokrewne do filmów, zaś Telewizja Polska jako producent i właściciel tych praw nie może zgodzić się na powierzenie, brak nadzoru nad nimi oraz zagrożenie utratą tak ogromnego majątku, poprzez dostęp do niego nieuprawnionych z mocy ustawy osób. 7. Zgodnie z umową Nr POPC.02.03.02-00-008/16-00 o dofinansowanie rekonstrukcji i digitalizacji materiałów audiowizualnych, o których mowa w niniejszym uzasadnieniu, zawartą pomiędzy TVP S.A. i Centrum Projektów Polska Cyfrowa, Telewizja Polska S.A. jest zobligowana do stosowania wytycznych dotyczących kwalifikowalności kosztów, czyli m.in. dokonywania wydatków w sposób przejrzysty, racjonalny i efektywny, z zachowaniem zasad uzyskiwania najlepszych efektów z danych nakładów. W ocenie Zamawiającego, nawet gdyby było możliwe wprowadzenie jakiegokolwiek pośrednika, podniosłoby koszty realizacji zadania bez jakiejkolwiek wartości dodanej i byłoby sprzeczne z kwalifikowalnością kosztów, co przeczy rozsądkowi alternatywnego rozwiązania, o którym mówi Pzp. Hipotetyczne skorzystanie z usług pośrednika, oprócz braku wartości dodanej, zwiększyłoby ryzyko zniszczenia materiału stanowiącego dziedzictwo narodowe oraz rozmyłoby odpowiedzialność w przypadku ewentualnych uszkodzeń materiału filmowego, którego odzyskanie w zaistniałej sytuacji byłoby praktycznie niemożliwe i prowadziłoby do utraty dorobku kulturalnego (katastrofy) w wysokości trudnej do przecenienia. 8. Zamawiający stwierdza także, iż w przedmiotowej sprawie, ze względu na cel, jakim jest pozyskanie nośników z określonymi utworami, brak jest rozwiązań zastępczych, ponieważ pożądane nośniki znajdują się w archiwach Inst. Audiowizualnego FINA. 9. Reasumując, w ocenie Zamawiającego, zachodzą niezaprzeczalne i obiektywne przesłanki, aby zastosować tryb zamówienia z wolnej ręki na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 1 lit. a i b ustawy Pzp i nie istnieje rozsądne rozwiązanie alternatywne lub rozwiązanie zastępcze, a brak konkurencji nie jest wynikiem celowego zawężenia parametrów zamówienia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI ustawy Pzp, na zasadach i w terminach określonych dla wartości zamówienia równej lub przekraczającej kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środkami ochrony prawnej, o których mowa w pkt 1 są:</P>
               <P>1) odwołanie,</P>
               <P>2) skarga do sądu.</P>
               <P>3. Kwestie dotyczące odwołania uregulowane są w art. 180-198 ustawy Pzp.</P>
               <P>4. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom i uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Kwestie dotyczące skargi do sądu regulowane są w art. 198 a-198 g ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
