<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="092778-2018"
            EDITION="2018042">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-094245-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>42</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180301</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 042-092778</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:092778-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gkpge.pl/PGE-Energia-Ciepla</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42511100">Heat-exchange units</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Топлообменници</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výměníky tepla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varmevekslere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wärmeaustauscher</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μονάδες εναλλαγής θερμότητας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heat-exchange units</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Intercambiadores de calor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Soojusvahetid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmönvaihtimet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Échangeurs de chaleur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heat-exchange units</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Izmjenjivači topline</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hőcserélő egység</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Scambiatori di calore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šilumokaičiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siltummaiņi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unitajiet ta' l-iskambji tas-sħana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Warmtewisselaars</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wymienniki ciepła</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Permutadores de calor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Schimbătoare de căldură</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výmenníky tepla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toplotni izmenjalniki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Värmeväxlare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PGE Energia Ciepła S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PGE Energia Ciepła S.A.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0000013479</NATIONALID>
               <ADDRESS>Budynek Skylight, XII p. ul. Złota 59</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-120</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Witold Bielach</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126209484</PHONE>
               <E_MAIL>witold.bielach@gkpge.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.gkpge.pl/PGE-Energia-Ciepla</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
               <OFFICIALNAME>Zespół Elektrociepłowni Wrocławskich Kogeneracja S.A.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0000001010</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Łowiecka 24</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50-220</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Witold Bielach</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126209484</PHONE>
               <E_MAIL>witold.bielach@gkpge.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL514"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kogeneracja.com.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
            <JOINT_PROCUREMENT_INVOLVED/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Modernizacja i remont kapitalny kapitalizowany wymienników ciepła w Kogeneracja S.A.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42511100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Modernizacja wraz z remontem kapitalnym wymienników ciepła w Elektrociepłowni Wrocław i Elektrociepłowni Czechnica.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL514"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Elektrociepłownia Czechnica - 50-011 Siechnice ul. Fabryczna 22.</P>
                  <P>Elektrociepłownia Wrocław - 50-220 Wrocław ul. Łowiecka 24.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Wykonanie remontów oraz modernizacji w celu poprawy sprawności, efektywności pracy, zmniejszenia awaryjności, zwiększenia dyspozycyjności oraz utrzymania gwarantowanych parametrów pracy urządzeń ciśnieniowych i bezciśnieniowych w EC Wrocław oraz EC Czechnica podczas postojów planowych w 2018r. Zakres remontu obejmuje:</P>
                  <P>a) wykonanie wszystkich czynności niezbędnych do realizacji zadania związanego z przygotowaniem wskazanych wymienników i zbiorników do rewizji wewnętrznej oraz próby ciśnieniowej UDT,</P>
                  <P>b) remont wymiennika 0XN1 w Elektrociepłowni Wrocław wraz z wykonaniem nowego wkładu,</P>
                  <P>c) remont wymiennika 0XW1 w Elektrociepłowni Wrocław wraz z modernizacją układu rurowego w części chłodnicy skroplin,</P>
                  <P>d) remont wymiennika 01NP1 w Elektrociepłowni Czechnica wraz z wykonaniem nowego wkładu rurowego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-05-15</DATE_START>
               <DATE_END>2018-09-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <ECATALOGUE_REQUIRED/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp z wyłączeniem art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 Pzp, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp, stosownie do postanowień art. 133 ust. 4 Pzp.</P>
               <P>2. Dodatkowo Zamawiający wykluczy Wykonawcę:</P>
               <P>1) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz.U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615);</P>
               <P>2) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P>
               <P>3) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P>
               <P>4) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 Pzp, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>3. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16–20 Pzp lub pkt 2., może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Regulacji, o której mowa w zdaniu pierwszym nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P>
               <P>4. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie pkt 3. powyżej.</P>
               <P>5. Zamawiający odstąpi od obowiązku wykluczenia z postępowania wykonawcy, na podstawie przesłanek określonych w ust. 1 pkt 13 lit. a-c i pkt 14 Pzp, gdy osoba, o której mowa w tych przepisach została skazana za przestępstwo wymienione w ust. 1 pkt 13 lit. a-c Pzp, i upłynęło 5 lat od dnia uprawomocnienia się wyroku potwierdzającego zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia, chyba że w tym wyroku został określony inny okres.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia warunków dotyczących sytuacji ekonomicznej i finansowej wykonawcy.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Przystępując do realizacji prac Wykonawca musi posiadać ubezpieczenie OC z tytułu odpowiedzialności (deliktowej – wynikającej z czynów niedozwolonych i kontraktowej – za niewykonanie lub nienależyte wykonanie prac określonych w przedmiocie Umowy) za wszelką szkodę:</P>
               <P>1 powstałą w mieniu Zamawiającego oraz osób trzecich, w związku z wykonywaniem Umowy;</P>
               <P>2 powstałą w związku z wykonywaniem Umowy na osobie – poniesienie przez jakąkolwiek osobę śmierci, rozstroju zdrowia lub uszczerbku na zdrowiu oraz ich następstw;</P>
               <P>3 wyrządzoną przez Podwykonawców i Dalszych Podwykonawców, o ile Wykonawca będzie się nimi posługiwał przy realizacji Umowy;</P>
               <P>Na jedno i na wszystkie zdarzenia łącznie na sumę ubezpieczenia nie niższą niż 5 000 000,00 PLN, a udział własny nie większy niż 10 % wartości sumy ubezpieczenia, jednak nie więcej niż 500 000 PLN.</P>
               <P>Szczegółowe informacje dotyczące polisy ubezpieczeniowej zawarte są w paragrafie 8 wzoru umowy stanowiącym element SIWZ udostępnionym na portalu internetowym zamawiającego.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Wykonawca powinien dysponować niezbędną wiedzą i doświadczeniem związanym z realizacją co najmniej 2 zadań tj. wykonaniem remontów w zakresie; kompletna dostawa i wymiana rurek wymienników, remont den sitowych oraz przegród, wymienników płaszczowo – rurowych o mocy powyżej 50MW, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy to w tym okresie.</P>
               <P>2) Wykonawca powinien dysponować niezbędną wiedzą i doświadczeniem związanym z realizacją co najmniej 2 zadań tj. wykonaniem 2 kompletnych wymienników lub wkładów wymienników płaszczowo rurowych w mocy powyżej 50MW, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy to w tym okresie.</P>
               <P>3) Wykonawca musi dysponować personelem posiadającym doświadczenie przy remontach, modernizacjach lub montażach urządzeń energetycznych oraz posiadającym świadectwa kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci, tj.:</P>
               <P>a) dysponować co najmniej 2 inżynierami, posiadającymi świadectwo kwalifikacyjne typu „D” w grupie 2 pkt 1,2,3,4,6,10 do nadzoru prac;</P>
               <P>b) dysponować co najmniej 8 monterami, posiadającymi świadectwo kwalifikacyjne typu „E” w grupie 2 pkt 1,2,3,4,6,10 do prowadzenia prac na obiekcie.</P>
               <P>4) Wykonawca musi dysponować personelem posiadającym odpowiednie uprawnienia, tj.:</P>
               <P>a) dysponować co najmniej 2 osobami z uprawnieniami do spawania zgodnie z EN 287.1 metodą TIG i elektrodą otuloną w grupie materiałowej W01;</P>
               <P>b) dysponować co najmniej 2 osobami z uprawnieniami do obsługi suwnic pomostowych sterowanych z kabiny i zdalnie.</P>
               <P>5) Wykonawca musi posiadać uprawnienia Urzędu Dozoru Technicznego do napraw i montażu urządzeń ciśnieniowych oraz wytwarzania.</P>
               <P>6) Wykonawca musi dysponować urządzeniami technicznymi umożliwiającymi wykonanie robót: spawalniczych, monterskich, naprawczych w zakresie wymienników i zbiorników objętych zakresem prac.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>1. Warunek doświadczenia i wiedzy: wykaz usług wykonanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których te usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy.</P>
               <P>2. Warunek dysponowania personelem: wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>3. Certyfikat Urzędu Dozoru Technicznego lub oświadczenie Wykonawcy na potwierdzenie warunku posiadania takich uprawnień.</P>
               <P>4. Warunek dysponowania zapleczem technicznym: wykaz narzędzi lub urządzeń technicznych dostępnych wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając, wraz z ofertą, zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Szczegółowe wymogi zawarte są w specyfikacji istotnych warunków zamówienia (SIWZ) dostępnej w portalu zakupowym zamawiającego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Zamawiający, zgodnie z art. 24aa Pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia, wykonawca zobowiązany jest do złożenia wraz z ofertą, Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia zgodnego z rozp. Komisji Europejskiej (DUUE L3/16).</P>
               <P>Szczegółowe informacje dotyczące dokumentów i oświadczeń potwierdzających, że wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania na podstawie przesłanek opisanych w pkt III.1.1) niniejszego ogłoszenia zawarto w SIWZ część I rozdział 5.</P>
               <P>Zamówienie zostanie udzielone wykonawcy, który nie podlega wykluczeniu z postępowania na podstawie przesłanek, o których mowa w pkt III.1.1) i pkt III.1.3) niniejszego ogłoszenia oraz warunków opisanych w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający nie żąda wniesienia wadium.</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonaniaumowy w wysokości 10 % ceny oferty brutto. Szczegółowe wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy zostały określone w SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki finansowe i płatnicze zawarte są w projekcie umowy stanowiącej jeden z elementów SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu z powodu niespełniania warunków, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12 – 23 Pzp, oraz o których mowa w niniejszym ogłoszeniu.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, oświadczenie wstępne (jednolity europejski dokument zamówienia) składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw ich wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w PGE Energia Ciepła S.A. Oddział nr 2 CUW w Krakowie, ul. Ciepłownicza 1, 31-587 Kraków, budynek A sala 111 oraz na portalu zakupowym zamawiającego (wszyscy zalogowani użytkownicy mają dostęp). Zainteresowanie udziałem w publicznym otwarciu ofert prosimy składać do punktów kontaktowych wskazanych w SIWZ oraz na portalu zakupowym.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Dostęp do specyfikacji istotnych warunków zamówienia, komunikacja z zamawiającym oraz składanie ofert odbywa się poprzez portal zakupowy zamawiającego pod adresem: https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl.</P>
               <P>Numer referencyjny zamówienia jest tożsamy z numerem postępowania na portalu zakupowym zamawiającego.</P>
               <P>Na podstawie art. 138c ust. 1 pkt 6) Zamawiający wymaga złożenia ofert w postaci katalogu elektronicznego.</P>
               <P>Zamawiający na podstawie art. 24aa. ust. 1. dokona najpierw oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
