<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="092934-2018" EDITION="2018042"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-094866-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>42</NO_OJ><DATE_PUB>20180301</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 042-092934</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:092934-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.wszplock.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="33600000">Pharmaceutical products</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180413 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Фармацевтични продукти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Léčivé přípravky a zdravotnické prostředky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Lægemidler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Arzneimittel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Φαρμακευτικά προϊόντα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Pharmaceutical products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Productos farmacéuticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Ravimid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaseuttiset tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Produits pharmaceutiques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Pharmaceutical products</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutski proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Gyógyszerészeti termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti farmaceutici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmacijos produktai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmācijas izstrādājumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Prodotti farmaċewtiċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutische producten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Produkty farmaceutyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Produtos farmacêuticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Produse farmaceutice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmaceutické výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Farmacevtski proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Płock</TI_TOWN><TI_TEXT>Läkemedel</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Wojewódzki Szpital Zespolony</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Wojewódzki Szpital Zespolony</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Medyczna 19</ADDRESS><TOWN>Płock</TOWN><POSTAL_CODE>09-400</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Elżbieta Mioduska</ATTENTION><PHONE>+48 243646218</PHONE><FAX>+48 243646372</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.wszplock.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa produktów farmaceutycznych</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Wojewódzki Szpital Zespolony, ul. Medyczna 19, 09-400 Płock</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Dostawa produktów farmaceutycznych. Pakiety od nr 1 do nr 7</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Pakiet nr 1</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Immunoglobulina anty-RhD</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zgodnie z SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Pakiet nr 2</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Immunoglobulina anty-RhD</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zgodnie z SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Pakiet nr 3</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Immunoglobulina anty-RhD</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zgodnie z SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Pakiet nr 4</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>SALBUTAMOL</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zgodnie z SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="5"><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Pakiet nr 5</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Interferon beta- 1b</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zgodnie z SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="6"><LOT_NUMBER>6</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Pakiet nr 6</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Interferon beta-1a</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zgodnie z SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="7"><LOT_NUMBER>7</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Pakiet nr 7</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Glatirameri acetas</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33600000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Zgodnie z SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Powyżej 221 000 EUR</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Tak.</P><P>W niniejszym postępowaniu Zamawiający przewiduje możliwość skorzystania z prawa opcji. W związku z powyższym Zamawiający przewiduje, że minimalny poziom zamówienia, który zobowiązuje się zamówić wynosi 20 % wartości brutto realizowanej części zamówienia (pakietu). Dodatkowy zakres (powyżej 20 %) wskazany w opisie przedmiotu zamówienia (pakiecie) stanowi maksymalny poziom zamówienia, którego realizacja stanowi uprawnienie Zamawiającego, z którego może, ale nie musi on skorzystać. Zamówienie objęte dodatkowym zakresem będzie realizowane w sytuacji, gdy ilości objęte minimalnym zakresem nie będą wystarczające do zabezpieczenia potrzeb Zamawiającego związanych z wykonywaniem przez niego nałożonych zadań w trakcie okresu realizacji umowy o zamówienie publiczne.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Kwota wadium w złotych wynosi odpowiednio na:</P><P>Pakiet nr 1: 260,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 2: 72,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 3: 147,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 4: 252,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 5: 5 342,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 6: 6 350,00 PLN.</P><P>Pakiet nr 7: 5 292,00 PLN.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Pkt IV SIWZ. Warunki udziału w postępowaniu.</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, o ile zostały one określone przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu.</P><P>2. O zamówienie mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają następujące warunki udziału w postępowaniu określone w art. 22 ust 1 b ustawy Prawo zamówień publicznych dotyczące:</P><P>2.1. kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów;</P><P>Określenie warunku: warunek zostanie uznany za spełniony, jeśli wykonawca składający ofertę wykaże, że posiada uprawnienia do obrotu (sprzedaży) produktami leczniczymi będącymi przedmiotem zamówienia i określonymi w części zamówienia na którą wykonawca składa ofertę, tj. uzyskał zezwolenie (dawniej koncesję) zgodnie z przepisami ustawy z dnia 6.9.2001 roku Prawo Farmaceutyczne – dotyczy oferty na przedmiot zamówienia którego sprzedaż wymaga posiadania zezwolenia.</P><P>2.2. sytuacji ekonomicznej lub finansowej;</P><P>Określenie warunku: nie dotyczy.</P><P>2.3. zdolności technicznej lub zawodowej:</P><P>Określenie warunku: nie dotyczy.</P><P>3. Ocena warunków udziału w postępowaniu zostanie przeprowadzona w oparciu o załączone do oferty oświadczenia i dokumenty wymagane w SIWZ w systemie „spełnia/nie spełnia”.</P><P>4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, musi wykazać, że podmioty te spełniają warunki udziału w postępowaniu, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby.</P><P>5. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z warunków określonych w pkt 2.1-2.3 winien spełniać co najmniej jeden z tych wykonawców albo wszyscy ci wykonawcy wspólnie.</P><P>Pkt V SIWZ. Podstawy wykluczenia z postępowania.</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu zgodnie z poniższymi postanowieniami SIWZ.</P><P>2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu:</P><P>2.1. na postawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp</P><P>2.2. dodatkowa na podstawie art. 24 ust 5 pkt 8 ust Pzp</P><P>3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia po stronie każdego z podmiotów składających ofertę wspólną musi być brak podstaw do wykluczenia.</P><P>4. W przypadku, gdy wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów na podstawie art. 22a ustawy Pzp musi wykazać brak podstaw wykluczenia wobec tych podmiotów.</P><P>5. Wykluczenie następuje zgodnie z art. 24 ust. 7 ustawy Pzp.</P><P>6. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16–20 i ust 5 pkt 8, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Przepisu zdania pierwszego nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P><P>7. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie pkt. V ppkt 6 SIWZ.</P><P>8. W przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 19 ustawy Pzp, przed wykluczeniem wykonawcy, zamawiający zapewnia temu wykonawcy możliwość udowodnienia, że jego udział w przygotowaniu postępowania o udzielenie zamówienia nie zakłóci konkurencji.</P><P>9. Zamawiający może wykluczyć wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.</P><P>VIII. Informacja o oświadczeniach lub dokumentach, wymaganych od Wykonawcy:</P><P>A. Oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu aktualne na dzień składania ofert - wymagane w załączeniu do oferty</P><P>1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) - wg. załącznika nr 3 do SIWZ</P><P>a) jeśli wykonawca powołuje sie na zasoby innych podmiotów - składa JEDZ dotyczące tych podmiotów w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia tych podmiotów oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu - podpisane przez te podmioty.</P><P>b) w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców - każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie składa JEDZ</P><P>Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>B. Dokumenty lub oświadczenia potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia - wymagane na wezwanie Zamawiającego po upływie terminu składania ofert</P><P>1. oświadczenia lub dokumenty potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu</P><P>1) zezwolenie lub koncesja – W przypadku oferty składanej przez wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia publicznego, dokumenty składa co najmniej jeden z tych wykonawców lub wszyscy ci wykonawcy wspólnie</P><P>2. oświadczenia lub dokumenty potwierdzające brak podstaw wykluczenia:</P><P>1) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 1, składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie, określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>Dokumenty ww. w pkt 1, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie</P><P>Z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>5) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>6) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716);</P><P>C. Oświadczenie dotyczące przynależności do grupy kapitałowej potwierdzające brak podstaw do wykluczenia - wymagane w terminie 3 dni od zamieszczenie przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji z otwarcia ofert, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp</P><P>1. oświadczenie wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (wg. załącznika nr 4 do SIWZ);</P><P>W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>D. Dokumenty lub oświadczenia wymagane w przypadku polegania przez Wykonawcę na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp:</P><P>1. potwierdzające spełnianie przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia tych podmiotów - wymagane w załączeniu do oferty</P><P>1.1. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. (przykładowy wzór wg. zał nr 5 do SIWZ)</P><P>1.2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu wraz z ofertą:</P><P>— składa jednolite dokumenty (JEDZ) dotyczące tych podmiotów.</P><P>2. potwierdzające spełnianie przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia tych podmiotów - wymagane na wezwanie Zamawiającego po upływie terminu składania ofert</P><P>2.1. dokumenty w zakresie wskazanym w pkt VIII B1 SIWZ odpowiednio do potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu przez Wykonawcę, w zakresie, w jakim powołuje się on na zasoby ww. podmiotów,</P><P>2.2. dokumenty w zakresie wymaganym od wykonawcy, wymienione w pkt VIII B2 ppkt 1-6.</P><P>E. Dokumenty lub oświadczenia wymagane w przypadku wspólnego ubiegania sie o zamówienie przez wykonawców (np. konsorcja, spółki cywilne)</P><P>1. potwierdzające spełnianie przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia tych podmiotów - wymagane w załączeniu do oferty</P><P>1.1. oświadczenie wskazane w pkt VIII A 1b niniejszej SIWZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie w zakresie wskazanym w pkt. VIII A 1b SIWZ</P><P>2. potwierdzające spełnianie przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia tych podmiotów - wymagane na wezwanie Zamawiającego po upływie terminu składania ofert</P><P>2.1. dokumenty w zakresie wskazanym w pkt VIII B 1 SIWZ odpowiednio, w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu</P><P>2.2. dokumenty w zakresie wymaganym od wykonawcy, wymienione w pkt VIII B2 ppkt 1-6 oraz dokument wymagany w pkt VIII C1 SIWZ (wymagany w trybie wskazanym w pkt VIIIC1 SIWZ).</P><P>F. dokumenty wymagane od podmiotów zagranicznych</P><P>1. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w dziale VIII B SIWZ pkt 2:</P><P>1) ppkt 1 – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21;</P><P>2) ppkt 2 i 3 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>2. Dokumenty, o których mowa wyżej w pkt 1 ppkt 1, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w pkt 1 ppkt 2 lit. a, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>3. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa wyżej w pkt 1, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Zapisy pkt 2 powyżej stosuje się.</P><P>4. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>G. dokumenty dotyczące przedmiotu zamówienia potwierdzające, iż oferowana dostawa odpowiada wymaganiom określonym przez Zamawiającego - wymagane na wezwanie Zamawiającego po upływie terminu składania ofert</P><P>1. Oświadczenie, że oferowane produkty lecznicze (leki) posiadają stosowne dokumenty potwierdzające, że przedmiot zamówienia spełnia wymogi, o których mowa w ustawie prawo farmaceutyczne tj. dokumenty potwierdzające dopuszczenie produktu leczniczego do obrotu oraz, że oferowane produkty lecznicze (leki), posiadają wpis do Urzędowego Wykazu Produktów Leczniczych Dopuszczonych do Obrotu na Terytorium Rzeczypospolitej Polskiej.(wg załącznika do SIWZ) - nie dotyczy leków sprowadzanych w ramach importu docelowego.</P><P>H. inne dokumenty- wymagane w załączeniu do oferty:</P><P>1. Oświadczenie osoby uprawnionej do reprezentacji firmy (pełnomocnictwo) upoważniające do podpisania oferty i składania ewentualnych wyjaśnień, jeżeli osobą podpisującą nie jest osoba upoważniona na podstawie wpisu do odpowiedniego rejestru. Jeżeli pełnomocnictwo nie ma postaci aktu notarialnego powinno zawierać imienną pieczątkę wystawiającego pełnomocnictwo i jego podpis (lub czytelny podpis). Jeżeli dołączone do oferty ww. pełnomocnictwo będzie w formie kopii, jego zgodność z oryginałem powinien poświadczyć notariusz.</P><P>2. Potwierdzenie wniesienia wadium.</P><P>Jeśli wadium jest wniesione w formie innej niż pieniężna – wymagany oryginał dokumentu wadialnego.</P><P>W przypadku, gdy wadium jest wnoszone w formie pieniężnej, nie wymaga się załączenia.</P><P>Do oferty dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium.</P><P>3. Formularz oferty (wg załącznika nr 2 do SIWZ), formularze cenowe – wg. zał nr 1 do SIWZ /pakiet/</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ww pkt III 2.1</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena oferty brutto</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Termin płatności rachunku/faktury VAT</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>AS.2910.2.(20 /ZP/18).2018.BCH/DG</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Płock, ul. Medyczna 19, sala narad</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>