<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="034377-2018"
            EDITION="2018017">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-034898-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180306</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>17</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180125</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 017-034377</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:034377-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sinevia.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.sinevia.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34130000">Motor vehicles for the transport of goods</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66114000">Financial leasing services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL91">Warszawski stołeczny</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180123</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180306 09:45</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Моторни превозни средства за превоз на стоки</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorová vozidla pro přepravu zboží</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorkøretøjer til godstransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kraftfahrzeuge für den Gütertransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αυτοκίνητα οχήματα για τη μεταφορά εμπορευμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicles for the transport of goods</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehículos de motor para el transporte de mercancías</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mootorsõidukid kaubaveoks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tavarakuljetuksiin tarkoitetut moottoriajoneuvot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Véhicules à moteur servant au transport de marchandises</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicles for the transport of goods</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila za prijevoz robe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Áruszállító gépjárművek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veicoli a motore per trasporto merci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorinės transporto priemonės, skirtos kroviniams vežti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mehāniskie transportlīdzekļi kravu pārvadāšanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi bil-magna għat-trasport ta' merkanzija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorvoertuigen voor goederenvervoer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojazdy silnikowe do transportu towarów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veículos a motor para o transporte de mercadorias</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autovehicule pentru transportul de mărfuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorové vozidlá na prepravu tovaru</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorna vozila za prevoz blaga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorfordon för godstransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">AMW Sinevia Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>AMW Sinevia Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Paderewskiego 6</ADDRESS>
               <TOWN>Nowy Dwór Mazowiecki</TOWN>
               <POSTAL_CODE>05-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dorota Wiśniewska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 221012100-128</PHONE>
               <E_MAIL>dorota.wisniewska@sinevia.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 221012100</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.sinevia.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.sinevia.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Leasing operacyjny 2 samochodów ciężarowych o DMC nieprzekraczającej 3,5 t na potrzeby Spółki AMW SINEVIA Sp. z o.o.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SVA/BZ/4620/1/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34130000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest leasing operacyjny 2 samochodów ciężarowych o DMC nieprzekraczającej 3,5 t na potrzeby Spółki AMW SINEVIA Sp. z o.o.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany będzie do dostawy 2 samochodów ciężarowych o DMC nieprzekraczającej 3,5 t w ramach leasingu operacyjnego na okres 36 miesięcy z prawem opcji wykupu w wysokości 1 % na koniec trwania umowy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66114000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL91"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>AMW Sinevia Sp. z o.o., 05-100 Nowy Dwór Maz., ul. Paderewskiego 6.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest leasing operacyjny 2 samochodów ciężarowych o DMC nieprzekraczającej 3,5 t na potrzeby Spółki AMW Sinevia Sp. z o.o.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany będzie do dostawy 2 samochodów ciężarowych o DMC nieprzekraczającej 3,5 t w ramach leasingu operacyjnego na okres 36 miesięcy z prawem opcji wykupu w wysokości 1 % na koniec trwania umowy.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest w Opisie przedmiotu zamówienia - załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje opcję wykupu przedmiotu leasingu (samochodów ciężarowych) - po zakończeniu okresu finansowania w wysokości 1 % wartości przedmiotu leasingu, na koniec trwania umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Termin realizacji zamówienia: dostawa samochodów ciężarowych - nie dłużej niż 90 dni od daty podpisania umowy oraz usługę leasingu na okres 36 miesięcy od dnia podpisania wszystkich protokołów odbioru przedmiotu zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. W celu wstępnego potwierdzenia, że wykonawca nie podlega wykluczeniu musi złożyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenia, złożone w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) - załącznik nr 4 do SIWZ, w zakresie wskazanym przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu oraz SIWZ. Informacje zawarte w JEDZ będą stanowić wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu - sporządzonego zgodnie z Formularzem Jednolitego Dokumentu Zamówienia stanowiącym zał. nr 2 do rozporządzenia wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy formularz europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. EU L 3/16) w zakresie wskazanym w zał. nr 4 do SIWZ. Uwaga Przy wypełnieniu oświadczenia JEDZ Wykonawcy mogą skorzystać z narzędzia elektronicznego wypełniania JEDZ pod adresem: https://ec.europa.eu/tools/espd. Informacje w zakresie sposobu wypełniania JEDZ znajdują się dodatkowo na stronie Urzędu Zamówień Publicznych, pod adresem https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia/linki-i zalaczniki/elektroniczne-narzedzie-do-wypelniania-jedzespd.</P>
               <P>3. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców JEDZ, o którym mowa w pkt 2 składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegający się o zamówienie. Dokument ten ma potwierdzać brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>4. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia udziału w postępowaniu składa JEDZ, o którym mowa w pkt 2 dla tych podwykonawców.</P>
               <P>5. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia na potwierdzenie braku podstaw wykluczenia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia dokumentów wymienionych w sekcji III.1.2), tj::</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp lub nie wezwie jeżeli uzyska je za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych szczególności rejestrów publicznych;</P>
               <P>3) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności - wzór stanowi załącznik nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>4) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne - wzór stanowi załącznik nr 6 do SIWZ;</P>
               <P>5) W przypadku gdy wykonawca zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy (który nie jest podmiotem, na którego zdolnościach lub sytuacji Wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp) - dokumenty wymienione w pkt 1) - 4).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>6. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa powyżej - w sekcji III.1.2):</P>
               <P>1) ppkt 1) - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp;</P>
               <P>2) ppkt 2) - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>7. Dokumenty, o których mowa w pkt 6 ppkt 1) i ppkt 2) lit. a), powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>8. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 6 zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis ust. 7 stosuje się odpowiednio.</P>
               <P>9. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 5 ppkt 1) - w sekcji III.1.2), składa dokument, o którym mowa w pkt 6 ppkt 1), w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Postanowienia pkt 7 stosuje się odpowiednio.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki wykonania zamówienia/umowy zawarte zostały w projekcie (wzorze) umowy stanowiącym załącznik nr 5 do SIWZ. Zamawiający przewiduje możliwość dokonania zmian postanowień zawartej umowy w przypadku ustawowej zmiany stawki podatku od towarów i usług, zmiany wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3-5 ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę, zmiany zasad podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne - jeżeli zmiany te będą miały wpływ na koszty wykonania zamówienia przez wykonawcę, zmiana umowy będzie dotyczyła wynagrodzenia brutto wykonawcy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:45</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>AMW SINEVIA Sp. z o.o., 05-100 Nowy Dwór Maz. ul. Paderewskiego 6, pokój 213A.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca będzie związany oferta przez okres 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2. Zamawiający informuje, że w niniejszym postępowaniu zastosowanie ma art. 24aa ust. 1 ustawy Pzp, tj. Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu.</P>
               <P>3. Wykonawca przystępując do postępowania, ma obowiązek wnieść wadium w wysokości: 3 100,00 PLN w formie i na zasadach określonych zgodnie z art. 45 ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Art. 182 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
