<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="034408-2018"
            EDITION="2018017">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-034953-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180306</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>17</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180125</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 017-034408</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:034408-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zozbol.eu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zozbol.eu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33194110">Infusion pumps</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL515">Jeleniogórski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL515">Jeleniogórski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180123</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180306 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Помпи за перфузия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infúzní čerpadla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infusionspumper</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infusionspumpen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αντλίες ενδοφλέβιας έγχυσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infusion pumps</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bombas de infusión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infusioonipumbad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infuusiopumput</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompes à perfusion</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infusion pumps</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Crpke za infuziju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infúziós szivattyúk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompe per infusione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infuzinės pompos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infūzijas sūkņi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompi ta' l-infużjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infuuspompen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompy infuzyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bombas para perfusão</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompe de perfuzie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infúzne čerpadlá</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infuzijske črpalke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolesławiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infusionspumpar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zespół Opieki Zdrowotnej w Bolesławcu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zespół Opieki Zdrowotnej w Bolesławcu</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000310338</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Jeleniogórska 4</ADDRESS>
               <TOWN>Bolesławiec</TOWN>
               <POSTAL_CODE>59-700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Radosław Jabłoński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 757380225</PHONE>
               <E_MAIL>rjablonski@zozbol.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 757380013</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL515"/>
               <URL_GENERAL>www.zozbol.eu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zozbol.eu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sukcesywne dostawy strzykawek infuzyjnych 1-strzykawkowych wraz ze stacją dokującą i stojakiem</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>1/pompy/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33194110"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia są sukcesywne dostawy strzykawek infuzyjnych 1-strzykawkowych wraz ze stacją dokującą i stojakiem. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera załącznik nr 2 do SIWZ (Formularz opis przedmiotu zamówienia).</P>
               <P>Strzykawki infuzyjne 1-strzykawkowe – sztuk. 12.</P>
               <P>Stacja dokująca – sztuk. 1.</P>
               <P>Stojak – sztuk 1.</P>
               <P>2. Parametry graniczne / Warunki graniczne zamawianego asortymentu zawarte są w załączniku nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>3. Okres gwarancji – określony jest w załączniku nr 2. do SIWZ</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33194110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL515"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zespół Opieki Zdrowotnej w Bolesławcu.</P>
                  <P>59-700 Bolesławiec</P>
                  <P>ul. Jeleniogórska 4.</P>
                  <P>Loco: Magazyn Szpitalny.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Kryteria oceny ofert: Oferowana cena brutto oferty 50 %; Ocena techniczna przedmiotu zamówienia:50 %.Liczbę punktów jaką można uzyskać w kryterium ocena techniczna przedmiotu zamówienia zawiera załącznik nr 2 do SIWZ – Formularz opis przedmiotu zamówienia (Zadanie nr 1).</P>
                  <P>2. Wadium: 1 439 PLN. Wadium wnoszone w formie: poręczenia bankowego, gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczeń udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z 9.11.2000 o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2014 r., poz. 1804 oraz z 2015 r., poz. 978 i 1240), należy złożyć w formie oryginału w składanej ofercie przetargowej. Wadium wnoszone w formie pieniężnej należy wpłacić przelewem na rachunek bankowy w Getin Noble Bank S.A., nr 91 1560 00132640 9151 4000 0001 z dopiskiem ”Przetarg nieograniczony – 1/pompy/18. Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli znajdzie się na rachunku bankowym Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert. Szczegółowe informacje w zakresie wadium, zawarte są w Rozdziale 10 Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
                  <P>3. Wymagany termin realizacji zamówienia: 120 dni od dnia zawarcia umowy. Dostawy będą realizowane sukcesywnie, Zamawiający planuje zamawiać po 4 szt. strzykawek infuzyjnych co 30 dni w trakcie obowiązywania umowy. Stacja dokująca wraz ze stojakiem zostanie zakupiona w pierwszym zamówieniu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">120</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej. Zamawiający nie ustanawia dynamicznego systemu zakupów. Zamawiający nie przewiduje wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zam. publ. uzupełniającego o którym mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 Ustawy Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielnie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art.24 ust.1 i 5 pkt.1 i 8 ustawy Pzp</P>
               <P>2. Zamawiający będzie żądał również oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dowody potwierdzające,że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu (zgodnie z treścią zał. nr 4 do SIWZ). Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji,o której mowa w art. 86 ust. 5 Ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23 Ustawy Pzp</P>
               <P>3. Zamawiający dokona oceny czy Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu na podstawie złożonego przez Wykonawcę oświadczenia w formie standardowego formularza jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia zwanego dalej jednolitym dokumentem lub JEDZ sporządzonym zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ. Informacje zawarte w jednolitym dokumencie (JEDZ) stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców,jednolity dokument (JEDZ) składa każdy z Wykonawców ubiegających się o zamówienie.Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów,w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie, w jakim się powołuje na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa JEDZ(e) dotyczące tych podmiotów</P>
               <P>4. Zamawiający żąda od Wykonawcy,który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt 7.1. SIWZ – zgodnie z treścią Rozporządzenia w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r., poz.1126)</P>
               <P>5. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę którego oferta została najwyżej oceniona,do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dniowym terminie, do złożenia aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności o których mowa w art. 25 ust. 1 Ustawy. Jeżeli Wykonawca złoży ofertę wspólną lub Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu – w odpowiedzi na wezwanie składa dokumenty opisane powyżej. Dokumenty te dotyczą każdego z partnerów konsorcjum (przy ofercie wspólnej) oraz każdego z podmiotów na zasoby których powołuje się Wykonawca w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>6. Złożona oferta musi zawierać: a) wypełniony zał. nr 1 do SIWZ – Formularz ofertowy; b) wypełniony załącznik nr 2 do SIWZ – Formularz opis przedmiotu zamówienia, c) wypełniony zał. nr 3 do SIWZ-JEDZ; d) wypełniony zał. nr 5 do SIWZ – oświadczenie o wpłacie wadium; e)pełnomocnictwo-jeżeli niezbędne-vide pkt.12.4-12.5.SIWZ.</P>
               <P>7. Zamawiający zastrzega zgodnie z art. 24aa Ustawy, że najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, niepodległa wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>8. Szczegółowe warunki w zakresie wymaganych dokumentów, oświadczeń na potwierdzenie spełnienia warunków udziału w przetargu oraz brak podstaw do wykluczenia oraz ich form zawiera SIWZ</P>
            </SUITABILITY>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Umowa zostanie zawarta na warunkach zawartych we wzorze umowy, który stanowi załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
               <P>2. Zgodnie z treścią art. 144 ustawy Zamawiający przewiduje możliwość dokonania zmian w postanowieniach umowy. Możliwość dokonania zmian została ujęta w projekcie umowy</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-04</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zespół Opieki Zdrowotnej w Bolesławcu, ul. Jeleniogórska 4, 59-700 Bolesławiec (Budynek Administracji – Sala Konferencyjna).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę którego oferta została najwyżej oceniona,do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dniowym terminie, do złożenia aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności o których mowa w art. 25 ust. 1 Ustawy,tj:</P>
               <P>a) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust.1 pkt 13,14,21 ustawy,wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy</P>
               <P>c) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków,wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,lub innego dokumentu potwierdzającego,że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami,w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie,odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>d) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego,że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami,w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>e) Oświadczenia Wykonawcy:</P>
               <P>— o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>— o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne,</P>
               <P>— o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w Ustawie z 12.1.1991 o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r., poz. 716).</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego,Wykonawcy zobowiązani są do złożenia następujących dokumentów:</P>
               <P>2.1. oświadczenie Wykonawcy, że oferowany wyrób medyczny spełnia wymogi Ustawy z dnia 20.5.2010 o wyrobach medycznych (Dz.U. z 2015 r.; poz. 876 t.j.) – w tym posiada ważne i aktualne na dzień otwarcia ofert dokumenty potwierdzające dopuszczenie do obrotu na terenie RP m.in. (jeżeli dotyczy) Deklaracje Zgodności,Certyfikat CE, Certyfikat wydany przez jednostkę notyfikowaną, instrukcję używania wyrobu,dokument potwierdzający, że oferowany wyrób medyczny został zgłoszony/wpisany do Rejestru wyrobów medycznych i podmiotów odpowiedzialnych za ich wprowadzenie do obrotu lub dokonano powiadomienia o wyrobie w trybie art. 58 ustawy o wyrobach medycznych. W przypadku gdy przedmiot zamówienia nie wymaga spełniania powyższego warunku należy wyraźnie zaznaczyć to w składanej ofercie. Na każde pisemne wezwanie Zamawiającego, Wykonawca dostarczy, dokumenty potwierdzające spełnienie powyższego wymogu</P>
               <P>3. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Polski składa odpowiednie dokumenty wskazane w pkt. 7.3 SIWZ</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej przysługują zgodnie z Działem VI Prawo zamówień publicznych ustawy z dnia 29.1.2004 Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynności lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5. Odwołujący wysyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>6. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>7. Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>a) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Ustawy zdanie drugie, albo w terminie 15 dni, jeżeli zostały przesłane w inny sposób;</P>
               <P>b) wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej;</P>
               <P>c) wobec czynności innych niż określone w ppkt. a) i b), wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
