<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="034973-2018"
            EDITION="2018017">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-035657-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180227</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>17</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180125</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 017-034973</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:034973-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.kaliska.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.kaliska.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513100">Household-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90533000">Waste-tip management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL638">Starogardzki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL638">Starogardzki</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">3357804.07</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180123</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180227 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Kaliska</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Kaliska</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Nowowiejska 2</ADDRESS>
               <TOWN>Kaliska</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83-260</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Beata Sikora</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 585889201</PHONE>
               <E_MAIL>b.sikora@kaliska.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 585889206</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL638"/>
               <URL_GENERAL>www.kaliska.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.kaliska.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbiór, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych z terenu Gminy Kaliska w okresie od 1 października 2018 r. do 30.9.2021 r.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RR.271.1.2018.I</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi odbioru i zagospodarowania odpadów komunalnych z terenu Gminy Kaliska,w tym m.in.:</P>
               <P>— odbiór i zagospodarowanie całej masy odpadów komunalnych zbieranych selektywnie i nieselektywnie ze wszystkich nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych z terenu gminy Kaliska zgodnie z obowiązującym w czasie trwania umowy Regulaminem utrzymania czystości i porządku na terenie Gminy Kaliska oraz Uchwałą Rady Gminy Kaliska w sprawie szczegółowego sposobu i zakresu świadczenia usług w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości i zagospodarowania tych odpadów.Wskazane wyżej akty prawa miejscowego doprecyzowują zakres obowiązków ciążących na Wykonawcy, z tym zastrzeżeniem,że zapisami niniejszej SIWZ oraz wzoru umowy(załącznik nr7do SIWZ) Zamawiający może nałożyć na wykonawcę szerszy zakres obowiązków niż wynikające np.z aktów prawa miejscowego.</P>
               <P>Pełen opis zamówienia znajduje się w pkt 4 SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">3357804.07</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90533000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL638"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Kaliska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>4.1.Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi odbioru i zagospodarowania odpadów komunalnych z terenu Gminy Kaliska, w tym:</P>
                  <P>— odbiór i zagospodarowanie całej masy odpadów komunalnych zbieranych selektywnie i nieselektywnie ze wszystkich nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych z terenu gminy Kaliska zgodnie z obowiązującym w czasie trwania umowy Regulaminem utrzymania czystości i porządku na terenie Gminy Kaliska oraz Uchwałą Rady Gminy Kaliska w sprawie szczegółowego sposobu i zakresu świadczenia usług w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości i zagospodarowania tych odpadów. Wskazane wyżej akty prawa miejscowego doprecyzowują zakres obowiązków ciążących na wykonawcy, z tym zastrzeżeniem, że zapisami niniejszej SIWZ oraz wzoru umowy (załącznik nr 7 do SIWZ) zamawiający może nałożyć na wykonawcę szerszy zakres obowiązków niż wynikające np. z aktów prawa miejscowego,</P>
                  <P>— dostawa worków na odpady gromadzone selektywnie (tzn. papier) - worki o pojemności min. 120 l dla właścicieli budynków jednorodzinnych,</P>
                  <P>— wyposażenie nieruchomości, na których zamieszkują mieszkańcy w pojemniki do zbierania odpadów komunalnych zmieszanych, odpadów ulegających biodegradacji (BIO), szkła oraz w pojemniki do -odbiór odpadów wielkogabarytowych, które zostaną wystawione przez mieszkańców przed posesję,</P>
                  <P>— odbiór i zagospodarowanie segregowanych odpadów komunalnych - szkła z pojemników w zabudowie wielorodzinnej oraz w zabudowie jednorodzinnej (pojemniki należą do wykonawcy), na nieruchomościach niezamieszkałych i letniskowych (pojemniki lub worki należą do właściciela),</P>
                  <P>— ustawienie kontenera na gruz w ilości 1 szt. o poj. 1m3 na życzenie właściciela nieruchomości (bezpłatnie - raz w roku) oraz odbiór pełnego,</P>
                  <P>— Wykonawca musi dysponować narzędziami lub urządzeniami umożliwiającymi sprzątanie terenu po opróżnieniu pojemników,</P>
                  <P>— dostarczanie właścicielom nieruchomości w całym okresie realizacji przedmiotu zamówienia worków w ilościach, rodzajach i wielkościach niezbędnych do należytego funkcjonowania w Gminie Kaliska systemu gospodarki odpadami komunalnymi.</P>
                  <P>Dane dotyczące liczby mieszkańców zameldowanych na pobyt stały i czasowy wg stanu na dzień 1.12.2017 r. zawarte zostały w tabeli znajdującej się w pkt 4.2 SIWZ.</P>
                  <P>Dane dotyczące liczby gospodarstw domowych z podziałem na gospodarstwa domowe 1 - osobowe oraz gospodarstwa domowe 2 - osobowe i więcej w Gminie Kaliska:</P>
                  <P>— gospodarstwa domowe 1- osobowe - 258,</P>
                  <P>— gospodarstwa domowe 2 - osobowe i więcej - 1103.</P>
                  <P>Dane dotyczące gospodarstw domowych podaje się w celu wypracowania doboru pojemników dla poszczególnych rodzajów gospodarstw domowych.</P>
                  <P>Dane dotyczące nieruchomości niezamieszkałych znajdujących się na terenie Gminy Kaliska (wg stanu na dzień 1.12.2017 r.) - 88.</P>
                  <P>Dane dotyczące nieruchomości letniskowych lub innych nieruchomości wykorzystywanych jedynie przez część roku na cele rekreacyjno - wypoczynkowe (wg stanu na dzień 1.12.2017 r.) - 236.</P>
                  <P>Liczba oraz struktura gospodarstw wszystkich rodzajów może ulec zmianom, jednakże nie wpłynie to na cenę zamówienia, która w okresie realizacji umowy jest niezmienna.</P>
                  <P>Zamawiający, zgodnie z art. 29 ust. 3a ustawy wymaga, aby wykonawca i jego podwykonawcy zatrudniali na podstawie umowy o pracę, w okresie realizacji przedmiotu zamówienia, osoby wykonujące czynności określone we wzorze umowy, stanowiącym załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
                  <P>Wykonawca zaplanuje oraz opracuje harmonogramy wywozu odpadów z poszczególnych nieruchomości oraz wyznaczy optymalne trasy przejazdu tak, aby spełniały wymagania określone SIWZ.</P>
                  <P>Wykonawca przygotuje harmonogram odbioru odpadów odrębny dla każdego sektora, z podziałem na poszczególne frakcje odpadów.</P>
                  <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków wykonawca zobowiązany jest do zapoznania się z pełnym opisem zamówienia znajdującym się w pkt. 4 SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Aspekt środowiskowy (dostawa pojemników na baterie)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin płatności rachunku / faktury VAT</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-10-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-09-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości: 10 000 00 PLN (słownie: dziesięć tysięcy złotych) przed upływem terminu składania ofert.</P>
                  <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków pełen opis dotyczący wadium zawarty jest w pkt. 15 SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca spełni ww. warunek, jeżeli wykaże, że posiada:</P>
               <P>1) Wpis do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości z terenu Gminy Kaliska, zgodnie z wymogami ustawy z dnia 13.9.1996 r. o utrzymaniu czystości i porządku w gminie (Dz. U. z 2017 r., poz. 1289);</P>
               <P>2) Aktualne zezwolenie, obejmujące prowadzenie działalności w zakresie transportu odpadów, zgodnie z wymogami ustawy z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (Dz. U. z 2016 r., poz. 1987 ze zm.) lub równoważne, w tym wydane na podstawie wcześniejszych przepisów w zakresie obejmującym minimum przedmiot zamówienia;</P>
               <P>3) Posiada wpis do rejestru podmiotów zbierających zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny prowadzony przez Głównego Inspektora Ochrony Środowiska zgodnie z ustawą z dnia 29.7.2005 r. o zużytym sprzęcie elektrycznym i elektronicznym (t.j. Dz.U. z 2015 r. poz. 1688 z późn. zm.);</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni ten warunek jeżeli przedłoży dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 100 000 PLN (słownie: sto tysięcy złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>1) Wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, co najmniej 1 usługę polegającą na odbieraniu odpadów komunalnych z nieruchomości w ilości nie mniejszej niż 1600 Mg / rok wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych - wykonawca zobowiązany jest do przedłożenia referencji bądź innych dokumentów potwierdzających ich należyte wykonywanie; ww. referencje lub inne dokumenty potwierdzające należyte wykonanie zamówienia powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) Dysponuje narzędziami, wyposażeniem zakładu lub urządzeniami technicznymi: spełniającymi wymagania rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości (Dz. U. 2013 r., poz. 122 ze zm.):2.1) co najmniej następującymi pojazdami:</P>
               <P>a) 2 samochody przystosowane do odbierania zmieszanych odpadów komunalnych z pojemników o poj. m.in. 60 l, 120 l, 240 l, 1100 l, 5000 l oraz 7000 l;</P>
               <P>b) 2 samochody do odpadów zbieranych selektywnie;</P>
               <P>c) 1 pojazd bez funkcji kompaktującej (czyli tzw. bramowiec lub kontenerowiec);</P>
               <P>Ww. pojazdy muszą być trwale i czytelnie oznakowane danymi teleadresowymi podmiotu - wykonawcy oraz wyposażone w narzędzia lub urządzenia do sprzątania terenu po opróżnieniu pojemników. Ponadto samochody powinny posiadać system monitoringu bazujący na systemie pozycjonowania satelitarnego, umożliwiający trwałe zapisywanie danych o położeniu pojazdu i miejscach wyładunku odpadów. Ustawodawca na Wykonawcę narzucił także obowiązek mycia i dezynfekcji pojazdów przynajmniej raz na miesiąc, a w okresie letnim nie rzadziej niż raz na dwa tygodnie oraz posiadania Dokumentacji potwierdzającej wykonanie tych czynności.</P>
               <P>d) Samochodem ciężarowym o ładowności min. 3,5 t - przystosowanym do odbioru odpadów wielkogabarytowych - pojazd powinien być odpowiednio oznakowany danymi teleadresowymi podmiotu - Wykonawcy;</P>
               <P>e) każdy z samochodów wskazanych w lit. a-c powyżej powinien posiadać system monitorowania w postaci zapisu kamerą znajdującą się na samochodzie odbierającym odpady z nieruchomości (lub dysponować aparatem fotograficznym) z których musi jednoznacznie wynikać, jakiej dotyczy nieruchomości, w jakim dniu i o jakiej godzinie doszło do ustalenia, że właściciel nieruchomości nie wywiązuje się z obowiązków segregacji odpadów;</P>
               <P>2.2) bazą magazynowo - transportową w odległości nie większej niż 60 km od granicy gminy Kaliska, znajdują się na terenie, do którego Wykonawca posiada tytuł prawny; wyposażoną co najmniej w:</P>
               <P>– miejsca przeznaczone do parkowania pojazdów,</P>
               <P>– pomieszczenie socjalne dla pracowników,</P>
               <P>– miejsce do magazynowania selektywnie zebranych odpadów z grupy odpadów komunalnych,</P>
               <P>– legalizowaną samochodową wagę najazdową - w przypadku, gdy na terenie bazy następuje magazynowanie odpadów,</P>
               <P>– punkt konserwacji i napraw pojazdów,</P>
               <P>– miejsce do mycia i dezynfekcji pojazdów (zgodnie z rozporządzeniem Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości).</P>
               <P>Wykonawca musi posiadać tytuł prawny do terenu i/lub budowli składającej się na ww. bazę.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>11.2. Zamawiający może, na każdym etapie postępowania uznać, że wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P>
               <P>11.3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, warunki, o których mowa w pkt 11 SIWZ zostaną spełnione jeżeli wykonawcy spełniają te wymagania łącznie.</P>
               <P>11.4. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w pkt 11 SIWZ w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>11.5. W celu oceny, czy wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P>
               <P>1) Zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>2) Sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>3) Zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego, czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje roboty budowlane lub usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>11.6 Zamawiający oceni, czy udostępnione wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 - 22. W związku z tym zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów i oświadczeń wymienionych w pkt 13.10 SIWZ.</P>
               <P>11.7 W odniesieniu do warunków dotyczących kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane;</P>
               <P>11.8 Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe podmiotu, o którym mowa powyżej, nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez zamawiającego:</P>
               <P>a) Zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P>
               <P>b) Zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe,</P>
               <P>O których mowa w pkt 11.1.2.c.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>23. Istotne postanowienia, które zostaną wprowadzone do treści umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wzór umowy.</P>
               <P>23.1. Wzór umowy stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>23.2. Strony przewidują możliwość dokonania zmiany zawartej Umowy w przypadkach określonych w § 10 umowy.</P>
               <P>23.3. Wszelkie zmiany i uzupełnienia treści umowy muszą mieć formę pisemnego aneksu pod rygorem nieważności.</P>
               <P>23.4. Strony przewidują możliwość dokonania zmiany wysokości wynagrodzenia należnego Wykonawcy, w formie pisemnego aneksu, każdorazowo w przypadku wystąpienia jednej z następujących okoliczności wymienione w pkt. 23 SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Gminy Kaliska.</P>
                  <P>Ul. Nowowiejska 2.</P>
                  <P>83-260 Kaliska</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert odbędzie się w Urzędzie Gminy w Kaliskach dn. 27.02.2018 r. o godz. 12:15.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Z uwagi na ograniczenie ilości znaków w ogłoszeniu, zamawiający wymaga aby Wykonawca dokładnie zapoznał się z treścią SIWZ oraz wzoru umowy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Sposób korzystania oraz rozpatrywania środków ochrony prawnej regulują przepisy ustawy Prawo zamówień publicznych Dział VI, art. 179 - art. 198.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
