<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="035139-2018"
            EDITION="2018017">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-034122-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>17</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180125</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 017-035139</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:035139-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zbilk.szczecin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79711000">Alarm-monitoring services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79715000">Patrol services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79714000">Surveillance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">826990.24</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180123</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sikkerhedstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvallisuuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge na području sigurnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsardzes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beveiligingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ochroniarskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de siguranţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varovalne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Säkerhetstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Budynków i Lokali Komunalnych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Budynków i Lokali Komunalnych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Mariacka 25</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-546</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Renata Romanowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914886353</PHONE>
               <E_MAIL>romanowska@zbilk.szczecin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 914886346</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.zbilk.szczecin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka budżetowa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usługi całodobowej ochrony nieruchomości, w okresie od dnia podpisania umowy, do dnia 30.11.2019 r., w podziale na dwie części.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZBiLK.DZP.RR.171-58-PN/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79710000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest całodobowa ochrona nieruchomości (również w dni świąteczne i wolne od pracy), którymi administruje ZBiLK, w podziale na dwie części:</P>
               <P>1) Część 1 zamówienia – ochrona sprawowana w systemie stałego dozoru osobowego,</P>
               <P>2) Część 2 zamówienia – ochrona sprawowana w systemie stałego monitoringu elektronicznego,</P>
               <P>W nieruchomościach wskazanych przez Zamawiającego, w okresie od dnia podpisania umowy, do dnia 30.11.2019 r.</P>
               <P>2. Ochrona mienia będzie realizowana zgodnie z przepisami ustawy z dnia 22.8.1997 r. o ochronie osób i mienia</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">826990.24</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Ochrona sprawowana w systemie stałego dozoru osobowego</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79711000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79715000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79713000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79714000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest całodobowa ochrona nieruchomości (również w dni świąteczne i wolne od pracy), którymi administruje ZBiLK, sprawowana w systemie stałego dozoru osobowego, w nieruchomościach wskazanych przez Zamawiającego, w okresie od dnia podpisania umowy, do dnia 30.11.2019 r.</P>
                  <P>2. Codzienna, całodobowa ochrona nieruchomości, również w dni świąteczne i wolne od pracy, sprawowana w systemie dozoru osobowego, polegać będzie na:</P>
                  <P>1) ochronie fizycznej nieruchomości przez ciągłą i aktywną służbę osób sprawujących dozór na ochranianej nieruchomości, umundurowanych jednolicie z emblematami agencji pracowników ochrony,</P>
                  <P>2) stałym nadzorze nad bezpieczeństwem i sprawnością funkcjonowania nieruchomości,</P>
                  <P>3) przeciwdziałaniu próbom włamań, kradzieży i niszczenia mienia, penetracji nieruchomości, niedopuszczaniu do wejścia osób postronnych na teren chronionej nieruchomości,</P>
                  <P>4) podejmowaniu natychmiastowych działań ratunkowych w razie pożaru,</P>
                  <P>5) przeciwdziałaniu negatywnym skutkom innych nadzwyczajnych zdarzeń losowych oraz bezzwłoczna interwencja zmierzająca do zapobieżenia szkodzie lub jej ograniczenia,</P>
                  <P>6) sprawdzanie stanu wszelkich zamknięć, zabezpieczeń i plomb, sprawdzanie prawidłowości zamknięcia drzwi i okien, sprawdzanie stanu ogrodzenia, bram wjazdowych i oświetlenia,</P>
                  <P>7) sprawdzanie zabezpieczenia nieruchomości przed włamaniem, a w czasie porywistych wiatrów, burz sprawdzanie zamknięcia okien i innych otworów w budynku (np. klapy dymowe),</P>
                  <P>8) podejmowaniu wszelkich działań niezbędnych do prawidłowej realizacji usługi ochrony, w przypadku zdarzeń losowych natychmiastowe zawiadamiania odpowiednich służb (Policji, Straży Pożarnej lub Pogotowia Ratunkowego) oraz Zamawiającego w celu podjęcia stosownych działań,</P>
                  <P>9) niezwłocznym informowaniu upoważnionego przedstawiciela zamawiającego o wszystkich zdarzeniach istotnych dla zabezpieczenia nieruchomości, nieprawidłowościach w pracy sprzętu monitorującego, funkcjonującego oświetlenia bądź złego zabezpieczenia nieruchomości,</P>
                  <P>10) w przypadku wystąpienia awarii instalacji natychmiastowym jej usunięciu lub zabezpieczeniu poprzez odpowiednie działanie (np. zamknięcie odpowiedniego zaworu wody, gazu, wyłączenie energii elektrycznej itp.) oraz natychmiastowym powiadomieniu Zamawiającego o zaistniałych okolicznościach,</P>
                  <P>11) ochronie i zabezpieczeniu terenu nieruchomości przed działaniem osób zakłócających porządek publiczny oraz wzywanie osób do opuszczenia nieruchomości w przypadku stwierdzenia braku uprawnień do przebywania na terenie chronionej nieruchomości albo stwierdzenia zakłócania porządku,</P>
                  <P>12) reagowaniu na przypadki naruszania przepisów ochrony przeciw pożarowej oraz ustawy o wychowaniu w trzeźwości i przeciwdziałaniu alkoholizmowi – próby spożywania alkoholu na terenie nieruchomości,</P>
                  <P>13) zapewnieniu wsparcia co najmniej dwóch umundurowanych grup interwencyjnych składających się z co najmniej 2 osób każda, wpisanych na listę kwalifikowanych pracowników ochrony fizycznej, wyposażonych w samochód osobowy, broń palną i przenośne środki łączności,</P>
                  <P>14) dozór mienia ma charakter prewencyjno-odstraszający, a w razie konieczności bezpośredniej interwencji w sposób zgodny z prawem, łącznie z zatrzymaniem ewentualnego sprawcy zagrożenia lub innego przestępstwa na szkodę zamawiającego</P>
                  <P>I dozorowanego mienia oraz przekazania go wezwanym funkcjonariuszom Policji,</P>
                  <P>15) osoby sprawujące dozór zobowiązane są do prowadzenia „książki raportów”, wpisywanie usterek zdarzeń o charakterze awarii, niewłaściwego zachowania, prób wejścia na teren nieruchomości osób nieuprawnionych, należy także wpisywać przyjście osób służb specjalistycznych (odczyty liczników itp.), która będzie do wglądu Zamawiającemu,</P>
                  <P>(...).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie wykonawcy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Wysokość kary umownej</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Ochrona sprawowana w systemie stałego stałego monitoringu elektronicznego</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79711000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79715000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79713000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79714000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest całodobowa ochrona nieruchomości (również w dni świąteczne i wolne od pracy), którymi administruje ZBiLK (w tym siedzib zamawiającego), w systemie stałego monitoringu elektronicznego, w nieruchomościach wskazanych przez Zamawiającego, w okresie od dnia podpisania umowy, do dnia 30.11.2019 r.</P>
                  <P>2. Codzienna, całodobowa ochrona nieruchomości, również w dni świąteczne i wolne od pracy, sprawowana w systemie stałego monitoringu elektronicznego, polegać będzie na:</P>
                  <P>1) stałym monitorowaniu sygnałów przesyłanych z lokalnego systemu alarmowego będącego własnością zamawiającego zainstalowanych we wskazanych nieruchomościach, po łączach:</P>
                  <P>a) telefonicznych,</P>
                  <P>b) radiowych,</P>
                  <P>c) telefonii komórkowej,</P>
                  <P>2) natychmiastowym wysyłaniu grupy interwencyjnej do chronionej nieruchomości, w dzień w ciągu 10 minut, a w nocy w ciągu 5 minut po odebraniu sygnału o zagrożeniu osób lub mienia w nieruchomości, w celu wyeliminowania zagrożenia oraz zabezpieczenia nieruchomości do czasu przybycia osoby uprawnionej przez Zamawiającego,</P>
                  <P>3) zawiadomieniu w razie konieczności Policji, Straży Pożarnej lub Pogotowia Ratunkowego, w celu podjęcia stosownych działań,</P>
                  <P>4) wysyłaniu grupy interwencyjnej składającej się z co najmniej 2 osób, wpisanych na listę kwalifikowanych pracowników ochrony fizycznej, wyposażonej w samochód osobowy i przenośne środki łączności,</P>
                  <P>5) niezwłocznym informowaniu upoważnionego przedstawiciela zamawiającego o wszystkich zdarzeniach istotnych dla zabezpieczenia nieruchomości, nieprawidłowościach w pracy sprzętu monitorującego, bądź złego zabezpieczenia nieruchomości,</P>
                  <P>6) odpowiednim oznakowaniu nieruchomości objętych ochroną w formie i miejscach zaakceptowanych przez Zamawiającego.</P>
                  <P>(...).</P>
                  <P>Pozostały opis zamówienia zgodnie z dokumentami zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie wykonawcy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Wysokość kary umownej</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Ochrona sprawowana w systemie stałego dozoru osobowego</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Vision Group Sp z o. o. - Lider Konsorcjum</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Nowogrodzka 50/515</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>00-695</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Agencja Ochrony Osób i Mienia Inter-Pol Security Sp. z o. o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Wiślana 8</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>00-317</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">807804.87</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">755686.50</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Ochrona sprawowana w systemie stałego monitoringu elektronicznego</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Polis Ochrona Spółka z o. o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Cyfrowa 2</ADDRESS>
                     <TOWN>Szczecin</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>71-441</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">19185.37</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">10640.77</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
