<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="035699-2018"
            EDITION="2018017">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-036437-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>17</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180125</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 017-035699</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:035699-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ratp.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42000000">Industrial machinery</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR10">Ile-de-France</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180123</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Машини за промишлена употреба</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Průmyslové stroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrimaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrielle Maschinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανήματα βιομηχανικών εγκαταστάσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrial machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maquinaria industrial</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tööstusmasinad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teollisuuskoneet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines industrielles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrial machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrijski strojevi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ipari gépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchinari industriali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pramoninės mašinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ražošanas iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju industriali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bedrijfsmachines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny przemysłowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas industriais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente industriale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Priemyselné mechanizmy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrijski stroji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industrimaskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">RATP</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>RATP</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>77566343801906</NATIONALID>
               <ADDRESS>Lac B916 — 54 quai de la Râpée</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 12</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Nathalie Delamalmaison</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 158783102</PHONE>
               <E_MAIL>nathalie.delamalmaison@ratp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <URL_GENERAL>www.ratp.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fourniture et installation d'une machine à laver les navettes du métro</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DHA_2017MOP12086</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent avis concerne la mise en place d'un marché de fourniture et d'installation de machine à laver les navettes du métro ainsi que la maintenance associée pendant 2 ans sur chaque équipement.</P>
               <P>Le présent marché comprend:</P>
               <P>— 1 tranche ferme concernant les navettes automatiques du prolongement de la ligne 14 du métro,</P>
               <P>— 1 tranche conditionnelle concernant les navettes de la ligne 2 du métro.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR10"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Saint-Ouen (93400); Paris (Nation).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le présent marché comprend:</P>
                  <P>Une tranche ferme:</P>
                  <P>La conception, la réalisation puis la fourniture et l'installation d'une Machine à laver (MAL) et l'aménagement du local technique afférent pour les navettes automatiques du prolongement de la ligne 14 du métro (localisation: Saint-Ouen).</P>
                  <P>Une navette mesure environ 120 mètres et comprend environ 8 voitures. L'équipement devra être en mesure de nettoyer entre 5 à 10 navettes par jour et devra recycler au moins 80 % de l'eau.</P>
                  <P>La MAL devra s'interfacer avec le système de conduite automatique de la ligne.</P>
                  <P>La tranche ferme comprendra une prestation complémentaire: la MAL comprendra un système d'identification des trains nettoyés.</P>
                  <P>Le tranche ferme comprendra également une maintenance d'une durée de 2 ans avec les prestations suivantes:</P>
                  <P>des opérations de maintenances préventives;</P>
                  <P>des délais d'intervention en cas de dysfonctionnements de la MAL et des équipements composant le local technique afférent;</P>
                  <P>le remplacement des pièces défectueuses, la main d’œuvre et les déplacements pour la machine à laver et les équipements du local technique afférent.</P>
                  <P>Une tranche conditionnelle:</P>
                  <P>La conception, la réalisation puis la fourniture et l'installation d'une Machine à laver (MAL) ainsi que la création (ainsi que la pose et le raccordement des réseaux eaux et raccord égouts) et l'aménagement du local technique afférent pour les trains de la ligne 2 du métro (localisation: Paris Nation).</P>
                  <P>Un train mesure environ 80 mètres et comprend 5 voitures. L'équipement devra être en mesure de nettoyer entre 5 à 10 navettes par jour et devra traiter 100 % de l'eau rejetée avant égout.</P>
                  <P>Le tranche conditionnelle comprendra également une maintenance d'une durée de 2 ans avec les prestations suivantes:</P>
                  <P>des opérations de maintenances préventives;</P>
                  <P>des délais d'intervention en cas de dysfonctionnements de la MAL et des équipements composant le local technique afférent;</P>
                  <P>le remplacement des pièces défectueuses, la main d’œuvre et les déplacements pour la machine à laver et les équipements du local technique afférent.</P>
                  <P>Caractéristiques communes aux équipements de machine à laver:</P>
                  <P>La Machine à laver (MAL) est destinée au lavage des faces avant, arrière et latérales y compris les arrondis supérieurs des caisses des navettes, ainsi que le toit du train.</P>
                  <P>Les dimensions de la MAL sont définies pour obtenir un rapport optimum entre la longueur de la piste de lavage et l’efficacité de la machine à laver.</P>
                  <P>Les parties à nettoyer sont peintes et traitées par pelliculage (film PVC + film Polyester). Les vitres sont aussi traitées par pelliculage.</P>
                  <P>Les brosses doivent pouvoir s’adapter automatiquement aux profils des trains sans détériorer la peinture et les films, ou les équipements posés en toiture.</P>
                  <P>La piste de lavage est composée notamment de:</P>
                  <P>rampes de pré mouillage de toutes les surfaces à laver;</P>
                  <P>postes d’application de la solution détergente par pulvérisation;</P>
                  <P>poste de lavage des extrémités;</P>
                  <P>3 postes de brossage des faces latérales, bas de caisses et arrondis de toit;</P>
                  <P>1 brosse de toit;</P>
                  <P>postes de rinçage.</P>
                  <P>Elles doivent résister aux contacts avec des produits chimiques, et les surfaces de protection sont garanties 10 ans sans opération de renouvellement.</P>
                  <P>Les MAL sont conçus de manière à éviter la formation de corrosion d'éléments.</P>
                  <P>Le marché comprendra également la fourniture de pièces de rechange.</P>
                  <P>Les produits de lavages sont hors contrat.</P>
                  <P>Les quantités indiquées ci-dessus sont données à titre indicatives.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">32</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Des avenants et marchés complémentaires pourront être conclus sans mise en concurrence conformément aux règles et principes juridiques en vigueur.</P>
                  <P>La RATP se réserve la possibilité de confier au titulaire du marché des marchés ou accord-cadre ayant pour objet la réalisation de prestations similaires qui lui sont confiées au titre du présent contrat, par application de l’article 30-I-7<FT TYPE="SUP">o</FT> du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 relatif aux marchés publics.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La classification RATP du marché est G82 — Équipement de nettoyage.</P>
                  <P>La valeur estimée du marché est inférieure à 2 500 000 EUR.</P>
                  <P>La durée du marché s'entend à compter de la date figurant dans le premier OS ou à défaut de la date de notification de celui-ci.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l'imprimé DC1 (lettre de candidature et habilitation du mandataire par ses co-traitants) et DC2 (déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement) (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France).</P>
               <P>Ces éléments pourront être fournis sur papier libre ou sur les imprimés disponibles sur le site du ministère des finances à l’adresse suivante:</P>
               <P>http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>Dans le cas d'une réponse du candidat en groupement d'entreprises, chaque co-traitant devra fournir un formulaire DC2 (ou éléments équivalents); le formulaire DC1 sera commun à tous les co-traitants.</P>
               <P>Ces documents, certificats ou attestations sont produits en langue française.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans le formulaire DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France).</P>
               <P>Les candidats qui ne sont pas en mesure de présenter les références demandées peuvent justifier de leur capacité financière par tout autre moyen.</P>
               <P>Les candidats fourniront en outre: les bilans ou extraits de bilans, les déclarations appropriées de banques ou le cas échéant, la preuve d’une assurance des risques professionnels pertinents.</P>
               <P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d'autres entreprises notamment en cas de sous-traitance ou de recours aux capacités de la maison-mère, il devra justifier de ces capacités et du fait qu'il en disposera bien pendant toute l'exécution du marché par la production soit d'un contrat soit d'un engagement écrit.</P>
               <P>Le dernier CA annuel du candidat doit représenter au moins 1 fois le montant total annuel du marché estimé par la RATP.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Conformément à l’article 51 de l’ordonnance 2015-899 du 23.7.2015, les capacités techniques et professionnelles demandées doivent être nécessaires à l’exécution du marché public décrit aux articles II.1.4 et II.2.4. Ces conditions de participation sont liées et proportionnées à l’objet du marché public ou à ses conditions d’exécution.</P>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l’imprimé DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France) ainsi que les documents ci-dessous:</P>
               <P>1 — Une liste des principales livraisons effectuées et des principaux services associés (notamment fourniture de pièces de rechange, maintenance) fournis, au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Le candidat précisera notamment ses réalisations en automatisme. Les livraisons et les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l’opérateur économique.</P>
               <P>2 — Sont requises les qualifications minimales suivantes établis par des organismes indépendants:</P>
               <P>Qualibat 21111 — maçonnerie (technicité courante) et béton armé courant.</P>
               <P>Dans ce cas, l'acheteur accepte tout moyen de preuve équivalent ainsi que les certificats équivalents d'organismes établis dans d'autres États membres.</P>
               <P>À défaut de disposer des qualifications visées ci-dessus et délivrées par des organismes professionnels, les candidats doivent présenter tout moyen de preuve équivalent, tel que, notamment:</P>
               <P>— une liste des travaux exécutés au cours des 3 dernières années, assortie d'attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants. Ces attestations indiquent le montant, la date et le lieu d'exécution des travaux et précisent s'ils ont été effectués selon les règles de l'art et menés régulièrement à bonne fin. Dans le cas de travaux réalisés en groupement il est demandé aux candidats de préciser les travaux réalisés en propre,</P>
               <P>— la présentation de titres d'études et professionnels du candidat ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestations de conduite de travaux de même nature que celle présenté en objet du marché.</P>
               <P>3 — Une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et précisant l’importance du personnel d’encadrement pendant les 3 dernières années.</P>
               <P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d’autres entreprises, il devra justifier de leurs capacités et du fait qu’il en disposera bien pendant toute l’exécution du marché par la production soit d’un contrat soit d’un engagement écrit.</P>
               <P>Si le candidat veut se prévaloir de la capacité technique/professionnelle d’un sous-traitant, il doit fournir ces éléments qui sont nécessaires à l’appréciation de la capacité au stade de la candidature. Il ne peut pas se contenter d'éléments déclaratifs.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Une retenue de garantie de 5 % du montant TTC du marché est prévue. Cette retenue de garantie pourra être remplacée par une caution personnelle et solidaire.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Modalités essentielles de financement: extérieures publiques ou privées.</P>
               <P>Modalités de paiement:</P>
               <P>Forme du prix: prix révisable.</P>
               <P>Paiement à 60 jours à compter de la réception de la demande de paiement.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Les candidats ont la faculté de se présenter en groupement.</P>
               <P>Ils devront alors en préciser la forme (conjoint avec mandataire solidaire ou solidaire) et désigner le mandataire.</P>
               <P>Toutefois, le candidat qui se présente en groupement ne peut pas se présenter également en qualité de candidat individuel et en tant que membre d'un autre ou de plusieurs autres groupements.</P>
               <P>Dans le cas où cette condition ne serait pas respectée, l'ensemble des candidatures concernées seront rejetées.</P>
               <P>L’attention des candidats est attirée sur le fait que sauf défaillance de l’un des membres du groupement dûment justifiée auprès de la RATP, la composition de celui-ci, définie au moment de la candidature, ne pourra pas être modifiée.</P>
               <P>En outre, les candidats sont informés que l’acheteur se réserve la possibilité d’exiger la transformation du groupement en groupement solidaire, s’il considère que cela est préférable pour la bonne exécution du marché.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Conditions de remise des candidatures:</P>
               <P>Le candidat répond sur: https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</P>
               <P>Le candidat se référera aux pré-requis techniques disponibles sur la plate-forme.</P>
               <P>En cas de difficulté technique/question, appeler la hotline au +33 811906438 ou depuis l'étranger au +33 146095672 ou viaratp@bravosolution.fr.</P>
               <P>Il sélectionne la consultation n<FT TYPE="SUP">o</FT> DHA_2017MOP12086 puis candidate en ligne, et clique sur le bouton — Publier réponse —. L’inscription est gratuite et nécessaire pour répondre et être informé en cas de modification de la consultation. Ce dépôt donne lieu à un AR mentionnant date et heure de réception sur la plateforme.</P>
               <P>La candidature qui ne serait pas complètement chargée en ligne avant la date et heure limites, sera rejetée.</P>
               <P>Le candidat peut ne pas fournir l'ensemble des documents et renseignements demandés, hormis le DC1 (ou équivalent), qui sera remis sur la plate-forme, à la condition que ceux-ci soient disponibles au moins 1 mois, accessibles directement et gratuitement par l'acheteur par le biais:</P>
               <P>— d’un système électronique de mise à disposition d’informations administré par un organisme officiel,</P>
               <P>— ou d’un espace de stockage numérique, sous réserve de la garantie de confidentialité dudit espace.</P>
               <P>Le cas échéant, le candidat précisera dans son dossier toutes les informations nécessaires à la consultation de son dossier.</P>
               <P>Si les documents ont déjà été transmis dans une précédente consultation, les éléments doivent demeurer valables. Le candidat indiquera la réf de la consultation pour laquelle les documents ont déjà été transmis.</P>
               <P>Pour les candidatures retenues, le lien permettant de télécharger le DCE sera précisé dans le mail d’invitation à présenter une offre.</P>
               <P>Informations importantes:</P>
               <P>En cas de dépôts successifs, seule sera retenue la dernière réponse déposée avant la date et heure limites de réception des candidatures et des offres.</P>
               <P>Le candidat peut adresser, dans les délais impartis, une Copie de sauvegarde (CS) de sa candidature et son offre sur support physique électronique ou sur support papier, par lettre recommandée avec AR avec obligatoirement la mention — Copie de sauvegarde — à l’adresse suivante:</P>
               <P>RATP — Département maîtrise d’ouvrage des projets Lac VP32.</P>
               <P>À l'attention de Nathalie Delamalmaison,</P>
               <P>40 rue Roger Salengro,</P>
               <P>94 724 Fontenay-sous-Bois</P>
               <P>ou remise à la RATP contre récépissé, les jours ouvrés, du lundi au vendredi de 9:00 à 12:00 et de 14:00 à 16:00 à l'attention de Nathalie Delamalmaison à l'adresse ci-dessus.</P>
               <P>Les réponses dématérialisées dans lesquelles un virus serait détecté ne feront pas l’objet d’une tentative de restauration. Elles seront réputées n’avoir jamais été reçues et le candidat en sera informé: les CS seront alors examinées. En cas de remise hors délai des CS, celles-ci seront réputées n’avoir jamais été reçues et le candidat en sera informé, les CS seront rejetées et retournées au candidat sans avoir été examinées.</P>
               <P>Dans le cas où la CS comporterait un ou des support(s) électronique(s) dans le(s)quel(s) un virus serait détecté, la candidature et l'offre du candidat sera définitivement rejetée.</P>
               <P>Les candidatures et les offres par télécopie ou par courriel ne sont pas admises.</P>
               <P>Les documents transmis au format .exe ne sont pas acceptés.</P>
               <P>L’attribution du marché entraînera obligatoirement la rematérialisation de l’ensemble des pièces et leur signature manuscrite.</P>
               <P>La candidature et l’offre devront être remises en français.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <URL>http://paris.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>RATP Département juridique — Unité projets et contrats</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>54 quai de la Râpée</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 12</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 158772001</PHONE>
               <E_MAIL>info.recours@ratp.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 158772123</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
