<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="035906-2018" EDITION="2018017"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-033887-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180302</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>17</NO_OJ><DATE_PUB>20180125</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 017-035906</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:035906-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.infim.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="38511100">Scanning electron microscopes</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="51430000">Installation services of laboratory equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="80510000">Specialist training services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO322">Ilfov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">478 991,59</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180122</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180223 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180302 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Електронни сканиращи микроскопи (с подвижен електронен лъч)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Snímací elektronové mikroskopy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektronrastermikroskoper</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Rasterelektronenmikroskope</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρονικά μικροσκόπια σάρωσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Scanning electron microscopes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Microscopios electrónicos de barrido</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Skaneerivad elektronmikroskoobid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Pyyhkäisyelektronimikroskoopit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Microscopes électroniques à balayage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Scanning electron microscopes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Pretraživački elektronski mikroskopi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Pásztázó elektronmikroszkópok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Microscopi elettronici a scansione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Nuskaitantys elektroniniai mikroskopai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Skenējošie elektronmikroskopi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Mikroskopju elettroniku ta' l-iskenjar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Aftastingselektronenmicroscopen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Skanujące mikroskopy elektronowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Microscópios electrónicos de varrimento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Microscoape electronice cu scanare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Skenovacie elektrónové mikroskopy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Vrstični elektronski mikroskopi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Măgurele</TI_TOWN><TI_TEXT>Svepelektronmikroskop</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Institutul Național de Cercetare-Dezvoltare pentru Fizica Materialelor</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Institutul Național de Cercetare-Dezvoltare pentru Fizica Materialelor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Atomiștilor nr. 405 A</ADDRESS><TOWN>Măgurele</TOWN><POSTAL_CODE>077125</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Decebal Gheorghe, Florica Frumosu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Decebal Gheorghe, Florica Frumosu</ATTENTION><PHONE>+40 213690185</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>decebalghe@infim.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213690177</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.infim.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Institut Național</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Cercetare-Dezvoltare</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Microscop de baleiaj de înaltă rezoluție SE-EBS-EDX</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Str. Atomistilor nr. 405 A, Magurele, judetul Ilfov.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO322"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizarea, instalarea si punerea in functiune cu instruirea personalului utilizator a unui microscop de baleiaj de inalta rezolutie SE-EBS-EDX.</P><P>Termenul-limita pana la care autoritatea contractanta va raspunde clar si complet solicitarilor de clarificari/informatii suplimentare: 11 zile inainte de termenul-limita de depunere a ofertelor stabilit prin anuntul de participare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38511100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="51430000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80510000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>O bucata.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="478991.59">478 991,59</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>75</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Cuantumul garantiei de participare este de: 4 700 EUR sau echivalentul in LEI. Pentru rata de schimb LEI/EUR va fi utilizata cea comunicata de Banca Nationala a Romaniei la data publicarii anuntului de participare in SEAP;</P><P>2) Modul de constituire a garantiei de participare: in conformitate cu prevederile art. 36 din H.G. nr. 395/2016: prin virament bancar in conturile: RO17 INGB 0001 0082 1057 8910 pentru lei, respectiv RO63INGB0001008210570710 pentru euro, deschise la Banca ING; sau prin scrisoare de garantie emisa in conditiile legii de o societate bancara, sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate de asigurari. Instrumentul de garantie va avea formatul agreat de catre unitatea emitenta, cu conditia respectarii prevederilor art. 36 alin (3)(5) din H.G. nr. 395/2016. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia trebuie sa fie irevocabila;</P><P>3) Mod de prezentare: Documentul de constituire a garantiei de participare va fi scanat si atasat in SEAP astfel incat sa fie lizibil, numai in format PDF sau JPG, semnata cu semnatura electronica calificata de persoane imputernicite ale operatorului economic/institutiei emitente, pana la data si ora-limita de depunere a ofertelor.</P><P>Garantia de participare emisa in alta limba decat limba romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana;</P><P>4) Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 120 de zile de la data-limita pentru depunerea ofertelor;</P><P>5) Restituirea garantiei de participare: in conformitate cu art. 38 din H.G. nr. 395/2016;</P><P>6) Retinerea garantiei de participare: in conformitate cu art. 37 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>1) Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din valoarea fara TVA a contractului;</P><P>2) Modul de constituire a garantiei de buna executie: Garantia de buna executie se constituie în conformitate cu prevederile art. 40 din H.G. nr. 395/2016. Daca garantia se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat in conturile RO17 INGB 0001 0082 1057 8910 pentru lei, respectiv RO63INGB0001008210570710 pentru euro, deschise la Banca ING. Daca garantia se constituie prin instrument de garantare emis de catre o societate bancara sau de catre o societate de asigurari, se va putea utiliza orice model de formular agreat de catre institutia emitenta, cu conditia respectarii prevederilor art. 36 alin. (3) – (5) din H.G. nr. 395/2016. În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici;</P><P>3) Mod de prezentare – dovada constituirii garantiei de buna executie (instrumentul de garantare) se prezinta în original. Instrumentul de garantare emis în alta limba decât româna, va fi prezentat în original si va fi însotit de traducerea autorizata in limba romana;</P><P>4) Restituirea garantiei de buna executie: in conformitate cu prevederile art. 42 (1) al H.G. nr. 395/2016;</P><P>5) Retinerea garantiei de buna executie: in conformitate cu prevederile art. 41 al H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>FEDR si bugetele de stat ale Romaniei si Bulgariei - Programul de Cooperare Teritorială România-Bulgaria 2014 - 2020 – contract de finantare.</P><P>Nr. 121211/23.12.2016 - 15.3.1.052.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 58-60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatorii si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau a acordul de asociere, dupa caz.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre operatorul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al op. economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca op. economic poate beneficia de derogari la art. 166 alin. (2), art.167 alin (2), art. 171 din Lg 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>— Dr. Ionut-Marius Enculescu,</P><P>— Dr. Lucian Pintilie,</P><P>— Ec. Gabriela Ivanus,</P><P>— Dr. Corneliu Ghica,</P><P>— Dr. Andrei Galatanu,</P><P>— Dr. Elena Matei,</P><P>— Florica Frumosu,</P><P>— Decebal-Adrian Gheorghe.</P><P>Se va completa DUAE conform art. 193 alin. 1 din Legea 98/2016. In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit operatorul economic, nu se emit documente de tipul celor solicitate sau acestea nu vizeaza toate situatiile cuprinse la art. 164, art. 165 si art. 167, se accepta orice document considerat edificator emis de autoritati competente din tara respectiva.</P><P>Documentele se vor prezenta in original, in limba in care au fost emise, sau in copie legalizata sau in copie pe care se va mentiona sub stampila si semnatura reprezentantului legal „conform cu originalul” si vor fi insotite de traduceri autorizate in limba romana, daca au fost emise in alta limba decat limba romana.</P><P>Nota 1: Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertant/ofertant asociat/ subcontractant) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente justificative pot fi:</P><P>— certificat constatator emis de ONRC, sau,</P><P>— in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta.</P><P>Documentele constatatoare trebuie sa ateste ca obiectul contractului are corespondenta in activitatea ofertantului/ ofertantului asociat/subcontractantului, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Alte informatii minimale ce trebuie sa se regaseasca in documentul constatator sunt:</P><P>— date de identificare legale (denumire, sediu, cod unic de inregistrare),</P><P>— activitatile principale si secundare,</P><P>— reprezentantii legali.</P><P>Documentele se vor prezenta in original, in limba in care au fost emise, sau in copie legalizata sau in copie pe care se va mentiona sub stampila si semnatura reprezentantului legal „conform cu originalul” si vor fi insotite de traduceri autorizate in limba romana, daca au fost emise in alta limba decat limba romana.</P><P>Informatiile cuprinse în certificatul constatator sau în documentul echivalent trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii acestuia.</P><P>În cazul asocierii mai multor persoane juridice, cerintele referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale trebuie sa fie indeplinite de fiecare asociat în parte pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cifra de afaceri medie anuala pe ultimii 3 ani, respectiv 2014, 2015, 2016 sa Fie de minim 950 000,00 EUR.</P><P>Pentru situatiile financiare exprimate in alte monede decat euro se va folosi pentru conversie rata medie anuala de schimb comunicata de catre Banca Nationala a Romaniei (www.bnr.ro).</P><P>Nota: Nivelul cifrei de afaceri se refera ultimele 3 exercitii financiare disponibile, în functie de data înfiintarii sau începerii activitatii.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertant/ofertant asociat/tert sustinator) cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente justificative pot fi:</P><P>— bilanturile contabile, sau,</P><P>— extrase de bilant inregistrate la organele competente /raport de audit dupa caz, iar daca din motive obiective acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta orice alte documente edificatoare.</P><P>Documentele se vor prezenta in original, in limba in care au fost emise, sau in copie legalizata sau in copie pe care se va mentiona sub stampila si semnatura reprezentantului legal „conform cu originalul” si vor fi insotite de traduceri autorizate in limba romana, daca au fost emise in alta limba decat limba romana.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista principalelor livrari de produse efectuate in ultimii 3 ani (calculati pana la data-limita de depunere a ofertelor) din care sa rezulte ca a furnizat, instalat si pus in functiune cel putin un echipament de cercetare de laborator, indeplinirea acestui nivel cantitativ, urmand a fi demonstrata prin prezentarea unuia sau mai multor contracte, insotita de certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau de catre clientul beneficiar.</P><P>Prin echipament de cercetare de laborator se intelege un echipament/instalatie care asigura investigarea proprietatilor structurale chimice si fizice ale obiectului supus studiului.</P><P>Informatii despre subcontractanti:</P><P>Ofertantul trebuie sa precizeze în oferta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P><P>Informatii privind asocierea:</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire in comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara, constituite în scopul participarii la procedura de atribuire.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertant/ofertant asociat/tert sustinator) cu informatii relevante care sa demonstreze realizarea plafoanelor cantitative impuse.</P><P>La nivelul DUAE se vor preciza de catre ofertanti/ofertanti asociati/terti sustintori urmatoarele informatii: descriere - numarul si data contractului invocat drept experienta similara, precum si denumirea acestuia, valoarea contractului fara TVA, data de incepere si data de incheiere, beneficiarul acestuia si datele sale de contact.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Aceste documente justificative pot fi: constatator /documente privind modul de indeplinire a obligatiilor contractuale emis de beneficiar/documente de receptie/documente de acceptanta finala a produselor si alte documente/certificate emise sau contrasemnate de o autoritate sau de catre clientul beneficiar final prin care se confirma livrarea - instalarea - punerea in functiune a produselor cu indicarea tipului si modelului de produs care a facut obiectul certificarii.</P><P>Se vor lua in calcul contractele executate in calitate de contractant unic sau contractant asociat.</P><P>In cazul in care activitatile prezentate ca experienta similara au fost realizate in cadrul unei asocieri, ofertantul va prezenta o copie a acordului de asociere sau alte documente relevante din care sa reiasa partea executata din respectivul contract.</P><P>Documentele se vor prezenta in original, in limba in care au fost emise, sau in copie legalizata sau in copie pe care se va mentiona sub stampila si semnatura reprezentantului legal, pe fiecare pagina „conform cu originalul” si vor fi insotite de traduceri autorizate in limba romana, daca au fost emise in alta limba decat limba romana.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertant/ofertant asociat/subcontractant) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele se vor prezenta in original, in limba in care au fost emise, sau in copie legalizata sau in copie pe care se va mentiona sub stampila si semnatura reprezentantului legal, pe fiecare pagina „conform cu originalul” si vor fi insotite de traduceri autorizate in limba romana, daca au fost emise in alta limba decat limba romana.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertant/ofertant asociat) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta acordul de asociere din care sa rezulte modul efectiv în care se va materializa asocierea.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele se vor prezenta in original, in limba in care au fost emise, sau in copie legalizata sau in copie pe care se va mentiona sub stampila si semnatura reprezentantului legal, pe fiecare pagina „conform cu originalul” si vor fi insotite de traduceri autorizate in limba romana, daca au fost emise in alta limba decat limba romana.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Paramentrul tehnic- rezolutia</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Parametrul tehnic - camera IR pentru observarea directa a spatiului camerei de analiza</CRITERIA><WEIGHTING>4</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Parametrul tehnic - sistem suplimentar de control al echipamentului de tip „joystick”</CRITERIA><WEIGHTING>8</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Parametrul tehnic - detector EBS capabil sa discearna intre Z-uri diferite si de tip „High angle" si ECP</CRITERIA><WEIGHTING>8</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/><LANGUAGE_EC VALUE="EN"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Fondul European de Dezvoltare Regionala — Programul de Cooperare Teritoriala România - Bulgaria 2014–2020 — contract de finantare nr. 121211/23.12.2016 — 15.3.1.052.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In cazul in care, punctajul total pentru doua sau mai multe oferte este egal, oferta cu cel mai mare punctaj obtinut pentru subfactorul „rezolutie" va fi declarata castigatoare.</P><P>In cazul in care punctajul total pentru doua sau mai multe oferte este egal, si punctajul pentru subfactorul „rezolutie" este egal, se va solicita reofertarea pretului pentru aceste oferte.</P><P>Oferta declarata castigatoare va fi cea cu pretul reofertat cel mai scazut.</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program este disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica). Pentru completarea DUAE de catre operatorii economici interesati va fi accesat urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Oficiul Juridic al Autorității Contractante</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Atomiștilor nr. 405 A</ADDRESS><TOWN>Măgurele</TOWN><POSTAL_CODE>077125</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>decebalghe@infim.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213690185</PHONE><FAX>+40 213690177</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>