<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="086582-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-088262-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180402</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-086582</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086582-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.troyan.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://46.35.186.10:81/ProcCenter/ZopView.aspx?DosieID=305</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG315">Ловеч</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG315">Ловеч</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">4259734.27</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180402 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Троян</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Troyan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Троян</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Troyan</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000291709</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Vazrazhdane“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Troyan</TOWN>
            <POSTAL_CODE>5600</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Bistra Cholakova, inzh. Nikolay Hitrov, Irina Knyazeva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 67068005</PHONE>
            <E_MAIL>procurement@troyan.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 67068005</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG315"/>
            <URL_GENERAL>www.troyan.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://46.35.186.10:81/ProcCenter/ZopView.aspx?DosieID=305</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Троян</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000291709</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Възраждане“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Троян</TOWN>
               <POSTAL_CODE>5600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Бистра Чолакова, инж. Николай Хитров, Ирина Князева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 67068005</PHONE>
               <E_MAIL>procurement@troyan.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 67068005</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG315"/>
               <URL_GENERAL>www.troyan.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://46.35.186.10:81/ProcCenter/ZopView.aspx?DosieID=305</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://46.35.186.10:81/ProcCenter/ZopView.aspx?DosieID=305</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Проектиране, строително-монтажни работи и упражняване на авторски надзор на допълнителна инфраструктура (инсталация за предварително третиране на битови отпадъци...Продължава в раздел II.1.4.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Продължение от раздел от II.1.1...и компостираща инсталация за разделно събрани биоразградими и/или зелени отпадъци, включително съответната съпътстваща инфраструктура; доставка на необходимото оборудване и техника за инсталацията за компостиране; доставка и монтаж на всички съоръжения за постигане на целите на предварителното третиране на смесено събрани битови отпадъци) за развитие на регионалната система за управление на отпадъците на регион Троян, включващ общините Троян и Априлци“.</P>
               <P>Изпълнителят ще извърши следните дейности:</P>
               <P>1. изготвяне на работен проект на допълнителна инфраструктура;</P>
               <P>2. изпълнение на строителство на допълнителна инфраструктура — включва изпълнение на строителство, доставка на оборудване, техника и съоръжения, монтажни работи;</P>
               <P>3. упражняване на авторски надзор на допълнителна инфраструктура по време на изпълнение на СМР съгласно одобрения раб. проект.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">4259734.27</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG315"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Територията на РСУО на регион Троян в УПИ I-34 — „За площадка за третиране на битови отпадъци“, попадащ в поземлен имот с идентификатор 35290.8.34, кв. 92, с. Калейца, общ. Троян.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>За изграждането на инсталация за предварително третиране на битови отпадъци и компостираща инсталация за разделно събрани биоразградими и/или зелени отпадъци, е определен терен, представляващ УПИ І-34 „За площадка за третиране на битови отпадъци“ в кв. 92 по регулационния план на село Калейца, с площ от 15 747 кв. м, попадащ в поземлен имот с идентификатор 35290.8.34 по кадастралната карта на с. Калейца, общинска собственост.</P>
                  <P>Изпълнителят ще извърши следните дейности:</P>
                  <P>1. Изготвяне на работен проект на допълнителна инфраструктура — пълна проектна документация във всички части, съгласно изискванията на ЗУТ и Наредба № 4/21.5.2001 г. за обхвата и съдържанието на инвестиционните проекти. Към всяка от проектните части следва да бъде представена обясн. записка, работни чертежи и детайли, както и проектно-сметна документация, включваща количествени сметки по всички части: общи и подробни КСС, придружени с анализ на ед. цени за всички видове работи. Капацитетът на компост. инсталация за разделно събрани биоразградими и/или зелени отпадъци е 2 200 т/г. Капацитетът на инсталацията за предв. третиране на битови отпадъци е 6 300 т/г. Ще е проектирана и съответната съпътстваща техн. инфраструктура, която включва: улица с ширина 10 м и дължина около 100 м; външна напорна канализация с дължина около 300 м, Ф 300. Водопровод с дължина около 4 м, Ф 110. Останалата част от техническата инфраструктура (ел., ВиК и пътна) е площадкова.</P>
                  <P>2. Изпълнение на строителство на допълнителна инфраструктура — включва изпълнение на строителство, доставки на оборудване, техника и съоръжения, монтажни работи. Да бъде изготвена цялата необходима документация по време на строителството съгласно Наредба № 3/31.7.2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството до въвеждане на обекта в експлоатация.</P>
                  <P>3. Упражняване на авторски надзор на допълнителна инфраструктура по време на изпълнение на СМР съгласно одобрения раб. проект в съответствие с изискванията на ЗУТ и подзаконовите нормативни актове за неговото прилагане и подписване на всички актове и протоколи по време на изпълнение на СМР съгласно ЗУТ и Наредба № 3 от 31.7.2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството, посещение на обекта (строежа) по време на упражняване на авторския надзор, експертни дейности и консултации и съдействие на възложителя при реализацията на проекта.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Срок за проектиране</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Срок за изпълнение на СМР, вкл. доставка, монтаж и пуск на оборудване, техника и съоръжения за инсталации</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>25</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Срок за отстраняване на дефекти</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">4259734.27</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">440</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Проект с АДБФП ИСУН №BG16M1OP002-2.002-0005-C01, който се реализира по приоритетна ос 2 "Отпадъци" на Оперативна програма "Околна среда 2014-2020 г.".</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът трябва да е вписан в Централния професионален регистър на строителя (ЦПРС) за изпълнение на строежи четвърта група — втора категория, съгласно чл. 5, ал. 6, т. 4.2 от Правилника за реда за вписване и водене на ЦПРС (ПРВВЦПРС) или за по-висока категория строежи от същата група, а за чуждестранно лице — в аналогичен регистър съгласно законодателството на държавата членка, в която е установен, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>В случай че участникът е обединение, изискването се отнася до члена/-овете на обединението, който/които ще извърши/-ват дейностите по строителство.</P>
               <P>За доказване на изискването при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя заверено копие на валидно удостоверение за вписване в ЦПРС. За чуждестранно лице — аналогичен документ, доказващ такава регистрация в аналогичен регистър, съгласно законодателството на държавата, в която е установен.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът само декларира изискването в предложения към документацията за обществена поръчка образец — ЕЕДОП (част IV, раздел А).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Наличие на валидната полица за застраховка „Професионална отговорност“ по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ на строителя и проектанта за вреди, причинени на други участници в строителството и/или на трети лица, вследствие на неправомерни действия или бездействия при или по повод изпълнение на задълженията му.</P>
               <P>За доказване на изискването при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя заверено копие на валидната полица за застраховка „Професионална отговорност“ на участниците в строителството и проектирането по чл. 171 от ЗУТ с минимална застрахователна сума в съответствие с чл. 5, ал. 1, т. 2 и ал. 2, т. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или съответен валиден аналогичен документ, издаден от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по споразумението за Европейското икономическо пространство. В случай че в офертата на участника е посочен екип от лица на граждански договори, които ще изпълняват проектирането, застраховката по чл. 171 от ЗУТ за дейност проектиране се представя за всеки един от проектантите поотделно. В този случай участникът представя застраховката по чл. 171 от ЗУТ за дейност строителство.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът трябва да има валидна застраховка „Професионална отговорност“ на участниците в строителството и проектирането по чл. 171 от ЗУТ с минимална застрахователна сума в съответствие с чл. 5, ал. 1, т. 2 и ал. 2, т. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане проектирането и строителството или съответен валиден аналогичен документ, издаден от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по споразумението за Европейското икономическо пространство. В случай че в офертата на участника е посочен екип от лица на граждански договори, които ще изпълняват проектирането, застраховката по чл. 171 от ЗУТ за дейност проектиране се посочва за всеки един от проектантите поотделно.</P>
               <P>При подаване на оферта участникът само декларира съответствието си с изискването в ЕЕДОП (част IV, раздел Б, т. 5).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1а. Опит в изпълнението на строителство с предмет, идентичен или сходен с този на поръчката, за последните пет години от датата на подаване на офертата. За доказване на изискването при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката (в свободен текст), придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>1б. Опит в изпълнението на услуга с предмет и обем, идентичен или сходен с този на поръчката, за последните три години от датата на подаване на офертата. За доказване на изискването при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на поръчката (в свободен текст), с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
               <P>2. Разполагане с необходимия брой технически лица, включени или не в структурата на участника, вкл. такива, които отговарят за контрола на качеството. За доказване на изискването при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя списък на технически лица, включени или не в структурата на участника, вкл. тези, които отговарят за контрола на качеството (в свободен текст).</P>
               <P>3. Разполагане с минимално необходим персонал с определена професионална компетентност. За доказване на изискването при подписване на договор участникът, избран за изпълнител, представя списък на персонала, който ще изпълнява поръчката (в свободен текст), в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1а. Участникът, самостоятелно или съвместно (като подизпълнител/член на обединение), трябва да е изпълнил през последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, строителство и/или проектиране и изпълнение на строеж (инженеринг) на поне един обект, идентично или сходно с предмета на поръчката. За „строителство, сходно с предмета на поръчката“, следва да се разбира изграждане на инсталация за третиране на неопасни отпадъци с общ капацитет минимум 6 000 т/г. При подаване на оферта изискването се декларира в ЕЕДОП (част IV, раздел В, т. 1а).</P>
               <P>1б. Участникът, самостоятелно или съвместно (като подизпълнител/член на обединение), трябва да е изпълнил през последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата, поне една услуга, която е идентична или сходна с предмета и обема на настоящата поръчка. За „услуга, сходна с предмета и обема на поръчката“, следва да се разбира изготвяне на поне един работен проект за изграждане на инсталация за третиране на неопасни отпадъци с общ капацитет минимум 6 000 т/г. При подаване на оферта изискването се декларира в ЕЕДОП (част IV, раздел В, т. 1б).</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага със следните технически лица за изпълнение на строителството: </P>
               <P>— технически ръководител— технически правоспособно лице с квалификация „строителен инженер“ или „строителен техник“ съгласно чл. 163а, ал. 2 и 3 от ЗУТ или еквивалент — за чуждестранни участници, специфичен опит — да е бил технически ръководител на минимум един строеж в областта на изграждане на инсталации за третиране на неопасни отпадъци, </P>
               <P>— отговорник по контрола върху качеството —  правоспособност за контрол върху качеството на изпълнение на строителството, за съответствие на влаганите в строежите строителни продукти със съществените изисквания за безопасност или еквивалент —  за чуждестранни участници, специфичен опит —  да е бил отговорник по контрола върху качеството на минимум един строеж, </P>
               <P>— координатор по безопасност и здраве —  да притежава валидно удостоверение за координатор по безопасност и здраве в строителството съгласно Наредба № 2/22.3.2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи или еквивалент —  за чуждестранни участници. </P>
               <P>При подаване на оферта изискването се декларира в ЕЕДОП (част IV, раздел В, т. 2).</P>
               <P>3. Участникът трябва да разполага със следния персонал за изпълнение на проектантските дейности: ръководител на екипа — проектант по част „Технологична“; проектанти по части „Конструкции“, „Енергийна ефективност“, „Електрическа“, „Геодезия“, ВиК, ОВК, „Пожарна безопасност“, ПБЗ, „Архитектура“, „Управление на отпадъците“, „Озеленяване“, „Пътна“, строителен инженер, който ще осъществява технически контрол по част „Конструктивна“. Всички проектанти следва да притежават валидно удостоверение за ППП в областта на професионалната си квалификация съгласно ЗКАИИП или еквивалент. Строителният инженер, който ще осъществява технически контрол по част „Конструктивна“, следва да притежава валидно удостоверение за технически контрол по част „Конструктивна“ от КИИП или еквивалент. Проектантите по част „Пожарна безопасност“, ПБЗ и част „Управление на отпадъците“ следва да притежават съответната правоспособност за изработване на този вид части от работния проект или еквивалент. Проектантите следва да са участвали в извършването на сходна с предмета на поръчката дейност — изготвяне на работен проект за изграждане на инсталация за третиране на неопасни отпадъци. Един проектант може да изготви повече от една част от работния проект, стига кумулативно да отговаря на изискванията за съответните части. При подаване на оферта изискването се декларира в ЕЕДОП (част IV, раздел В, т. 6).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Забележка! Съгласно Закона за камарата на архитектите и инженерите в инвестиционното проектиране (ЗКАИИП) право да упражняват професиите „инженер в инвестиционното проектиране“ и „архитект“ в Република България имат чужденци и граждани на държави — членки на Европейския съюз, или на други държави — страни по Споразумението за Европейското икономическо пространство, или на Конфедерация Швейцария, на които е призната професионалната квалификация по реда на Закона за признаване на професионални квалификации.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-30</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-03</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Постъпилите оферти се отварят в сградата на Общинска администрация — Троян, гр. Троян, пл. „Възраждане“ №1 в заседателната зала на трети етаж.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти за участие се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>При провеждане на процедурата възложителят ще приложи разпоредбата на чл. 181, ал. 2 от ЗОП, а именно: допуска оценка на техническите и ценовите предложения на участниците преди разглеждане на документите за съответствие с критериите за подбор. В процедурата може да участва участник, който отговаря на условията на чл. 10, ал. 1 от ЗОП и изискванията на възложителя.</P>
               <P>Отстранява се от участие в процедурата участник, когато е налице някое от изброените основания в чл. 54, ал. 1 от ЗОП. Може да не се отстрани от процедурата участник, за когото са налице посочените основания, ако представи предвидените в чл. 56, ал. 1 от ЗОП доказателства за предприети мерки за доказване на надеждност и същите са достатъчни, за да се гарантира неговата надеждност. Възложителят отстранява от участие участник, за когото са налице основанията по чл. 107 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 101, ал. 11 от ЗОП и чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС.</P>
               <P>Възложителят няма изискване за създаване на юридическо лице, когато участникът, избран за изпълнител, е обединение на физически и/или юридически лица.</P>
               <P>Гаранцията за обезпечаване изпълнението на договора е в размер на 5 % от общата стойност на договора без вкл. ДДС. Условията за задържане и освобождаване на гаранцията за изпълнение са посочени в проекта на договор. Гаранцията за обезпечение на авансово предоставените средства е в размер на пълната стойност на предоставения от възложителя аванс, а именно до 10 % от общата стойност на договора с вкл. ДДС.</P>
               <P>Схема на плащане (по-подробно в документацията за обществената поръчка):</P>
               <P>а) авансово плащане — до 10 % от стойността за изпълнение на договора;</P>
               <P>б) междинни плащания — извършват се за:</P>
               <P>— изготвения работен проект по всички части,</P>
               <P>—  реално изпълнени СМР, вкл. доставка, монтаж и пуск на оборудване, техника и съоръжения на инсталации.</P>
               <P>Сумата от изплатения аванс и междинните плащания не може да надвишава 90 % от общата стойност на договора с вкл. ДДС.</P>
               <P>— окончателно плащане.</P>
               <P>Окончателното плащане се изчислява като стойност, след като се приспаднат авансовото и междините плащания. При искане за всяко плащане изпълнителят представя приложимите документи съгласно указанията на ОПОС 2014—2020 г.</P>
               <P>Възложителят сключва писмен договор за обществена поръчка с определения изпълнител по реда и разпоредбите на чл. 112 от ЗОП, при условие че при подписване на договора определеният изпълнител изпълни условия на чл. 112, ал. 1 от ЗОП.</P>
               <P>В съответствие с чл. 67, ал. 6 от ЗОП участникът, избран за изпълнител, предоставя актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените критерии за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
               <P>В случай че определеният изпълнител е неперсонифицирано обединение на физически и/или юридически лица, договорът се сключва след като изпълнителят представи заверено копие от удостоверение за данъчна регистрация и регистрация по БУЛСТАТ на създаденото обединение или еквивалентни документи съгласно законодателството на държавата, в която обединението е установено.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
