<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="086607-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-088683-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180406</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-086607</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086607-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.pwikdebno.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.pwikdebno.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45252127">Wastewater treatment plant construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180406 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на пречиствателни станции за отпадъчни води</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba úpraven odpadních vod</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge-anlægsarbejde: spildevandsbehandlingsanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Abwasserbehandlungsanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για σταθμούς επεξεργασίας λυμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wastewater treatment plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de plantas de tratamiento de aguas residuales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heitveepuhastusjaamade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätevedenkäsittelylaitosten rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de stations de traitement des eaux usées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wastewater treatment plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na uređaju za obradu otpadnih voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvízkezelő mű építési munkái</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di impianti per il trattamento delle acque luride</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nešvaraus vandens valymo įrenginių statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu attīrīšanas stacijas celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' impjant għat-trattament tad-drenaġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van afvalwaterbehandelingsinstallatie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie oczyszczalni ścieków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de estação de tratamento de águas residuais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de staţii de tratare a apelor reziduale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na čističkách odpadových vôd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na čistilni napravi za odpadne vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dębno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av avloppsreningsverk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Droga Zielona 1</ADDRESS>
               <TOWN>Dębno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>74-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Tomasz Lebiecki</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 957356251</PHONE>
               <E_MAIL>t.lebiecki@kompletinwest.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 957356252</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <URL_GENERAL>http://www.pwikdebno.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.pwikdebno.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Spółka Handlowa z 100 % Udziałem Gminy</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przebudowa i rozbudowa istniejącej oczyszczalni mechaniczno-biologicznej w Dębnie.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>POIS/3/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45252127"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje zaprojektowanie, rozbudowę i przebudowę oczyszczalni ścieków w Dębnie w ramach zadania „Przebudowa i rozbudowa istniejącej oczyszczalni mechaniczno-biologicznej w Dębnie.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Dębno, ul. Kostrzyńska 32.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie i realizacja zadania pn.: Przebudowa i rozbudowa istniejącej oczyszczalni mechaniczno-biologicznej w Dębnie.</P>
                  <P>1.1. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje zaprojektowanie, rozbudowę i przebudowę oczyszczalni ścieków w Dębnie w ramach zadania „Przebudowa i rozbudowa istniejącej oczyszczalni mechaniczno-biologicznej w Dębnie.</P>
                  <P>1.2. Przedsięwzięcie obejmuje:</P>
                  <P>– Opracowanie kompletnej dokumentacji projektowej, w tym: projektu budowlanego, projektu wykonawczego, kosztorysów inwestorskich i przedmiarów robót, specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót,</P>
                  <P>– przebudowę i rozbudowę pompowni głównej przy ul. Ofiar Katynia w Dębnie i przygotowanie jej do tłoczenia ścieków z wydajnością Q=800m<FT TYPE="SUP">3</FT>/h,</P>
                  <P>– przebudowę i rozbudowę oczyszczalni ścieków przy ul. Kostrzyńskiej w Dębnie i przygotowanie jej do przyjmowania i oczyszczania ścieków w wymaganej ilości i do wymaganych parametrów,</P>
                  <P>– budowę instalacji przetwarzania komunalnych osadów ściekowych,</P>
                  <P>– budowę farmy fotowoltaicznej,</P>
                  <P>– wykonanie robót zgodnie z wymaganiami i pozostałymi informacjami opisanymi przez Zamawiającego i zawartymi w niniejszym Programie Funkcjonalno – Użytkowym (PFU) oraz SIWZ,</P>
                  <P>– uruchomienie i rozruch instalacji i obiektów stanowiących przedmiot zamówienia,</P>
                  <P>– przeprowadzenie szkoleń personelu technicznego Zamawiającego w zakresie obsługi, eksploatacji i BHP dla obiektów będących przedmiotem zamówienia,</P>
                  <P>– uzyskanie wymaganych efektów (parametrów technologicznych i technicznych) zgodnych z PFU, Wykazem Gwarancji i wymogami prawa,</P>
                  <P>– oczyszczalnia winna ponadto spełniać wymagania obowiązujących przepisów prawa, a w szczególności w zakresie m.in.:</P>
                  <P>Bezpieczeństwa konstrukcji,</P>
                  <P>Ochrony przeciwpożarowej,</P>
                  <P>Przepisów sanitarno-epidemiologicznych,</P>
                  <P>Przepisów BHP, ochrony zdrowia i ochrony środowiska,</P>
                  <P>Efektywności energetycznej silników,</P>
                  <P>– osiągnięcie założonych parametrów musi być spełnione przy następujących uwarunkowaniach:</P>
                  <P>Nieprzerwanej pracy ciągów technologicznych oczyszczania ścieków i przeróbki osadów,</P>
                  <P>Optymalizacji kosztów inwestycyjnych,</P>
                  <P>Minimalizacji kosztów eksploatacyjnych.</P>
                  <P>– Zapewnienie pomieszczeń zastępczych socjalnych dla min. 12 osób w trakcie prowadzenia robót w budynku socjalnym,</P>
                  <P>– zapewnienie gwarancji należytego wykonania robót,</P>
                  <P>– wykonanie tablic informacyjnych i pamiątkowych,</P>
                  <P>– rejestrowanie postępu prac poprzez wykonywanie zdjęć lotniczych (np. za pomocą drona) minimum raz na dwa tygodnie oraz w formie krótkiego filmu.</P>
                  <P>Zadaniem Wykonawcy jest przeprowadzenie wszelkich prac doprowadzających do wykonania odbiorów końcowych przez wszystkie właściwe służby: m.in. Straż Pożarną, Państwową Inspekcją Sanitarną, właściwe jednostki gminy itp. oraz przygotowanie i uzyskanie Pozwolenia na użytkowanie (jeżeli będzie wymagane).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie Ekspertów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość urządzeń i materiałów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Armatura jednego producenta</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji i rękojmi</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">26</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Projekt współfinansowany ze środków Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020, w ramach działania 2.3 „Gospodarka wodno- ściekowa w aglomeracjach”</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości minimum</P>
               <P>15 000 000,00 PLN. (piętnaście milionów złotych)</P>
               <P>2. Wykonawca w okresie ostatnich trzech lat obrotowych, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy- w tym okresie, osiągnął roczny Obrót nie mniejszy niż 30.000.000 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>A. Wykonawca w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie wykonał należycie co najmniej dwie pełnobranżowe dokumentacje projektowe budowy, przebudowy lub rozbudowy oczyszczalni ścieków komunalnych w technologii.</P>
               <P>B. Wykonawca w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie wykonał należycie co najmniej dwie roboty budowlane, polegające budowie, przebudowie lub rozbudowie oczyszczalni ścieków komunalnych w technologii MBR o przepustowości min. 3000 m3/dobę.</P>
               <P>Zamawiający uzna także za spełnienie powyższych warunków, jeśli Wykonawca wykaże, iż w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy należycie zrealizował co najmniej 2 zadania odpowiadające swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia, w formule „zaprojektuj i wbuduj", w zakresie jak opisany w pkt. A) i pkt. B) powyżej.</P>
               <P>C. Wykonawca musi dysponować osobami na stanowiska personelu kluczowego w tym:</P>
               <P>1. Jedną osobą na stanowisko Kierownik Kontraktu (Ekspert nr 1), która posiada:</P>
               <P>Co najmniej 10-letnie doświadczenie zawodowe w zarządzaniu lub koordynacji procesu inwestycyjnego na stanowisku Kierownika Kontraktu lub Przedstawiciela Wykonawcy, w tym na co najmniej dwóch robotach budowlanych polegających na budowie, przebudowie lub rozbudowie oczyszczalni ścieków komunalnych o wartości nie mniejszej jak 15 000 000,00 PLN brutto każda.</P>
               <P>2. Jedną osobą na stanowisko Kierownika Zespołu Projektowego / Projektanta branży sanitarnej (Ekspert nr 2), która posiada:</P>
               <P>Uprawnienia do projektowania w specjalności sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń.</P>
               <P>Co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku głównego projektanta lub projektanta robót sanitarnych, w tym przy realizacji co najmniej dwóch dokumentacji projektowych obejmujących budowę, rozbudowę lub modernizację oczyszczalni ścieków komunalnych w technologii MBR w tym jedna o przepustowości min. 3000 m3/dobę.</P>
               <P>3. jedną osobą na stanowisko Projektanta branży architektonicznej (Ekspert nr 3), która posiada:</P>
               <P>Uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności architektonicznej bez ograniczeń.</P>
               <P>Co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku architekta, w tym przy realizacji co najmniej dwóch robót budowlanych obejmujących budowę, rozbudowę lub modernizację oczyszczalni ścieków komunalnych o przepustowości min. 3000 m3/dobę każda;</P>
               <P>4. jedną osobą na stanowisko Projektanta branży budowlanej (Ekspert nr 4), która posiada: - uprawnienia do projektowania w specjalności konstrukcyjni-budowlanej, bez ograniczeń</P>
               <P>Co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku projektanta robót budowlanych, w tym przy realizacji co najmniej dwóch robót budowlanych obejmujących budowę, rozbudowę lub modernizację oczyszczalni ścieków komunalnych o przepustowości min. 3000 m3/dobę każda.</P>
               <P>5. jedną osobą na stanowisko Projektanta branży elektrycznej i AKPIA (Ekspert nr 5), która posiada:</P>
               <P>Uprawnienia do projektowania w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń.</P>
               <P>Co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku projektanta robót elektrycznej, w tym przy realizacji co najmniej dwóch robót budowlanych obejmujących budowę, rozbudowę lub modernizację oczyszczalni ścieków komunalnych o przepustowości min. 3000 m3/dobę każda;</P>
               <P>6. jedną osobą na stanowisko Projektanta branży drogowej (Ekspert nr 6), która posiada: uprawnienia do projektowania w specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń</P>
               <P>Co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe na stanowisku projektanta robót drogowej, w tym przy realizacji co najmniej dwóch robót budowlanych obejmujących budowę, rozbudowę lub modernizację oczyszczalni ścieków komunalnych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji zawarto we wzorze Umowy stanowiącym załącznik do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Spółka z o.o.</P>
                  <P>ul. Droga Zielona 1.</P>
                  <P>74-400 Dębno</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający żąda wniesienia wadium w kwocie 500 000 PLN. (słownie: pięćset tysięcy złotych).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom, których interes prawny w uzyskaniu zamówienia doznał lub może doznać uszczerbku w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w Dziale VI. Pzp „Środki ochrony Prawnej”. 2. Środkami ochrony prawnej są: a. odwołanie b. skarga do Sądu 3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania. 4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. 5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. 6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi sie w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej. 7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 5 i 6 wnosi sie w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. 8. Adres na jaki należy kierować odwołanie: Prezes Krajowej Izby Odwoławczej, ul. Postępu 17a, 02-676 Warszawa</P>
               <P>9. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. 10. Szczegółowe informacje dotyczące trybu postępowania, kwoty wpisu oraz inne istotne wiadomości w zakresie środków ochrony prawnej można powziąć na stronach internetowych UZP: http://www.uzp.gov.pl/</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
