<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="086926-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-088312-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-086926</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:086926-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.urk.edu.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://dzp.urk.edu.pl/index/site/4291</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38000000">Laboratory, optical and precision equipments (excl. glasses)</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Лабораторно, оптично и прецизно оборудване (без стъклени изделия)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorní, optické a přesné přístroje a zařízení (mimo skel)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorieudstyr, optisk udstyr og præcisionsudstyr (ikke briller)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laborgeräte, optische Geräte und Präzisionsgeräte (außer Gläser)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός εργαστηριακός, οπτικός και ακριβείας (εκτός από γυαλιά)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory, optical and precision equipments (excl. glasses)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipo de laboratorio, óptico y de precisión (excepto gafas)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboriseadmed, optika- ja täppisinstrumendid (v.a klaasid)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriolaitteet, optiset ja tarkkuuslaitteet (lukuun ottamatta silmälaseja)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements de laboratoire, d'optique et de précision (excepté les lunettes)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory, optical and precision equipments (excl. glasses)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijska, optička i precizna oprema (osim naočala)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratóriumi, optikai és precíziós felszerelések (kivéve szemüvegek)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Attrezzature da laboratorio, ottiche e di precisione (escluso vetri)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorinė, optinė ir precizinė įranga (išskyrus akinius)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijas, optiskās un precīzijas ierīces (izņemot brilles)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir tal-laboratorju, ottiku u ta' preċiżjoni (minbarra nuċċalijiet)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriuminstrumenten, optische en precisie-instrumenten (uitgezonderd brillen)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzęt laboratoryjny, optyczny i precyzyjny (z wyjątkiem szklanego)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento laboratorial, óptico e de precisão (exc. óculos)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente de laborator, optice şi de precizie (cu excepţia ochelarilor)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratórne, optické a presné prístroje a vybavenie (s výnimkou skiel)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijska, optična in precizna oprema (razen očal)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorieutrustning, optisk utrustning och precisionsutrustning (exkl. glas)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Uniwersytet Rolniczy im. Hugona Kołłątaja w Krakowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Uniwersytet Rolniczy im. Hugona Kołłątaja w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>675-000-21-18</NATIONALID>
               <ADDRESS>Al. Mickiewicza 21</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-120</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Alina Handzlik</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126624413</PHONE>
               <E_MAIL>a.handzlik@ur.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 126624410</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.urk.edu.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://dzp.urk.edu.pl/index/site/4291</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa i instalacja prototypu kabiny z ruchomym opryskiwaczem laboratoryjnym dla Katedry Agrotechniki i Ekologii Rolniczej Uniwersytetu Rolniczego im. Hugona Kołłątaja w Krakowie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZP-291-661/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="38000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest dostawa i instalacja prototypu kabiny z ruchomym opryskiwaczem laboratoryjnym dla Katedry Agrotechniki i Ekologii Uniwersytetu Rolniczego im. Hugona Kołłątaja w Krakowie. Zamawiający nie przewiduje składania ofert częściowych. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty w specyfikacji istotnych warunków zamówienia oraz w dołączonych do niej załącznikach, znajdujących się pod adresem: https://dzp.urk.edu.pl/index/site/4291.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Lokalizacja dostawy: Sprzęt, który jest przedmiotem dostawy ma być dostarczony do Szklarni Uniwersytetu Rolniczego im. Hugona Kołłątaja, al. 29 Listopada 54, 31-425 Kraków.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest dostawa i instalacja prototypu kabiny z ruchomym opryskiwaczem laboratoryjnym dla Katedry Agrotechniki i Ekologii Uniwersytetu Rolniczego im. Hugona Kołłątaja w Krakowie. Zamawiający nie przewiduje składania ofert częściowych. Cena dostarczonego sprzętu musi obejmować:koszt sprzętu, oprogramowań, licencji, koszt dostawy/transportu do siedziby zamawiającego(bezpośrednio do miejsca wskazanego przez zamawiającego), koszt instalacji i uruchomienia sprzętu, koszt szkolenia pracowników, wydania (w tym opakowania, ubezpieczenia), odbioru, koszt wniesienia, ustawienia, koszt wsparcia technicznego przez okres minimum 12 miesięcy od daty odbioru i podpisania protokołu zdawczo-odbiorczego oraz koszt świadczeń gwarancyjnych. Ze względu na ograniczoną ilość znaków edytorskich w tym miejscu - szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został zawarty w specyfikacji istotnych warunków zamówienia oraz w dołączonych do niej załącznikach, znajdujących się pod adresem: https://dzp.urk.edu.pl/index/site/4291.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">80</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Niniejsze zamówienie finansowane jest w ramach Projektu BioHerOd* „Strategia przeciwdziałania uodparniania się chwastów na herbicydy jako istotny czynnik zapewnienia zrównoważonego rozwoju agroekosystemu”, finansowany ze środków Narodowego Centrum Badań i Rozwoju, w ramach programu „Środowisko naturalne, rolnictwo i leśnictwo” Biostrateg na podstawie umowy nr BIOSTRATEG3/347445/1/NCBR/2017.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w tym zakresie żadnych wymagań, których spełnienie wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w tym zakresie żadnych wymagań, których spełnienie wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek ten zostanie spełniony, jeżeli wykonawca:</P>
               <P>1. Wykonał/wykonuje</P>
               <P>1) Dwie (2) dostawy o charakterze i złożoności porównywalnej z przedmiotem zamówienia, polegające na dostawie i instalacji aparatury laboratoryjnej, gdzie wartość brutto każdej z tych dostaw wynosiła/wynosi odpowiednio: 28.000,00 PLN brutto (słownie: dwadzieścia osiem tysięcy złotych 00/100 brutto).</P>
               <P>2) Na potwierdzenie spełnienia tego warunku, wykonawca złoży „Wykaz dostaw (załącznik nr 6 do SIWZ)”, w którym przedstawi, że dostawy te były wykonane (w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również są wykonywane) w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu.</P>
               <P>3) W przypadku składania oferty wspólnej, spełnienie warunku udziału w postępowaniu powinien wykazać, co najmniej jeden z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokument potwierdzający składa, co najmniej jeden z nich, który spełnia ten warunek.</P>
               <P>4) W przypadku złożenia przez wykonawców dokumentów dotyczących wartości dostaw zawierających dane w innych walutach niż złoty (PLN), zamawiający, jako kurs przeliczeniowy tej waluty przyjmie średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP) opublikowany na dzień daty publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeśli w dniu ogłoszenia nie była opublikowana tabela średnich kursów NBP, zastosowany zostanie kurs z ostatniej tabeli kursów średnich opublikowanej bezpośrednio przed dniem daty publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Wynagrodzenie obejmuje wszystkie koszty związane z realizacją przedmiotu niniejszej umowy, a w szczególności koszt sprzętu, oprogramowań, licencji, koszt dostawy/transportu do siedziby zamawiającego(bezpośrednio do miejsca wskazanego przez zamawiającego), koszt instalacji i uruchomienia sprzętu, koszt szkolenia pracowników, wydania (w tym opakowania, ubezpieczenia), odbioru, koszt wniesienia, ustawienia, koszt wsparcia technicznego przez okres minimum 12 miesięcy od daty odbioru i podpisania protokołu zdawczo-odbiorczego oraz koszt świadczeń gwarancyjnych.</P>
               <P>2. Podstawą do zapłaty wynagrodzenia wykonawcy stanowić będzie protokół zdawczo-odbiorczy, podpisany przez upoważnionych przedstawicieli wykonawcy i zamawiającego.</P>
               <P>3. Zamawiający dokona płatności za realizację przedmiotu umowy na podstawie prawidłowo wystawionej faktury w terminie 21 dni od daty podpisania protokołu zdawczo-odbiorczego i otrzymania prawidłowo wystawionej faktury, na rachunek wykonawcy wskazany w fakturze.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-09</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert będzie miało miejsce w Dziale Zamówień Publicznych (pokój nr 35 na parterze) Uniwersytetu Rolniczego im. Hugona Kołłątaja w Krakowie znajdującego się pod adresem: 31-120 Kraków, Al. A. Mickiewicza 21.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I. Zmiana istotnych postanowień niniejszej umowy w stosunku do treści oferty może nastąpić za zgodą stron wyrażoną w formie pisemnej pod rygorem nieważności, w następujących przesłankach:</P>
               <P>1) Zmiany przedmiotu umowy, gdy sprzęt, którego dostarczenie stanowi przedmiot umowy nie będzie dostępny na rynku z powodu zaprzestania jego produkcji, pod warunkiem, że sprzęt zamienny spełni wymagania zawarte w SIWZ dotyczące przedmiotu zamówienia oraz pod warunkiem, że cena nie ulegnie zmianie.</P>
               <P>2) Zmiany adresu, pod który sprzęt ma być dostarczony lub zmiany miejsca lokalizacji serwisu gwarancyjnego, pod warunkiem, że zmiana obejmować będzie granice administracyjne miasta Krakowa oraz pod warunkiem, że cena nie ulegnie zmianie.</P>
               <P>3) Zmiany terminu wykonania umowy z powodu okoliczności leżących po stronie zamawiającego lub przeszkodami dającymi się przypisać zamawiającemu (np. nieobecność w pracy osoby upoważnionej do odbioru sprzętu, kontrole lub inne poważne okoliczności powodujące, że odbiór sprzętu w pierwotnie ustalonym terminie będzie dla zamawiającego utrudniony) - przy zaistnieniu opisanych wyżej sytuacji, termin dostawy może zostać wydłużony do 7 dni roboczych.</P>
               <P>4) Zmiany terminu wykonania umowy pod warunkiem, że wykonanie umowy w terminie nie było możliwe z powodu siły wyższej. Pojęcie siły wyżej oznacza wszelkie wydarzenia, istniejące lub mogące zaistnieć w przyszłości, które mają wpływ na realizację umowy, znajdujące się poza realną kontrolą stron i których nie można było przewidzieć lub które choć przewidywalne były nieuniknione, nawet po powzięciu przez zamawiającego lub wykonawcę wszelkich uzasadnionych kroków dla uniknięcia takich wydarzeń. Pojęcie to obejmuje w szczególności takie wydarzenia jak: zamieszki, wojny, pożary, powodzie, huragany, trzęsienia ziemi, promieniowanie, epidemie, strajk generalny lub branżowy trwający dłużej niż 5 dni. Jeśli zamawiający lub wykonawca będzie stał w obliczu siły wyższej zobowiązany jest niezwłocznie poinformować druga stronę umowy o zaistniałej sytuacji, naturze problemu, przewidywanym czasie trwania oraz przewidywanych konsekwencjach, jak również podjąć działania w celu zminimalizowania możliwych szkód. Trudności finansowe zamawiającego lub wykonawcy nie mogą być traktowane, jako „siła wyższa”.</P>
               <P>II. Kryteria oceny ofert</P>
               <P>1. Cena 60 %</P>
               <P>2. Czas naprawy 20 %</P>
               <P>3. Wsparcie techniczne 20 %</P>
               <P>III. Wadium</P>
               <P>1. Zamawiający określa kwotę wadium w wysokości: 1.700,00 zł (słownie: jeden tysiąc siedemset złotych 00/100)</P>
               <P>2. Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert tj. do dnia 09.04.2018 roku do godz. 11:00, przy czym wniesienie wadium w pieniądzu za pomocą przelewu bankowego Zamawiający będzie uważał za skuteczne, w przypadku uznania rachunku zamawiającego (kwota wadium wpłynie na konto zamawiającego).</P>
               <P>IV. Podstawy wykluczenia</P>
               <P>Zamawiający wykluczy z postępowania wykonawcę, u którego zachodzi przesłanka do wykluczenia określona w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>V. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia składanych na wezwanie zamawiającego</P>
               <P>1. Wykaz dostaw</P>
               <P>2. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej</P>
               <P>3. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego</P>
               <P>4. Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne</P>
               <P>5. Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne</P>
               <P>6. Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego</P>
               <P>7. Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS</P>
               <P>8. Oświadczenie wykonawcy</P>
               <P>Uwaga: Ze względu na ograniczoną liczbę znaków edytorskich w tym miejscu - szczegóły znajdują się w SIWZ pod adresem: https://dzp.urk.edu.pl/index/site/4291.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszwa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy. Odwołanie przysługuje wyłącznie wobec czynności:</P>
               <P>1) Wyboru trybu negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki lub zapytania o cenę.</P>
               <P>2) Określenia warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>3) Wykluczenia odwołującego z postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>4) Odrzucenia oferty odwołującego.</P>
               <P>5) Opisu przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>6) Wyboru najkorzystniejszej oferty.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>3. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>4. Terminy na wniesienie odwołania:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8,</P>
               <P>2) 5 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 10 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób - w przypadku gdy wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8.</P>
               <P>5. Szczegółowy zakres i procedura wniesienia środka ochrony prawnej przez wykonawcę, opisana została w Dziale VI ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz. U. z 2017 r., poz. 1579 ze zm.)</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
