<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="087473-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-088382-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-087473</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:087473-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>ES</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="ES"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.juntadeandalucia.es/contratacion</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.juntadeandalucia.es/contratacion</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50711000">Repair and maintenance services of electrical building installations</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50720000">Repair and maintenance services of central heating</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50730000">Repair and maintenance services of cooler groups</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES618">Sevilla</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ES61">Andalucía</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">322220.46</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 23:59</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Иcпaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Севиля</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на електрически инсталации на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Španělsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba elektrických stavebních zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af elektriske installationer i bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von elektrischen Einrichtungen in Gebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ισπανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σεβίλη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης ηλεκτρολογικών εγκαταστάσεων κτιρίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Spain</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of electrical building installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>España</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos eléctricos de edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Hispaania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriliste ehitusseadmete remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Espanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennuksen sähkölaitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Espagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Séville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien d'installations électriques de bâtiment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Spáinn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of electrical building installations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Španjolska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja električnih instalacija u zgradama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Spanyolország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületek villamos készülékeivel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Spagna</TI_CY>
            <TI_TOWN>Siviglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di impianti elettrici di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Ispanija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pastatų elektros įrangos remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Spānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Seviļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku elektrotehnisko iekārtu remonta un uzturēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Spanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ l-istallazzjoni elettriċi tal-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Spanje</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van elektrische uitrusting in gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Hiszpania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sewilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji elektrycznych instalacji budynkowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Espanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de equipamento eléctrico em edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Spania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a instalaţiilor electrice de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Španielsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba elektrických zariadení budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Španija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja električnih inštalacij pri gradnjah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sevilla</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av elektrisk utrustning i byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="ES">Agencia de Innovación y Desarrollo de Andalucía</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="ES">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Agencia de Innovación y Desarrollo de Andalucía</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>Q9150009J</NATIONALID>
               <ADDRESS>C/ Leonardo da Vinci, 17-A</ADDRESS>
               <TOWN>Sevilla</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41092</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
               <CONTACT_POINT>Departamento de Contratación</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+34 955030784</PHONE>
               <E_MAIL>contratacion@agenciaidea.es</E_MAIL>
               <FAX>+34 955030780</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ES61"/>
               <URL_GENERAL>www.juntadeandalucia.es/contratacion</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.juntadeandalucia.es/contratacion</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Innovación y Desarrollo</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servicios de gestión técnica y mantenimiento para diversas sedes de la Agencia de Innovación y Desarrollo de Andalucía ubicadas en la provincia de Sevilla</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>6/2017-SG-SA</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50711000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servicios de gestión técnica y mantenimiento para los siguientes edificios de la Agencia de Innovación y Desarrollo de Andalucía ubicados en la provincia de Sevilla: el edificio de la sede corporativa situado en C/ Leonardo Da Vinci n<FT TYPE="SUP">o</FT> 17 A (Sevilla); la oficina periférica situada en C/ Narciso Bonaplata n<FT TYPE="SUP">o</FT> 9 (Sevilla); y la nave industrial situada en C/ Camino Mozárabe, nave 30 Camas (Sevilla).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">322220.46</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50720000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50730000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50711000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ES618"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Sevilla capital y Camas (Sevilla).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servicios de gestión técnica y mantenimiento para los siguientes edificios de la Agencia de Innovación y Desarrollo de Andalucía ubicados en la provincia de Sevilla: el edificio de la sede corporativa situado en C/ Leonardo Da Vinci n<FT TYPE="SUP">o</FT> 17 A (Sevilla); la oficina periférica situada en C/ Narciso Bonaplata n<FT TYPE="SUP">o</FT> 9 (Sevilla); y la nave industrial situada en C/ Camino Mozárabe, nave 30 Camas (Sevilla).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">322220.46</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Se prevé la posibilidad de una prórroga de 12 meses. El importe de la prórroga será el equivalente al del contrato inicial.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>El presupuesto de licitación asciende a 145 110,23 EUR, IVA excluido. El valor estimado asciende 322 220,46 EUR, IVA excluido, y está determinado por el presupuesto de licitación junto con una previsión de 16 000,00 EUR por año, IVA excluido para el suministro de repuestos por el contratista, más la eventual prórroga.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>El licitador cuya oferta resulte la económicamente más ventajosa deberá acreditar de conformidad con lo establecido en el Anexo I del Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares que dispone de las siguientes habilitaciones:</P>
               <P>— Habilitación para Instalaciones de Alta Tensión conforme a lo indicado en la ITC-RAT 21 del Real Decreto 337/2014, de 9 de mayo, por el que se aprueban el Reglamento sobre condiciones técnicas.</P>
               <P>Y garantías de seguridad en instalaciones eléctricas de alta tensión y sus Instrucciones Técnicas Complementarias ITC-RAT 01 a 23.</P>
               <P>— Habilitación como instalador autorizado en Baja Tensión para categoría especialista (IBTE), conforme a lo indicado en la ITC-BT-03 del Real Decreto 842/2002, de 2 de agosto, por el que se aprueba el Reglamento electrotécnico para baja tensión,</P>
               <P>— Habilitación como empresa mantenedora de instalaciones térmicas de edificios, conforme a lo indicado en Capítulo VIII del Real Decreto 1027/2007, de 20 de julio, por el que se aprueba el Reglamento de Instalaciones Térmicas en los Edificios,</P>
               <P>— Habilitación como empresa conservadora de ascensores conforme a lo indicado en la ITC AEM 1 del Real Decreto 88/2013, de 8 de febrero, por el que se aprueba la Instrucción Técnica Complementaria AEM 1 «Ascensores» del Reglamento de aparatos de elevación y manutención, aprobado por Real Decreto 2291/1985, de 8 de noviembre,</P>
               <P>— Habilitación como empresa mantenedora de instalaciones de protección contraincendios, conforme a lo indicado en el Real Decreto 513/2017, de 22 de mayo, por el que se aprueba el Reglamento de instalaciones de protección contra incendios (o bien según el Apéndice 1 del RD 1942/1993 de 5 de noviembre) para las tipologías de equipos y sistemas objeto del contrato que se indican en el Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares.</P>
               <P>A efectos de acreditación de las citadas habilitaciones deberá presentarse la documentación que se indica en el Anexo I del Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares.</P>
               <P>Los licitadores tendrán que ostentar por sí mismos o en unión temporal de empresas como mínimo las habilitaciones anteriormente referenciadas relativas a las instalaciones de alta tensión, baja tensión categoría especialista y la relativa al mantenimiento de instalaciones térmicas de edificios, por tanto, no podrán subcontratarse las partes del contrato para las que se requieren estas habilitaciones.</P>
               <P>Para el resto de actividades para las que se requiere habilitación, esto es, para la conservación de ascensores y para el mantenimiento de las instalaciones contra incendios podrá acudirse a la subcontratación, debiendo presentarse en tal caso la documentación exigida en el Anexo I del Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares que acredite que la empresa subcontratista ostenta habilitación para la actividad subcontratada.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>La solvencia económica y financiera se acreditará en la forma señalada en el Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares por alguno de los siguientes medios:</P>
               <P>Medio A: Volumen anual de negocios.</P>
               <P>Medio B: Mediante la presentación del certificado de clasificación administrativa.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Deberá acreditarse de conformidad con lo previsto en el Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares el cumplimiento de alguno de los criterios siguientes:</P>
               <P>Criterio A: Que la cifra del volumen anual de negocios (importe neto de la cifra de negocios) resulta que la de mayor importe de los tres últimos años concluidos es igual o superior a 1,5 veces el presupuesto de licitación (IVA excluido).</P>
               <P>Criterio B: Clasificación en el Grupo P Subgrupo 1 Categoría 1 o A; y Clasificación en el grupo P Subgrupo 3 Categoría 1 o A.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>La solvencia económica y financiera se acreditará en la forma señalada en el Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares por alguno de los siguientes medios:</P>
               <P>Medio A: Una relación de los principales servicios o trabajos realizados en los últimos cinco años.</P>
               <P>Medio B: Mediante la presentación del certificado de clasificación administrativa.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Deberá acreditarse de conformidad con lo previsto en el Pliego de Cláusulas Administrativas Particulares el cumplimiento de al menos uno de los criterios siguientes:</P>
               <P>Criterio A: Deberá acreditarse haber ejecutado en al menos un año de los cinco últimos, uno o varios contratos de mantenimiento de edificios de uso no residencial, que comprendan trabajos de los dos tipos siguientes: i) trabajos de mantenimiento de instalaciones eléctricas y electrónicas, y ii) trabajos de mantenimiento de instalaciones y equipos de calefacción y refrigeración. Los dos tipos de trabajos podrán haberse efectuado en un único contrato o en contratos independientes, pero en todo caso deberá acreditarse la realización de ambos tipos de trabajos en un mismo año.</P>
               <P>En el citado año el importe acumulado por los citados trabajos deberá ser al menos de 116 088,19 EUR, cantidad que equivale a la parte del presupuesto de licitación correspondiente a los citados trabajos para el periodo de duración del contrato que es de un año.</P>
               <P>Criterio B: Clasificación en el Grupo P Subgrupo 1 Categoría 1 o A; y Clasificación en el grupo P Subgrupo 3 Categoría 1 o A.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>23:59</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="ES"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>El acto público de apertura del sobre n<FT TYPE="SUP">o</FT> 3 será aproximadamente el día 23 de abril de 2018 en la sede del órgano de contratación, sita en Sevilla, C/ Leonardo da Vinci, n<FT TYPE="SUP">o</FT> 17-A. Dicha fecha podrá ajustarse en caso de necesidad, publicándose la nueva fecha con antelación a los debidos efectos.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Los pliegos y la documentación complementaria se pone a disposición de los licitadores en el perfil de contratante (www.juntadeandalucia.es/contratación). El lugar de presentación de la documentación será en el Registro de la sede de los Servicios Centrales de la Agencia IDEA ubicado en Sevilla en la C/ Leonardo da Vinci, n<FT TYPE="SUP">o</FT> 17-A, C.P. 41092 o en los registros ubicados en sus Gerencias Provinciales cuyas direcciones se encuentran publicadas en el siguiente link: http://www.agenciaidea.es/web/guest/oficinas. Cuando la documentación se envíe por correo, el licitador deberá justificar la fecha de imposición del envío en las oficinas de Correos, y anunciará la remisión de su oferta al órgano de contratación, en el mismo día, mediante fax o telegrama remitido al número de telefax que se indica en este anuncio o mediante correo electrónico dirigido a la dirección: contratacion@agenciaidea.es. Deberá acompañarse de una copia del documento de remisión por Correos.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo de Recursos Contractuales de la Junta de Andalucía</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Sevilla</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
