<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="087450-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-087614-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-087450</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:087450-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bgk.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bgk.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66000000">Financial and insurance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Финансови и застрахователни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finanční a pojišťovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finansielle tjenester og forsikringstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finanz- und Versicherungsdienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Χρηματοπιστωτικές και ασφαλιστικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Financial and insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios financieros y de seguros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finantsvahendus- ja kindlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rahoitus- ja vakuutuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services financiers et d'assurance</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Financial and insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Financijske i osigurateljne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pénzügyi és biztosítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi finanziari e assicurativi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finansinės ir draudimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finanšu un apdrošināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi finanzjarji u ta' assigurazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Financiële en verzekeringsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi finansowe i ubezpieczeniowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de finanças e seguros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii financiare şi de asigurare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finančné a poisťovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finančne in zavarovalniške storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Finans- och försäkringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Bank Gospodarstwa Krajowego</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bank Gospodarstwa Krajowego</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Jerozolimskie 7</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-955</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Departament Zarządzania Zakupami i Kontraktami</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>katarzyna.budzko@bgk.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225965905</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.bgk.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bgk.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Usługi Bankowe</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Wybór Pośrednika Finansowego w celu wdrażania Instrumentu Finansowego w ramach Projektu „Wsparcie rozwoju i konkurencyjności przedsiębiorstw przez instrumenty finansowe” RPO WiM 2014-2020 (...)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZZK/11/DIF/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Pełna nazwa zamówienia: „Wybór Pośrednika Finansowego w celu wdrażania Instrumentu Finansowego w ramach Projektu „Wsparcie rozwoju i konkurencyjności przedsiębiorstw przez instrumenty finansowe” RPO WiM 2014-2020 Poddziałanie 1.5.3 Wzrost konkurencyjności przedsiębiorstw (IF) w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Warmińsko-Mazurskiego na lata 2014 - 2020.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem Zamówienia jest wybór wykonawcy (zwanego „Pośrednikiem Finansowym” lub „PF”), który świadczyć będzie na zlecenie zamawiającego usługę wdrożenia i zarządzania Instrumentem Finansowym, polegającą w szczególności na udzielaniu Jednostkowych Pożyczek Ostatecznym Odbiorcom prowadzącym działalność na terenie województwa warmińsko-mazurskiego w ramach utworzonego przez PF Instrumentu Finansowego, do którego Zamawiający wniesie wkład finansowy ze środków Funduszu Funduszy w ramach Projektu „Wsparcie rozwoju i konkurencyjności przedsiębiorstw przez instrumenty finansowe” RPO WiM 2014-2020 Poddziałanie 1.5.3 Wzrost konkurencyjności przedsiębiorstw (IF) w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Warmińsko-Mazurskiego na lata 2014 - 2020.</P>
                  <P>Parametry udzielanych przez Wykonawcę Jednostkowych Pożyczek zostały określone w „Metryce Instrumentu Finansowego Pożyczka inwestycyjna z Premią (dalej „PIzP”)” stanowiącej Załącznik nr 2 do Istotnych Postanowień Umowy (dalej: „Umowa Operacyjna”).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość oferty – „J” na którą składa się ocena niżej wymienionych kryteriów:</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Długość Okresu Budowy Portfela</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>24</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zdolność do pozyskania dodatkowego Wkładu Własnego Pośrednika Finansowego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zasięg terytorialny sieci dystrybucji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>16</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2029-12-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6) Ustawy - Prawo zamówień publicznych, do wysokości 100 % wartości zamówienia podstawowego, określając jednocześnie jego zakres i warunki jako zgodne z przedmiotem udzielonego zamówienia podstawowego.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość zastosowania Prawa Opcji polegającego na wniesieniu do danego Instrumentu Finansowego dodatkowego Wkładu Funduszu Funduszy. Wysokość środków udostępnianych Pośrednikowi Finansowemu w ramach Prawa Opcji wynosi do 100 % wysokości pierwotnego Zamówienia. Szczegółowe regulacje dotyczące zakresu i sposobu skorzystania przez zamawiającego z Prawa Opcji zostały opisane w Umowie Operacyjnej.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWM.01.03.03/01.05.03-28-0001/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 15 000,00 PLN Szczegóły w SIWZ.</P>
                  <P>Zamawiający informuje, że z uwagi na ograniczoną ilość znaków w ogłoszeniu - dokładne informacje nt. zamówienia w tym szczegółowy opis warunków udziału w postępowaniu oraz opis kryteriów oceny ofert znajduje się w SIWZ na str. www.bgk.pl.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Dokumenty i oświadczenia, które wykonawca zobowiązany jest złożyć na żądanie zamawiającego na podstawie art. 26 ust. 1 w zw. z art. 26 ust. 2f ustawy Pzp:</P>
               <P>W celu potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące dokumenty:</P>
               <P>1) Bilans, a jeżeli sprawozdanie finansowe obejmujące ww. bilans podlega badaniu przez biegłego rewidenta zgodnie z przepisami o rachunkowości lub MSR/MSSF, również z opinią o badanym bilansie, a w przypadku Wykonawców niezobowiązanych do sporządzania sprawozdania finansowego, inne dokumenty określające wartość kapitałów (funduszy) własnych według stanu na koniec ostatniego zamkniętego roku obrotowego, a jeżeli okres prowadzenia działalności przez Wykonawcę jest krótszy, na dzień rozpoczęcia działalności, odpowiadającej co najmniej wysokości określonej w opisie sposobu spełniania warunku udziału w postępowaniu;</P>
               <P>2) Informację z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej potwierdzające wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy w okresie nie wcześniejszym niż jeden (1) miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Wykonawca wykaże, że posiada kapitały (fundusze) własne według stanu na koniec ostatniego zamkniętego roku obrotowego, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, według innego dokumentu określającego wysokość posiadanych kapitałów (funduszy) własnych na dzień rozpoczęcia działalności, gdzie (Wyjaśnienie: wysokość wymaganych kapitałów (funduszy) własnych odpowiada 20 % pierwotnego Wkładu Funduszu Funduszy (tj. bez Wkładu Funduszu Funduszy wnoszonego na podstawie Prawa Opcji), który zostanie wniesiony przez zamawiającego do Instrumentu Finansowego w ramach zamówienia): wysokość kapitałów (funduszy) własnych Wnioskodawcy wynosi co najmniej 3 000 000,00 PLN.</P>
               <P>Dla Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, sumowaniu podlegają kapitały (fundusze) własne wykonawców.</P>
               <P>2. Wykonawca zapewni wniesienie do każdej Inwestycji, finansowy Wkład Pośrednika Finansowego wynoszący minimum 15 % wartości każdej Jednostkowej Pożyczki udzielanej w ramach realizacji zamówienia, tj.: suma Wkładu Pośrednika Finansowego w Jednostkowe Pożyczki, bez Prawa Opcji, wyniesie nie mniej niż 2 647 058,82 PLN.</P>
               <P>W związku z powyższym, w celu potwierdzenia sytuacji finansowej pozwalającej na realizację przedmiotu zamówienia, wykonawca wykaże, iż (Wyjaśnienie: wysokość wymaganych środków pieniężnych lub zdolności kredytowej odpowiadającej tej kwocie odpowiada 25 % wymaganego Wkładu Pośrednika Finansowego, dla zamówienia, bez uwzględnienia Wkładu Funduszu Funduszy wnoszonego na podstawie Prawa Opcji.): posiada w środkach pieniężnych kwotę co najmniej 662.000,00 PLN, lub posiada zdolność kredytową na tę kwotę.</P>
               <P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie Zamówienia, warunki opisane w pkt 2 może spełniać jeden lub łącznie wszyscy wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Dokumenty i oświadczenia, które wykonawca zobowiązany jest złożyć na żądanie zamawiającego na podstawie art. 26 ust. 1 w zw. z art. 26 ust. 2f ustawy Pzp:</P>
               <P>W celu potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące dokumenty:</P>
               <P>1) Oświadczenie dotyczące udzielonych kredytów/pożyczek w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia w okresie ostatnich trzech (3) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie - zgodnie ze wzorem stanowiącym Załącznik nr 7 do SIWZ;</P>
               <P>2) Wykaz osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, wraz</P>
               <P>Z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych i doświadczenia niezbędnych dla wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności, wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami - zgodnie ze wzorem stanowiącym Załącznik nr 8 do SIWZ;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>I. Doświadczenie w udzielaniu kredytów / pożyczek:</P>
               <P>Wykonawca wykaże doświadczenie w udzielaniu kredytów/pożyczek dla przedsiębiorstw z segmentu MŚP, co oznacza, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, średnioroczna liczba i wartość udzielonych kredytów/pożyczek dla MŚP wyniosła odpowiednio:</P>
               <P>— minimalna średnioroczna liczba udzielonych kredytów/pożyczek dla MŚP wynosi: [14], a minimalna średnioroczna wartość udzielonych kredytów/pożyczek dla MŚP wyniosła [3,75] mln zł.</P>
               <P>Dla Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, sumowaniu podlega minimalna średnioroczna liczba udzielonych kredytów/pożyczek dla MŚP oraz minimalna średnioroczna wartość udzielonych kredytów/pożyczek dla MŚP wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P>
               <P>[Przyjęty sposób ustalenia powyższych wskaźników: nie mniej niż 25 % liczby udzielonych w Okresie Budowy Portfela Jednostkowych Pożyczek o wartości nie mniejszej niż 25 % wartości udziału środków pierwotnego Wkładu Funduszu Funduszy (tj. bez Wkładu wniesionego na podstawie prawa opcji)].</P>
               <P>II. Dysponowanie odpowiednim potencjałem kadrowym:</P>
               <P>Wykonawca wykaże, że posiada odpowiedni zespół zapewniający zdolność do realizacji zamówienia, tj. w skład zespołu oddelegowanego do realizacji zamówienia będą wchodzić co najmniej 4 osoby posiadające odpowiednie doświadczenie i wykształcenie, tj.:</P>
               <P>a) Kierownik projektu - osoba z co najmniej 2-letnim doświadczeniem na stanowisku kierowniczym, posiadająca wykształcenie wyższe;</P>
               <P>b) Osoba, z co najmniej 2-letnim doświadczeniem w zakresie obsługi projektów finansowanych ze środków europejskich o których mowa w ustawie o finansach publicznych (Dz.U. 2016 poz. 1870), posiadająca wykształcenie co najmniej średnie;</P>
               <P>c) Osoba z co najmniej 3-letnim doświadczeniem w zakresie analizy ryzyka kredytowego rozumianej jako analiza zdolności kredytowej/pożyczkowej przedsiębiorstw, posiadająca wykształcenie wyższe;</P>
               <P>d) Osoba z co najmniej 3-letnim doświadczeniem w obszarze kontroli, audytu, posiadająca wykształcenie co najmniej średnie;</P>
               <P>e) Osoba z co najmniej 2-letnim doświadczeniem w obszarze działań monitoringowych lub kontrolingowych, polegającym m.in. na opracowywaniu raportów, analiz z działalności sprzedażowej, posiadająca wykształcenie co najmniej średnie;</P>
               <P>f) Osoba z co najmniej 2-letnim doświadczeniem w zakresie sprzedaży produktów finansowych dla segmentu MŚP, posiadająca wykształcenie co najmniej średnie.</P>
               <P>Dopuszcza się, aby ta sama osoba, za wyjątkiem kierownika projektu, została wykazana.</P>
               <P>Do realizacji zamówienia w nie więcej niż dwóch obszarach pod warunkiem, że spełnia niezależnie każdy z ww. warunków w zakresie doświadczenia i wykształcenia oraz z zastrzeżeniem postanowień dotyczących rozdzielności funkcji związanych z pozyskiwaniem Ostatecznych Odbiorców od funkcji związanych z oceną ryzyka i podejmowania decyzji finansowych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z warunkami zawartymi w Istotnych Postanowieniach Umowy (zał. nr 2 do SIWZ).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-05</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie złożonych ofert nastąpi w siedzibie zamawiającego w Warszawie, Aleje Jerozolimskie 7. Otwarcie ofert jest jawne. Zainteresowanych obecnością podczas otwarcia ofert prosimy o zgłoszenie się do recepcji BGK.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Do oferty wykonawca jest zobowiązany dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formieJEDZ, sporządzony zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozp. Wykonawczym KEwydanym na podstawie art. 59 ust. 2 Dyrektywy 2014/24/UE. Celem wstępnego potwierdzenia spełnianiawarunków udziału w postępowaniu wskazanych w cz. VI SIWZ, Zamawiający żąda złożenia wraz z ofertąinformacji stanowiącej wstępne potwierdzenie ich spełniania, w ramach (JEDZ), tzn. wykonawca powinienograniczyć się w tym zakresie wyłącznie do wypełnienia sekcji α (alfa) w Części IV JEDZ i nie musi wypełniaćżadnej z pozostałych Sekcji w Części IV JEDZ.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawcówubiegających się o zamówienie (w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu oraz kryteriów wypełnionyw zakresie, w jakim wykonawca wykazuje ich spełnianie).</P>
               <P>2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nichpodstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału wpostępowaniu, wraz z ofertą, składa także JEDZ-e dot. tych podmiotów.</P>
               <P>3. Z postępowania wyklucza się wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności zart.24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1, 2, 4 i 8 u Pzp.</P>
               <P>4. Na wezwanie Zamawiającego Wykonawca zobowiązany jest do złożenia:</P>
               <P>1) Informację z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp wystawioną niewcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokumentpotwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,wystawione nie wcześniej, niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument (szczegóływ SIWZ);</P>
               <P>3) Zaświadczenie właściwego naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega zopłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej, niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lubinny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłattych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawemzwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzjiwłaściwego organu;</P>
               <P>4) Aktualny odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej,jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw dowykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp (szczegóły w SIWZ);</P>
               <P>5) Oświadczenie o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>6) Oświadczenie o niezaleganiu z opłaceniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie o podatkach i opłatach lokalnych;</P>
               <P>7) Oświadczenie o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne (szczegóły w SIWZ).</P>
               <P>6.Wraz z ofertą Wykonawca musi złożyć: a) Formularz „Oferta” b) Biznes Plan, c) JEDZ oraz inne dokumenty wymienione w SIWZ - szczegóły w SIWZ.</P>
               <P>7. Zamawiający informuje, że zgodnie z dyspozycją art. 24 aa ustawy Pzp, może skorzystać z procedury odwróconej.</P>
               <P>8. Miejsce składania ofert: Bank Gospodarstwa Krajowego, Kancelaria Ogólna (dla Departamentu Zarządzania Zakupami i Kontraktami), Aleje Jerozolimskie 7, Warszawa.</P>
               <P>Pozostałe informacje (z uwagi na ograniczoną ilość znaków w ogłoszeniu) - znajdują się w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z ustawą Prawo zamówień publicznych.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
