<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="087668-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-089119-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-087668</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:087668-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sacaservizi.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.connettitalia.it/saca_gare/gare;</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71621000">Technical analysis or consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF11">L’Aquila</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITF11">L’Aquila</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">450000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по технически анализ и консултантски услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické testování a poradenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniske undersøgelser eller rådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Analysen oder Beratung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνικής ανάλυσης ή παροχής συμβουλών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technical analysis or consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de ensayo o consultoría técnicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise analüüsi ja nõuandeteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniset analysointi- tai neuvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'analyse technique ou services de conseil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technical analysis or consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničke analize ili savjetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Műszaki elemzési vagy tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di analisi o consulenza tecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Techninės analizės arba konsultavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehniskās analīzes vai konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Analiżi teknika jew servizzi ta' konsulenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor technische analyse of adviezen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie analizy lub konsultacji technicznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços técnicos de análise ou consultoria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de analiză sau consultanţă tehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby v oblasti technickej analýzy alebo technického poradenstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve tehnične analize ali svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sulmona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teknisk analys eller konsulttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">SACA S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SACA S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale del Commercio 2</ADDRESS>
               <TOWN>Sulmona</TOWN>
               <POSTAL_CODE>67039</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Responsabile unico del procedimento: geom. Fabrizio Paolini — protocollo.saca@pec.it</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0864-210721</PHONE>
               <E_MAIL>f.paolini@sacaservizi.com</E_MAIL>
               <FAX>+39 0864/210106</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITF11"/>
               <URL_GENERAL>www.sacaservizi.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.connettitalia.it/saca_gare/gare;</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.connettitalia.it/saca_gare/gare</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>SACA S.p.A.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>SACA S.p.A.</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Affidamento del servizio di campionamento e analisi riguardanti acque potabili, acque di scarico e rifiuti c/o SACA S.p.A. tramite accordo quadro con un unico operatore economico — CIG: 7396371E6C</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71621000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Affidamento del servizio di campionamento ed analisi riguardanti acque potabili, acque di scarico e rifiuti c/o SACA S.p.A. tramite accordo quadro con un unico operatore economico per un periodo di anni cinque.</P>
               <P>L’importo complessivo dei servizi oggetto della presente procedura di gara ammonta a complessivi 450 000,00 EUR (euro quattrocentocinquantamila/00) oltre IVA di cui 11 250,00 EUR (euro undicimiladuecentocinquanta/00) per oneri di sicurezza.</P>
               <P>Si precisa che trattandosi di accordo quadro il ribasso offerto dall’operatore economico aggiudicatario non incide sul valore del contratto da stipulare che resterà invariato, atteso che l’importo di 450 000,00 EUR oltre IVA, rappresenta l’importo massimo spendibile nel periodo di durata dell’accordo quadro stesso da parte della stazione appaltante, attraverso gli ordinativi che saranno remunerati con l’applicazione dei prezzi unitari ribassati, secondo la percentuale offerta dall’operatore in sede di gara.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">450000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF11"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Affidamento del servizio di campionamento ed analisi riguardanti acque potabili, acque di scarico e rifiuti c/o SACA S.p.A. tramite accordo quadro con un unico operatore economico per un periodo di anni cinque;</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>L’accordo quadro ha la durata di cinque anni (sessanta mesi) decorrenti dalla data di sottoscrizione del relativo contratto di appalto e comunque valido fino all’esaurimento dell’importo contrattuale. L’operatore economico aggiudicatario si impegna ad avviare la fornitura anche nelle more della stipula del contratto qualora richiesto da SACA S.p.A.</P>
                  <P>Inoltre l’operatore economico aggiudicatario si impegna a proseguire nell’esecuzione del contratto, qualora SACA S.p.A. ravvisi la necessità, oltre la scadenza prevista e sino all’effettivo subentro dell’operatore economico aggiudicatario del nuovo contratto. Tale proroga temporale contrattuale non potrà essere inferiore a due mesi ne superiore a quattro mesi; durante tale periodo saranno applicati prezzi, patti e modalità previsti dal presente Capitolato e dal relativo elenco prezzi, soggetti a medesimo ribasso d’asta di aggiudicazione, senza che l’operatore economico possa vantare compensi aggiuntivi.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara i soggetti di cui all’art. 45 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, nel rispetto delle prescrizioni poste dagli artt. 47 e 48 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P>
               <P>Situazione personale degli operatori, inclusi i requisiti relativi all’iscrizione nell’albo professionale o nel registro commerciale: si rinvia a quanto previsto dall’art. 4 del Disciplinare di gara;</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Si rinvia a quanto previsto dall’art. 4 del Disciplinare di gara. Si precisa in particolare che il requisito richiesto agli operatori economici concorrenti, di possedere livelli minimi di fatturato globale e specifico di impresa (art. 4, punti 1 e 2, del Disciplinare di gara) viene richiesto, in relazione alla complessità e specificità del servizio richiesto, al fine di assicurare che il futuro aggiudicatario abbia un buon livello di esperienza nell’ambito del settore di attività oggetto della presente gara.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Si rinvia a quanto previsto dall’art. 4 del Disciplinare di gara.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>-.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>La seduta di gara è pubblica ed è aperta a tutti. Il soggetto concorrente registrato sul sistema telematico può prendere visione, in modalità telematica, delle risultanze delle sedute pubbliche.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Durante le operazioni di apertura dei plichi telematici, saranno ammessi a formulare eventuali osservazioni unicamente i titolari o i legali rappresentanti delle società, o soggetti da questi ultimi formalmente delegati.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Deliberazione: disposizione dell’amministratore unico n. 17 del 16.2.2018.</P>
               <P>L’operatore economico interessato alla partecipazione alla presente procedura di gara potrà scaricare tutta la documentazione di gara dal sito della piattaforma telematica, all’indirizzo www.connettitalia.it/saca_gare/gare.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 83, comma 9, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, le carenze di qualsiasi elemento formale della domanda possono essere sanate attraverso la procedura di soccorso istruttorio di cui al presente comma. In particolare, in caso di mancanza, incompletezza e di ogni altra irregolarità essenziale degli elementi e del documento di gara unico europeo di cui all’art. 85, con esclusione di quelle afferenti l’offerta economica e all’offerta tecnica, la stazione appaltante assegna al concorrente un termine, non superiore a dieci giorni, perché siano rese, integrate o regolarizzate le dichiarazioni necessarie, indicandone il contenuto e i soggetti che le devono rendere. In caso di inutile decorso del termine di regolarizzazione, il concorrente è escluso dalla gara. Costituiscono irregolarità essenziali non sanabili le carenze della documentazione che non consentono l’individuazione del contenuto o del soggetto responsabile della stessa.</P>
               <P>Le specifiche prescrizioni riguardanti il dettaglio dell’appalto, i criteri di aggiudicazione, le modalità di presentazione delle offerte e le altre informazioni, sono contenute nel Disciplinare di gara e nei relativi allegati.</P>
               <P>Le richieste di chiarimenti dovranno pervenire alla SACA S.p.A. secondo le modalità riportate nell’art. 13 del Disciplinare di gara.</P>
               <P>La SACA S.p.A. si riserva il diritto di non procedere all’aggiudicazione nel caso in cui nessuna delle offerte presentate venga ritenuta conveniente o idonea in relazione all’oggetto del contratto, o se aggiudicata, di non stipulare il contratto di appalto. Si riserva inoltre il diritto di sospendere, reindire o non aggiudicare la gara, qualora intervengano motivi di interesse pubblico, nulla sarà dovuto ai concorrenti al verificarsi di tale evenienza.</P>
               <P>Si informa che i dati forniti nel procedimento di gara saranno oggetto di trattamento, nell’ambito delle vigenti norme, esclusivamente per le finalità connesse all’aggiudicazione della gara e alla successiva stipula e gestione del relativo contratto. Il titolare del trattamento dei dati e SACA S.p.A..</P>
               <P>Si procederà all’aggiudicazione della gara anche in presenza di una sola offerta valida, sempre che sia ritenuta congrua e conveniente.</P>
               <P>Non sono ammesse offerte parziali o condizionate.</P>
               <P>La SACA si riserva di applicare l’art. 110 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 216, comma 11, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, l’aggiudicatario dovrà rimborsare alla stazione appaltante le spese di pubblicazione entro 60 giorni dall’aggiudicazione.</P>
               <P>La stipulazione del contratto avverrà nel rispetto di quanto disposto dall’art. 32, comma 14, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 52 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, il concorrente indica l’indirizzo esatto e-mail e PEC ai quali saranno inviate tutte le comunicazioni relative alla presente procedura di gara. Tale adempimento equivale ad accettazione da parte del concorrente che tutte le comunicazioni, in particolare quelle di cui all’art. 76 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni verranno effettuate via PEC.</P>
               <P>Per qualsiasi informazione di carattere tecnico e relativo all’utilizzo della piattaforma telematica contattare: InnovaItalia S.r.l. tel. +39 0864950161 — cellulare +39 3385741935 / 3806435322 – e-mail assistenzatecnica@innovaitaliasrl.it.</P>
               <P>Per quanto non indicato si rinvia al Bando integrale di gara.</P>
               <P>Il responsabile unico del procedimento,</P>
               <P>geom. Fabrizio Paolini.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per l’Abruzzo</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Salaria Antica Est 27</ADDRESS>
               <TOWN>L’Aquila</TOWN>
               <POSTAL_CODE>67100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>30 giorni dalla data di pubblicazione sul profilo del committente del provvedimento di cui all’art. 29, comma 1, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni; 30 giorni dalla data di ricezione della comunicazione degli atti ai sensi dell’art. 76 del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni o, per i bandi e gli avvisi autonomamente lesivi, dalla pubblicazione sulla GURI.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>SACA S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale del Commercio 2</ADDRESS>
               <TOWN>Sulmona</TOWN>
               <POSTAL_CODE>67039</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
