<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="088283-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-088244-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180406</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-088283</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:088283-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mpk.lodz.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.mpk.lodz.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121400">Low-floor buses</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL711">Miasto Łódź</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180406 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автобуси с нископоставен под</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nízkopodlažní autobusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavtgulvsbusser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niederflurbusse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λεωφορεία χαμηλού δαπέδου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuses de plataforma rebajada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Madala põrandaga bussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matalalattialinja-autot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus à plancher surbaissé</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niskopodni autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alacsony padlójú buszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus a piano ribassato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žemų grindų autobusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi ar pazeminātu grīdu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses bl-art baxxa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussen met verlaagde vloer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy niskopodłogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autocarros de plataforma rebaixada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuze cu podea joasă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy s nízkou podlahou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nizkopodni avtobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Låggolvsbussar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacyjne - Łódź Spółka z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacyjne - Łódź Spółka z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Tramwajowa 6</ADDRESS>
               <TOWN>Łódź</TOWN>
               <POSTAL_CODE>90-132</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dominika Grzelak - Kamińska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 426721138</PHONE>
               <E_MAIL>dgrzelak@mpk.lodz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 426721229</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <URL_GENERAL>www.mpk.lodz.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.mpk.lodz.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup autobusów niskopodłogowych typu mini</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WZ-091-41/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34121400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1.Przedmiotem niniejszego zamówienia jest: dostawa 24 sztuk (z zastrzeżeniem prawa opcji) fabrycznie nowych, tzn. wyprodukowanych nie wcześniej niż 6 miesięcy przed datą realizacji dostawy i nie eksploatowanych, miejskich autobusów niskopodłogowych (bez stopni pośrednich w przejściu środkowym oraz bez stopni we wszystkich drzwiach) oraz dodatkowego wyposażenia warsztatowego.</P>
               <P>2. Autobusy muszą być tej samej marki i typu, długości, skonstruowane w ten sam sposób, według tej samej dokumentacji technicznej, przez tego samego producenta, zgodne z opisem przedmiotu zamówienia zawartym w załącznikach nr 11A i 11B do SIWZ.</P>
               <P>3.Autobusy muszą być gotowe do eksploatacji, tj. przede wszystkim przystosowane do przewozu osób w komunikacji miejskiej oraz posiadać dokumenty wymagane przepisami prawa obowiązującego w dniu realizacji dostawy.</P>
               <P>4.W przedmiotowym postępowaniu zamawiający przewiduje prawo opcji (zakup do max. 18 szt. autobusów).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL711"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Polska, Łódź.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Zamówienie podstawowe: zakup 24 sztuk autobusów oraz dodatkowego wyposażenia warsztatowego;</P>
                  <P>2. Udzielenie Zamawiającemu uprawnień autoryzowanej stacji obsługi na okres 10 lat;</P>
                  <P>3. W ramach prawa opcji: zakup do max. 18 sztuk autobusów;</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">144</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>W przedmiotowym postępowaniu zamawiający przewiduje prawo opcji, o którym mowa w art. 34 ust. 5 Pzp., co oznacza, iż zamawiający nabędzie na pewno od Wykonawcy 24 sztuki autobusów oraz wyposażenie warsztatowe, o których mowa w ust. 1 rozdziału III SIWZ, natomiast w ramach prawa opcji Zamawiający może zadeklarować wolę zakupu maksymalnie 18 sztuk autobusów tożsamych z zakupionymi w ramach zamówienia podstawowego, z zastrzeżeniem zmian przewidzianych w §8 projektu umowy, stanowiącego załącznik nr 10 do SIWZ, pod następującymi warunkami:</P>
                  <P>1) Zamawiający uzyska zgodę właściciela oraz pozyska środki finansowe na zakup inwestycyjny objęty prawem opcji,</P>
                  <P>2) Zakup będzie uzasadniony potrzebami zamawiającego.</P>
                  <P>3) Zamawiający zadeklaruje wolę skorzystania z prawa opcji w terminie do 31.12.2019 r. jednakże nie wcześniej niż przed upływem terminu dostarczenia wszystkich pojazdów będących przedmiotem zamówienia podstawowego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Okres obowiązyw. umowy określony w pkt II.2.7) powyżej - 144 mies. jest orientacyjny. W przypadku skorzystania przez zamaw. z zakupu w ramach prawa opcji, udzielone mu zostaną uprawnienia autoryzowanej stacji obsługi na dostarczone autobusy na okres 10 lat. Biorąc pod uwagę termin złożenia deklaracji (31.12.2019 r.) i termin dostawy: 26 tygodni, zawarta umowa może być czynna 12 lat (144 mies.).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1.O zamówienie mogą ubiegać się wykonawcy, którzy którzy posiadają środki finansowe lub zdolność</P>
               <P>Kredytową o minimalnej wartości 2 000 000 PLN, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem.</P>
               <P>Terminu składania ofert;</P>
               <P>Ocena spełniania tego warunku dokonana zostanie na podstawie złożonego przez Wykonawcę JEDZ, o którym.</P>
               <P>Mowa w rozdziale VI ust. 1 pkt 1) SIWZ oraz, w przypadku, o którym mowa w rozdziale VI ust. 3 pkt 1) lit.</P>
               <P>a) SIWZ, informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej potwierdzającej wysokość</P>
               <P>Posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż.</P>
               <P>1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert (z zastrzeżeniem art. 26 ust. 2c Pzp.) oraz zobowiązania</P>
               <P>Opisanego w rozdziale VI ust. 1 pkt 2) SIWZ, jeżeli Wykonawcę dotyczy wskazana sytuacja;</P>
               <P>2.Zamawiający, stawiając powyższy warunek udziału w postępowaniu, skorzystał z możliwości wynikającej z</P>
               <P>§2 ust. 2 pkt 3) Rozporządzenia Prezesa Rady Ministrów z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów,</P>
               <P>Jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (poz. 1126), a także.</P>
               <P>Z art. 22b ust. 1 Pzp., poprzez określenie wartości posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową.</P>
               <P>Wykonawcy.</P>
               <P>3.Dla potrzeb oceny spełniania warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej w niniejszym</P>
               <P>Postępowaniu, jeśli wielkości zostaną podane w walutach innych niż PLN, zamawiający przyjmie średni kurs.</P>
               <P>PLN do tej waluty podawany przez NBP na dzień wystawienia dokumentu potwierdzającego spełnianie tego.</P>
               <P>Warunku. W przypadku, gdy w dniu wystawienia dokumentu nie zostanie podany przez NBP średni kurs PLN do.</P>
               <P>Wskazanej w dokumencie waluty, zamawiający przyjmie średni kurs PLN do danej waluty podany w pierwszym.</P>
               <P>Możliwym terminie po dniu wystawienia dokumentu.</P>
               <P>4.Zgodnie z art. 22a Pzp., wykonawca może, w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w</P>
               <P>Postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części,</P>
               <P>Polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych.</P>
               <P>Podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>5.Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia mogą wykazać łączne spełnianie warunku</P>
               <P>Określonego powyżej.</P>
               <P>6.Pozostałe informacje zostały zawarte w rozdziale V SIWZ (w zakresie dokumentów - rozdział VI SIWZ).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O zam. mogą ubiegać się Wykon., którzy spełniają warunki dotyczące posiadania zdolności technicznej lub zawodowej - na podstawie art. 22 ust. 1b pkt 3) Pzp, tj. wykażą, że wykonali, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych wykonują dostawy obejmujące co najmniej 5 sztuk fabrycznie nowych, miejskich autobusów niskopodłogowych (bez stopni pośrednich tj. stopni/schodów w przejściu środkowym lub w jakichkolwiek drzwiach autobusu) o parametrach długości i pojemności pasażerskiej, odpowiadających przedmiotowi zamówienia, określonych w załączniku nr 11A do SIWZ (Opis przedmiotu zamówienia dotyczący parametrów autobusów), w ramach jednego lub kilku kontraktów, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, przy czym:</P>
               <P>Warunek zostanie uznany za spełniony, gdy wykazane przez wykonawcę dostawy objęte są kontraktami:</P>
               <P>a) Które został przez niego zawarte przed trzyletnim okresem, branym pod uwagę przez Zamawiającego przy badaniu zdolności technicznej lub zawodowej wykonawcy, jednakże ich realizacja wygasła w trakcie trzech lat przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>Lub (alternatywnie).</P>
               <P>b) Których realizacja została rozpoczęta i zakończona w trakcie trzyletniego okresu, branego pod uwagę przez zamawiającego przy badaniu zdolności technicznej lub zawodowej wykonawcy,</P>
               <P>Lub (alternatywnie).</P>
               <P>c) Których realizacja została rozpoczęta w trakcie trzyletniego okresu, branego pod uwagę przez Zamawiającego przy badaniu zdolności technicznej lub zawodowej wykonawcy, i trwa w dniu składania ofert, jednakże do upływu wyznaczonego terminu składania ofert na ich podstawie zrealizowano już dostawę, o której mowa w pkt 1 powyżej,</P>
               <P>Lub (alternatywnie).</P>
               <P>d) Które zostały przez niego zawarte przed trzyletnim okresem, branym pod uwagę przez Zamawiającego przy badaniu zdolności technicznej lub zawodowej Wykonawcy, i trwają w dniu składania ofert, jednakże do upływu wyznaczonego terminu składania ofert na ich podstawie zrealizowano już dostawę, o której mowa w pkt 1 powyżej;</P>
               <P>3. Ocena spełniania tego warunku dokonana zostanie na podstawie: JEDZ, o którym mowa w rozdziale VI</P>
               <P>Ust. 1 pkt 1) SIWZ, oraz, w przypadku, o którym mowa w rozdziale VI ust. 3 pkt 1) lit. b) i c) SIWZ, wykazu.</P>
               <P>Wykonanych w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia.</P>
               <P>Działalności jest krótszy - w tym okresie, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również.</P>
               <P>Wykonywanych, dostaw (zdefiniowanych przez Zamawiającego), dowodów potwierdzających, że dostawy, o których.</P>
               <P>Mowa w pkt 1, zostały wykonane lub są wykonywane należycie oraz zobowiązania opisanego w rozdziale VI.</P>
               <P>Ust. 1 pkt 2) SIWZ, jeżeli wykonawcę dotyczy wskazana sytuacja;</P>
               <P>4. Zgodnie z art. 22a Pzp., wykonawca może, w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w</P>
               <P>Postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części,</P>
               <P>Polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego.</P>
               <P>Łączących go z nim stosunków prawnych, a jeśli chodzi o warunek dot. posiadanego doświadczenia - tylko jeśli.</P>
               <P>Podmioty te realizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>5. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia mogą wykazać łączne spełnianie warunku.</P>
               <P>6. Pozostałe informacje zostały zawarte w rozdziale V SIWZ (w zakresie dokumentów - rozdział IV SIWZ).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości stanowiącej równowartość: 450 000 PLN.</P>
               <P>2. Termin wniesienia wadium upływa w dniu 6.4.2018 r. o godz. 11:00.</P>
               <P>3. Wykonawca wnosi wadium w jednej z poniższych form:</P>
               <P>1) W pieniądzu (w PLN) przelewem na prowadzony w PLN rachunek bankowy zamawiającego nr 44 1240 5585</P>
               <P>1111 0000 4886 9270,</P>
               <P>2) W poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej, z tym że</P>
               <P>Poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>3) W gwarancjach bankowych,</P>
               <P>4) W gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>5) W poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2) ustawy z dnia 9.11.2000</P>
               <P>r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P>
               <P>4. Pozostałe informacje zwiera rozdział VIII SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze zawiera projekt umowy stanowiący załącznik nr 10 do SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1. Zgodnie z art. 23 ust. 2 Pzp., Wykon. ubiegający się wspól. o udz. zam., zobowiązani są do ustan.</P>
               <P>Pełnomocnika do reprezentowania ich w postęp. o udz. zam. albo reprezentowania w postęp. i zawarcia.</P>
               <P>Umowy w sprawie zam. pub. Umocowanie musi wynikać z treści pełnomocnictwa przedłożonego wraz z.</P>
               <P>Ofer. w oryginale lub w formie notarialnie potwierdzonego odpisu. Pełnomocnictwo powinno jednoznacznie.</P>
               <P>Okreś. postęp. i precyzować zakres umocowania, musi też wymieniać wszystkich Wykon., którzy wspólnie.</P>
               <P>Ubiegają się o zam., a każdy z tych Wykon. musi podpisać się na dokumencie pełnomocnictwa. Zaleca się, aby.</P>
               <P>Pełnomocnikiem był jeden z Wykon. wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>2. Wszelka koresponden. prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem.</P>
               <P>3. Jeżeli oferta Wykon. wspólnie ubieg. się o udz. zam. zostanie wybrana, zobowiązani są oni przedst.</P>
               <P>Zamawiającemu na 3 dni przed podpisaniem umowy o udz. zam. pub., nie później jednak niż w dniu jej.</P>
               <P>Zawarcia, umowę reg. ich współp.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba zamawiającego - Łódź, ul. Tramwajowa 6, pok. 110.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Podst. wyklucz. 1.O zam. mogą ubiegać się Wykon., którzy wykażą brak podst. do wyklucz., o których mowa w.</P>
               <P>Art. 24 ust. 1 pkt 13-22 i ust. 5 pkt 1) Pzp, z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 Pzp. W celu wykazania braku podstaw.</P>
               <P>Do wyklucz. z postęp. o udz. zam., o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 i ust. 5 pkt 1) Pzp, z zastrzeż. art.</P>
               <P>133 ust. 4 Pzp, Wykon. zobowiązany jest złożyć wraz z of. JEDZ, aktualny na dzień składania of. stanowiący</P>
               <P>Oświadcz. na potwierdzenie, że wykon. nie podlega wyklucz. oraz spełnia warunki udziału w postęp. (również.</P>
               <P>JEDZ dot. Podwykonawców, którym wykon. zam. powierzyć wykon. cz. zam. oraz dot. podmiotów trzecich w.</P>
               <P>Przypadku, gdy Wykon. powołuje się na ich zasoby). 2.Wykon. w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie.</P>
               <P>Internet. Zamawiającego inform., o której mowa w art. 86 ust. 5 Pzp., przekazuje Zamawiającemu oświadcz. o.</P>
               <P>Przynależn. albo braku przynależności do gr. kapitał., o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23) Pzp, sporządzonego.</P>
               <P>Na podstawie wzoru stanowiącego zał. 4 do SIWZ wraz z listą podmiotów należących do tej samej gr. kapitał.,</P>
               <P>Chyba że Wykonawca nie przynależy do gr. kapitał., wówczas lista ta nie musi być załączona. 3.Na podstawie.</P>
               <P>Art. 26 ust. 1 Pzp Wykon., którego oferta została najwyżej oceniona jest zobowiązany złożyć na wezwanie.</P>
               <P>Zamawiającego we wskazanym przez niego terminie nie krótszym niż 10 dni, aktualne na dzień ich złożenia,</P>
               <P>Niżej wymienione oświadczenia i dokumenty, potwierdzające okoliczności wskazane w złożonym JEDZ:</P>
               <P>a) Odpis z właściwego rejestru lub centralnej ewid. i inform. o działaln. gospodar., jeżeli odrębne przepisy</P>
               <P>Wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z powodu.</P>
               <P>Okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1) Pzp; b)aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w.</P>
               <P>Zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13) i 14) Pzp wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem.</P>
               <P>Terminu składania ofert;c)aktualną informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24.</P>
               <P>Ust. 1 pkt 21) Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>d) Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej</P>
               <P>Decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne.</P>
               <P>Lub zdrowotne sporządzone na podstawie wzoru stanowiącego zał. nr 8 do SIWZ albo - w przypadku.</P>
               <P>Wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumenty potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz.</P>
               <P>Z ewentualnymi odsetkami, grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>O którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15) Pzp;e)oświadczenie Wykon. o braku orzeczenia wobec niego tytułem.</P>
               <P>Środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 22).</P>
               <P>Pzp, sporządzone na podstawie wzoru stanowiącego zał. 9 do SIWZ.</P>
               <P>4.Brak podstaw do wykluczenia z postępowania z powodu niespełnienia warunków, o których mowa w art.</P>
               <P>24 ust. 1 pkt 13-22 i ust. 5 pkt 1) Pzp, z zastrzeż. art. 133 ust. 4 Pzp, musi wykazać każdy z wykon. wspólnie</P>
               <P>Ubiegających się o udzielenie zamówienia. Niezłożenie przez każdego z Wykon. wspólnie ubiegających się o.</P>
               <P>Udzielenie zamówienia skutkuje wykluczeniem z postępow. wszystkich Wykon. ubiegających się o udzielenie.</P>
               <P>Zamówienia.5.W przypadku, gdy Wykon., wykazując spełnianie warunków, polega na zasobach innych.</P>
               <P>Podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, Zamawiający żąda od Wykon. przedstaw.w odnies do tych.</P>
               <P>Podmiotów dok. wsk. w pkt 3.</P>
               <P>II. Of. należy składać w siedzibie Zamawiającego w Łodzi przy ul. Tramwajowej 6, w Kancelarii (pokój nr 1 i 2)</P>
               <P>Lub w Dz. Umów i Zamówień (pokój nr 102).</P>
               <P>III. Kryt. oc. of.: Cena 80 %, param. techniczno - użytkowe 10 %, parametry ekologiczne 10 %.</P>
               <P>IV. Termin zw. of.: 60 dni.</P>
               <P>V. Zam nie zamierza zawrzeć umowy ramowej, ustanowić dynam. systemu zakupów, zastos. aukcji elektron.,</P>
               <P>Udzielić zamów., o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt 3 Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
