<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="088229-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-088433-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-088229</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:088229-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="LU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.cfl.lu</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="LU00">Luxembourg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="LU00">Luxembourg</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="LU">LUXEMBOURG</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Люксембург</TI_CY>
            <TI_TOWN>Люксембург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Lucembursko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lucemburk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Luxembourg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Λουξεμβούργο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λουξεμβούργο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Luxembourg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Luxemburgo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Luksemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Luxembourg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Lucsamburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lucsamburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Luksemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Lussemburgo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lussemburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Liuksemburgas</TI_CY>
            <TI_TOWN>Liuksemburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Luksemburga</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luksemburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Lussemburgu</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lussemburgu</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Luksemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luksemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Luxemburgo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Luxembursko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Luksemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxembourg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Luxemburg</TI_CY>
            <TI_TOWN>Luxemburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Société nationale des chemins de fer luxembourgeois</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Société nationale des chemins de fer luxembourgeois</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>9, place de la Gare</ADDRESS>
               <TOWN>Luxembourg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>L-1018</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="LU"/>
               <CONTACT_POINT>Service gestion infrastructure. Division planification ressources</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+352 49905730</PHONE>
               <E_MAIL>gi.planificationressources@cfl.lu</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="LU00"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cfl.lu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://pmp.b2g.etat.lu/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=15440&amp;orgAcronyme=t5y</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Société nationale des chemins de fer luxembourgeois</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>9, place de la Gare</ADDRESS>
               <TOWN>Luxembourg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>L-1018</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="LU"/>
               <CONTACT_POINT>Service Ingénierie Infrastructure. Division GC. Madame Marianne Reding</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+352 49905725</PHONE>
               <E_MAIL>marianne.reding@cfl.lu</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="LU"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cfl.lu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>https://pmp.b2g.etat.lu/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=15440&amp;orgAcronyme=t5y</URL_TOOL>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Contrat-cadre concernant les travaux de génie civil en vue de la confection de fondations sur le réseau ferré luxembourgeois</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>1800288</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent contrat-cadre fixe les conditions techniques et commerciales pour les travaux de génie civil en vue de la confection de fondations sur le réseau ferré luxembourgeois pour: Potences et portiques de signalisation; poteaux caténaires; mâts d'éclairage. Les travaux comprennent en particulier: dépose et repose des caniveaux respectivement des couvercles; débroussaillement des zones de chantier; démolition d'anciennes fondations; travaux de terrassement en déblai respectivement fouilles en tranchées; mise en place par vibro-fonçage de palplanches servant comme blindage; confection de micro-pieux; mise en place et ajustage de cages d'ancrage fournies par les CFL; coffrage et bétonnage de fondations ou blocs en béton armé; pose de margelles ou éléments préfabriqués pour les fondations caténaires; Remblaiement autour des fondations; Pose de gaines et de caniveaux pour câbles de signalisation et électriques. Réfection et confection de pistes.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="LU00"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le présent contrat-cadre fixe les conditions techniques et commerciales pour les travaux de génie civil en vue de la confection de fondations sur le réseau ferré luxembourgeois pour: potences et portiques de signalisation; poteaux caténaires; mâts d'éclairage. Les travaux comprennent en particulier: dépose et repose des caniveaux respectivement des couvercles; débroussaillement des zones de chantier; démolition d'anciennes fondations; travaux de terrassement en déblai respectivement fouilles en tranchées; mise en place par vibro-fonçage de palplanches servant comme blindage; confection de micro-pieux; mise en place et ajustage de cages d'ancrage fournies par les CFL; coffrage et bétonnage de fondations ou blocs en béton armé; pose de margelles ou éléments préfabriqués pour les fondations caténaires; remblaiement autour des fondations; pose de gaines et de caniveaux pour câbles de signalisation et électriques. Réfection et confection de pistes.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— un extrait récent (moins de 3 mois) du casier judiciaire de l’ensemble du directoire,</P>
               <P>— justification de l’inscription au registre de commerce et des sociétés. Dans le cas où le candidat est un groupement, il est rappelé que chaque membre du groupement doit fournir l’ensemble des documents demandés. Il en va de même des sous-traitants que le candidat prévoit de faire intervenir (ces derniers produiront une attestation d’engagement sur les prestations qui leur seraient sous-traitées),</P>
               <P>— un PAQ (Plan d’assurance qualité) en matière de gestion de vos projets.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— organigramme de la société,</P>
               <P>— présentation des bilans ou extraits de bilans de l’entreprise, des 2 derniers exercices clos.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— présentation générale du candidat,</P>
               <P>— informations relatives à votre effectif (joindre les principaux curriculum vitae) et votre équipement technique,</P>
               <P>— références de travaux réalisés pour d’autres entreprises ferroviaires ou des projets réalisés pour d’autres administrations ou des tiers au cours des 3 dernières années.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>— cautionnement de 2 % à 4 % en fonction du montant du marché,</P>
               <P>— retenue de garantie de 10 % sur les acomptes ou garantie bancaire couvrant la somme de 10 % du marché total adjugé.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Règlement par acomptes et décomptes. Délai de paiement 60 jours.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>— Les marchés pourront être attribués soit à une entité unique soit à un groupement d’opérateurs économiques. Un tel groupement devra remettre avec sa candidature, un engagement solidaire des participants, daté et signé, dans lequel un mandataire est désigné parmi eux. Une société ne peut faire partie de plus d’un groupement, qu’elle agisse en tant que mandataire ou cotraitant. Au cas où une société fait partie d’un groupement, elle ne pourra plus remettre une candidature individuelle. - Chaque société faisant partie d’un groupement d’opérateurs devra être qualifié par les CFL,</P>
               <P>- Dans les offres, tous les sous-traitants éventuels ainsi que les tâches qui seraient confiées à ceux-ci doivent être indiqués. Chaque sous-traitant doit être qualifié par les CFL. - Une société déposant une offre en nom personnel ou faisant partie d’un groupement d’opérateurs ne peut pas figurer comme sous-traitant.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— procédure restreinte,</P>
               <P>— les sociétés sont priées de transmettre par écrit leur dossier de candidature dans les meilleurs délais, mais au plus tard à la date limite indiquée sous IV.2.2,</P>
               <P>— pour les sociétés figurant déjà sur la liste des entreprises qualifiées par les CFL une simple lettre de candidature suffira pour être prises en considération lors des appels d’offres relatifs au projet faisant l’objet de la présente publication. Toute autre société intéressée à participer aux soumissions afférentes, devra fournir les informations demandées sous les points III.1.1. à III.1.8. de la SECTION III,</P>
               <P>— les dossiers de soumission seront envoyés par le pouvoir adjudicateur aux entreprises retenues,</P>
               <P>— données indiquées à titre indicatif et en aucun cas opposables aux CFL.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Luxembourg</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="LU"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
