<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="088278-2018"
            EDITION="2018040">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-086164-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>40</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180227</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 040-088278</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:088278-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.pgegiek.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.pgegiek.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31000000">Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180222</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрически машини, уреди, оборудване и консумативи; осветление</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrické strojní zařízení, přístroje, zařízení a spotřební materiál, osvětlení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriske maskiner, apparatur, udstyr og forbrugsartikler; belysning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrische Maschinen, Geräte, Ausstattung und Verbrauchsartikel; Beleuchtung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρικές μηχανές, συσκευές, εξοπλισμός και αναλώσιμα· φωτισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Máquinas, aparatos, equipo y productos consumibles eléctricos; iluminación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrimasinad, -aparaadid, -seadmed ja -tarvikud; valgustus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkökoneet, -kojeet, -laitteet ja -kulutustarvikkeet; valaistus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines, appareils, équipements et consommables électriques; éclairage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electrical machinery, apparatus, equipment and consumables; lighting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električni strojevi, aparati, oprema i potrošni materijal; rasvjeta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos gépek, készülékek, berendezések és fogyóeszközök; világítás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchine e apparecchi, attrezzature e articoli di consumo elettrici; illuminazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrinės mašinos, aparatai, įranga ir reikmenys. Apšvietimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriskie mehānismi, aparāti, iekārtas un palīgmateriāli; apgaismojums</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju, appart, tagħmir u oġġetti tal-konusm elettriċi. Dawl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrische machines, apparaten, uitrusting en verbruiksartikelen; verlichting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny, aparatura, urządzenia i wyroby elektryczne; oświetlenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maquinaria, aparelhagem, equipamento e consumíveis eléctricos; iluminação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maşini, aparate, echipamente şi consumabile electrice; iluminat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrické stroje, prístroje, zariadenia a spotrebný tovar; osvetlenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električni stroji, aparati, oprema in potrošno blago; razsvetljava</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bełchatów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriska maskiner, apparater och förbrukningsvaror samt elektrisk utrustning; belysning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Centrala Spółki PGE GiEK SA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centrala Spółki PGE GiEK SA</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Węglowa 5</ADDRESS>
               <TOWN>Bełchatów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Kaczmarek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 447372559</PHONE>
               <E_MAIL>marta.kaczmarek@gkpge.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 447372565</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.pgegiek.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.pgegiek.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. Oddział Kopalnia Węgla Brunatnego Bełchatów, Rogowiec, ul. Św. Barbary 3, 97-427 Rogowiec, Budynek Dyrekcji, pok.721</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Bełchatów, Rogowiec</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97-427</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marta Kaczmarek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 447372559</PHONE>
               <E_MAIL>marta.kaczmarek@gkpge.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 447372565</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.pgegiek.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa elementów elektrycznych do odtworzenia pomieszczeń elektrycznych koparki SCHRS 4600 dla PGE GiEK S.A. Oddział Kopalnia Węgla Brunatnego Bełchatów</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>GEK/PMR-KWB/12491/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Dostawa elementów elektrycznych do odtworzenia pomieszczeń elektrycznych koparki SchRs 4600 dla PGE GiEK S.A. Oddział Kopalnia Węgla Brunatnego Bełchatów”.</P>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa elementów elektrycznych. Kod wg Wspólnego Słownika Zamówień – 31000000-6.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dostawa elementów elektrycznych. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty został w Załączniku nr 2 do SIWZ.</P>
                  <P>Oraz w plikach: „Rozdz 30kV.pdf”, „Rozdz 6kV.pdf”, „Opis rozdz nn.pdf”, „Rozdz nn podwozie.pdf”, „Rozdz nn nadwozie.pdf”, „Rozdz nn podawarka.pdf”, „Szafy stycz rozr.pdf”, „Szafy, skrz. rozdz.pdf”, „Rozdz. falownikowe.pdf”, „Szafy ster. sterowniki.pdf”, „Schem. zasad.pdf”, „Plany inst.pdf”, „Łączność.pdf”, „Skrzynki i zest ster.pdf”, „Rozruszniki.pdf”, „Zał ppoż.pdf”, „Inst ppoż.pdf”, „Rzuty pomieszcz.pdf”, umieszczonych na stronie internetowej zamawiającego wraz z SIWZ. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia, zawiera specyfikację techniczną, w której określono minimalne parametry techniczne, konstrukcyjne i eksploatacyjne i należy ją traktować jako „Specyfikację techniczna przedmiotu zamówienia”.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_END>2019-03-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie Zamówienia w postępowaniu mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu zpostępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 Ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Wykonawca winien wykazać niepodleganie wykluczeniu z postępowania na podstawie przesłanekokreślonych w art. 24 ust. 1 pkt 12 - 23 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy Pzp.</P>
               <P>3. W postępowaniu o udzielenie zamówienia sektorowego wykonawca nie podlega wykluczeniu w przypadku, októrym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Ustawy Pzp, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 Ustawy Pzp, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art.24 ust. 1 pkt 13 lit. d Ustawy Pzp.</P>
               <P>4. W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia, wykonawca zobowiązany jest do złożenia, wraz z ofertą, aktualnego na dzień składania ofert oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 2 Ustawy Pzp, w postaci Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia(JEDZ) według Rozporządzenia wykonawczego Komisji (UE) 2016/7 z 5.1.2016 r., ustanawiającego standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (DUUE L 3/16).</P>
               <P>4.1. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia każdy wykonawca składa, wraz z ofertą, Jednolity Europejski Dokument Zamówienia w zakresie, w którym wykazuje spełnienie warunku udziału w postępowaniu oraz w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania.</P>
               <P>4.2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także, wraz z ofertą, Jednolite Europejskie Dokumenty Zamówienia dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>5. Zamawiający przed przesłaniem zaproszenia do udziału w aukcji elektronicznej, a w przypadku braku podstaw do przeprowadzenia aukcji elektronicznej, przed udzieleniem zamówienia, w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania, wezwie wykonawców, których oferty nie podlegają odrzuceniu, do złożenia niżej wymienionych oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>a) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a-c, pkt 14(w zakresie przestępstw wymienionych w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a-c) i pkt 21 Ustawy Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy Pzp;</P>
               <P>c) W przypadku wydania wobec wykonawcy prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Posiadanie zdolności technicznych lub zawodowych zapewniających wykonanie zamówienia, w tym: zrealizowanie w okresie ostatnich pięciu lat (przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie), łącznie dostawę lub dostawy na rzecz zakładów górniczych lub przemysłowych:</P>
               <P>— co najmniej 1 szt. odpowiadającej swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia lub o podobnym przeznaczeniu, rozdzielnicy elektrycznej w obudowie blaszanej o napięciu znamionowym 36 kV o wartości nie mniejszej niż 80 000,00 PLN netto,</P>
               <P>— co najmniej 2 szt. odpowiadających swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia lub o podobnym przeznaczeniu, rozdzielnic elektrycznych w obudowie blaszanej o napięciu znamionowym 7,2 kV o wartości łącznej nie mniejszej niż 200 000,00 PLN netto,</P>
               <P>— co najmniej 2 szt. odpowiadających swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia lub o podobnym przeznaczeniu, rozdzielnic elektrycznych o napięciu znamionowym 500 V o wartości łącznej nie mniejszej niż 200 000,00 PLN netto,</P>
               <P>— co najmniej 2 szt. odpowiadających swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia lub o podobnym przeznaczeniu rozdzielnic elektrycznych o napięciu znamionowym 400/230 V o wartości łącznej nie mniejszej niż 100 000,00 zł netto,</P>
               <P>— co najmniej 2 szt. odpowiadających swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia lub o podobnym przeznaczeniu rozdzielnic falownikowych o wartości łącznej nie mniejszej niż 200 000,00 PLN netto oraz dokonali ich parametryzacji i uruchomienia napędu z nich zasilanego,</P>
               <P>— elementów systemu łączności opartych na systemie łączności INDUSTRONIC (INTRON D) składającego się z co najmniej 5 punktów rozmównych oraz dokonał ich uruchomienia,</P>
               <P>— elementów instalacji ppoż zrealizowanych w oparciu o centrale POLON Alfa oraz dokonał ich uruchomienia,</P>
               <P>— co najmniej 2 obudów pomieszczeń, w których eksploatowane są rozdzielnice elektryczne wraz z pełną ich dokumentacją techniczną i nadzorem nad montażem.</P>
               <P>W celu potwierdzenia wykonanych dostaw, wykonawcy zobowiązani są do przedstawienia wykazu (Załącznik nr 5 do SIWZ) zawierającego wartości każdej z dostaw, ich przedmiotu, dat wykonania oraz Odbiorców, na rzecz których dostawy te zostały wykonane. Wykonawcy ponadto załączą dowody potwierdzające, że wykazane dostawy zostały wykonane należycie (np. listy referencyjne, potwierdzenia należytego wykonania dostaw).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wysokość wadium: 300 000,00 PLN.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia dołączają do oferty dokument ustanawiający pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia Umowy w sprawie zamówienia publicznego. Treść pełnomocnictwa powinna dokładnie określać zakres umocowania, w tym ewentualnie prawo do udzielania dalszych pełnomocnictw.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Zamawiający po dokonaniu oceny ofert, w celu wyboru najkorzystniejszej oferty, przewiduje przeprowadzenieaukcji elektronicznej. Informacje dotyczące aukcji elektronicznej opisane są w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-08</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A., Oddział Kopalnia Węgla Brunatnego Bełchatów, ul. Św.Barbary 3, 97-427 Rogowiec, Budynek Dyrekcji, pok.610.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający wymaga, aby w oferowanych dostawach, udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej lub państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektyw 2014/25/UE, przekraczał 50 %.</P>
               <P>Z zastrzeżeniem ustawy Prawo zamówień publicznych, wszelkie informacje uzyskane przez strony w związku z udzielaniem lub wykonywaniem danego zamówienia, w tym również treść i warunki Umowy, mają charakter poufny i mogą być, zarówno w trakcie jak i po wykonaniu zamówienia, udostępniane osobom trzecim jedynie za zgodną wolą stron, przy czym Zamawiający ma prawo ujawnić wszelkie informacje dotyczące warunków i sposobu udzielania lub wykonywania danego zamówienia (umowy) PGE Polskiej Grupie Energetycznej S.A., przez wzgląd na zakres istniejącego powiązania kapitałowego.</P>
               <P>Wykonawca oświadcza, iż w związku z posiadaniem przez PGE Polską Grupę Energetyczną S.A. - podmiot dominujący w stosunku do zamawiającego - statusu spółki publicznej, wyraża zgodę na podawanie do publicznej wiadomości informacji dotyczących przedmiotowej Umowy w zakresie wskazanym w rozporządzeniu właściwego ministra w sprawie informacji bieżących i okresowych przekazywanych przez emitentów papierów wartościowych oraz warunków uznawania za równoważne informacji wymaganych przepisami prawa państwa nie będącego państwem członkowskim oraz na przekazanie tej umowy PGE Polskiej Grupie Energetycznej S.A. na potrzeby zgodnego z prawem wykonania przez PGE Polską Grupę Energetyczną S.A. obowiązków informacyjnych wynikających z ustawy o ofercie publicznej i warunkach wprowadzania instrumentów finansowych do zorganizowanego systemu obrotu oraz o spółkach publicznych.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
