<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="088520-2018" EDITION="2018040"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-089358-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180404</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>40</NO_OJ><DATE_PUB>20180227</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 040-088520</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:088520-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.drumuripodurisibiu.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="44113620">Asphalt</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">16 125 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">16 125 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180223</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180330 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180404 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Асфалт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Přírodní asfaltové směsi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asphalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Άσφαλτος</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asphalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfaltti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asphalte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asphalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Aszfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfaltas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sibiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Asfalt</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Drumuri şi Poduri S.A. Sibiu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Drumuri şi Poduri S.A. Sibiu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Şoseaua Alba Iulia nr. 68</ADDRESS><TOWN>Sibiu</TOWN><POSTAL_CODE>550052</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Răzvan Slavu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Razvan Slavu</ATTENTION><PHONE>+40 269210095</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@drumuripodurisibiu.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269235885</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.drumuripodurisibiu.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziţie mixtură asfaltică BAPC 16</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sibiu, Str. Calea Surii Mici nr. 62.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>3</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="16125000.00">16 125 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Anual, valoarea contractelor subsecvente este:</P><P>— pe anul 2018 este 6 450 000 RON fara TVA,</P><P>— pe anul 2019 este 6 450 000 RON fara TVA,</P><P>— pe anul 2020 este 3 225 000 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achiziţie mixtură asfaltică BAPC 16, utilizata la lucrarile de executie si reparatie a imbracamintei asfaltice. Acord-cadru pe o perioada de 3 ani (2018, 2019, 2020). Cantitatile estimate a fi achizitionate:</P><P>— anul 2018 — minim 500 tone, maxim 30 000 tone,</P><P>— anul 2019 — minim 500 tone, maxim 30 000 tone,</P><P>— anul 2020 — minim 500 tone, maxim 15 000 tone,</P><P>cu respectarea cerintelor din caietul de sarcini. Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este: 15 zile.</P><P>Autoritatea/entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare la 10 zile fata de termenul de depunere a ofertelor, conform O.U.G. 107/2017. </P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44113620"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Acord-cadru pe o perioada de 3 ani (2018, 2019, 2020). Cantitatile estimate a fi achizitionate: minim 1 500 de tone, maxim 75 000 de tone, cu respectarea cerintelor din caietul de sarcini.</P><P>Cantitatiile aferente contractelor subsecvente sunt:</P><P>— contract subsecvent pe anul 2018: minim 500 de tone, maxim 30 000 de tone,</P><P>— contract subsecvent pe anul 2019: minim 500 de tone, maxim 30 000 de tone,</P><P>— contract subsecvent pe anul 2020: minim 500 de tone, maxim 15 000 de tone,</P><P>cu respectarea cerintelor din caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="16125000.00">16 125 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de: 100 000 RON, conform art. 35 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare este egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 120 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>Forma de constituire a garantiei de participare: Garantia de participare se va constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii (conform art. 36 din H.G. 395/2016).</P><P>Garantia trebuie sa fie irevocabila si sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, conform art. 36.</P><P>Alin. (3) si (4) din H.G. nr. 395/2016. Precizari: Contul S.C. Drumuri si Poduri S.A. Sibiu: RO47RNCB0227036063380001, deschis la BCR Sibiu, CUI RO11766640.</P><P>Garantia de buna executie va fi de 5 % din valoarea contractului subsecvent, fara TVA. Garantia de buna executie a contractului se va constitui conform art. 40 alin. (1) din H.G. 395/2016: prin orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, în termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului. Restituirea garantiei de buna executie se va face conform art. 42 alin. (4) din H.G. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerintele nr. 1, 2, 3: Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractanti nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la articolul 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter</P><P>Instructiunile privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamantul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (bugetul local, bugetul de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Ofertantii straini vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, din care sa rezulte lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul depunerii documentelor, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta.</P><P>Cerinta nr. 4: Declaratie pe propria raspundere privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>Nota: Persoanele care detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— Ovidiu Spatari — Director General,</P><P>— Emilia Racuciu — Director Economic,</P><P>— Gabriel Goreaev — Director Productie,</P><P>— Neculai Ifrim — Sef sectie Productie,</P><P>— Daniela Crisan — Sef birou Productie-Ofertare,</P><P>— Mariana Candea — Sef Birou Financiar-Salarizare,</P><P>— Daniela Neagu — sef Serviciu Aprovizionare-Gestiune,</P><P>— Corina Luca — Sef Serviciu Personal-Administrativ,</P><P>— Razvan Slavu — Sef Birou Achizitii,</P><P>— Nicolae Dragoman — Sef SUT,</P><P>— Gabriela Ogner — Consilier juridic.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire: Ofertantii vor completa DUAE, urmand ca documentul justificativ, respectiv certificatul O.N.R.C. sau, pentru ofertantii straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, sa fie prezentat/te, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, in conformitate cu art. 193–195 din Legea nr. 98/2016 si art. 104 alin. (3) coroborat cu art. 65 din H.G. nr. 395/2016. Informatiile cuprinse in certificatul constatator/document echivalent trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Valoarea medie a cifrei de afaceri globale a operatorului economic (individual sau asociere de operatori economici) pe ultimii trei ani, trebuie sa aiba cel putin urmatoarele valori: 6 450 000,00 RON/an.</P><P>Se vor prezenta documente care dovedesc îndeplinirea cerintei cu privire la cifra de afaceri, în copie conforma cu originalul, care pot fi: situatii financiare sau extrase din situatiile financiare (bilanturile contabile aferente exercitiilor financiare 2014, 2015 si 2016 inregistrate de organele competente).</P><P>Valoarea în euro pentru cifra de afaceri se va determina pe baza cursului mediu RON/euro comunicat de BNR pentru anul respectiv.</P><P>Liderul asociatiei, singur sau împreuna cu asociatii, trebuie sa asigure aceasta cifra medie de afaceri. Pentru echivalarea unei cifre de afaceri declarata în alta moneda decât RON si euro, se va utiliza cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre ofertant, de catre fiecare asociat în parte sau, dupa caz, de tertul sustinator. Operatorul economic clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte documentele justificative, la solicitarea autoritatii contractante.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Se va prezenta lista principalelor livrari de produse similare efectuate în ultimii 3 ani. Operatorii economici participanti la procedura trebuie sa faca dovada experientei similare, respectiv sa dovedeasca faptul ca în ultimii 3 ani, împliniti la data limita de depunere a ofertelor, au livrat produse similare obiectului contractului. Pentru a demonstra experienta similara, ofertantul va demonstra ca a furnizat produse similare in valoare cumulata de cel putin 2 150 000,00 RON (fara TVA), la nivelul unuia sau mai multor contracte, însotite de certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate sau de catre clientul beneficiar din care sa rezulte furnizarea de produse.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura trebuie sa prezinte informatii privind asocierea (daca este cazul). Forma juridica pe care o va lua grupul de operatori economici caruia i se atribuie contractul va fi asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura trebuie sa prezinte informatii privind tertii sustinatori, daca este cazul.</P><P>Declaratie privind partea/partile din contract pe care operatorul economic are intentia sa le subcontracteze. Operatorul economic va prezenta DUAE în vederea demonstrarii îndeplinirii cerintei, urmând ca documentul justificativ sa fie prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) Se va completa DUAE astfel incat sa rezulte informatii referitoare la denumire furnizari, valori, perioade de livrare, beneficiari publici sau privati. Operatorul economic clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte documentele justificative, in sustinerea experientei similare, la solicitarea autoritatii contractante;</P><P>2) Dupa caz, se va completa DUAE de catre tertul sustinator care va fi insotit de angajamentul acestuia de sustinere, impreuna cu documentele anexe ale angajamentului din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea. Operatorul economic clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, va fi obligat sa prezinte documentele justificative privitoare la sustinerea unui/unor tert/i, la solicitarea autoritatii contractante;</P><P>3) Se va completa DUAE de catre asociati, insotit de acordul de asociere. Operatorul economic clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte documentele justificative privitoare la asociere, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va completa DUAE de catre asociati, insotit de acordul de asociere.</P><P>Operatorul economic clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte documentele justificative privitoare la asociere, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va completa DUAE de catre tertul sustinator, care va fi insotit de angajamentul acestuia de sustinere, impreuna cu documentele anexe ale angajamentului, transmise acestora de catre tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea. Operatorul economic clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte documentele justificative privitoare la sustinerea unui tert, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va completa DUAE, însotit de acordul de subcontractare. Operatorul economic clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte documentele justificative, la solicitarea autoritatii contractante.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>(a) Elementul ofertei ce va face obiectul procesului repetitiv de ofertare: pretul cel mai scazut,</P><P>(b) Licitatia electronica se va desfasura într-o singura runda de licitare, de o zi (24h). Data exacta a acesteia va fi comunicata ofertantilor în timp util, cu respectarea legislatiei în vigoare. În timpul licitatiei electronice, ofertantii pot vedea cea mai buna oferta, precum si numarul de participanti înscrisi la licitatie. Nu se utilizeaza pas de licitare,</P><P>(c) Autoritatea contractanta va invita toti ofertantii care au depus oferte admisibile sa prezinte preturi noi. Invitatia se va transmite pe cale electronica, simultan, tuturor ofertantilor,</P><P>(d) În situatia în care, ulterior etapei de licitatie electronica, se afla doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc cu pret egal, se va solicita acestora, pentru departajare, o noua oferta de pret, îmbunatatita, care se va depune electronic prin intermediul SEAP.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Ofertele incomplete si/sau care prezinta necorelari intre datele prezentate vor fi respinse. Solicitarile de clarificari vor viza doar confirmarea unor elemente din documentele depuse in oferta nu si completarea cu documente care lipsesc din oferta.</P><P>Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara.</P><P>DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter</P><P>Instructiunile privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro</P><P>Înainte de atribuirea acordului-cadru/contractului subsecvent, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documentele justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P><P>DUAE se va depune, dupa caz, de catre tertul sustinator si subcontractant (daca are intentia sa subcontracteze o parte din contract). Operatorul economic poate beneficia de sustinere din partea unui/unor tert/terti. In acest caz, se vor respecta dispozitiile art. 182, 183 si 185 alin. (2) din Legea 98/2016.</P><P>In cazul in care doua sau mai multe oferte sunt situate pe primul loc, autoritatea contractanta solicita ofertantilor o noua propunere financiara, iar contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Precizări privind termenul (termenele) de exercitare a căilor de atac — conform art. 6 alin. (1) lit. b) si art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Drumuri şi Poduri S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Şoseaua Alba Iulia nr. 68</ADDRESS><TOWN>Sibiu</TOWN><POSTAL_CODE>550052</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@drumuripodurisibiu.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269210095</PHONE><URL>www.drumuripoduri sibiu.ro</URL><FAX>+40 269235885</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>