<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="088631-2018" EDITION="2018040"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-087020-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>40</NO_OJ><DATE_PUB>20180227</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 040-088631</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:088631-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjarges.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO311">Argeş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">798 873,92</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180222</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180322 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране и конструиране на системи за контрол и управление на движението</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Technické projekty pro dopravní instalace</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Ingeniørmæssig projektering i forbindelse med trafikanlæg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische Planungsleistungen für Verkehrsanlagen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες τεχνικού σχεδιασμού οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño técnico de instalaciones de tráfico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Liiklusseadmete tehnilise projekteerimise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Liikennejärjestelmien tekninen suunnittelu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception technique pour installations de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Engineering-design services for traffic installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge tehničkog projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Közlekedési berendezésekkel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione tecnica di infrastrutture del traffico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Eismo įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Satiksmes regulēšanas iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinn ta' l-inġinerija għal stallazzjonijiet tat-traffiku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Technische ontwerpen van verkeersinstallaties</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi inżynierii projektowej w zakresie sygnalizacji ruchu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção técnica de infra-estruturas para tráfego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare tehnică pentru infrastructura de transport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Inžinierske projektovanie pre dopravné inštalácie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve gradbenega projektiranja za prometne naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Piteşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Teknisk konstruktion av trafikanläggningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Judeţul Argeş</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Judeţul Argeş</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Vasile Milea nr. 1</ADDRESS><TOWN>Piteşti</TOWN><POSTAL_CODE>110035</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Emil Codruţ Mara</CONTACT_POINT><ATTENTION>Vasilca Valeria</ATTENTION><PHONE>+40 248220075</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@cjarges.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 248220075</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cjarges.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziţionare servicii de proiectare în faza: P.T. + D.E. şi asistenţă tehnică din partea proiectantului pentru obiectivul de investiţii ,,Modernizare DJ 504 Lim. jud. Teleorman – Popeşti – Izvoru – Recea – Cornăţel – Vulpeşti (DN 65A), km 110 + 700 – 136 + 695, L = 25,995 km, comunele Popeşti, Izvoru, Recea, Buzoeşti, judeţul Argeş”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judeţul Argeş.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO311"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achiziţionare servicii de proiectare în faza: P.T. + D.E. şi asistenţă tehnică din partea proiectantului pentru obiectivul de investiţii ,,Modernizare DJ 504 Lim. jud. Teleorman – Popeşti – Izvoru – Recea – Cornăţel – Vulpeşti (DN 65 A), km 110 + 700 – 136 + 695, L = 25,995 km, comunele Popeşti, Izvoru, Recea, Buzoeşti, judeţul Argeş.”</P><P>Contractul se va desfasura dupa cum urmeaza:</P><P>— Etapa 1: Elaborare documentatii tehnico-economice,</P><P>— Etapa II: Asistenta tehnica.</P><P>Serviciile vor fi prestate conform descrierilor din caietul de sarcini.</P><P>Sectorul de drum studiat DJ 504 incepe la km 110 + 700 la limita judetului Teleorman si traverseaza localitatile Popesti – Izvoru – Recea – Cornatel – Vulpesti si se sfarseste la 136 + 676, la intersectia cu DN 65 A Rosiorii de Vede – Pitesti.</P><P>Intregul traseu expertizat al DJ 504 se desfasoara pe teritoriul judetului Arges. Lungimea sectorului studiat este 25,976 km. Diferenta de kilometraj fata de evidenta Consiliului Judetean se datoreaza geometrizarii axului in plan conform normelor in vigoare pe suportul topografic executat de proiectant in faza de proiectare D.A.L.I., limitele cadastrale ale drumului ramanand neschimbate.</P><P>Valoarea estimata a contractului de 798 873,92 RON, fara TVA, si se compune din urmatoarele categorii de cheltuieli:</P><P>(a) Proiectare si inginerie: 503 079,98 RON fara TVA,</P><P>(b) Asistenta tehnica din partea proiectantului: 295 793,94 RON fara TVA.</P><P>Termenul limita exprimat in numar de zile in care AC va raspunde in mod clar si complet la toate solicitarile de clarificari: 2 zile de la inaintarea solicitarilor.</P><P>Operatorii economici vor putea solicita clarificari/informatii suplimentare privind documentatia de atribuire pana la termenul de 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor astfel incat raspunsul autoritatii contractante sa fie transmis cu 12 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform documentatiei tehnice existente pe SEAP pentru servicii elaborare documentatie tehnico-economica — faza proiect tehnic detaliat si servicii de asistenta tehnica din partea proiectantului pe parcursul executiei lucrarii, pentru proiectul „Modernizare DJ 504 Lim. jud. Teleorman – Popesti – Izvoru – Recea – Cornatel – Vulpesti (DN 65 A), km 110 + 700 – 136 + 695, L = 25,995 km, comunele Popesti, Izvoru, Recea, Buzoesti, judetul Arges”.</P><P>Valoarea estimata a contractului este de 798 873,92 RON, fara TVA, si se compune din:</P><P>Etapa 1: Elaborare documentatii tehnico-economice: 503 079,98 RON, fara TVA:</P><P>— Valoarea estimata a proiectului tehnic: 264 778,94 RON, fara TVA,</P><P>— Valoarea estimata a detaliilor de executie: 211 823,15 RON, fara TVA,</P><P>— Valoarea estimata a elaborarii documentatiei tehnice de obtinere a autorizatiei de construire a lucrarilor: 26 477,89 RON, fara TVA.</P><P>Etapa 2: Asistenta tehnica: 295 793,94 RON, fara TVA:</P><P>— Valoarea estimata a asistentei tehnice din partea proiectantului pe parcursul executiei lucrarilor: 295 793,94 RON, fara TVA.</P><P>— Valoarea estimata fara TVA: 798 873,92 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="798873.92">798 873,92</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>41</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare (GP) se constituie in suma de 7 988 RON sau in orice moneda, la un curs mediu licitat de BNR (www.bnr.ro), la data publicarii anuntului de participare simplificat in SEAP, valabila pentru o perioada de 120 de zile calculate de la termenul limita: depunerea ofertelor. GP se constituie conform art. 36 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>In cazul constituiri:</P><P>1) prin transfer bancar, se va utiliza contul RO34TREZ0465006XXX000183, deschis la Trezoreria Municipiului Pitesti, iar in detaliile tranzactiei se va mentiona numarul anuntului de participare, cu conditia confirmarii transferului de catre banca emitenta pana la termenul limita de depunere a ofertelor;</P><P>2) printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari. Din instrumentul de garantare trebuie sa rezulte:</P><P>(a) se constituie in suma si moneda indicata,</P><P>(b) valabila pentru perioada indicata,</P><P>(c) irevocabila,</P><P>(d) in forma neconditionata, si anume instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata se va realiza neconditionat, la prima solicitare a autoritatii contractante, pe baza declaratiei sale, in calitate de beneficiar al instrumentului de garantare, daca ofertantul se afla in una dintre situatiile care determina retinerea GP.</P><P>GP se prezinta impreuna cu oferta in SEAP, cu semnatura electronica extinsa a ofertantului, cel mai tarziu pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. In cazul depunerii de oferte in asociere, GP trebuie constituita in numele asocierii si va contine mentiunea ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici, cu nominalizarea acestora. GP emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata.</P><P>Conditii de retinere: conform art. 37 din H.G. 395/2016 si garantia se restituie conform art. 38 din H.G. 395/2016.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului fara TVA. Garantia de buna executie se constituie conform prevederilor art. 40 din H.G. nr. 395/2016. Garantia se va constitui în conformitate cu art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016. Aceasta poate fi constituita si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. In acest caz, contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent un cont de disponibil distinct la dispozitia autoritatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din valoarea contractului.</P><P>Garantia de buna executie va fi executata de catre autoritatea contractanta in situatiile prevazute la art. 41 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Garantia de buna executie se elibereaza/restituie in conditiile prevazute la art. 42 alin. (3) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Ofertantul declarat castigator are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului, in conditiile de mai sus, in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Sursa de finantare este asigurata prin Programul Operational Regional 2014—2020 din FEDR (85 %), bugetul national (13 %) si bugetul local (2 %).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) sau orice persoana care este membru al consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare al acestuia sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia nu se afla in niciuna dintre situatiile mentionate la art. 164 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la condamnarile penale.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta, impreuna cu oferta, DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante demonstreaza inexistenta situatiilor de excludere prin prezentarea documentelor justificative actualizate, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea in DUAE de catre operatorul economic, respectiv, cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al operatorului economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul operatorului economic, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta.</P><P>Nota:</P><P>1) Documentele emise in alta limba decat limba romana vor fi prezentate insotite de o traducere autorizata in limba romana;</P><P>2) Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/Espd/filter, avand extensia xml.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu se afla in niciuna dintre situatiile mentionate la art. 165 alin. (1) si alin. (2) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale.</P><P>Motivele de excludere pentru incalcarea obligatiilor privind plata taxelor, impozitelor si a contributiilor la bugetul de stat (mentionate la art. 165 alin. (1) si alin. (2) din Legea nr. 98/2016) se aplica operatorilor economici pentru care s-a stabilit aceasta incalcare prin hotarare judecatoreasca definitiva sau decizie administrativa avand caracter definitiv si obligatoriu, in conformitate cu legea statului in care respectivul operator economic este infiintat sau pentru care autoritatea contractanta poate demonstra prin mijloace adecvate situatia de incalcare a obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Operatorul economic nu este exclus din procedura daca a facut plata acestor obligatii sau a stins obligatiile prin alte modalitati de stingere ori beneficiaza de esalonare la plata sau alte facilitati de stingere a acestor obligatii, in conditiile specificate la art. 165 alin. (3) din Legea nr. 98/2016, inainte ca autoritatea contractanta sa formuleze decizia de excludere.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul, conform prevederilor art. 166 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, de a mentine un operator economic in procedura de atribuire, chiar daca se gaseste in situatiile descrise la art. 165 alin. (1) si (2), cand cuantumul acestor obligatiile de plata sunt sub 4 000 RON sau cand sunt peste 4 000 RON, insa reprezinta mai putin de 5 % din volumul acestor obligatii la ultima scadenta de plata.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta, impreuna cu oferta, DUAE, pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante demonstreaza inexistenta situatiilor de excludere prin prezentarea documentelor justificative actualizate, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea in DUAE de catre operatorul economic, respectiv:</P><P>(a) Certificat de atestare fiscala privind lipsa obligatiilor cu privire la plata contributiilor la bugetul general consolidat, la momentul prezentarii acestora sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta,</P><P>(b) Certificat de atestare fiscala privind lipsa obligatiilor cu privire la plata impozitelor si taxelor la bugetul local, la momentul prezentarii acestora sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta. Se vor prezenta Certificat de atestare fiscala privind lipsa obligatiilor cu privire la plata impozitelor si taxelor la bugetul local si a contributiilor de asigurari sociale la toate sediile si punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata, la momentul prezentarii acestora sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 164 alin. (2) si art. 167 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota:</P><P>1) Documentele emise in alta limba decat limba romana vor fi prezentate insotite de o traducere autorizata in limba romana;</P><P>2) Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet: https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/Espd/filter, avand extensia xml.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu se afla in niciuna dintre situatiile mentionate la art. 167 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.</P><P>1) Motive de excludere privind insolventa/lichidarea: Operatorii economici impotriva carora au fost deschise proceduri de insolventa nu vor fi exclusi din procedura de atribuire daca autoritatea contractanta, in baza documentelor/informatiilor transmise de catre operatorul economic, poate determina ca acesta are capacitatea de a indeplini obligatiile contractuale, in conditiile in care operatorul economic se afla:</P><P>(a) fie in faza de observatie si a adoptat masurile necesare si fezabile pentru continuarea sustenabila a activitatii curente,</P><P>(b) fie in faza de reorganizare judiciara, cu respectarea integrala a graficului de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta, impreuna cu oferta, DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura. Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet:</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/ espd/filter, avand extensia xml;</P><P>2) Motive de excludere privind conflictul de interese sau abateri profesionale grave:</P><P>Un operator economic care participa la procedura nu trebuie sa se afle in situatii pentru care exista probabilitatea sa fie generatoare de conflict de interese.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta, impreuna cu oferta, DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura si formularul — Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet:</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/Espd/filter, avand extensia xml.</P><P>Operatorii economici trebuie sa fie in masura sa dovedeasca, in orice moment pe parcursul procedurii, ca implicarea lor in pregatirea procedurii de atribuire nu ar putea denatura concurenta.</P><P>In scopul prevenirii, identificarii si remedierii in mod eficient a conflictelor de interese care pot aparea pe durata derularii procedurii de atribuire, pentru a evita orice denaturare a competitiei si pentru a asigura tratament egal tuturor operatorilor economici, numele persoanelor cu rol de decizie la nivelul autoritatii contractante si al persoanelor implicate in procedura sunt:</P><P>— Presedinte C.J. Arges — Constantin Dan Manu,</P><P>— Vicepresedinti C.J. Arges — Simona Bratulescu si Ion Minzina,</P><P>— Secretar judet: Ionel Voica,</P><P>— Administrator public: Dinu Mariana.</P><P>Consilieri Judeteni: Alecsei Gheorghe, Badiu Mariana, Banica Gheorghe, Bulf Cornel Catalin, Clipici Marian, Cotenescu Maria, Damian Haralambie, Dima Eduard Stefan, Dragutoiu Dan, Dumitrache Radu, Enache Valentin Viorel, Eftene Diana Elena, Glisca Ion, Iacsa Aurel, Iliescu Gheorghe, Jinga Valerian, Manole Nicolae Marius, Marasoiu Dorin, Miutescu Gheorghe Adrian, Nae Eugen, Nicolaescu Marius Florinel, Negoescu Vasile, Parvu Marius, Postelnicescu Marius Dorel, Popescu Cristina Maria, Serban Constantin, Stefan Adrian, Tica Manuel, Tecau Grigore Florin, Tudor Mihail, Turturoiu Maria Liliana, Vasilescu Victor Gabriel.</P><P>Aparat propriu CJ Arges: Ciobanu Alisa Simona, Ivascu Sorin, Mara Emil Codrut, Mocanu Eugenia Carmen, Zamfir Larisa Georgeta, Ciocanau Niculina, Vasilica Valeria, Cristescu Ileana, Radulescu Andrei Daniel, Truta Cosmin Doru, Ionescu Constanta Claudia, Voicu Olteanu Cristina, Grigore Maria;</P><P>3) Motive de excludere privind denaturarea concurentei:</P><P>Autoritatea contractanta are suficiente indicii rezonabile/informatii concrete pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu procedura in cauza.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta, impreuna cu oferta, DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet:</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter, avand extensia xml;</P><P>4) Motive de excludere privind incetarea anticipata a contractelor, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile:</P><P>Autoritatea contractanta exclude din procedura de atribuire orice operator economic care a demonstrat deficiente semnificative sau persistente in indeplinirea unei solicitari in cadrul unui contract de achizitii publice anterior, unui contract anterior cu o autoritate/entitate contractanta sau unui contract de concesiune anterior care au luat forma unei incalcari grave a conditiilor contractuale si au dus la incetarea anticipata a contractului, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere ofertantul completeaza si prezinta, impreuna cu oferta, DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet:</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/ espd/filter, avand extensia xml;</P><P>5) Motive de excludere si mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanism de self-cleaning):</P><P>Autoritatea Contractanta isi rezerva dreptul de a lua in considerare, in procesul de evaluare, mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanismul de self-cleaning) descris de catre operatorii economici in DUAE.</P><P>Orice operator economic care participa la procedura si se afla in oricare dintre situatiile prevazute la art. 164 si art. 167 din Legea 98/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire, are dreptul sa furnizeze dovezi privind masurile luate de acesta pentru a-si demonstra, in mod concret, credibilitatea, prin raportare la motivele de excludere, prin descrierea in cadrul DUAE a masurilor de autocorectare in vederea eliminarii cauzelor care au generat existenta situatiei de excludere, a infractiunii sau a faptei ilicite.</P><P>Masurile luate de operatorul economic trebuie sa fie explicit mentionate in DUAE, cu luarea in considerare de catre operatorii economici a prevederilor art. 171 alin. (3) din Legea 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere, ofertantul completeaza si prezinta, impreuna cu oferta, DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante demonstreaza inexistenta situatiilor de excludere prin prezentarea documentelor justificative actualizate indicate in DUAE de catre operatorul economic la rubricile aferente.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet:</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter, avand extensia xml.</P><P>Nota:</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, operatorul economic trebuie sa prezinte dovezile concrete pentru masurile descrise in DUAE si implementate la nivelul operatorului economic in acest sens. Dovezile furnizate de operatorul economic pentru demonstrarea in mod concret a credibilitatii acestuia pentru situatiile de excludere trebuie sa corespunda descrierii furnizate in DUAE la rubrica aferenta descrierii masurilor de „autocorectare”.</P><P>In cazul in care autoritatea contractanta considera dovezile prezentate de catre operatorul economic ca fiind suficiente pentru demonstrarea in mod concret a credibilitatii, autoritatea contractanta nu exclude operatorul economic din procedura de atribuire.</P><P>Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet:</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter, avand extensia xml.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membrii ai unei asocieri, subcontractanti si/sau terti sustinatori) care depun oferta trebuie sa faca dovada unei forme de inregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta. Din documentul respectiv trebuie sa reiasa faptul ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Ca prima dovada a unei forme de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, ofertantul completeaza si prezinta, impreuna cu oferta, DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante, demonstreaza forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta prin prezentarea documentelor justificative actualizate, cu informatii reale/actuale, indicate in DUAE de catre operatorul economic la rubricile aferente, respectiv certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe raza caruia este situat sediul ofertantului, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta. Din certificatul constatator/extrasul de registru/documentul echivalent emis in tara de rezidenta pentru persoanele straine, prezentat trebuie sa rezulte:</P><P>(a) obiectul de activitate al ofertantului — obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in CAEN din certificatul constatator/documentul emis de ONRC/organismul echivalent din tara de rezidenta,</P><P>(b) persoanele care reprezinta ofertantul in relatia cu tertii.</P><P>Nota:</P><P>1) Se permite dovedirea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale si prin prezentarea certificatului constatator emis de catre ONRC in forma electronica, prin intermediul serviciului online InfoCert, avand incorporata si atasata semnatura electronica extinsa;</P><P>2) Documentele emise in alta limba decat limba romana vor fi prezentate insotite de o traducere autorizata in limba romana;</P><P>3) Versiunea electronica a DUAE se gaseste la adresele de internet:</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau</P><P>https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter, avand extensia xml.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1: Experienta in implementarea/realizarea unui/unor contract/contracte sau unor activitati similare: Ofertantul (Operator Economic individual sau asociere de Operatori Economici) trebuie sa faca dovada ca a prestat si a dus la bun sfarsit, in ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere a ofertelor) servicii similare in valoare cumulata de cel putin 798 000 RON, prin insumarea valorilor serviciilor similare prestate la nivelul a unui sau mai multor contracte. Prin servicii similare se intelege servicii de elaborare/actualizare/revizuire de documentatii tehnice aferente unei faze de proiectare, conform legislatiei specifice incidente (studiu de fezabilitate/Documentatie de Avizare a Lucrarilor de interventie/proiecte tehnice/detalii de executie) pentru realizarea de infrastructura de transport rutier cel putin de interes judetean, inclusiv strazi din localitati urbane de categoria 1 sau 2 (conform O.G. 43/1997 privind regimul drumurilor) sau infrastructura similara din punctul de vedere al complexitatii si/sau utilitatii (infrastructura aeroportuara, constructii hidrotehnice care au in componenta o cale de comunicatie de tipul infrastructura rutiera etc).</P><P>Ultimii 3 ani vor fi calculati prin raportare la data-limita de depunere a ofertelor stabilita in autoritatea contractanta in anuntul de participare. O eventuala decalare a termenului-limita stabilit pentru depunerea ofertelor conduce la o extindere a limitei inferioare a perioadei de 3 ani cu perioada aferenta decalarii, urmand a fi considerata indeplinita cerinta pentru toti operatorii care au prezentat dovada finalizarii contractului de experienta similara in intervalul de timp nou rezultat. In acelasi timp, decalarea termenului-limita stabilit pentru depunerea ofertelor nu va conduce la respingerea unui ofertant pe motiv ca experienta lui similara este situata in afara perioadei de 3 ani raportata la noua data limita de depunere a ofertelor, atat timp cat acesta, la data initial stabilita in anuntul de participare indeplinea cerinta astfel cum aceasta a fost solicitata.</P><P>Cerinta nr. 2: Informatii privind sustinerea capacitatii tehnice a ofertantului/grupului de operatori economici: Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta, pentru indeplinirea unui contract, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva. Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea sa din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167 si art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa de catre ofertant DUAE, in care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori vor asigura indeplinirea angajamentului.</P><P>Se va completa de tertul/tertii sustinatori DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate. Impreuna cu DUAE, tertul/tertii sustinatori vor prezenta si Formularul — Angajament privind sustinerea tehnica — experienta similara a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, prin precizarea modului in care va interveni concret pentru a duce la indeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea. La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Nota: In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara sustinerea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la sustinere solicitate in DUAE.</P><P>Cerinta nr. 3: Informatii privind subcontractantii: Daca este aplicabil, operatorii economici includ informatiile cu privire la subcontractanti in DUAE. Operatorul economic are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi. Subcontractantul nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167, art. 164 din Legea nr. 98/2016. In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare, se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Subcontractantii precizeaza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le indeplinesc, mentionand numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare. Daca prin subcontractant nu se indeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar in scopul demonstrarii neincadrarii in motivele de excludere.</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului, o singura data, inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant. Modalitatea de indeplinire: Se va prezenta de catre fiecare subcontractant impreuna cu DUAE si formularul — Acord de subcontractare. La solicitarea autoritatii contractante, operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada indeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, care probeaza cele asumate in acordul de subcontractare.</P><P>Autoritatea contractanta solicita subcontractantului/tilor sa prezinte formularul — Declaratie privind partea/partile din contract care sunt indeplinite de subcontractanti si specializarile acestora. Partea/partile subcontractate vor fi insusite si contrasemnate de catre subcontractant. La semnarea contractului, ofertantul castigator va prezenta Acordul de subcontractare incheiat intre ofertant si subcontractantii in original.</P><P>Nota: In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara subcontractarea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la subcontractare solicitate in DUAE.</P><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Informatii privind asocierea:</P><P>Operatorii economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna.</P><P>Membrii asocierii nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire, conform prevederilor art. 165, art. 167 si art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE in care vor include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala proportional cu cota de implicare in executarea viitorului contract. La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative ale asociatilor care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Se va prezenta de catre fiecare operator economic membru al asocierii, impreuna cu DUAE, si:</P><P>— Formularul — Acordul de asociere,</P><P>— Formularul — Declaratie privind legalizarea asocierii,</P><P>— Formularul — Declaratie privind partea/partile din contract care sunt indeplinite de asociati si specializarea acestora.</P><P>Nota:</P><P>In cazul unei asocieri, fiecare asociat va prezenta documentele solicitate la aceasta cerinta.</P><P>In cazul in care pentru indeplinirea contractului nu este necesara asocierea, operatorul economic va completa doar informatiile cu privire la asociere solicitate in DUAE..</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime, ofertantul trebuie sa utilizeze Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala în DUAE rubrica „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat". Pentru furnizarea informatiilor aferente fiecarui contract/proiect similar prezentat ca experienta similara, Operatorul economic ofertant completeaza în DUAE, utilizând formatul pus la dispozitie de Autoritatea Contractanta, câmpurile solicitate pentru conversie din alta moneda în moneda în care este exprimata cerinta minima — Autoritatea Contractanta va utiliza cursul de schimb mediu anual publicat de Banca Centrala Europeana la http://www.ecb.int pentru anul inclus în câmpul „data de sfârsit” în DUAE.</P><P>În conditiile art. 20 alin. (7) din H.G. nr. 395/2016, în cazul în care exista discrepante între informatiile prevazute în DUAE si cele prevazute în fisa de date, prevaleaza informatiile din fisa de date, DUAE urmând a fi revizuit corespunzator. Pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime privind experienta similara, orice Operator economic ofertant are dreptul:</P><P>1) sa invoce sustinerea unui tert (entitate) — inclusiv atunci când acea entitate are si rol de subcontractant si sa utilizeze capacitatile acestuia pentru a satisface cerinta minima, indiferent de natura relatiilor juridice existente între Operatorul economic ofertant si entitatea ale carei capacitati le utilizeaza, în conditiile art. 182 din Legea nr. 98/2016;</P><P>2) sa participe în comun cu alti Operatori economici la Procedura de Atribuire, în conditiile art. 53 din Legea nr. 98/2016. La solicitarea expresa a Autoritatii Contractante si în aplicarea prevederilor art. 196 din Legea 98/2016, transmisa ca urmare a finalizarii procesului de evaluare si întocmirea clasamentului ofertelor admisibile pe baza aplicarii criteriului de atribuire, Ofertantul (operator economic individual sau membru al asocierii) aflat pe primul loc va demonstra îndeplinirea cerintei minime privind experienta similara prin prezentarea de documente care sa probeze toate afirmatiile incluse în DUAE la rubrica „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat". Documentele suport, nominalizate de catre Ofertant în DUAE, ce vor fi prezentate de ofertantul aflat pe primul loc la finalizarea procesului de evaluare includ, fara a se limita la, enumerarea nefiind cumulativa:</P><P>— certificate de predare-primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese-verbale de receptie,</P><P>— certificari de buna executie,</P><P>— certificate constatatoare sau alte dovezi nominalizate de catre Ofertant în DUAE, ca document suport pentru informatiile incluse în DUAE în legatura cu demonstrarea experientei similare si pe care Operatorul economic ofertant le propune Autoritatii Contractante ca fiind adecvate pentru a dovedi nivelul solicitat al experientei similare.</P><P>În cazul în care, din orice motive, documentele ce probeaza prestarea serviciilor, respectiv prestarea acestora în mod corespunzator nu sunt detinute de Operatorul economic ofertant în limba procedurii specificata în Sectiunea IV.3.6) a Fisei de Date a Achizitiei, Operatorul economic trebuie sa prezinte, ca urmare a solicitarii exprese a Autoritatii Contractante, versiunea tradusa a respectivelor documente în limba procedurii, asa cum este aceasta specificata în Sectiunea IV.3.6 a Fisei de Date a Achizitiei. Operatorul economic participant la procedura întelege si accepta ca, pe perioada evaluarii, Autoritatea Contractanta are dreptul de a se adresa beneficiarului serviciilor ce fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara în cadrul DUAE, pentru confirmarea celor prezentate de operatorul economic în DUAE cu privire la experienta similara.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Se va prezenta de catre tert sustinator, impreuna cu DUAE, si Formularul — Angajament privind sustinerea tehnica, experienta similara a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici. Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante, demonstreaza experienta similara prin prezentarea documentelor justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea in DUAE de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Modalitate de îndeplinire: Se va prezenta de catre fiecare subcontractant, impreuna cu DUAE, si Formularul nr. 3 — Acord de subcontractare. La solicitarea autoritatii contractante, operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada indeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, care probeaza cele asumate in acordul de subcontractare.</P><P>Fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, in care vor include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala, proportional cu cota de implicare in executarea viitorului contract.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta documente justificative ale asociatilor care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Se va prezenta de catre fiecare operator economic membru al asocierii, impreuna cu DUAE, si:</P><P>— Formularul — Acordul de Asociere,</P><P>— Formularul — Declaratie privind legalizarea asocierii.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>85</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Manager de proiect</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Inginer CFDP</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Inginer CFDP</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programului Operational Regional 2014–2020, Axa prioritara 6, Imbunatatirea infrastructurii rutiere de importanta regionala, Prioritatea de Investitii 6.1, Stimularea mobilitatii regionale prin conectarea nodurilor secundare si tertiale la infrastructura TEN-T, inclusiv a nodurilor multimodale.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modul de departajare a ofertelor cu punctaje egale:</P><P>In cazul in care in urma evaluarii ofertelor, doua sau mai multe oferte se claseaza pe locul 1, avand acelasi punctaj total, oferta declarata castigatoare va fi cea a ofertantului care a obtinut cel mai mare punctaj aferent factorului de evaluare „Pretul ofertei”.</P><P>In cazul in care in urma evaluarii ofertelor, doua sau mai multe oferte se claseaza pe locul 1, avand acelasi punctaj total, respectiv acelasi punctaj aferent factorului de evaluare „Pretul ofertei” si acelasi punctaj aferent factorului de evaluare „calificarea si experienta echipei de proiectare”, atunci autoritatea contractanta va solicita numai acestor ofertanti reincarcarea in SEAP a unei noi oferte de pret, pana se va departaja o singura oferta.</P><P>Atentie:</P><P>Solicitarile de clarificare se vor completa exclusiv in SEAP, la sectiunea „Intrebari”, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate tot in SEAP.</P><P>Pentru orice solicitare de clarificare in legatura cu Documentatia de atribuire operatorii economici trebuie sa se inregistreze in SEAP (www.elicitatie.ro) ca operator economic si ca participanti la procedura de atribuire.</P><P>Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare in legatura cu oferta depusa in SEAP la rubrica „Intrebari”.</P><P>Operatorii economici vor depune raspunsurile la clarificare si eventualele documente solicitate in SEAP, in format electronic, semnate cu semnatura electronica extinsa, conform prevederilor Legii nr. 455/2001 privind semnatura electronica.</P><P>Accesarea DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati/implicati in procedura se realizeaza prin utilizarea link-urilor:</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd si/sau</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools databases/espd/filter</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform prevederilor Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Judeţean Argeş — Serviciul Juridic Contencios</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Vasile Milea nr. 1, judeţul Argeş</ADDRESS><TOWN>Piteşti</TOWN><POSTAL_CODE>110053</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>valeria.vasilca@cjarges.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 248220075</PHONE><URL>www.cjarges.ro</URL><FAX>+40 248220075</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>