<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="088696-2018" EDITION="2018040"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-086001-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180418</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>40</NO_OJ><DATE_PUB>20180227</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 040-088696</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:088696-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.mod.mil.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="75221000">Military defence services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL">ΕΛΛΑΔΑ</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">10 181 501,41</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">10 181 501,41</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180222</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180418 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Атина</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги в областта на въоръжените сили</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Vojenská obrana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Militære forsvarstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Athen</TI_TOWN><TI_TEXT>Militärische Verteidigung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Αθήνα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες στρατιωτικής άμυνας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Athens</TI_TOWN><TI_TEXT>Military defence services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de defensa militar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Sõjalise kaitse teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Ateena</TI_TOWN><TI_TEXT>Sotilaallinen maanpuolustus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Athènes</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de la défense</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>An Aithin</TI_TOWN><TI_TEXT>Military defence services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge vojne obrane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Athén</TI_TOWN><TI_TEXT>Katonai védelmi szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di difesa militare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Atėnai</TI_TOWN><TI_TEXT>Karinės gynybos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Atēnas</TI_TOWN><TI_TEXT>Militārās aizsardzības pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Ateni</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-difiża militari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Athene</TI_TOWN><TI_TEXT>Militaire defensiediensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Ateny</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi obrony wojskowej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Atenas</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relacionados com a defesa militar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Atena</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de apărare militară</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Atény</TI_TOWN><TI_TEXT>Vojenská obrana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Atene</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve vojaške obrambe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Aten</TI_TOWN><TI_TEXT>Militära försvarstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Υπουργείο Εθνικής Άμυνας - Γενική Διεύθυνση Αμυντικών Εξοπλισμών και Επενδύσεων</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ypoyrgeio Ethnikis Amynas - Geniki Dieythynsi Amyntikon Exoplismon kai Ependyseon</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Leoforos Kanellopoyloy 5</ADDRESS><TOWN>Athina</TOWN><POSTAL_CODE>115 25</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Nikolaos Byrgiotis</CONTACT_POINT><PHONE>+30 2107466026</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>airforce.dppc@gdaee.mil.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2107755188</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Υπουργείο Εθνικής Άμυνας - Γενική Διεύθυνση Αμυντικών Εξοπλισμών και Επενδύσεων</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λεωφόρος Κανελλοπούλου 5</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>115 25</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Νικόλαος Βυργιώτης</CONTACT_POINT><PHONE>+30 2107466026</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>airforce.dppc@gdaee.mil.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2107755188</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.mod.mil.gr</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.gdaee.mil.gr</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Εκπαίδευση προσωπικού Π.Α. - Εκπαίδευση σε εξομοιωτές πτήσεων (F/S).</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>3</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="EL"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES_DEFENCE VALUE="ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT"/><F17_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>30</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="10181501.41">10 181 501,41</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></TOTAL_ESTIMATED></F17_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Εκπαίδευση προσωπικού Π.Α. - Εκπαίδευση σε εξομοιωτές πτήσεων (F/S).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="75221000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="10181501.41">10 181 501,41</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Εγγύηση συμμετοχής στον διαγωνισμό.</P><P>Εγγύηση καλής εκτέλεσης της συμφωνίας - πλαίσιο.</P><P>Εγγύηση καλής εκτέλεσης της σύμβασης.</P><P>Εγγύηση προκαταβολής.</P><P>Εγγύηση καλής λειτουργίας.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>ΓΟ-58 Πληρωμές-Προκαταβολές.</P><P>1) Ως πηγές ή μέθοδοι χρηματοδότησης περιλαμβάνονται και όλοι οι ισχύοντες τρόποι αυτοχρηματοδότησης, χρηματοδότησης ή συμφωνίας χρηματοδοτικής μίσθωσης (leasing), αλλά και οιαδήποτε πρόσφορη μέθοδος που είναι εναρμονισμένη με την κείμενη νομοθεσία. Με κοινές αποφάσεις των Υπουργών Οικονομικών και Εθνικής Άμυνας για τη διαχείριση οικονομικών υποχρεώσεων, που απορρέουν από τις συμβάσεις προμηθειών εξοπλιστικού υλικού του ΥΠ.ΕΘ.Α. μπορεί να χρησιμοποιούνται οι τεχνικές διαχείρισης, που προσφέρουν οι διεθνείς χρηματαγορές, όπως συμφωνίες ανταλλαγής νομίσματος ή και επιτοκίου, συμφωνίες ανταλλαγής δικαιωμάτων. Η δυνατότητα υποβολής πρότασης χρηματοδότησης αποπληρωμής καθορίζεται στους Ειδικούς Όρους. Στην περίπτωση που προβλέπεται πρόταση χρηματοδότησης ο ΥΕΘΑ προκειμένου να αποφανθεί, μπορεί να συγκροτήσει Επιτροπή Εμπειρογνωμόνων αποτελούμενη από αξιωματικούς ή υπαλλήλους του Υπουργείου Εθνικής Άμυνας ή αν απαιτείται συναρμόδιων Υπουργείων με κοινή υπουργική απόφαση·</P><P>2) Οι απαιτήσεις και τα στοιχεία προσφορών σχετικά με το χρονοδιάγραμμα πληρωμών καθορίζεται στους Ειδικούς Όρους·</P><P>3) Προθεσμιακός διακανονισμός του τιμήματος των προμηθειών επιτρέπεται και πραγματοποιείται με βάση όσα ορίζονται από τη σχετική Σύμβαση. Στις συμβάσεις προμήθειας υλικών δεν επιτρέπονται τμηματικές πληρωμές χωρίς παραλαβή υλικών ανάλογης αξίας, εκτός αν αναφέρεται διαφορετικά στη Σύμβαση της προμήθειας, εξαιρουμένων των περιπτώσεων σχεδίασης - ανάπτυξης - κατασκευής των προς προμήθεια υλικών με κάλυψη τραπεζικής εγγύησης·</P><P>4) Η πληρωμή του Αναδόχου γίνεται μετά την ποιοτική και ποσοτική παραλαβή των ειδών, σύμφωνα με τους όρους της προκήρυξης και με όσα ορίζονται στην κατακυρωτική απόφαση και τη σχετική Σύμβαση, είτε με έκδοση χρηματικού εντάλματος (τακτικού ή προπληρωμής) είτε από την πάγια προκαταβολή και βάσει των δικαιολογητικών που ορίζονται στο άρθρο αυτό και συμπληρώνονται από την κατακυρωτική απόφαση ή Σύμβαση·</P><P>5) Για τις προμήθειες από το εξωτερικό η πληρωμή γίνεται με έμβασμα. Σε εξαιρετικές περιπτώσεις και μετά από πλήρη αιτιολόγηση και τεκμηριωμένη εισήγηση μπορεί να γίνεται η πληρωμή με άνοιγμα πίστωσης υπέρ του Αναδόχου με απόφαση του έχοντος την οικονομική αρμοδιότητα σύμφωνα με τις διατάξεις του άρθρου 48 του ν.3433/2006·</P><P>6) Ο τρόπος πληρωμής και οι σχετικές λεπτομέρειες καθορίζονται στους Ειδικούς Όρους·</P><P>7) Τα απαραίτητα δικαιολογητικά για την πληρωμή της αξίας των συμβατικών ειδών στον Ανάδοχο είναι:</P><P>7.1) Για προμήθειες από το εσωτερικό της χώρας:</P><P>7.1.1) Πρωτόκολλο Οριστικής Ποιοτικής και Ποσοτικής Παραλαβής, συνοδευόμενο από το πιστοποιητικό ποιοτικού ελέγχου του εργοστασίου κατασκευής του υλικού και πιστοποιητικό διασφάλισης ποιότητας, όπως καθορίζεται στους Ειδικούς Όρους</P><P>7.1.2) Αποδεικτικό εισαγωγής του υλικού στην αποθήκη του φορέα</P><P>7.1.3) Τιμολόγιο - Δελτίο αποστολής του Αναδόχου που να αναφέρει την ένδειξη «Εξοφλήθηκε» ή εξοφλητική απόδειξη του Αναδόχου, όταν το τιμολόγιο δεν φέρει την εν λόγω ένδειξη. Με κοινή απόφαση των Υπουργών Οικονομικών και Εθνικής Άμυνας μπορεί να καθορίζεται αντί του τιμολογίου διαφορετικό δικαιολογητικό.</P><P>7.1.4) Ασφαλιστική και φορολογική ενημερότητα</P><P>7.1.5) Ζυγολόγιο ή μετρολόγιο, όπως καθορίζεται στους Ειδικούς Όρους</P><P>7.1.6) Βεβαίωση κωδικοποίησης των υλικών από την Αρμόδια Αρχή Κωδικοποίησης Υλικού, όπως Προσθήκη «1» του παρόντος, όπου απαιτείται</P><P>7.1.7) Κάθε άλλο δικαιολογητικό που τυχόν ήθελε ζητηθεί από τις αρμόδιες υπηρεσίες που διενεργούν τον έλεγχο και την πληρωμή ή προβλέπεται από τη Σύμβαση</P><P>7.2) Για προμήθειες από το εξωτερικό:</P><P>7.2.1) Πλήρης σειρά φορτωτικών πραγματικής φόρτωσης στο όνομα του αρμόδιου φορέα ή σε διαταγή αυτού, που να αναφέρουν ότι ο ναύλος πληρώνεται στον τόπο προορισμού ή έχει πληρωθεί ανάλογα με τον τρόπο παράδοσης</P><P>7.2.2) Πιστοποιητικό καταγωγής των υλικών</P><P>7.2.3) Τιμολόγιο - Δελτίο αποστολής του Αναδόχου, που θα φέρει την ένδειξη ότι έχει εξοφληθεί. Με κοινή απόφαση των Υπουργών Οικονομικών και Εθνικής Άμυνας μπορεί να καθορίζεται αντί του τιμολογίου διαφορετικό δικαιολογητικό</P><P>7.2.4) Νόμιμο αποδεικτικό εξόφλησης του Αναδόχου, εάν το τιμολόγιο δεν φέρει ένδειξη ότι εξοφλήθηκε.</P><P>7.2.5) Ζυγολόγιο ή μετρολόγιο, όπως καθορίζεται στους Ειδικούς Όρους</P><P>7.2.6) Πιστοποιητικό ποιοτικού ελέγχου του εργοστασίου κατασκευής του υλικού και πιστοποιητικό διασφάλισης ποιότητας όπως καθορίζεται στους Ειδικούς Όρους</P><P>7.2.7) Πρωτόκολλο Οριστικής Ποιοτικής και Ποσοτικής Παραλαβής</P><P>7.2.8) Αποδεικτικό εισαγωγής του υλικού στην αποθήκη του φορέα, εφόσον από τη Σύμβαση προβλέπεται η πληρωμή να γίνεται μετά την οριστική ποσοτική και ποιοτική παραλαβή του υλικού στις αποθήκες των Ε.Δ.</P><P>7.2.9) Ασφαλιστήριο συμβόλαιο ή πιστοποιητικό ασφάλισης ασφαλιστικής εταιρείας, που να καλύπτει τους κινδύνους που προβλέπονται στο άρθρο 35 του ν.3433/2006</P><P>7.2.10) Απόδειξη πληρωμής των ασφαλίστρων, όπως καθορίζεται στους Ειδικούς Όρους</P><P>7.2.11) Βεβαίωση Κωδικοποίησης των υλικών από την Αρμόδια Αρχή Κωδικοποίησης Υλικού, όπως της Προσθήκη «1» του παρόντος</P><P>7.2.12) Κάθε άλλο δικαιολογητικό που τυχόν ήθελε ζητηθεί από τις αρμόδιες υπηρεσίες που διενεργούν τον έλεγχο και την πληρωμή ή προβλέπεται από τη Σύμβαση</P><P>8) Τα δικαιολογητικά πληρωμών είναι πρωτότυπα και εκδίδονται σε αριθμό επικυρωμένων αντιγράφων, εφόσον απαιτείται, που καθορίζεται με τη Σύμβαση·</P><P>9) Για προμήθειες - υπηρεσίες μέσω υπηρεσιών εξωτερικού των Ε.Δ. και εάν το αντικείμενο των πληρωμών υπάγεται ανελαστικά σε διαφορετική νομοθετική ρύθμιση ή συναλλακτικά ήθη της χώρας προμήθειας, παρέχεται η δυνατότητα απόκλισης από τους προαναφερόμενους τρόπους εξόφλησης κατόπιν έγκρισης των αρμόδιων υπηρεσιών οικονομικής μέριμνας των κλάδων των Ε.Δ.·</P><P>10) Εφόσον ζητηθεί από τον υποψήφιο Ανάδοχο με την προσφορά του, χορηγείται κατά την κρίση της υπηρεσίας και μετά από απόφαση εκείνου που έχει δικαίωμα έγκρισης της δαπάνης έντοκη προκαταβολή, με παροχή ισόποσης τραπεζικής εγγύησης, κατά τα οριζόμενα στους όρους της παρούσας. Το ποσοστό προκαταβολής ανέρχεται μέχρι 30 % της συμβατικής αξίας χωρίς ΦΠΑ. Σε περίπτωση που Ανάδοχος εξωτερικού ζητήσει και εγκριθεί με απόφαση του οργάνου των ΕΔ που έχει την οικονομική εξουσία ή δικαιοδοσία, την πληρωμή του τιμήματος με άνοιγμα υπέρ αυτού, μέσω τράπεζας, ενέγγυου πίστωσης, δεν επιτρέπεται η χορήγηση προκαταβολής στον Ανάδοχο·</P><P>11) Η προκαταβολή είναι έντοκη από της καταβολής, επιβαρημένη με το επιτόκιο που καθορίζεται με σχετική απόφαση του Υπουργού Οικονομικών·</P><P>12) Το ποσό της προκαταβολής και ο τόκος που αντιστοιχεί σε αυτή μέχρι την οριστική ποσοτική και ποιοτική παραλαβή των ειδών συμψηφίζονται, αναλογικά με την αξία των ειδών που παραδίδονται κάθε φορά, με αντίστοιχη αναπροσαρμογή της εγγύησης προκαταβολής·</P><P>13) Οι πληρωμές στους εκτός της χώρας Αναδόχους των Ε.Δ. διενεργούνται με έμβασμα μέσω του Τραπεζικού Συστήματος είτε απευθείας σε αυτούς είτε μέσω των υπηρεσιών των ΕΔ στο εξωτερικό, ή με οποιονδήποτε άλλον τρόπο που ορίζεται με απόφαση του Υπουργού Οικονομικών. Ο τρόπος πληρωμής του δικαιούχου με έμβασμα μέσω ειδικού τμήματος της Τράπεζας της Ελλάδος αποτελεί απλή αποστολή χρημάτων με δικαιολογητικό μόνο την απόδειξη αυτού που εισέπραξε·</P><P>14) Κατ' εξαίρεση, με απόφαση του οργάνου των Ε.Δ. που έχει την οικονομική εξουσία ή δικαιοδοσία, η πληρωμή του τιμήματος στον Ανάδοχο του εξωτερικού μπορεί να πραγματοποιείται με άνοιγμα υπέρ αυτού, μέσω τράπεζας, ενέγγυου πίστωσης, η οποία πρέπει να εκτελεσθεί βάσει των δικαιολογητικών που καθορίζονται με την εν λόγω απόφαση. Στην περίπτωση αυτή δεν επιτρέπεται η χορήγηση προκαταβολής στον Ανάδοχο. Ο υπόψη τρόπος πληρωμής μπορεί να γίνει μόνο μετά από πλήρως αιτιολογημένη και εναρμονισμένη με τα συμφέροντα του Δημοσίου εισήγηση του αρμόδιου φορέα·</P><P>15) Με την απόφαση της προηγούμενης παραγράφου ρυθμίζονται θέματα που αναφέρονται ιδιαίτερα στα εξής:</P><P>15.1) Έκδοση οδηγιών προς την τράπεζα</P><P>15.2) Έκδοση του χρηματικού εντάλματος</P><P>15.3) Άνοιγμα πίστωσης από την τράπεζα</P><P>15.4) Διακίνηση των φορτωτικών εγγράφων</P><P>15.5) Εντολή προς την τράπεζα για την πληρωμή της προμήθειας του αντιπροσώπου, μετά την παραλαβή του υλικού, καταβολή των κρατήσεων, κατάθεση του υπόλοιπου αδιάθετου ποσού στο Δημόσιο Ταμείο και αποστολή στην αρμόδια υπηρεσία όλων των δικαιολογητικών απόδοσης του χρηματικού εντάλματος. Η καταβολή σε ευρώ της προμήθειας του αντιπροσώπου γίνεται με βάση το δελτίο τιμής συναλλάγματος της ημερομηνίας του ανοίγματος της πίστωσης από την τράπεζα·</P><P>16) Τα χρονικά όρια της ισχύος της πίστωσης που ανοίχθηκε περιορίζονται από την επιτρεπόμενη προθεσμία απόδοσης λογαριασμού κάθε Χ.Ε.Π.·</P><P>17) Η πίστωση που ανοίχθηκε τροποποιείται επί:</P><P>17.1) Αλλαγής τίτλου του δικαιούχου Οίκου</P><P>17.2) Μερικής ή ολικής ματαίωσης της προμήθειας</P><P>17.3) Πτώχευσης ή θανάτου του δικαιούχου</P><P>17.4) Συμπλήρωσης του απαιτούμενου χρηματικού ποσού με την έκδοση νέου Χ.Ε.Π., συμπληρωματικού του πρώτου·</P><P>18) Δυνατότητα πληρωμής αλλοδαπού Οίκου σε καθαρές τιμές αλλοδαπού νομίσματος, που χορηγείται από την Τράπεζα της Ελλάδος, για προμήθειες των κλάδων των Ε.Δ., υπάρχει μόνο εφόσον προβλεφθεί συμβατικά, και αφορά περιπτώσεις προμηθειών που γίνονται εκτός της χώρας·</P><P>19) Οι κρατήσεις στις παραπάνω δαπάνες που προβλέπονται υπέρ του Δημοσίου ή τρίτων, εφόσον δεν γίνονται δεκτές από τους αλλοδαπούς οίκους, προσαυξάνουν το κόστος (αξία υλικού και υπόλοιπες δαπάνες μέχρι την παράδοσή του στις αποθήκες των Ε.Δ.) του υπό προμήθεια είδους, κατά ποσοστά που αναλογούν και ισχύουν κάθε φορά, σε βάρος των πιστώσεων του Προϋπολογισμού των κλάδων των Ε.Δ.·</P><P>20) Εφόσον το συμβατικό αντικείμενο αφορά σε υπηρεσίες, τα δικαιολογητικά και ο τρόπος πληρωμής καθορίζονται στους Ειδικούς Όρους.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>ΓΟ-4 Οικονομικοί φορείς και δικαιούμενοι συμμετοχής.</P><P>1) Οι οικονομικοί φορείς οι οποίοι, δυνάμει της νομοθεσίας του κράτους - μέλους στο οποίο είναι εγκατεστημένοι, έχουν δικαίωμα να διενεργούν τη συγκεκριμένη παροχή, δεν επιτρέπεται να αποκλείονται με την αιτιολογία ότι θα έπρεπε να είναι είτε φυσικά είτε νομικά πρόσωπα, κατά την ελληνική νομοθεσία·</P><P>2) Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να επιτρέπει σε οικονομικούς φορείς από τρίτες χώρες που έχουν, δυνάμει της νομοθεσίας του κράτους εγκατάστασης τους, το δικαίωμα να διενεργούν τη συγκεκριμένη παροχή, να συμμετέχουν σε διαδικασία σύναψης Σύμβασης, εφόσον γίνεται ρητή περί τούτου μνεία στους Ειδικούς Όρους·</P><P>3) Στην περίπτωση συμβάσεων έργων και υπηρεσιών, καθώς και συμβάσεων προμηθειών που περιλαμβάνουν επιπλέον εργασίες ή υπηρεσίες τοποθέτησης και εγκατάστασης, είναι δυνατόν στους Ειδικούς Όρους να ζητείται από τα νομικά πρόσωπα να αναφέρουν στην προσφορά ή στην αίτηση συμμετοχής τους, τα ονόματα και τα κατάλληλα επαγγελματικά προσόντα των προσώπων, τα οποία επιφορτίζονται με την εκτέλεση της συγκεκριμένης Σύμβασης·</P><P>4) Οι κοινοπραξίες ή ενώσεις οικονομικών φορέων μπορούν να υποβάλλουν προσφορές ή να εμφανίζονται ως υποψήφιοι. Για την υποβολή μιας προσφοράς ή μιας αίτησης συμμετοχής, η αναθέτουσα αρχή δεν μπορεί να απαιτεί από τις κοινοπραξίες ή ενώσεις οικονομικών φορέων να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή. Εν τούτοις, η επιλεγείσα κοινοπραξία ή ένωση οικονομικών φορέων είναι δυνατόν να υποχρεωθεί να περιβληθεί συγκεκριμένη νομική μορφή, εάν της ανατεθεί η Σύμβαση, στο μέτρο που η περιβολή αυτής της νομικής μορφής είναι αναγκαία για την ορθή εκτέλεση της Σύμβασης·</P><P>5) Στην περίπτωση που ο υποψήφιος αποτελεί κοινοπραξία ή ένωσης οικονομικών φορέων, υποβάλλεται δήλωση των μελών της κοινοπραξίας ή ένωσης οικονομικών φορέων αναφορικά με το ποσοστό συμμετοχής κάθε μέλους, τον καθορισμό ενός μέλους ως υπεύθυνου για το συντονισμό. ε-ΕΟ-4 Επιπλέον, αποκλειστικά για τις κοινοπραξίες και τις ενώσεις οικονομικών φορέων τη διοίκηση και την εκπροσώπηση τους έναντι της αναθέτουσας αρχής και πράξη του οργάνου διοίκησης κάθε μέλους των, από την οποία να προκύπτει η έγκριση για τη συμμετοχή του μέλους στην κοινοπραξία.</P><P>6.1) Επιτρέπεται η συμμετοχή οικονομικού φορέα από τρίτες χώρες στη διαδικασία σύναψης της σύμβασης·</P><P>6.2) Ο οικονομικός φορέας υποχρεούται να αναφέρει (στην αίτηση συμμετοχής ή προσφορά), τα ονόματα και τα κατάλληλα επαγγελματικά προσόντα των προσώπων, τα οποία θα επιφορτισθούν με την παροχή εκπαίδευσης στον εξομοιωτή πτήσης.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>8.15) Οι απαιτήσεις για την ασφάλεια πληροφοριών έχουν ως ακολούθως:</P><P>8.15.1) Για την εξασφάλιση της απαιτούμενης ασφάλειας των διαβαθμισμένων πληροφοριών η προσφορά πρέπει να περιλαμβάνει, ιδίως, τα ακόλουθα στοιχεία:</P><P>8.15.1.1) Δέσμευση από όλους τους Υποψήφιους ότι θα διασφαλίσουν δεόντως την εμπιστευτικότητα των διαβαθμισμένων πληροφοριών που έχουν στην κατοχή τους.</P><P>8.15.1.2) Δέσμευση από όλους τους Υποψήφιους ότι μετά την κατακύρωση του διαγωνισμού σε έναν ανάδοχο, όλοι οι υπόλοιποι θα επιστρέψουν τα παρεληφθέντα στοιχεία.</P><P>8.15.1.3) Δέσμευση εκ μέρους του Υποψήφιου ότι θα διασφαλίσει δεόντως την εμπιστευτικότητα των διαβαθμισμένων πληροφοριών που έχει στην κατοχή του ή οι οποίες θα υποπέσουν στην αντίληψή του κατά τη διάρκεια της σύμβασης και μετά τον τερματισμό ή την ολοκλήρωση της σύμβασης, σύμφωνα με τις εκάστοτε ισχύουσες νομοθετικές, κανονιστικές και διοικητικές διατάξεις.</P><P>8.15.1.4) Δέσμευση εκ μέρους του Υποψήφιου να επιτύχει την ανωτέρω δέσμευση από τυχόν άλλους υπεργολάβους στους οποίους θα αναθέσει υπεργολαβία κατά την υλοποίηση της σύμβασης.</P><P>8.15.1.5) Δέσμευση εκ μέρους του Υποψήφιου να λάβει όλα τα απαιτούμενα μέτρα για την προστασία των εμπιστευτικών πληροφοριών και την αποφυγή της διάθεσης τους σε κοινή γνώση ή σε μη εξουσιοδοτημένα προς τούτο πρόσωπα.</P><P>8.15.1.6) Δέσμευση εκ μέρους του Υποψήφιου να αναφέρει άμεσα κάθε παραβίαση ασφαλείας ώστε να ληφθούν τα κατάλληλα μέτρα.</P><P>8.15.2) Ο Υποψήφιος αποδέχεται ότι όλες οι εμπιστευτικές πληροφορίες θα παραμείνουν στην ιδιοκτησία της Αναθέτουσας Αρχής και δεν θα προβεί σε καμία ενέργεια χωρίς την πρότερη έγκριση της. Σε καμμία περίπτωση η παρούσα συμφωνία δεν περιλαμβάνει μεταφορά δικαιωμάτων χρήσης πληροφοριών από την Αναθέτουσα Αρχή στον Υποψήφιο.</P><P>8.15.3) Οι διαβαθμισμένες πληροφορίες αφορούν ιδίως σε:</P><P>8.15.3.1) Προσωπικά δεδομένα που θα γνωστοποιηθούν και αφορούν στο εκπαιδευόμενο προσωπικό.</P><P>8.15.4) Οι Υποψήφιοι υποχρεούνται να συμπεριλάβουν στο φάκελο των Προσφορών, υπεύθυνη δήλωση της παραγρ. 4 του Άρθρου 8 του ν. 1599/1986 (ΦΕΚ Α' 75 / 1986), με θεώρηση του γνήσιου της υπογραφής, με την οποία λαμβάνουν γνώση και δεσμεύονται επί των καθοριζομένων στο Άρθρο 35 του ν.3978/2011.</P><P>8.15.5) Οι Υποψήφιοι υποχρεούνται να υπογράψουν Συμφωνία Μη Γνωστοποίησης Πληροφοριών.</P><P>8.15.6) Οι Υποψήφιοι υποχρεούνται να συμπεριλάβουν στο φάκελο των Προσφορών, υπεύθυνη δήλωση της παραγρ. 4 του Άρθρου 8 του ν.1599/1986 (ΦΕΚ Α' 75 / 1986), με θεώρηση του γνήσιου της υπογραφής, με την οποία δηλώνουν ότι κατέχουν Πιστοποιητικό Βιομηχανικής Ασφάλειας το οποίο βρίσκεται σε ισχύ.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Στο στάδιο ποιοτικής επιλογής, οι συμμετέχοντες στους διαγωνισμούς υποβάλλουν δικαιολογητικά, προκειμένου να αποδείξουν:</P><P>1.1) Τη νομιμοποίησή τους ως κάτωθι:</P><P>1.1.1) Τα ημεδαπά νομικά πρόσωπα με τη μορφή Ανωνύμου Εταιρείας (Α.Ε.) ή Εταιρείας Περιορισμένης Ευθύνης (Ε.Π.Ε.):</P><P>α) ΦΕΚ σύστασης της εταιρείας·</P><P>β) ΦΕΚ εκπροσωπήσεως της εταιρείας·</P><P>γ) πρόσφατο κωδικοποιημένο, καταστατικό, θεωρημένο από την αρμόδια αρχή·</P><P>δ) βεβαίωση της αρμόδιας κατά περίπτωση διοικητικής ή δικαστικής αρχής, από την οποία να προκύπτουν οι τυχόν μεταβολές, που έχουν επέλθει στο νομικό πρόσωπο και τα όργανα διοίκησης αυτού·</P><P>ε) πρακτικό απόφασης Δ.Σ. περί εγκρίσεως συμμετοχής στον διαγωνισμό και εξουσιοδότηση σε συγκεκριμένο πρόσωπο να καταθέσει την προσφορά·</P><P>στ) για τις ανώνυμες εταιρείες και εφόσον ο προϋπολογισμός της σύμβασης υπερβαίνει το 1 εκατ. ευρώ, τα δικαιολογητικά ονομαστικοποίησης που προβλέπονται στο πδ 82/1996, με τις διακρίσεις του ν. 3310/2005.</P><P>1.1.2) Τα Ημεδαπά νομικά πρόσωπα με τη μορφή προσωπικής εταιρείας (Ο.Ε. ή Ε.Ε.).</P><P>α) επίσημο αντίγραφο ή ευκρινές φωτοαντίγραφο του συμφωνητικού σύστασης της εταιρείας και όλων των τροποποιήσεων αυτού, καθώς και του τελευταίου σε ισχύ καταστατικού της εταιρείας·</P><P>β) πιστοποιητικό περί μεταβολών της εταιρείας από την αρμόδια αρχή.</P><P>1.1.3) Τα αλλοδαπά νομικά πρόσωπα:</P><P>α) ανάλογα με τη μορφή τους, αντίστοιχα νομιμοποιητικά έγγραφα και πιστοποιητικά με αυτά που αναφέρονται στις ανωτέρω υποπαραγράφους, τα οποία προβλέπονται από το δίκαιο της χώρας της έδρας ή λειτουργίας τους και από τα οποία αποδεικνύεται η νόμιμη σύσταση και λειτουργία τους, η εγγραφή στα προβλεπόμενα μητρώα εταιριών και το τελευταίο σε ισχύ καταστατικό και οι λοιπές πληροφορίες και στοιχεία, που ζητούνται ανωτέρω για τους ημεδαπούς·</P><P>β) σε περίπτωση που το οικείο κράτος δεν εκδίδει κάποιο έγγραφο ή πιστοποιητικό από αυτά που ζητούνται στις περιπτώσεις των παραγράφων ανωτέρω, ή που αυτό δεν καλύπτει όλες τις ανωτέρω περιπτώσεις, αυτό μπορεί να αντικαθίσταται από ένορκη βεβαίωση του ενδιαφερόμενου ή στα κράτη - μέλη όπου δεν προβλέπεται η ένορκη βεβαίωση, από υπεύθυνη δήλωση ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού οργανισμού του κράτους καταγωγής ή προέλευσης, από την οποία προκύπτει ότι δεν εκδίδεται τέτοιο πιστοποιητικό.</P><P>1.1.4) Οι κοινοπραξίες ή ενώσεις οικονομικών φορέων:</P><P>α) τα παραπάνω, κατά περίπτωση, προβλεπόμενα δικαιολογητικά, για κάθε μέλος που συμμετέχει στην κοινοπραξία·</P><P>β) συμφωνητικό των μελών της κοινοπραξίας περί συστάσεως αυτής, καθώς και πράξη του αρμοδίου οργάνου κάθε μέλους της κοινοπραξίας για την έγκριση συμμετοχής του μέλους στην κοινοπραξία.</P><P>1.2) Την προσωπική τους κατάσταση και επαγγελματική τους επάρκεια, σύμφωνα με τα άρθρα 57,58,65 του ν.3978/2011, που καθορίζονται ως εξής:</P><P>1.2.1) Οι Έλληνες πολίτες:</P><P>1.2.1.1. Απόσπασμα ποινικού μητρώου, καθώς και κάθε άλλου εγγράφου που εκδίδεται από την αρμόδια δικαστική ή διοικητική αρχή της χώρας καταγωγής ή προέλευσης του προσώπου αυτού, από το οποίο:</P><P>α) προκύπτει ότι πληρούνται οι παρακάτω προϋποθέσεις:</P><P>1) δεν τελεί υπό πτώχευση ή εκκαθάριση, παύση δραστηριοτήτων, αναγκαστική διαχείριση ή πτωχευτικό συμβιβασμό ή υπό οποιαδήποτε ανάλογη κατάσταση που προκύπτει από παρόμοια διαδικασία προβλεπόμενη από τις νομοθετικές και κανονιστικές διατάξεις της χώρας εγκατάστασής του·</P><P>2) δεν έχει κινηθεί εναντίον του διαδικασία κήρυξης σε πτώχευση, αναγκαστικής διαχείρισης, εκκαθάρισης, πτωχευτικού συμβιβασμού ή οποιαδήποτε άλλη παρόμοια διαδικασία προβλεπόμενη από τις νομοθετικές και κανονιστικές διατάξεις της χώρας εγκατάστασής του·</P><P>3) δεν έχει καταδικασθεί με δικαστική απόφαση με ισχύ δεδικασμένου, σύμφωνα με τις νομοθετικές διατάξεις της χώρας, όπου εκδόθηκε η απόφαση, με την οποία διαπιστώνεται αδίκημα σχετικό με την επαγγελματική του διαγωγή, όπως για παράδειγμα η παράβαση υπάρχουσας νομοθεσίας, σχετικά με την εξαγωγή αμυντικού εξοπλισμού ή εξοπλισμού ασφάλειας ή για κάποιο από τα αδικήματα της υπεξαίρεσης, της απάτης, της εκβίασης, της πλαστογραφίας, της ψευδορκίας, της δωροδοκίας και της δόλιας χρεωκοπίας.</P><P>β) αποδεικνύεται ότι δεν υπάρχει εις βάρος του αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση, για έναν ή περισσότερους από τους λόγους που αναφέρονται στο άρθρο 57 παράγραφος 1:</P><P>1) συμμετοχή σε εγκληματική οργάνωση, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 2 παράγραφος 1 της κοινής δράσης της 98/773/ΔΕΥ του Συμβουλίου (L 351/1998)·</P><P>2) δωροδοκία, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 3 της πράξης της 26ης Μαΐου 1997 (C 195/1997) και στο άρθρο 2 παράγραφος 1 της απόφασης - πλαίσιο 2003/568 ΔΕΥ (L 192/2003)·</P><P>3) απάτη, κατά την έννοια του άρθρου 1 της σύμβασης σχετικά με την προστασία των οικονομικών συμφερόντων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων (C 316/1995)·</P><P>4) τρομοκρατικό έγκλημα ή παράβαση συνδεόμενη με τρομοκρατικές δραστηριότητες, όπως αυτές ορίζονται αντίστοιχα στα άρθρα 1 και 3 της απόφασης - πλαίσιο 2002/475/ΔΕΥ (L 164/2002), ή ηθική αυτουργία, συνέργεια, ή απόπειρα διάπραξης παράβασης, όπως προβλέπονται στο άρθρο 4 της εν λόγω απόφασης - πλαίσιο·</P><P>5) νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και χρηματοδότηση της τρομοκρατίας, όπως αυτές ορίζονται στο άρθρο 4 του Ν. 3191/2008 (Α' 166) (άρθρο 1 της Οδηγίας 2005/60/ΕΚ, L 309).</P><P>1.2.1.2) Υπεύθυνη δήλωση της παρ. 4 του άρθρου 8 του Ν.1599/1986, όπως εκάστοτε ισχύει, με θεώρηση γνήσιου υπογραφής, στην οποία να δηλώνεται ότι μέχρι και την ημέρα εκδήλωσης ενδιαφέροντος για συμμετοχή στον διαγωνισμό:</P><P>α) δεν έχει διαπράξει σοβαρό επαγγελματικό παράπτωμα, το οποίο αποδεδειγμένως διαπιστώθηκε με οποιοδήποτε μέσο ενδέχεται να διαθέτει η αναθέτουσα αρχή, όπως, για παράδειγμα, παραβίαση υποχρεώσεων, όσον αφορά στην ασφάλεια των πληροφοριών ή του εφοδιασμού, στο πλαίσιο προηγούμενης σύμβασης·</P><P>β) δεν έχει εξακριβωθεί, βάσει οποιωνδήποτε αποδεικτικών στοιχείων, ότι δεν διαθέτει την αξιοπιστία που απαιτείται για τον αποκλεισμό κινδύνων κατά της ασφάλειας του κράτους·</P><P>γ) δεν είναι ένοχος σοβαρών ψευδών δηλώσεων κατά την προμήθεια των πληροφοριών, οι οποίες απαιτούνται κατ' εφαρμογή του Ν.3978/2011 ή δεν έχει παράσχει τις πληροφορίες αυτές.</P><P>1.2.1.3) Πιστοποιητικό εγγραφής του συμμετέχοντος στον διαγωνισμό, στο «Ενιαίο Μητρώο Επιχειρήσεων Αμυντικού Υλικού» του άρθρου 64 του ν.3978/11.</P><P>Διευκρινίζεται ότι μέχρι τη σύσταση του Ενιαίου Μητρώου Επιχειρήσεων Αμυντικού Τομέα (Ε.Μ.Ε.Α.Τ. ή Μητρώο), που αρμόδια υπηρεσία για την κατάρτιση, τήρηση και ενημέρωσή του ορίζεται η Γενική Διεύθυνση Αμυντικών Εξοπλισμών και Επενδύσεων (Γ.Δ.Α.Ε.Ε.) του Υπουργείου Εθνικής Άμυνας, ο οικονομικός φορέας μπορεί να προσκομίσει είτε πιστοποιητικό εγγραφής στο «Μητρώο Κατασκευαστών Αμυντικού Υλικού», εφόσον είναι κατασκευαστής - υποκατασκευαστής, που διαθέτει παραγωγική δραστηριότητα στην Ελλάδα, είτε ένορκη βεβαίωση ενώπιον συμβολαιογράφου, στην οποία να δηλώνεται ότι πληροί τις τιθέμενες από τα άρθρα 57-62 του ν.3978/11 προϋποθέσεις εγγραφής του στο «Ενιαίο Μητρώο Επιχειρήσεων Αμυντικού Τομέα».</P><P>1.2.1.4) Παραστατικό εκπροσώπησης, εφόσον συμμετέχουν στο διαγωνισμό με εκπρόσωπό τους.</P><P>1.2.1.5) Πιστοποιητικό της αρμόδιας αρχής ότι έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του, όσον αφορά στην καταβολή των εισφορών κοινωνικής ασφάλισης.</P><P>1.2.1.6) Πιστοποιητικό της αρμόδιας αρχής ότι έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του, όσον αφορά στην πληρωμή των φόρων.</P><P>1.2.2) Οι αλλοδαποί:</P><P>1.2.2.1) Απόσπασμα ποινικού μητρώου ως παράγραφος 1.2.1.1.</P><P>1.2.2.2) Υπεύθυνη δήλωση της παρ. 4 του άρθρου 8 του Ν. 1599/1986, όπως εκάστοτε ισχύει, με θεώρηση γνήσιου υπογραφής, όπως στην παράγραφο 1.2.1.2.</P><P>1.2.2.3) Πιστοποιητικό εγγραφής του συμμετέχοντος στο διαγωνισμό στον αντίστοιχο επίσημο κατάλογο (Μητρώο) του κράτους - μέλους ή ένορκη βεβαίωση ενώπιον συμβολαιογράφου, σχετικά με την άσκηση της επαγγελματικής του δραστηριότητας. Αναγνωρίζονται ισοδύναμα πιστοποιητικά από οργανισμούς που εδρεύουν σε άλλα κράτη - μέλη. Οι κατάλογοι που αναφέρονται στο Παράρτημα VII του Ν.3978/11 είναι ενδεικτικοί.</P><P>1.2.2.4) Πιστοποιητικό αρμόδιας αρχής ότι έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά την καταβολή των εισφορών κοινωνικής ασφάλισης, σύμφωνα με τις νομοθετικές διατάξεις της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ή αυτές του ελληνικού δικαίου.</P><P>1.2.2.5) Πιστοποιητικό αρμόδιας αρχής ότι έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά την πληρωμή των φόρων και τελών σύμφωνα με τις νομοθετικές διατάξεις της χώρας στην οποία είναι εγκατεστημένος ή αυτές του ελληνικού δικαίου.</P><P>1.2.2.6) Σε περίπτωση που το οικείο κράτος δεν εκδίδει κάποιο έγγραφο ή πιστοποιητικό από αυτά που ζητούνται στις περιπτώσεις των παραγράφων ανωτέρω, ή που αυτό δεν καλύπτει όλες τις ανωτέρω περιπτώσεις, αυτό μπορεί να αντικαθίσταται από ένορκη βεβαίωση του ενδιαφερόμενου ή στα κράτη - μέλη όπου δεν προβλέπεται η ένορκη βεβαίωση, από υπεύθυνη δήλωση ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού οργανισμού του κράτους καταγωγής ή προέλευσης, από την οποία προκύπτει ότι δεν εκδίδεται τέτοιο πιστοποιητικό.</P><P>1.2.2.7) Παραστατικό εκπροσώπησης, εφόσον συμμετέχουν στο διαγωνισμό με εκπρόσωπό τους.</P><P>Επισημαίνεται ότι όλα τα αλλοδαπά έγγραφα, πρέπει να είναι επισήμως μεταφρασμένα στην ελληνική γλώσσα, ενώ επιπρόσθετα τα δημόσια έγγραφα της αλλοδαπής απαιτείται να είναι νομίμως θεωρημένα για τη γνησιότητά τους (με επισημείωση της Σύμβασης της Χάγης ή με θεώρηση αλλοδαπών προξενικών Αρχών στην Ελλάδα, βάσει της Συνθήκης του Λονδίνου ή άνευ θεωρήσεως, εφόσον υφίσταται σε ισχύ σχετική διμερής συμφωνία μεταξύ της Ελλάδας και του κράτους έκδοσης του εγγράφου).</P><P>1.2.3) Τα νομικά πρόσωπα, ημεδαπά ή αλλοδαπά:</P><P>1.2.3.1) Όλα τα παραπάνω, κατά περίπτωση, δικαιολογητικά των παραγράφων 1.2.1 και 1.2.2 αντιστοίχως. Διευκρινίζεται ότι:</P><P>α) οι απαιτούμενες κατά τα ανωτέρω υπεύθυνες δηλώσεις αφορούν τους διαχειριστές, στις περιπτώσεις Ε.Π.Ε., Ο.Ε. και Ε.Ε. και τον πρόεδρο του Δ.Σ. και τον Διευθύνοντα Σύμβουλο, στις περιπτώσεις Α.Ε.·</P><P>β) οι απαιτούμενες κατά τα ανωτέρω υπεύθυνες δηλώσεις υπογράφονται αντιστοίχως απ' αυτούς·</P><P>γ) ειδικότερα, τα νομικά πρόσωπα πρέπει να προσκομίζουν για τους διαχειριστές, στις περιπτώσεις των εταιρειών περιορισμένης ευθύνης (Ε.Π.Ε.) και των προσωπικών εταιρειών (Ο.Ε. και Ε.Ε.) και για τον πρόεδρο και διευθύνοντα σύμβουλο για τις ανώνυμες εταιρείες (Α.Ε.), απόσπασμα ποινικού μητρώου ή άλλο ισοδύναμο έγγραφο αρμόδιας διοικητικής ή δικαστικής αρχής της χώρας εγκατάστασης, από το οποίο να προκύπτει ότι τα ανωτέρω πρόσωπα δεν έχουν καταδικαστεί με αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση, για κάποιο από τα αδικήματα της παραγράφου 1 του Άρθρου 57 του Ν.3978/2011.</P><P>1.2.3.2) Για την απόδειξη των ανωτέρω ιδιοτήτων και της εξουσίας έκδοσης παραστατικού εκπροσώπησης, προσκομίζουν επιπρόσθετα όλα τα νομιμοποιητικά έγγραφα κάθε συμμετέχοντος. Συγκεκριμένα:</P><P>α) για ημεδαπά νομικά πρόσωπα με τη μορφή Ανωνύμου Εταιρείας (Α.Ε.) ή Εταιρείας Περιορισμένης Ευθύνης (Ε.Π.Ε.):</P><P>1) ευκρινές αντίγραφο από το τηρούμενο στην αρμόδια κατά περίπτωση διοικητική ή δικαστική αρχή τελευταίο ισχύον καταστατικό της συμμετέχουσας στο διαγωνισμό εταιρείας, συνοδευόμενο από το αντίστοιχο ΦΕΚ·</P><P>2) βεβαίωση της αρμόδιας κατά περίπτωση διοικητικής ή δικαστικής αρχής, από την οποία να προκύπτει η αρχική καταχώρηση της εταιρείας, καθώς και οι τυχόν μεταβολές που έχουν επέλθει στο νομικό πρόσωπο και τα όργανα διοίκησης αυτής, με ανάλογη μνεία στα αντίστοιχα ΦΕΚ·</P><P>β) για ημεδαπά νομικά πρόσωπα με τη μορφή προσωπικής εταιρείας (Ο.Ε. ή Ε.Ε.):</P><P>1) επίσημο αντίγραφο ή ευκρινές φωτοαντίγραφο του συμφωνητικού σύστασης της εταιρείας και όλων των τροποποιήσεων αυτού, καθώς και του τελευταίου σε ισχύ καταστατικού της εταιρείας·</P><P>2) πιστοποιητικό περί μεταβολών της εταιρείας από την αρμόδια αρχή.</P><P>γ) για αλλοδαπά νομικά πρόσωπα:</P><P>1) ανάλογα με τη μορφή τους, αντίστοιχα νομιμοποιητικά έγγραφα και πιστοποιητικά με αυτά που αναφέρονται ανωτέρω υποπαραγράφους 1.2.3.2.α) ή 1.2.3.2.β), τα οποία προβλέπονται από το δίκαιο της χώρας της έδρας ή λειτουργίας τους και από τα οποία αποδεικνύεται η νόμιμη σύσταση και λειτουργία τους, η εγγραφή στα προβλεπόμενα μητρώα εταιρειών και το τελευταίο σε ισχύ καταστατικό, και οι λοιπές πληροφορίες και στοιχεία, που ζητούνται ανωτέρω για τους ημεδαπούς·</P><P>2) σε περίπτωση που το οικείο κράτος δεν εκδίδει κάποιο έγγραφο ή πιστοποιητικό από αυτά που ζητούνται πιο πάνω, ή που αυτό δεν καλύπτει όλες τις ανωτέρω περιπτώσεις, αυτό μπορεί να αντικαθίσταται από ένορκη βεβαίωση του ενδιαφερόμενου ή στα κράτη - μέλη όπου δεν προβλέπεται η ένορκη βεβαίωση, από υπεύθυνη δήλωση ενώπιον αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής, συμβολαιογράφου ή αρμόδιου επαγγελματικού οργανισμού του κράτους καταγωγής ή προέλευσης, από την οποία προκύπτει ότι δεν εκδίδεται τέτοιο πιστοποιητικό και επιπλέον, ο υποψήφιος πληροί το σχετικό νομιμοποιητικό όρο. Η υποχρέωση αυτή αφορά όλες τις πιο πάνω κατηγορίες υποψηφίων.</P><P>Επισημαίνεται ότι όλα τα αλλοδαπά έγγραφα, πρέπει να είναι επισήμως μεταφρασμένα στην ελληνική γλώσσα, ενώ επιπρόσθετα τα δημόσια έγγραφα της αλλοδαπής απαιτείται να είναι νομίμως θεωρημένα για τη γνησιότητά τους (με επισημείωση της Σύμβασης της Χάγης ή με θεώρηση αλλοδαπών προξενικών Αρχών στην Ελλάδα, βάσει της Συνθήκης του Λονδίνου ή άνευ θεωρήσεως, εφόσον υφίσταται σε ισχύ σχετική διμερής συμφωνία μεταξύ της Ελλάδας και του κράτους έκδοσης του εγγράφου).</P><P>Τη χρηματοοικονομική επάρκειά τους, σύμφωνα με το άρθρο 59 του ν.3978/2011, με ένα ή περισσότερα από τα ακόλουθα δικαιολογητικά:</P><P>2) Εάν ο υποψήφιος αποτελεί κοινοπραξία ή ένωση οικονομικών φορέων, υποβάλει τα δικαιολογητικά της παραγράφου 1 κατά περίπτωση, για κάθε μέλος που συμμετέχει στην κοινοπραξία ή ένωση οικονομικών φορέων. Στην περίπτωση αυτή υποβάλλεται επίσης δήλωση των μελών της κοινοπραξίας ή ένωσης οικονομικών φορέων αναφορικά με το ποσοστό συμμετοχής κάθε μέλους στην κοινοπραξία, τον καθορισμό ενός μέλους ως υπεύθυνου για το συντονισμό. Επιπλέον, για τις κοινοπραξίες και τις ενώσεις οικονομικών φορέων, τη διοίκηση και την εκπροσώπηση των έναντι της αναθέτουσας αρχής και πράξη του οργάνου διοίκησης κάθε μέλους της κοινοπραξίας, από την οποία να προκύπτει η έγκριση για τη συμμετοχή του μέλους στην κοινοπραξία·</P><P>3) Όταν υποβάλλεται αίτηση συμμετοχής από υποψήφιο που δηλώνει ότι θα χρησιμοποιήσει υπεργολάβους για την εκτέλεση της σύμβασης στην περίπτωση που ανακηρυχθεί ανάδοχος, προσκομίζονται από τον υποψήφιο για κάθε υπεργολάβο τα δικαιολογητικά ποιοτικής επιλογής των παραγράφων 1 και 2, σύμφωνα με τα ειδικότερα οριζόμενα στα έγγραφα της σύμβασης.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Τη χρηματοοικονομική επάρκειά τους, σύμφωνα με το άρθρο 59 του ν.3978/2011, με ένα ή περισσότερα από τα ακόλουθα δικαιολογητικά:</P><P>1.2.4) Κατάλληλες τραπεζικές βεβαιώσεις ή, ενδεχομένως, πιστοποιητικό ασφαλιστικής κάλυψης επαγγελματικών κινδύνων, όπως καθορίζεται στους Ειδικούς Όρους.</P><P>1.2.5) Ισολογισμούς ή αποσπάσματα ισολογισμών, στην περίπτωση που η δημοσίευση των ισολογισμών απαιτείται από τη νομοθεσία της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας.</P><P>1.2.6) Δήλωση περί του ολικού ύψους του κύκλου εργασιών και ενδεχομένως, περί του κύκλου εργασιών του τομέα δραστηριοτήτων που αποτελεί το αντικείμενο της σύμβασης για τα τρία (3) το πολύ τελευταία διαθέσιμα οικονομικά έτη, ανάλογα με την ημερομηνία ίδρυσης ή έναρξης των δραστηριοτήτων του οικονομικού φορέα, στο μέτρο που οι πληροφορίες σχετικά με τους εν λόγω κύκλους εργασιών είναι διαθέσιμες.</P><P>1.2.7) Αν ο οικονομικός φορέας, για βάσιμο λόγο, δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα δικαιολογητικά που ζητεί η αναθέτουσα αρχή, μπορεί να αποδείξει την οικονομική και χρηματοπιστωτική ικανότητά του με οποιοδήποτε άλλο έγγραφο, το οποίο η αναθέτουσα αρχή κρίνει κατάλληλο.</P><P>Διευκρινίζεται ότι ένας οικονομικός φορέας μπορεί, ενδεχομένως και για μία δεδομένη σύμβαση, να επικαλεστεί τις δυνατότητες άλλων φορέων, ανεξαρτήτως της νομικής φύσης των υφιστάμενων σχέσεων μεταξύ αυτού και των εν λόγω φορέων. Στην περίπτωση αυτή, πρέπει να αποδεικνύει ότι θα έχει στη διάθεσή του τα αναγκαία μέσα, προσκομίζοντας υπεύθυνη δήλωση, με θεώρηση του γνησίου υπογραφής, δέσμευσης των εν λόγω φορέων.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1.3) Την τεχνική και επαγγελματική ικανότητά τους, σύμφωνα με το άρθρο 60 του ν.3978/2011, με ένα ή περισσότερα από τα ακόλουθα δικαιολογητικά:</P><P>1.3.1) Υποβολή του καταλόγου εργασιών που έχουν εκτελεστεί κατά τα τελευταία πέντε έτη, συνοδευόμενου από πιστοποιητικά ορθής εκτέλεσης των σημαντικότερων εργασιών. Τα εν λόγω πιστοποιητικά αναφέρουν την αξία, το χρόνο και τον τόπο εκτέλεσης των έργων και προσδιορίζουν αν τα έργα εκτελέστηκαν σύμφωνα με τους κανόνες του επαγγέλματος και αν περατώθηκαν κανονικά. Εφόσον παρίσταται ανάγκη, τα εν λόγω πιστοποιητικά διαβιβάζονται απευθείας από την αρμόδια αρχή στην Επιτροπή Διενέργειας του διαγωνισμού.</P><P>1.3.2) Υποβολή καταλόγου των κυριότερων παραδόσεων που πραγματοποιήθηκαν ή των κυριότερων υπηρεσιών που παρασχέθηκαν, κατά γενικό κανόνα, κατά τα πέντε τελευταία έτη, με αναφορά στα αντίστοιχα ποσά, στις ημερομηνίες και στους αποδέκτες ανεξάρτητα αν αυτοί είναι δημόσιοι ή ιδιώτες. Οι παραδόσεις και οι παρασχεθείσες υπηρεσίες αποδεικνύονται, εάν ο αποδέκτης είναι αναθέτουσα αρχή, με πιστοποιητικά που έχουν εκδοθεί ή θεωρηθεί από την αρμόδια αρχή και εάν ο αποδέκτης είναι ιδιώτης αγοραστής, με πιστοποίηση του αγοραστή ή, εάν τούτο δεν είναι δυνατόν, με απλή δήλωση του οικονομικού φορέα.</P><P>1.3.3) Με υπόδειξη του τεχνικού προσωπικού ή των τεχνικών υπηρεσιών που εμπλέκονται, είτε ανήκουν άμεσα στην επιχείρηση του οικονομικού φορέα είτε όχι, ιδίως δε των υπευθύνων για τον έλεγχο της ποιότητας.</P><P>1.3.4) Με περιγραφή του τεχνικού εξοπλισμού και των μέτρων που λαμβάνει ο οικονομικός φορέας για την εξασφάλιση της ποιότητας και των μέσων μελέτης και έρευνας, καθώς και των εσωτερικών κανόνων όσον αφορά στην πνευματική ιδιοκτησία.</P><P>1.3.5) Με έλεγχο διενεργούμενο από την αναθέτουσα αρχή ή στο όνομά της, από αρμόδιο επίσημο οργανισμό της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ο οικονομικός φορέας, με την επιφύλαξη της συναίνεσης του οργανισμού αυτού, σχετικά με το παραγωγικό δυναμικό του προμηθευτή ή τις τεχνικές ικανότητες του οικονομικού φορέα και εφόσον κρίνεται αναγκαίο, τα μέσα μελέτης και έρευνας που αυτός διαθέτει, καθώς και τα μέτρα που λαμβάνει για τον έλεγχο της ποιότητας.</P><P>1.3.6) Πα τις συμβάσεις έργων, υπηρεσιών ή προμηθειών που συμπεριλαμβάνουν εργασίες ή υπηρεσίες χωροθέτησης και εγκατάστασης, με αναφορά των τίτλων σπουδών και επαγγελματικών προσόντων του οικονομικού φορέα ή των διευθυντικών στελεχών της επιχείρησης, ιδίως δε του ή των υπευθύνων για την παροχή των υπηρεσιών ή τη διεξαγωγή των εργασιών.</P><P>1.3.7) Για τις συμβάσεις έργων και υπηρεσιών και μόνο στις ενδεδειγμένες περιπτώσεις, με αναφορά των μέτρων περιβαλλοντικής διαχείρισης που μπορεί να εφαρμόζει ο οικονομικός φορέας κατά την εκτέλεση της σύμβασης.</P><P>1.3.8) Με δήλωση στην οποία αναφέρονται το μέσο ετήσιο εργατοϋπαλληλικό δυναμικό του παρόχου υπηρεσιών ή του εργολήπτη και ο αριθμός των στελεχών της επιχείρησής του κατά τα τελευταία τρία (3) χρόνια.</P><P>1.3.9) Με περιγραφή των μηχανημάτων, των υλικών, του τεχνικού εξοπλισμού, του αριθμού του προσωπικού και της τεχνογνωσίας ή των πηγών εφοδιασμού - περιγραφή της γεωγραφικής θέσης όταν βρίσκεται εκτός της επικράτειας της Ένωσης - που θα έχει στη διάθεση του ο οικονομικός φορέας για την εκτέλεση της σύμβασης, για την αντιμετώπιση ενδεχομένως αυξημένων αναγκών της αναθέτουσας αρχής συνεπεία καταστάσεως κρίσης ή για τη διασφάλιση της συντήρησης, του εκσυγχρονισμού ή των προσαρμογών των προμηθειών που αποτελούν το αντικείμενο της σύμβασης.</P><P>1.3.10) Όσον αφορά στα προς παράδοση προϊόντα, με προσκόμιση των ακόλουθων στοιχείων:</P><P>α) δείγματα, περιγραφή ή φωτογραφίες, η αυθεντικότητα των οποίων πρέπει να βεβαιώνεται, εάν το ζητήσει η αναθέτουσα αρχή·</P><P>β) πιστοποιητικά εκδιδόμενα από επίσημα ινστιτούτα ή οργανισμούς ελέγχου της ποιότητας με αναγνωρισμένες αρμοδιότητες, με τα οποία βεβαιώνεται η συμμόρφωση των προϊόντων, που επαληθεύεται με παραπομπή σε προδιαγραφές ή πρότυπα.</P><P>1.3.11) Εφόσον πρόκειται για συμβάσεις που αφορούν, απαιτούν ή περιλαμβάνουν διαβαθμισμένες πληροφορίες, απόδειξη της ικανότητας επεξεργασίας, αποθήκευσης και διαβίβασης αυτών των πληροφοριών στο απαιτούμενο από την αναθέτουσα αρχή επίπεδο προστασίας. Τα εν λόγω αποδεικτικά στοιχεία πρέπει να συμμορφώνονται προς τα οριζόμενα στην παράγραφο 2 του άρθρου 35 του Ν. 3978/11. Η αναθέτουσα αρχή αναγνωρίζει τις διαπιστεύσεις ασφαλείας τις οποίες θεωρεί ισοδύναμες εκείνων που εκδίδονται σύμφωνα με την κείμενη ελληνική νομοθεσία, διατηρώντας τη δυνατότητα να διεξάγει και να λαμβάνει υπόψη δικές της περαιτέρω έρευνες, εφόσον κρίνεται απαραίτητο. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί, κατά περίπτωση, να χορηγεί στους υποψηφίους που δεν διαθέτουν ακόμη διαπίστευση ασφαλείας πρόσθετο χρόνο για να αποκτήσουν την εν λόγω διαπίστευση. Στην περίπτωση αυτή, αναφέρει τη δυνατότητα αυτή και την προθεσμία στα έγγραφα της σύμβασης. Η αναθέτουσα αρχή δύναται να ζητήσει από την εθνική αρχή ασφαλείας του κράτους του υποψηφίου ή από την αρχή ασφαλείας που έχει ορισθεί από το εν λόγω κράτος να ελέγξει την καταλληλότητα των χώρων και εγκαταστάσεων που ενδέχεται να χρησιμοποιηθούν, τις βιομηχανικές και διοικητικές διαδικασίες που θα εφαρμοσθούν, τους τρόπους διαχείρισης των πληροφοριών ή την κατάσταση του προσωπικού που ενδέχεται να απασχοληθεί για την εκτέλεση της σύμβασης.</P><P>Διευκρινίζεται ότι ένας οικονομικός φορέας μπορεί, ενδεχομένως και για μια δεδομένη σύμβαση, να επικαλεστεί τις ικανότητες άλλων φορέων, ανεξαρτήτως της νομικής φύσης των υφιστάμενων σχέσεων μεταξύ αυτού και των εν λόγω φορέων. Στην περίπτωση αυτή, πρέπει να αποδεικνύει για την εκτέλεση της σύμβασης, ότι θα έχει στη διάθεσή του τα απαραίτητα μέσα, προσκομίζοντας υπεύθυνη δήλωση, με θεώρηση του γνησίου υπογραφής, δέσμευσης των εν λόγω φορέων.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_NEGOTIATED_CHOICE/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>01/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Τυχόν συμπληρωματικές πληροφορίες/διευκρινίσεις, δύνανται να αιτούνται το αργότερο μέχρι δεκατέσσερις (14) εργάσιμες ημέρες, πριν τη λήξη της προθεσμίας υποβολής των δικαιολογητικών ποιοτικής επιλογής. Θα παρέχονται δε εγγράφως στην Ελληνική, το αργότερο μέχρι έξι (6) ημέρες πριν από την εν λόγω προθεσμία. Αρμόδιος χειριστής: Τμήμα Εξοπλιστικών Προγραμμάτων Π.Α. του ΥΠ.ΕΘ.Α. - Γ.Δ.Α.Ε.Ε. - Δ.Α.Π.Κ.Σ., τηλ. επικοινωνίας: +30 2107466026.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>ΥΠ.ΕΘ.Α. - Γ.Δ.Α.Ε.Ε.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λ.. Κανελλοπούλου 5</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>115 25</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>eu.tenders@gdaee.mil.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2107466019</PHONE><URL>http://www.gdaee.mil.gr</URL><FAX>+30 2107755188</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>ΓΟ-24 Προδικαστική προσφυγή.</P><P>1) Πριν υποβάλει την αίτηση ασφαλιστικών μέτρων, ο ενδιαφερόμενος οφείλει, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από τότε που έλαβε πλήρη γνώση της παράνομης πράξης ή παράλειψης, να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του·</P><P>2) Ως πλήρης νοείται η γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντά του και της αιτιολογίας της. Η απόφαση ανάθεσης της σύμβασης περιλαμβάνει ειδικότερα τα στοιχεία του άρθρου 53 παρ. 2 του ν.3978/2011 και αναφέρει τις προθεσμίες αναστολής σύναψης της σύμβασης, όπως προκύπτουν από το άρθρο 91 παράγραφος 2 του ν.3978/2011·</P><P>3) Η πράξη της αναθέτουσας αρχής και κάθε στοιχείο της αιτιολογίας της, μπορεί να αποστέλλεται στον ενδιαφερόμενο με τηλεομοιοτυπία ή ηλεκτρονικό μέσο·</P><P>4) Η προδικαστική προσφυγή μπορεί να αποστέλλεται στην αναθέτουσα αρχή με τηλεομοιοτυπία ή ηλεκτρονικό μέσο, πρέπει ωστόσο να επιβεβαιώνεται με έγγραφη κατάθεση ή αποστολή με το ταχυδρομείο εντός πέντε ημερών από τη λήξη της προθεσμίας υποβολής της·</P><P>5) Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής, καθώς και η άσκηση αυτής, συνεπάγονται την άμεση αναστολή της δυνατότητας σύναψης της σύμβασης·</P><P>6) Η αναστολή της παραγράφου 5 δεν εφαρμόζεται:</P><P>6.1) σε συμβάσεις για τις οποίες δεν απαιτείται υποχρεωτική δημοσίευση προκήρυξης, σύμφωνα με τις διατάξεις του άρθρου 48 του ν.3978/2011</P><P>6.2) όταν μόνος προσφέρων είναι εκείνος στον οποίον ανατίθεται η σύμβαση και δεν υπάρχουν ενδιαφερόμενοι υποψήφιοι</P><P>6.3) σε συμβάσεις που συνάπτονται με βάση συμφωνία - πλαίσιο, σύμφωνα με τα άρθρα 43 έως 45 του ν.3978/2011.</P><P>7) Η προδικαστική προσφυγή κοινοποιείται με φροντίδα του προσφεύγοντος στον εκπρόσωπο ή τον αντίκλητο κάθε θιγομένου από τυχόν ολική ή μερική παραδοχή της προδικαστικής προσφυγής. Η παράλειψη της κοινοποίησης αυτής δεν συνεπάγεται το απαράδεκτο της αίτησης ασφαλιστικών μέτρων σε περίπτωση που η αναθέτουσα αρχή απορρίψει την προδικαστική προσφυγή·</P><P>8) Δεν επιτρέπεται η άσκηση προδικαστικής προσφυγής κατά πράξης, η οποία δέχεται εν όλω ή εν μέρει προσφυγή άλλου προσώπου·</P><P>9) Η προδικαστική προσφυγή ασκείται ενώπιον της αναθέτουσας αρχής, Η αναθέτουσα αρχή διασφαλίζει επαρκή βαθμό εμπιστευτικότητας των διαβαθμισμένων πληροφοριών ή άλλων πληροφοριών, οι οποίες περιέχονται στους φακέλους που διαβιβάζονται από τους οικονομικούς φορείς. Διασφαλίζει επίσης, ότι οι οικονομικοί φορείς ενεργούν σε όλη τη διάρκεια της διαδικασίας, σύμφωνα με τα συμφέροντα της άμυνας και της ασφάλειας.</P><P>10) Η αναθέτουσα αρχή οφείλει να αποφανθεί αιτιολογημένα, μέσα σε προθεσμία δεκαπέντε (15) ημερών από την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και αν την κρίνει βάσιμη, να λάβει τα κατάλληλα μέτρα. Αν παρέλθει άπρακτη η προθεσμία, τεκμαίρεται η απόρριψη της προδικαστικής προσφυγής. Σε κάθε περίπτωση, η αναθέτουσα αρχή μπορεί να δεχθεί εν όλω ή εν μέρει την προδικαστική προσφυγή και μετά την πάροδο της ανωτέρω προθεσμίας, μέχρι την προηγούμενη της πρώτης δικασίμου που ορίζεται για την αίτηση ασφαλιστικών μέτρων. Στην περίπτωση αυτή, καταργείται αντίστοιχα η δίκη της αίτησης ασφαλιστικών μέτρων. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να παραθέσει αρχική ή συμπληρωματική αιτιολογία, για την απόρριψη της προδικαστικής προσφυγής, η οποία πρέπει να περιέλθει στο δικαστήριο το αργότερο έξι (6) ημέρες πριν από την αρχική ή τη — μετά την αναβολή — δικάσιμο της αίτησης ασφαλιστικών μέτρων. Η τυχόν καθυστερημένη περιέλευση του σχετικού εγγράφου δεν υποχρεώνει το δικαστήριο σε αναβολή·</P><P>11) Το δικαστήριο, σταθμίζοντας τις συντρέχουσες σε κάθε περίπτωση συνθήκες και εφόσον κρίνει ότι η παράλειψη αιτιολόγησης ή η καθυστερημένη αιτιολόγηση της απόρριψης της προδικαστικής προσφυγής καθιστά ιδιαίτερα δυσχερή την ουσιαστική παροχή έννομης προστασίας, μπορεί, με την απόφαση επί της αίτησης ασφαλιστικών μέτρων, να επιβάλλει αυτεπάγγελτα χρηματική κύρωση στην αναθέτουσα αρχή. Το ποσό της κύρωσης αυτής δεν μπορεί να είναι μικρότερο από πεντακόσια ευρώ (€500,00), ούτε μεγαλύτερο από πέντε χιλιάδες ευρώ (€5.000,00). Το σχετικό ποσό καταβάλλεται μία φορά για κάθε στάδιο του διαγωνισμού και περιέρχεται στον αιτούντα, του οποίου η αίτηση εκδικάζεται πρώτη·</P><P>12) Η κατά παράβαση του άρθρου 90 του ν.3978/2011 υπογραφή της σύμβασης από την αναθέτουσα αρχή δεν αντιτάσσεται στον ενδιαφερόμενο, ούτε κωλύει την παροχή της προσήκουσας έννομης προστασίας·</P><P>13) Σε διαφορές που αναφύονται κατά τη διαδικασία που προηγείται της σύναψης συμβάσεων που ρυθμίζονται από το ν.3978/2011, δεν εφαρμόζονται οι διατάξεις της κείμενης νομοθεσίας που προβλέπουν την άσκηση διοικητικών προσφυγών κατά εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων, που εκδίδονται στο πλαίσιο της διαδικασίας σύναψης των συμβάσεων αυτών.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>ΥΠ.ΕΘ.Α. - Γ.Δ.Α.Ε.Ε.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Λ. Κανελλοπούλου 5</ADDRESS><TOWN>Αθήνα</TOWN><POSTAL_CODE>115 25</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>eu.tenders@gdaee.mil.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2107466019</PHONE><URL>http://www.gdaee.mil.gr</URL><FAX>+30 2107755188</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>