<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="088703-2018" EDITION="2018040"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-084822-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180328</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>40</NO_OJ><DATE_PUB>20180227</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 040-088703</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:088703-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.caaries.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45231300">Construction work for water and sewage pipelines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232150">Works related to water-distribution pipelines</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO113">Cluj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">111 424 946,95</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180221</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180314 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180328 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Turda</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania de Apă „Arieș” S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania de Apă „Arieș” S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Axente Sever nr. 2</ADDRESS><TOWN>Turda</TOWN><POSTAL_CODE>401078</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>S.C. Compania de Apă „Arieș” S.A.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Doamnei Mihaiela Sarb – SEF UIP</ATTENTION><PHONE>+40 0264/311771/109</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>office@caaries.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 264311772</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.caaries.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Extindere si reabilitare sistem de alimentare cu apa si sistem de canalizare menajera in municipiul Turda, zona de Sud” (CL6), din cadrul „Proiectului regional de dezvoltare a infrastructurii de apa si apa uzata din regiunea Turda — Campia Turzii, în perioada 2014–2020"</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Turda, Judetul Cluj.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO113"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Lucrarile de constructie includ:</P><P>1) Alimentare cu apa:</P><P>— Extindere retelei de alimentare cu apa Ltot = 2 953,70 m,</P><P>— Reabilitarea retelei de alimentare cu apa Ltot = 20 873,47 m;</P><P>2) Canalizare:</P><P>— Extinderea retelei de canalizare menajera Ltot = 11 613,29 m,</P><P>— Reabilitarea retelei de canalizare menajera Ltot = 24 921,22 m;</P><P>— Statie de pompare apa uzata menajera: 1 buc,</P><P>— Conducta de refulare de la statia de pompare SPAU7, Ltot = 22,55 m.</P><P>Valoarea estimata fara TVA (numai în cifre): 111 424 946,95 RON, fara TVA.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde la solicitarile de clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor cu 10 zile.</P><P>Numar zile pâna la care se pot solicita clarificari înainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor — Zile: 14.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45231300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232150"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Lucrarile de constructie includ:</P><P>1) Alimentare cu apa:</P><P>— Extindere retelei de alimentare cu apa Ltot = 2 953,70 m,</P><P>— Reabilitarea retelei de alimentare cu apa Ltot = 20 873,47 m;</P><P>2) Canalizare:</P><P>— Extinderea retelei de canalizare menajera Ltot = 11 613,29 m,</P><P>— Reabilitarea retelei de canalizare menajera Ltot = 24 921,22 m;</P><P>— Statie de pompare apa uzata menajera: 1 buc,</P><P>— Conducta de refulare de la statia de pompare SPAU7, Ltot = 22,55 m.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="111424946.95">111 424 946,95</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>72</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va constitui o garantie pentru participare in cuantum de 1 114 249 RON. Garantia de participare se va constitui in conformitate cu prevederile art. 41 si art. 42 din Normele metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale din 2.6.2016. In cazul in care ofertantul opteaza pentru constituirea garantiei de participare prin virament bancar, garantia trebuie virata in contul Companiei de Apa „Aries" S.A., nr. RO 93 BTRL 05101202A7261701, deschis Banca Transilvania Turda, cod fiscal RO 20330054. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 120 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Pentru constituirea garantiei de participare sub forma unui instrument de garantare ofertantul va respecta Formular nr. 1. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana. Eventualele neconcordante cu privire la îndeplinirea conditiilor de forma a garantiei de participare, inclusiv cele privind cuantumul si valabilitatea, se vor clarifica de catre comisia de evaluare cu ofertantii în maximum 3 zile lucratoare de la data-limita de depunere a ofertelor in temeiul art. 138 alin. (3) din HG 394/2016. La procedura online, dovada constituirii garantiei de participare se va posta obligatoriu in SEAP (scanata, pana la data limita de depunere a ofertelor). Pentru o garantie de participare depusa in alta moneda decat RON, echivalenta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului fara TVA si se constituie conform art. 45 si 46 din Normele metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale din 2.6.2016. Garantia de buna executie se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica (art. 45 alin. (3) din Normele metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru, ale Legii nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale din 2.6.2016, aprobate prin Horarea nr. 394/2016). (Model orientativ Formular nr. 2)</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondul de Coeziune = 85 %.</P><P>Co-finantare nationala = 15 % (13 % buget de stat si 2 % buget local).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasaca in situatiile prevazute la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor scadente cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat la momentul prezentarii acestora,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice.</P><P>In situatia in care operatorul economic (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) se afla intr-una din situatiile prevazute de art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, acesta va fi exclus de la procedura de atribuire, oferta fiind respinsa.</P><P>Cerinta nr. 2 — Evitarea conflictului de interese.</P><P>Operatorul economic (lider/asociat/subcontractant/tert sustinator) va prezenta formularul DUAE care confirma ca operatorul economic nu se afla in niciuna din situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt prezentate in declaratia conducatorului autoritatii contractante, parte a dosarului achizitiei publice si sunt urmatoarele:</P><P>— Pop Petre — Membru Consiliul de Administratie,</P><P>— Turc Ioan-Marius — Membru Consiliul de Administratie,</P><P>— Serestely Elemer — Membru Consiliul de Administratie,</P><P>— Farcas Traian — Membru Consiliul de Administratie,</P><P>— Pop Vasile-Cristian — Membru Consiliul de Administratie,</P><P>— Dita Mihai Serban — Membru Consiliul de Administratie,</P><P>— Parjol Iuliu — Membru Consiliul de Administratie,</P><P>— Blaj Gheorghina — Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Ceclan Pavel — Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Gazdac Ana Maria-Sorina — Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Zeicu Ana-Maria — Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Grigoriu Gheorghe Dan - Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Tusa Pavel — Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Chiorean Ileana-Ana — Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Ploscariu Aurelian Dumitru — Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Bolog Sandu Alin — Membru al Adunarii Generale a Actionarilor,</P><P>— Bogdan Ionut Bobic – Director General,</P><P>— Burian Ancuta Ioana — Director Financiar,</P><P>— Lup Vasile — Consilier tehnic/membru comisie de evaluare,</P><P>— Sarbu Lidia — Ofiter Financiar-UIP/membru comisie de evaluare,</P><P>— Sarb Maria Mihaiela — Sef UIP/presedintele Comisiei de evaluare,</P><P>— Bria Liana-Cipriana — Coordonator contract/membru comisie de evaluare,</P><P>— Petridean Iuliu Virgil — Coordonator contract/membru comisie de evaluare,</P><P>— Keresztesi Mihaela Oana — Coordonator contract/membru comisie de evaluare,</P><P>— Demeter Adrian — Consilier Juridic/membru comisie de evaluare,</P><P>— Pacurar Horatiu – Coordonator contract/membru de rezerva comisie de evaluare.</P><P>In situatia in care operatorul economic (ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) se afla intr-una din situatiile prevazute de art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, acesta va fi exclus de la procedura de atribuire, oferta fiind respinsa.</P><P>Modalitatea de indeplinire prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila. Nedepunerea odata cu oferta a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota 1: Orice operator economic aflat in oricare dintre situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire poate furniza dovezi care sa arate ca masurile luate de acesta sunt suficiente pentru a-si demonstra in concret credibilitatea prin raportare la motivele de excludere in conformitate cu prevederile art. 184 din Legea 99/2016.</P><P>Nota 2: documentele solicitate mai sus, vor fi prezentate de catre fiecare membru al asocierii (in cazul unei asocieri), si, daca e cazul, de catre subcontractant si de catre tertul sustinator. Persoanele juridice straine vor prezenta orice document edificator pentru dovedirea eligibilitatii – eliberat de autoritati din tara de origine (certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva) prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor scadente de plata, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele vor fi prezentate in original, copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” la care se va atasa traducerea autorizata in limba romana.</P><P>In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180, persoanele juridice straine pot prezenta o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Documente de confirmare: Se va completa DUAE de catre operatorii economici ofertant/ofertant asociat/subcontractant/tert sustinator) participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Certificat constatator emis de ONRC din care sa reiasa ca ofertantul are in domeniul de activitate, activitatile ce fac obiectul prezentului contract sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta care dovedesc o forma de inregistrare din care sa reiasa ca ofertantul are in domeniul de activitate, activitatile ce fac obiectul prezentului contract), urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Documentele emise în alta limba decat limba romana trebuie sa fie însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1 — Cifra de afaceri</P><P>Cifra medie de afaceri anuala din ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) sa fie de minim 111 424 946,95 RON.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic va completa DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Aceste documente sunt: bilanturile contabile pentru anii 2014, 2015 si 2016, vizate si inregistrate de organele competente sau orice document edificator din care sa rezulte cifra de afaceri.</P><P>Nota: In cazul unei asocieri, documentele solicitate mai sus, vor fi prezentate de catre fiecare membru al asocierii.DUAE va fi completat corespunzator de fiecare membru al asocierii.</P><P>In cazul in care un grup de operatori economici depun oferta comuna, atunci indeplinirea indicatorului „cifra de afaceri” se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>Pentru conversia în RON, daca situatiile financiare sunt întocmite în alta moneda, se va lua în considerare cursul mediu de referinta publicat de Banca Centrala Europeana pentru anul respectiv.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament in acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul de indeplinire prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. In conformitate cu art. 198 din Legea nr. 99/2016 operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial. Fiecare tert sustinator va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea economica si financiara. Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Operatorul economic (tertul/tertii sustinatori) va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezinta angajamentul tertului sustinator, respectiv Formular nr. 7A – Angajament ferm privind sustinerea financiara a cifrei de afaceri a ofertantului, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitie ofertantului resursele financiare invocate. De asemenea, odata cu depunerea angajamentului de sustinere se vor prezenta si documente anexe la angajament, transmise acestora de catre terti/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta, a angajamentului ferm al tertului sustinator si documente anexa la acesta din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Experienta similara in conformitate cu art. 192 lit. a) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Ofertantul va face dovada ca în ultimii 5 ani impliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertei, a dus la bun sfarsit in mod cumulativ lucrari similare privind extinderea si/sau reabilitarae si/sau infiintare si/sau modernizarea a cel putin 23 km de retele de apa si/sau aductiuni de apa si/sau artere de alimentare cu apa si cel putin 36 km de retele de canalizare si/sau conducte de refulare si/sau colectoare de transfer ape uzate la nivelul unui contract sau la nivelul mai multor contracte. Din contráctele solicitate mai sus trebuie sa rezulte cel putin 2 km de lucrari similare de modernizare/reabilitare prin metoda fara sapatura deschisa (relining).</P><P>Nota: prin sintagma „lucrari duse la bun sfarsit” întelegându-se:</P><P>(a) lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces-verbal de receptie întocmite în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului, sau</P><P>(b) lucrari receptionate însotite de proces-verbal la terminarea lucrarilor,</P><P>sau</P><P>(c) lucrari receptionate însotite de proces-verbal de receptie finala.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii ofertant/candidat, asociat, tert sustinator si subcontractant, dupa caz, participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La nivelul DUAE trebuie precizate de catre ofertanti informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara descrierea lucrarilor executate din care sa reiasa cantitatile/lungimile solicitate de autoritatea contractanta pentru care a fosr responsabil, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>— extrase relevante ale contractului/si documente/certificate (ex. procesul-verbal de receptie/ procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, certificate de predare-primire, recomandari, certificari de buna execu?ie, certificate constatatoare) care sa fie semnate si parafate de catre beneficiar (o autoritate contractanta sau un beneficiar privat) sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatea (indicatori tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii), perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor.</P><P>Vor fi acceptate documente care atesta atat lucrarile receptionate partial cat si lucrarile receptionate la sfarsitul prestarii si executiei.</P><P>Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. Mentionam ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut în AP/IP publicat initial.</P><P>Nota: In cazul unei asocieri, fiecare asociat va completa DUAE cu informatii relevante.</P><P>Ofertantii care trebuie sa efectueze conversia altor monede, se va lua în considerare cursul mediu de referinta publicat de Banca Centrala Europeana pentru anul respectiv.</P><P>Cerinta nr. 2 — Personal.</P><P>Declaratie cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Declaratie prin care ofertantul dovedeste ca dispune de dotarile specifice pe care ofertantul se angajeaza sa le utilizeze pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului astfel incat sa permita executarea lucrarilor la un nivel de calitate ridicat si in timp optim. Aceasta declaratie va include si dotarile specifice pe care ofertantul se angajeaza sa le utilizeze pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului astfel incat sa permita executarea lucrarilor speciale de relining, lucrari care necesita utilizarea unor anumite echipamente tehnice prin prisma tehnologiei specifice aplicabila în realizarea obiectului contractului, in conformitate cu prevederile documentatiei tehnice, la un nivel de calitate ridicat si in timp optim.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc. Documentele justificative reprezinta orice document/certificat din care rezulta faptul ca ofertantul dispune de respectivele utilaje/echipamente.</P><P>Nota: In cazul unei asocieri, documentele solicitate mai sus vor fi prezentat de catre fiecare membru al asocierii.</P><P>Cerinta nr. 4.</P><P>Informatii privind partea/partile din contract pe care operatorul economic urmeaza sa le subcontracteze.</P><P>Ofertantul are dreptul sa subcontracteze o parte/parti din contract. Ofertantul va preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertant/candidat, tert sustinator si subcontractant, dupa caz.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intocmit dupa evaluarea ofertelor.</P><P>Nota 1: Entitatea contractanta nu a stabilit criterii privind capacitatea pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta, dar va lua în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca sunt prezentate documente relevante în acest sens.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta, a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 5.</P><P>Informatii privind asocierea operatorilor economici.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant sau candidat, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de prezenta Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii.</P><P>Ofertantul/ofertantul asociat va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere (Formularul nr 3A, Formularul 3B).</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in.</P><P>Acorduri vor fi solicitate ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intocmit dupa evaluarea ofertelor.</P><P>In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta, a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 196 din Legea 99/2016, cu modificari si completari ulterioare.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament in acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul de indeplinire prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>In conformitate cu art. 198 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial.</P><P>Fiecare tert sustinator va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea tehnica si/sau profesionala. Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Operatorul economic (tertul/tertii sustinatori) va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezinta angajamentul tertului sustinator, respectiv Formular nr. 8 — Angajament ferm privind sustinerea tehnica — experienta similara a ofertantului/al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitie ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate. De asemenea, odata cu depunerea angajamentului de sustinere se vor prezenta si documente anexe la angajament, transmise acestora de catre terti/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celora sumate prin completarea DUAE vor fi solicitate ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intocmit dupa evaluarea ofertelor Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta, a angajamentului ferm al tertului sustinator si documente anexa la acesta din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, sau dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Implementarea unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Se vor prezenta certificate valabile emise de organisme acreditate si bazate pe seriile de standarde europene relevante care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 9001, un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul în care se încadreaza activitatea/activitatile principala(e) ce fac obiectul contractului sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de calitate astfel cum este solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management al calitatii trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Implementarea unui sistem de management de mediu in conformitate cu SR EN ISO14001 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Se vor prezenta certificate valabile emise de organisme acreditate si bazate pe seriile de standarde europene relevante care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 14001 un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul în care se încadreaza activitatea/activitatile principala(e) ce fac obiectul contractului sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii pentru cazurile in care operatorul economic nu a avut acces la un certificat de calitate astfel cum este solicitat ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management de mediu trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>14</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>25</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Proiect prioritar strategic privind Programul Operational Infrastructura Mare (POIM), Axa Prioritara 3 — Dezvoltarea infrastructurii de mediu în conditii de management eficient al resurselor.</P><P>Tipul de finantare:</P><P>Fondul de Coeziune = 85 %.</P><P>Co-finantare nationala = 15 % (13 % buget de stat si 2 % buget local).</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— Ofertantii au obligatia de a analiza cu atentie documentatia de stribuire si sa pregateasca oferta conform tuturor instructiunilor, formularelor, prevederilor contractuale si specificatiile tehnice continute in aceasta documentatie,</P><P>— Mentionam faptul ca pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici, trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica,</P><P>— Un operator economic poate participa la procedura numai daca este inregistrat in SEAP,</P><P>— Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana, sau insotite de traducere autorizata in limba romana,</P><P>— Documentatia de atribuire se posteaza integral în cadrul anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro,</P><P>— Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice,</P><P>— Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor posta in termen legal la rubrica de „Documentatii, clarificari si decizii" a anuntului de participare publicat pe site –ul www.e-licitatie.ro,</P><P>— Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea “Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica,</P><P>— Se recomanda ofertantilor sa inspecteze locatia proiectului si imprejurimile pentru a evalua, pe propria raspundere, cheltuliala si riscul, datele necesare pentru a pregati oferta,</P><P>— Potentialii ofertanti care intentioneaza sa participe la vizitarea amplasamentelor vor anunta autoritatea contractanta asupra acestui lucru cu cel putin 24 ore inaintea datei stabilite. Participantii la vizita amplasamentelor isi vor asigura mijloacele de transport in vederea efectuarii vizitei,</P><P>— În cazul ofertantilor (persoane fizice sau juridice) de alta nationalitate decât cea româna, documentele vor fi transmise în limba în care au fost emise, însotite de traducere autorizata a acestora în limba româna,</P><P>— In cazul in care exista oferte clasate pe primul loc ce prezinta pret egal, se va solicita reofertare printr-o clarificare inaintatata ofertantului, reofertarea se realizeaza prin intermediul SEAP (procedura on-line), caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carei noua propunere financiara are pretul cel mai scazut,</P><P>— durata de executie a contractului: 36 luni,</P><P>— perioada de notificare a defectelor: 36 luni,</P><P>— Pentru participarea la procedura, cu privire la III.2)Conditii de Participare ofertantii prezinta DUAE (Document Unic de Achizitie European), completat in conformitate cu Cap. V Sectiunea 7 din Legea nr. 99/2016, modelul DUAE privind prezenta la procedura este atasat prezentei documentatii de atribuire,</P><P>— Pentru generare DUAE ofertantul va folosi https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana vatamata poate sesiza Consiliul National de Solutionare a Contestatiilor in termenele prevazute de Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Compania de Apă „Arieș” S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Axente Sever nr. 2</ADDRESS><TOWN>Turda</TOWN><POSTAL_CODE>401078</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@caaries.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 264311771/109</PHONE><URL>www.caaries.ro</URL><FAX>+40 0264/311772</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>