<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="088727-2018" EDITION="2018040"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-086979-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>40</NO_OJ><DATE_PUB>20180227</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 040-088727</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:088727-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.mnd.distributie-energie.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71323100">Electrical power systems design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO316">Prahova</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">41 800 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">41 800 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180222</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180323 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по проектиране и конструиране на електроенергийни мрежи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Projektování energetických rozvodných sítí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Projektering i forbindelse med elforsyningssystemer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Planung von Stromversorgungssystemen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες σχεδιασμού συστημάτων ηλεκτρικής ενέργειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Electrical power systems design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño de sistemas eléctricos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrivõrkude projekteerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkövoimajärjestelmien suunnittelupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conception de réseaux d'énergie électrique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Electrical power systems design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge projektiranja elektroenergetskih sustava</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamosenergia-rendszerekkel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione di sistemi elettrici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektros energijos sistemų projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroapgādes sistēmu projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinn tas-sistemi ta' l-enerġija elettrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Ontwerpen van elektriciteitssystemen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi projektowania systemów zasilania energią elektryczną</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de concepção de sistemas de energia eléctrica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare a sistemelor de energie electrică</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Projektovanie silnoprúdových sústav</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve projektiranja elektroenergetskih sistemov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Konstruktion av elnät</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea de Distribuție a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea de Distribuție a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mărășești nr. 44</ADDRESS><TOWN>Ploiești</TOWN><POSTAL_CODE>100024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Departamentul Achiziții și logistică</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mariana CORNEANU</ATTENTION><PHONE>+40 244405350</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>Mariana.Corneanu@distributie-energie.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 244405354 / +40 244405004</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.mnd.distributie-energie.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de proiectare pentru lucrări de investiții în stațiile electrice de 110 KV/MT și MT/MT aparținând S.D.E.E. Muntenia Nord S.A.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Societatea de Distributie a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO316"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><NUMBER_PARTICIPANTS>3</NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>48</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="41800000.00">41 800 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime care ar putea fi solicitate pe durata intregului acord-cadru:</P><P>— Cantitate minim estimata acord-cadru: 550 000 OPM,</P><P>— Cantitate maxim estimata acord-cadru: 2 200 000 OPM.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime care ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent dintre cele care urmeaza sa fie atribuite pe durata acordului-cadru:</P><P>— Cantitate minim estimata contract subsecvent: 110 000 OPM,</P><P>— Cantitate maxim estimata contract subsecvent: 550 000 OPM.</P><P>Valoarea estimata pentru cel mai mare contract subsecvent posibil a se incheia, fara TVA: 10 450 000,00. Moneda: RON.</P><P>Numarul de contracte subsecvente estimat a fi incheiate pe perioada de derulare a acordului-cadru:</P><P>— Minim: 4,</P><P>— Maxim: 20.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia de: „Servicii de proiectare pentru lucrari de investitii in statiile de 110 KV/MT si MT/MT apartinand S.D.E.E. Muntenia Nord S.A.”. Serviciul consta in elaborarea de documentații tehnico-economice (DTE) pentru lucrari de investiții. Documentațiile se elaboreaza pentru diferite faze de proiectare (SS, SPF, SF, PTE, PAC/PAD și DE) și cuprind studii energetice, topografice, documentații cadastrale, documentatii geotehnice, expertize tehnice, documentații pentru obținerea de avize și acorduri, precum și alte documentații impuse de legislația în vigoare.</P><P>Termenul limita in care entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare este de 10 zile, inainte de termenul stabilit pentru depunrea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71323100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitate totala estimata pentru acord-cadru: 1 pachet de servicii, conform documentatiei de atribuire: 2 200 000 OPM.</P><P>Cantitate totala pentru cel mai mare contract subsecvent: 550 000 OPM.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="41800000.00">41 800 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul trebuie sa constituie garantia de participare în cuantumul de: 418 000,00 RON.</P><P>Perioada de valabilitate „este cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei”, 90 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor.</P><P>Garantia de participare se exprima în RON si poate fi constituita, în urmatoarele forme:</P><P>a) prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari;</P><P>b) ordin de plata în contul organizatorului: S.D.E.E. Muntenia Nord S.A., Banca Comerciala Romana – Sucursala Ploiesti RO 08RNCB0205009977340001;</P><P>c) plata in numerar la casieria organizatorului, conform prevederilor legale.</P><P>In orice situatie, dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor - conform art. 42 alin. (7) H.G. 394/2016.</P><P>Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila.</P><P>Entitatea contractanta are obligatia de a retine garantia de participare, conform art. 43 din H.G. 394/2016, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Nota:</P><P>Restituirea garantiei de participare se va face conform art. 44 din H.G. 394/2016, în baza cererii depuse de catre ofertant, la sediul organizatorului (Formularul din Sectiunea Formulare), cu precizarea valorii de restituit, a contului si bancii societatii, precum si a numarului si denumirii procedurii.</P><P>Mentiune:</P><P>Pentru o evaluare si raportare unitara a cuantumului aferent garantiei de participare, echivalenta pentru o garantie de participare depusa in valuta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile. Cuantumul garantiei de buna executie a contractului de prestari servicii: 10 % din valoarea de atribuire a fiecarui contract subsecvent, fara TVA.</P><P>1) Modalitatea de constituire a garantiei de buna executie, in conformitate cu prevederile art. 45 din H.G. nr. 394/2016, se poate constitui in oricare din formele de la art. 46 alin. (1) si alin. (2) din H.G. nr. 394/2016, cu modificarile si completarile ulterioare;</P><P>2) Scrisoarea de garantie bancara – de regula (Formularul corespunzator din Sectiunea Formulare) sau orice instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului.</P><P>Entitatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu isi îndeplineste obligatiile asumate prin contract.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: DUAE - Document Unic de Achizitie European conform art. 202 Legea 99/2016.</P><P>Se va completa de catre ofertanti (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere si a indeplinirii cerintelor de capacitate.</P><P>1) Entitatea contractanta accepta la momentul depunerii solicitarilor de participare sau ofertelor DUAE (Document unic de achizitie european), care consta într-o declaratie pe propria raspundere actualizata, ca dovada preliminara în locul certificatelor eliberate de catre autoritatile publice sau de catre terti care confirma ca operatorul economic în cauza îndeplineste urmatoarele conditii:</P><P>(a) — i. — ofertantul, ofertantul asociat, subcontractantul si tertul nu se afla în niciuna dintre situatiile de excludere prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016,</P><P>— ii. — ofertantul, ofertantul asociat,subcontractantul si tertul nu se afla în prevederile art. 71-73 din Legea 99/2016.</P><P>(b) îndeplineste criteriile privind capacitatea, astfel cum au fost solicitate de entitatea contractanta.</P><P>2) În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator(i). DUAE prezentat de tertul/tertii sustinator(i) va include toate informatiile mentionate la alin. (1) lit. a), precum si informatiile de la alin. (1) lit. b) si c) care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii de atribuire respective;</P><P>3) În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare. Subcontractantii pe ale caror capacitati se bazeaza ofertantul/candidatul trebuie sa completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informatiile mentionate la alin. (1) lit. a), precum si cele de la alin. (1) lit. b) si c) care prezinta relevanta din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul/candidatul în cadrul procedurii de atribuire respective. În cazul subcontractantilor pe ale caror capacitati ofertantul/candidatul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile mentionate la alin. (1) lit. a).</P><P>Incadrarea în situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea 99/2016 conduce la excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie sectoriala.</P><P>Mentionam urmatoarele persoane cu functii de decizie din cadrul SDEE MN privind organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>— Valentin Branescu, Director general,</P><P>— Marian Stegarita, Director Divizie Servicii Comune,</P><P>— Constantin Coman, Director Divizie Managementul Energiei,</P><P>— Marius Raduta Petrescu, Director Divizie Operatiuni Retea,</P><P>— Gabriel Gheorghe, Director Divizie Dezvoltare Retea,</P><P>— Gabril Petre, Director Divizie Servicii Energetice,</P><P>— Monica Borlovan, Sef Departament Juridic si Control General,</P><P>— Mariana Corneanu, Sef Departament Achizitii &amp; Logistica,</P><P>— Mihaela Tabarcea, Sef Departament Proiectare,</P><P>— Ion Lupescu, Inginer Departament Proiectare,</P><P>— Gheorghe Ardeleanu, Sef Departament Suport Tehnic,</P><P>— Iliana Carmen Petrache, Sef Serviciul Achizitii Produse si Servicii,</P><P>— Natalia Raileanu, Inginer, Serviciul Achizitii Produse si Servicii,</P><P>— Alexandra Marinescu, ec. Serviciul Bugete &amp; Controlling,</P><P>— Dorina Burlacu, Inginer Serviciul Achizitii Produse si Servicii,</P><P>— Maria Herea, Sef Serviciul Bugete &amp; Controlling,</P><P>— Liviu ANnghelescu, Inginer Departament Proiectare,</P><P>— Andreia Maria Tutica, Inginer Departament Proiectare,</P><P>— Ioan Tomulet, inginer SISR.</P><P>Confirmarea platii obligatiilor la bugetul de stat si taxelor si impozitelor la bugetul local.</P><P>Modalitate de indeplinire: completare DUAE - Document Unic de Achizitie European, conform art. 202 Legea 99/2016.</P><P>Ofertantii admisi dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile fac dovada neîncadrarii în situațiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea AC, de regula a urmatoarelor informații și documente:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contribuțiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii sau alte documente solicitate de entitatea contractanta, dupa caz,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic și al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, așa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>Completare DUAE: Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii admisi in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Operatorii straini vor completa DUAE, urmand ca la solicitarea entitatii contractante, daca este cazul, sa prezinte documente doveditoare, edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa se dovedeasca indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta.</P><P>Cerinte obligatorii.</P><P>1) Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului;</P><P>2) Operatorul economic trebuie sa faca dovada ca detine cel putin urmatoarele atestate ANRE de proiectare instalatii electrice: tip E1 (conform art. 8 din Ordinul ANRE nr. 45/2016).</P><P>Operatorul economic trebuie sa faca dovada ca detine cel putin atestate in domeniile:</P><P>— topografie,</P><P>— geotehnie,</P><P>— cadastru.</P><P>Atestatele detinute nu trebuie sa fie suspendate sau retrase temporar.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii admisi in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentul justificativ se va prezenta in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Documentele solicitate trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii.</P><P>Modalitate de indeplinire: completare DUAE - Document Unic de Achizitie European, conform art. 202 Legea 99/2016.</P><P>Dcumentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P><P>Certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise din tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii admisi in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentul justificativ, respectiv Atestat sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta si recunoscut de catre ANRE, urmeaza sa fie prezentat la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor de catre ofertantii admisi in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Solicitam, in conformitate cu art. 188 din Legea 99/2016 cu modificarile si completarile ulterioare, indeplinirea ca cerinta minima referitoare la situatia economica si financiara: „cifra de afaceri anuala minima pentru cel mult ultimele 3 exercitii financiare disponibile (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie egala sau mai mare de: 10 450 000,00 RON.</P><P>Pentru echivalenta se va avea în vedere cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE - Document Unic de Achizitie European, conform art. 202 Legea 99/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, de catre ofertantii admisi in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se pot prezenta bilanturi contabile sau extrase de bilant înregistrate la organele competente, raport de audit (daca este aplicabil), iar daca din motive obiective parte din acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta alte documente edificatoare.</P><P>În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator(i). DUAE prezentat de tertul/tertii sustinator(i) va include toate informatiile mentionate la art. 202 alin. (1) lit. a) Legea 99/2016, precum si informatiile de la art. 202 alin. (1) lit. b) si c) Legea 99/2016 care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii de atribuire respective.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Experienta similara.</P><P>In conformitate cu art. 192 din Legea 99/2016: „Operatorul economic face dovada îndeplinirii criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala prin prezentarea, dupa caz, a unora sau mai multora dintre urmatoarele informatii si documente:</P><P>‘’...........</P><P>b) lista principalelor ......servicii prestate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati; atunci când este necesar în scopul asigurarii unui nivel corespunzator de concurenta, entitatea contractanta poate stabili ca sunt luate în considerare livrari de produse relevante efectuate sau servicii relevante prestate in ultimii 3 ani.”</P><P>Firma ofertanta trebuie sa prezinte documente referitoare la servicii similare prestate (servicii de proiectare a sistemelor de energie electrica) în ultimii 3 ani, suma valorilor incluse in aceste documente prezentate de catre operatorul economic ca dovada a experientei lui similare (unu sau mai multe contracte/alte documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau client beneficiar) sa fie egala sau mai mare de: 10 450 000,00 RON.</P><P>Pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE - Document Unic de Achizitie European, conform art. 202 Legea 99/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, de catre ofertantii admisi in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator(i). DUAE prezentat de tertul/tertii sustinator(i) va include toate informatiile mentionate la alin. (1) lit. a), precum si informatiile de la alin. (1) lit. b) si c) care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii de atribuire respective.</P><P>Cerinta nr. 1: Certificarea implementarii sistemului de management al calitatii în conformitate cu standardul român ISO 9001:2008 sau echivalent, valabil la momentul prezentarii documentului.</P><P>Operatorul economic va face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, care sa permita atât prezentarea unui certificat emis de un organism de certificare, cât și alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerinței.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei in cazul asocierii: cerinta va fi indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE - Document Unic de Achizitie European in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 237/2016.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei de asigurare a calitatii asumata prin completarea DUAE, respectiv certificate care sa ateste implementarea unui sistem de asigurare a calitatii în conformitate cu standardul SR EN ISO 9001 sau similar, acordate de un organism national sau international urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritații contractante, doar de catre ofertantii admisi în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul în care operatorii economici admisi nu detin un certificat de calitate astfel cum este solicitat, se vor accepta orice alte probe sau dovezi prezentate, în masura în care acestea pot dovedi asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P><P>Cerinta nr. 2: Certificarea implementarii sistemului de mediu în conformitate cu standardul român ISO 14001-2004 sau echivalent, valabil la momentul prezentarii documentului.</P><P>Operatorul economic va face dovada implementarii unui sistem de mediu în conformitate cu standardul român ISO 14001-2004, care sa permita atât prezentarea unui certificat emis de un organism de certificare, cât și alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerinței.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei in cazul asocierii: cerinta va fi indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>— solicitat,</P><P>— nesolicitat.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE - Document Unic de Achizitie European in conformitate cu Notificarea nr. 237/2016.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanți la procedura de atribuire cu informațiile aferente situației lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei de asigurare a calitatii asumata prin completarea DUAE, respectiv certificate care sa ateste implementarea unui sistem de mediu în conformitate cu standardul român ISO 14001-2004 sau similar, acordate de un organism national sau international urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii admisi în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul în care operatorii economici admisi nu detin un certificat de calitate astfel cum este solicitat, se vor accepta orice alte probe sau dovezi prezentate, în masura în care acestea pot dovedi asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>P1-2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>29</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modul în care se poate accesa documentația de atribuire: SEAP.</P><P>Modul de departajare a ofertelor admisibile cu prețuri egale.</P><P>Procedura de atribuire este online (fără etapă finală de licitație electronică).</P><P>În cazul în care comisia de evaluare constată că au fost depuse două sau mai multe oferte cu o valoare totală egală a propunerii financiare și sunt clasate pe același loc, în vederea departajării, vor fi solicitate acestora noi propuneri financiare fără ca acest lucru să afecteze pozițiile superioare în clasament. Solicitările vor fi făcute prin intermediul SEAP la Secțiunea „Întrebări”.</P><P>Prețurile vor fi calculate cu maxim două zecimale.</P><P>Câștigătorii vor fi desemnați prin aplicarea criteriului de atribuire: prețul cel mai scăzut.</P><P>După întocmirea raportului intermediar privind clasamentul, urmează a fi prezentate, la solicitarea entității contractante, documentele justificative care probează îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE de către ofertanții clasați pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluării ofertelor.</P><P>În situația în care, în urma demersurilor realizate de entitatea contractantă în baza art. 205 alin. (2) din Legea 99/2016, ofertanții admiși în ordinea din clasament nu demonstrează în mod corespunzător îndeplinirea integrală a tuturor criteriilor de calificare, conform celor specificate în DUAE, vor fi eliminați.</P><P>Entitatea contractantă poate cere oricărui ofertant, în orice moment în cursul procedurii, să depună toate sau o parte dintre certificatele și documentele justificative solicitate atunci când acest lucru este necesar pentru a asigura desfășurarea corespunzătoare a procedurii.</P><P>Notă:</P><P>În vederea completării de către operatorii economici interesați, versiunea în format electronic a DUAE este pusă la dispoziție ca formular on-line, la adresa de internet https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 6 și la art. 8 alin. (1) Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departamentul Juridic și Control General al Societății de Distribuție a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mărășești nr. 44</ADDRESS><TOWN>Ploiești</TOWN><POSTAL_CODE>100024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office.mnd@distributie-energie.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 244405001</PHONE><URL>www. distributie-energie.ro</URL><FAX>+40 244405004</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>