<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="020812-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-020140-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-020812</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:020812-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79417000">Safety consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR1">ILE-DE-FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги, свързани с безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství v oblasti bezpečnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sikkerhedsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sicherheitsberatung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Safety consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohutusalased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvallisuusneuvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en matière de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Safety consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja na području sigurnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza in materia di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saugos konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drošības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar is-sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veiligheidsadviezen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie bezpieczeństwa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în domeniul securităţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostné poradenstvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja na področju varnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arpajon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster för säkerhet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Commissariat à l'énergie atomique et aux énergies alternatives</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commissariat à l'énergie atomique et aux énergies alternatives</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Domaine du Grand Rué — Bruyères-le-Châtel</ADDRESS>
               <TOWN>Arpajon Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>91297</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Perrine Chan-Kin ou William Giron (william.giron@cea.fr)</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 169265007</PHONE>
               <E_MAIL>perrine.chan-kin@cea.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 169267028</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR1"/>
               <URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Recherche</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Prestations de cyber-sécurité</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>G2E-17-04351-PCK</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79417000"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="RC03"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Prestations de cyber-sécurité:</P>
               <P>Mission A: analyse fonctionnelle et organisationnelle.</P>
               <P>Mission B: analyse technique.</P>
               <P>Mission C: comparatif face à l'existant.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Prestations de cyber-sécurité:</P>
                  <P>Mission A: analyse fonctionnelle et organisationnelle.</P>
                  <P>Mission B: analyse technique.</P>
                  <P>Mission C: comparatif face à l'existant.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat fournira à l’appui de sa candidature:</P>
               <P>1) présentation des candidatures:</P>
               <P>— le formulaire DC1 (Lettre de candidature et habilitation du mandataire par ses co-traitants) ou une lettre de candidature signée par une personne habilitée à engager le candidat ou habilitant le mandataire d’un groupement à représenter le groupement, accompagnée d'une attestation sur l'honneur contenant l'ensemble des informations demandées à la page 3 de ce formulaire,</P>
               <P>— le formulaire DC2 (Déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement) ou équivalent.</P>
               <P>Les formulaires sont disponibles sur le site internet du ministère de l'économie, de l'industrie et de l'emploi: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat,</P>
               <P>— le formulaire Noti 2 (ou équivalent), pour information,</P>
               <P>— lorsque le candidat appartient à un groupe, une attestation certifiant de son autonomie commerciale et de sa situation de concurrence vis-à-vis des autres entreprises du groupe.</P>
               <P>Pour l'attribution du marché, en cas de groupement d'entreprises, Il est interdit aux candidats de présenter plusieurs candidatures en agissant à la fois:</P>
               <P>— en qualité de candidats individuels et de membres d’un ou plusieurs groupements,</P>
               <P>— en qualité de membres de plusieurs groupements.</P>
               <P>Tous les membres du groupement seront tenus de présenter l’ensemble des pièces susmentionnées. La non-acceptation de l’un des cocontractants entraînera l’élimination de l’ensemble du groupement,</P>
               <P>— la copie du ou des jugements prononcés s’il est en redressement judiciaire ou dans une procédure étrangère équivalente.</P>
               <P>Le candidat peut présenter sa candidature sous la forme d’un document unique de marché européen (DUME), en lieu et place des documents mentionnés à l’article 48 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, téléchargeable à l’adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/commande-publique;</P>
               <P>2) conditions particulières</P>
               <P>Ce marché est un marché «Secret défense — SD» au sens de l’arrêté du 30.11.2011 portant approbation de l’instruction générale interministérielle n<FT TYPE="SUP">o</FT> 1300 sur la protection du secret de la défense nationale. Ce marché donne accès à des informations classifiées intéressant la défense nationale. Il ne nécessite pas la détention d’informations et/ou de supports classifiés «Confidentiel défense — CD» par le titulaire dans ses locaux.</P>
               <P>En conséquence, le dossier de candidature doit contenir sous enveloppe séparée:</P>
               <P>— soit une attestation d’une décision d’habilitation en cours de validité,</P>
               <P>— soit un dossier de demande d'habilitation dûment complété et conforme à l'annexe 11 de l'instruction générale interministérielle (IGI) nº 1300 sur la protection du secret de la défense nationale du 30.11.2011 (dossier disponible au contact mentionné au I.1).</P>
               <P>L’attestation ou le dossier de demande d'habilitation doit parvenir sous enveloppe séparée au sein de la candidature en indiquant la référence suivante «G2E-17-04351-PCK — Demande d'habilitation» sous format papier en original, avant la date figurant au point IV.3.4.</P>
               <P>Les mêmes démarches doivent être engagées pour les entreprises associées, en cas de candidature en groupement momentané d’entreprises ou des sous-traitants pressentis par les candidats audit marché.</P>
               <P>À défaut d’avoir fourni ou complété les pièces demandées dans les délais impartis, le candidat est réputé avoir renoncé à sa demande d’habilitation aux informations classifiées pour le présent marché.</P>
               <P>Le présent marché nécessite la divulgation d'Information ou supports classifiés, ou non, comportant la mention «Spécial France». En conséquence, aucune candidature émise par une entreprise de droit étranger ne pourra être retenue.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Un dossier de présentation du candidat et, le cas échéant, chaque co-traitant comprenant entre autres:</P>
               <P>— les caractéristiques de l'entreprise: statut, forme juridique, composition du capital, principaux actionnaires, participations, représentant engageant l'entreprise, organigramme, un extrait Kbis ou équivalent,</P>
               <P>— une déclaration concernant le chiffre d’affaires global et le chiffre d’affaires concernant les services similaires à l’objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— les bilans ou extraits de bilans, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l’établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi,</P>
               <P>— une attestation d'assurance en cours de validité,</P>
               <P>— Lorsqu’il appartient à un groupe, une attestation certifiant de son autonomie commerciale et de sa situation de concurrence vis-à-vis des autres entreprises du groupe.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes documents concernant ce sous-traitant.</P>
               <P>En outre, pour justifier qu’il dispose des capacités de ce sous-traitant pour l’exécution du marché, le candidat produit un engagement écrit de ce sous-traitant.</P>
               <P>La sous-traitance totale est interdite.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— la présentation d’une liste des principaux services effectués au cours des 3 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Le candidat prouvera sa compétence par des exemples détaillés. Les prestations pressenties devront être en rapport avec des marchés de même nature. Les prestations seront prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— une plaquette de présentation de l’entreprise,</P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l’importance du personnel d’encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— les certificats de qualifications professionnelles dont les titres d'études et professionnels (anonyme) ainsi que la présentation des ressources dont dispose le candidat afin de mener à bien l'exécution du marché.</P>
               <P>Dans le cas d’un groupement momentané d’entreprises (GME), tous les membres doivent fournir les documents énoncés ci-dessus.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes documents concernant son/ses sous-traitant(s).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>4</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Confidentialité et mise à disposition du dossier de consultation des entreprises.</P>
               <P>En application de l’article 39.II du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, afin de protéger la confidentialité de certaines informations, certains documents de la consultation seront mis à disposition des seuls candidats admis à soumissionner.</P>
               <P>Les documents de la consultation contiennent des informations sensibles et font l'objet d'une mention particulière «Diffusion restreinte», visant à garantir leur confidentialité. Afin de permettre l'envoi de ces documents sous format informatique via la plateforme PLACE ou via support amovible (Clé USB, CD ROM), les candidats devront retourner le document «Engagement du soumissionnaire en matière de protection de l’information de diffusion restreinte — déclinaison en règles de sécurité informatique» dûment signé à l'appui de leur candidature. Dans le cas contraire, les documents sensibles ne pourront pas faire l'objet d'un envoi électronique et seront adressés sous format papier uniquement par courrier suivant les dispositions de l'annexe 3 de l’IGI 1300 du 30.11.2011.</P>
               <P>L'engagement du soumissionnaire en matière de protection de l'information est à retirer sur https://www.marches-publics.gouv.fr.</P>
               <P>Le présent avis et le règlement de consultation non confidentiel sont à retirer sur https://www.marches-publics.gouv.fr;</P>
               <P>2) Remise des candidatures</P>
               <P>La candidature contiendra tous les éléments demandés dans le présent avis de marché. Tout dossier transmis incomplet pourra être écarté. Les candidatures peuvent être remises soit par voie électronique, soit par courrier.</P>
               <P>2.1) formalisme pour la remise de la candidature par voie électronique:</P>
               <P>a) afin de répondre de façon électronique, les candidats doivent déposer leur candidature sur la plateforme de dématérialisation PLACE (https://www.marches-publics.gouv.fr) en suivant les étapes décrites dans le guide d’utilisation en ligne (rubrique «aide»). La plateforme est dotée d’outils de signature et de chiffrement agréés. En cas de réponse électronique, la signature électronique est requise;</P>
               <P>b) Le candidat doit avoir au préalable fait l'acquisition d'un certificat électronique. Obtenir un certificat électronique prend plusieurs jours, voire plusieurs semaines;</P>
               <P>c) envoi par le candidat de plusieurs réponses électroniques à un même avis de marché: le candidat peut remettre au CEA plusieurs réponses électroniques pour un même avis de marché, notamment en cas d’oubli, de correction, de complément, et ce avant la date limite de réponse telle que définie dans le présent avis de marché. Dans ce cas, le CEA ne prendra en compte que la dernière réponse reçue; les envois précédents ne seront pas ouverts. En conséquence, le candidat prendra toutes les dispositions utiles pour envoyer un dossier complet à chaque réponse, dans les délais impartis;</P>
               <P>2.2) formalisme spécifique à la remise de candidature par courrier:</P>
               <P>La candidature sera établie en 2 exemplaires (1 original et 1 copie) et un exemplaire sur CD-ROM sous double enveloppe cachetée par envoi par courrier recommandé, à l'adresse suivante:</P>
               <P>CEA/DAM – Île-de-France.</P>
               <P>DSTG/SG/BACO – bâtiment AD.</P>
               <P>À l'attention de Perrine Chan-Kin</P>
               <P>G2E-17-04351-PCK ne pas ouvrir».</P>
               <P>Bruyères-le-Châtel</P>
               <P>91297 Arpajon Cedex.</P>
               <P>En cas d’envoi par coursier, le plis doit être déposée au CEA/Centre DAM – Île-de-France (entre 9:00 et 16:00 à la réception du centre) au domaine du Grand Rué – 91680 Bruyères-le-Châtel.</P>
               <P>L'enveloppe extérieure indiquera l'adresse du CEA précisée ci-dessus et comportera la mention «G2E-17-04351-PCK / Ne pas ouvrir» en caractères majuscules.</P>
               <P>L'enveloppe intérieure (comprenant 1 original, 1 copie et 1 CD-Rom) comportera la mention «G2E-17-04351-PCK» et la dénomination sociale du soumissionnaire.</P>
               <P>En cas de contradictions entre la version papier et la version électronique, la première prévaut, dans sa version originale.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Versailles</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>56 avenue de Saint-Cloud</ADDRESS>
               <TOWN>Versailles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>78011</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 139205400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-versailles@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 139205487</FAX>
               <URL>http://versailles.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Le référé pré-contractuel peut être introduit depuis le début de la procédure de passation jusqu'à la signature du contrat.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Versailles</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>56 avenue de Saint-Cloud</ADDRESS>
               <TOWN>Versailles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>78011</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 139205400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-versailles@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 139205487</FAX>
               <URL>http://versailles.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
