<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="020883-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-020887-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-020883</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:020883-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://mjs.bg/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://profile.mjs.bg/d4a149d872fca96a82be5246f76dc684</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72222000">Information systems or technology strategic review and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79131000">Documentation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">42500</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по стратегически анализ и планиране на компютърни системи и информационни технологии</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační systémy nebo technologické strategické revize a plánování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategisk gennemgang og planlægning af informationssystemer eller -teknologi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategische Prüfung und Planung im Bereich Informationssysteme oder -technologie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες στρατηγικής αναθεώρησης και προγραμματισμού συστημάτων ή τεχνολογίας των πληροφοριών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Information systems or technology strategic review and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de planificación y revisión estratégica de sistemas de información o de tecnología de la información</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infosüsteemide ja tehnoloogilise strateegia retsenseerimis- ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietojärjestelmien tai tietotekniikan strategiset arviointi- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'analyse stratégique et de planification de systèmes ou de technologies de l'information</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Information systems or technology strategic review and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge strateške revizije i planiranja na području informacijskih sustava ili tehnologije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Információs rendszer és technológia stratégiai felülvizsgálatával és tervezésével kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di revisione strategica e programmazione di sistemi o tecnologie dell’informazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informacijos sistemų arba technologijos strateginės peržiūros ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informācijas sistēmu vai tehnoloģijas stratēģiskā pārskata un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-sistemi ta' l-informatika jew ta' reviżjoni u ppjanar strateġiku tat-teknoloġija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategie- en planningsdiensten voor informatiesystemen of -technologie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie systemów informacji lub strategicznej analizy technologicznej oraz usługi w zakresie planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de planeamento e de análise estratégica em matéria de sistemas ou de tecnologias da informação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de analiză strategică şi de planificare a sistemelor sau a tehnologiei informaţiilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategické prehodnotenie a plánovanie informačných systémov alebo technológie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve strateške revizije in načrtovanja na področju informacijskih sistemov ali tehnologij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategisk granskning och planering av informationssystem eller informationsteknik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Министерство на правосъдието</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Ministerstvo na pravosadieto</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000695349</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Slavyanska“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Galya Nikolova — glaven yuriskonsult v otdel „Obshtestveni porachki“, direktsiya „Upravlenie na sobstvenostta“</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29237489</PHONE>
            <E_MAIL>g_nikolova@justice.government.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29813445</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>http://mjs.bg/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://profile.mjs.bg/d4a149d872fca96a82be5246f76dc684</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Министерство на правосъдието</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000695349</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Славянска“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Галя Николова — главен юрисконсулт в отдел „Обществени поръчки“, дирекция „Управление на собствеността“</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29237489</PHONE>
               <E_MAIL>g_nikolova@justice.government.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29813445</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>http://mjs.bg/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://profile.mjs.bg/d4a149d872fca96a82be5246f76dc684</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://profile.mjs.bg/d4a149d872fca96a82be5246f76dc684</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Правосъдие</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Подготовка на рамката за използване на медиацията като алтернативен способ за решаване на спорове“.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>90-00-106</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72222000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Дейностите ще бъдат реализирани на следните етапи:</P>
               <P>— Етап 1: Изготвяне на анализ чрез кабинетно проучване на текущото състояние и добрите практики в областта на медиацията, включително при използване на онлайн и трансгранична медиация. Анализ на нормативната уредба и добрите практики в областта на медиацията; Анализ на технологичните процеси при предоставяне на услугите в областта на медиацията,</P>
               <P>— Етап 2: Организиране на две срещи със заинтерес. страни за дискутиране на междинните и крайните резултати от анализа на нормативната уредба, добрите практики и технологичните процеси в областта на медиацията,</P>
               <P>— Етап 3: Изготвяне на доклад с препоръки и обосновка на необходимостта от реализирането на мерки и политики, включително изготвени проекти на нормативни актове, регулиращи медиацията (Закон за медиацията, Наредба № 2/15.3.2007 г., ГПК), предложения за реинженеринг на работните процеси и практики за медиация и предложения за оптимизация.</P>
               <P>— Етап 4: Изготвяне на техн. специф. и тръжна документ. за Дейност 2.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">42500</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79131000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Министерство на правосъдието, гр. София, ул. „Славянска“ № 1, ул. „Аксаков“ № 5 и/или по местоизпълнение на изпълнителя.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Очакваните резултати от изпълнението на настоящата поръчка са:</P>
                  <P>1. Извършен анализ на текущото състояние, опит и добрите практики в областта на медиацията, включително при използване на онлайн и трансгранична медиация;</P>
                  <P>2. Осъществени две обсъждания в София с минимум 20 участника във всяко за дискутиране на междинните и крайни резултати от анализа със заинтересованите страни;</P>
                  <P>3. Изготвен доклад с препоръки с обосновка на необходимостта от реализирането на мерки и политики, включително изготвени проекти на нормативни актове, регулиращи медиацията (Закон за медиацията, Наредба № 2/15.3.2007 г., ГПК) с оглед широкото използване на медиацията, както и предложения за реинженеринг на работните процеси и практики за медиация, както и с предложения за организации и разширяване информацията за тях;</P>
                  <P>4. Разработена техническа спецификация, методика за оценка, изисквания към изпълнителя и тръжна документация за провеждане на процедура за избор на изпълнител по Дейност 2.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">42500</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Министерство на правосъдието има сключен договор за безвъзмездна финансова помощ № BG05SFOP001-3.001-0014-C01/3.10.2017 г.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя изискване.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изискване.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участниците следва да са извършили минимум една услуга, която е еднаква или сходна с предмета на обществената поръчка, през последните три години, считано от датата на подаване на офертата. Под сфера, попадаща в обхвата на поръчката, следва да се разбират дейности, свързани с анализ и разработване на нормативни или стратегически документи и работни процеси и изготвяне на технически спецификации за информационни системи. За услуги, сходни с предмета на поръчката се считат услуги, свързани с анализ и разработване на нормативни или стратегически документи и работни процеси и изготвяне на технически спецификации за информационни системи. За съответствието с техническите изисквания участникът попълва поле 1б) от раздел В „Технически и професионални способности“ в част IV „Критерии за подбор“ от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП). Преди сключване на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, представя списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършените услуги (съгласно чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП). Участникът следва да предложи екип от експерти, притежаващи образование и професионална квалификация, необходими за изпълнението на поръчката, като при необходимост привлича и други експерти със специфичен опит по предмета на обществената поръчка. Предложеният от участника екип трябва да включва най-малко следните ключови експерти: Ръководител на екип; Ключов експерт № 1 „Юрист“; Ключов експерт № 2 „Юрист“; Ключов експерт № 3 „Бизнес анализатор“; Ключов експерт № 4 „ИТ специалист“. Участникът да прилага системи за управление на качеството (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП). Участникът следва да прилага внедрена система за управление на качеството по стандарт EN/ISO 9001:20хх (или еквивалентна) с обхват, съответстващ с предмета на поръчката. Участникът да прилага системи за управление на информационната сигурност по стандарт EN ISO 27001:20хх с обхват или еквивалентен, съответстващ с предмета на поръчката. (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участниците следва да са извършили мин. 1 услуга, която е еднаква или сходна с предмета на обществената поръчка, през последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата. Под сфера, попадаща в обхвата на поръчката, следва да се разбират дейности свързани с анализ и разработване на нормативни или стратегически документи и работни процеси и изготвяне на технически спецификации за информационни системи. За услуги, сходни с предмета на поръчката се считат услуги, свързани с анализ и разработване на нормативни или стратегически документи и работни процеси и изготвяне на технически спецификации за информационни системи. За съответствието с техническите изисквания участникът попълва поле 1б) от раздел В „Технически и професионални способности“ в част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП. Преди сключване на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, представя списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършените услуги (съгласно чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП). Участникът следва да предложи екип от експерти, притежаващи образование и професионална квалификация, необходими за изпълнението на поръчката, като при необходимост привлича и други експерти със специфичен опит по предмета на обществената поръчка. Екипът трябва да включва минимум пет ключови експерти, като участникът може да ангажира и други експерти съгласно изискванията, целите и очакваните резултати на настоящата поръчка, които да включи в своята оферта.</P>
               <P>Предложеният от участника екип трябва да включва най-малко следните ключови експерти: </P>
               <P>а) Ръководител на екипа — висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ в една от следните области на висше образование: „Социални, стопански и правни науки“ съгласно Класификатор на областите на висше образование и професионалните направления, утвърден с ПМС № 125 от 2002 г., или еквивалентна образователна степен, придобита в чужбина, в области, еквивалентни на посочените; участие в изпълнението на минимум 2 броя дейности/проекти, включващи анализ и/или изменение, и/или консултиране, и/или съдействие, и/или допълнение на нормативна уредба;</P>
               <P>б) Ключов експерт № 1 „Юрист“  — висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ или еквивалентна образователна степен, придобита в чужбина, в една от следните области на висше образование: „Социални, стопански и правни науки“, специалност „Право“ съгласно Класификатор на областите на висше образование и професионалните направления, утвърден с ПМС № 125 от 2002 г. или еквивалентни на посочените; участие самостоятелно или в екип в изпълнението на минимум 2 броя услуги или дейности, включващи анализ и/или разработване на нормативни и/или стратегически документи;</P>
               <P>в) Ключов експерт № 2 „Юрист“ — висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ или еквивалентна образователна степен, придобита в чужбина в една от следните области на висше образование: „Социални, стопански и правни науки“, специалност „Право“ съгласно Класификатор на областите на висше образование и професионалните направления, утвърден с ПМС № 125 от 2002 г. или еквивалентни на посочените; участие самостоятелно или в екип в изпълнението на минимум 2 броя дейности/проекти в областта на обществените поръчки/изработване на документации за обществени поръчки и/или консултиране, и/или съдействие, и/или процесуално представителство на възложители/участници/кандидати в процедури по ЗОП и/или участие в оценителни комисии по ЗОП;</P>
               <P>г) Ключов експерт № 3 „Бизнес анализатор“ — висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ или еквивалентна образователна степен, придобита в чужбина, в една от следните области на висше образование: „Технически науки“ ...продължава в поле „Допълнителна информация“.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Министерство на правосъдието, ул. „Славянска“ № 1, ет. 5, стая 501.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>...или „Природни науки, математика и информатика“, или „Социални, стопански и правни науки“ съгласно Класификатор на областите на висше образование и професионалните направления, утвърден с ПМС № 125 от 2002 г. или еквивалентни на посочените; опит в изпълнението на минимум 2 услуги или дейности в областта на бизнес анализа и/или описването на работни процеси при разработването на информационни системи; </P>
               <P>д) Ключов експерт № 4 „ИТ специалист“ — висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ в една от следните области на висше образование: „Природни науки“, „Математика“ и „Информатика“ — професионално направление: „Информатика и компютърни науки“ или еквивалентна; „Технически науки“ — професионално направление: „Електроника и автоматика“, „Комуникационна и компютърна техника“, „Общо инженерство“ или еквивалентна; опит в изпълнението на минимум 2 (две) услуги или дейности, включващи разработка на техническо задание/спецификация за приложен софтуер и/или разработването на информационни системи.</P>
               <P>За съответствието с изискването участникът попълва поле 6 от раздел В „Технически и професионални способности“ в част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП, в който подробно описва данните за образованието и за общия и специфичен професионален опит за всеки ключов експерт (номер на диплома, дата на издаване, учебно заведение, продължителност на опита, номер/дата на граждански договор, номер и дата на сертификат, лице което го е издало и т.н.), така че да се удостовери съответствие с минимално поставените изисквания за професионална компетентност. Преди сключване на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, представя списък на ключовите експерти съгласно чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП. Участникът да прилага системи за управление на качеството (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП). Участникът следва да прилага внедрена система за управление на качеството по стандарт EN/ISO 9001:20хх (или еквивалентна) с обхват, съответстващ с предмета на поръчката. </P>
               <P>Съответствието си с поставения критерий за подбор, участниците декларират, както следва: При подаване на оферта участниците декларират съответствието с минималното изискване чрез посочване на стандарта, съгласно който прилагат внедрена и сертифицирана система за управление на качеството, в чийто обхват е включена услугата — предмет на поръчката. Данните се представят чрез попълване на информацията в част IV „Критерии за подбор“, буква Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП. В случаите на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП документ за доказване на съответствието с поставения критерий за подбор: заверено „вярно с оригинала“ копие на валиден сертификат за съответствие на системата за управление на качеството на участника със стандарта EN ISO 9001:20хх или еквивалентен, в чиито обхват е включена услугата — предмет на поръчката. Участникът да прилага системи за управление на информационната сигурност по стандарт EN ISO 27001:20хх с обхват или еквивалентен, съответстващ с предмета на поръчката. (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП). </P>
               <P>Съответствието си с поставения критерий за подбор участниците декларират, както следва: При подаване на оферта участниците декларират съответствието с минималното изискване чрез посочване на стандарта, съгласно който прилагат внедрена и сертифицирана система. Данните се представят чрез попълване на информацията в част IV „Критерии за подбор“, буква Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП. В случаите на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП документ за доказване на съответствието с поставения критерий за подбор: заверено „вярно с оригинала“ копие на валиден сертификат за съответствие на системата за управление на качеството на участника със стандарта EN ISO 27001:20хх или еквивалентен, в чиито обхват е включена услугата — предмет на поръчката. Участникът, определен за изпълнител, представя гаранция за изпълнение на договора за обществена поръчка в размер на 5 % (пет на сто) от цената на договора.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
