<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="021467-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-019567-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-021467</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021467-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.portpalermo.it</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITG12">Palermo</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Палермо</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παλέρμο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palerme</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Palermo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">AdSP del Mare di Sicilia Occidentale</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="IT">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>AdSP del Mare di Sicilia Occidentale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Piano dell’Ucciardone 4</ADDRESS>
               <TOWN>Palermo</TOWN>
               <POSTAL_CODE>90139</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Sergio La Barbera, labarbera@portpalermo.it; avv. Caterina Montebello, c.montebello@portpalermo.it; geom. Piero Vivona, vivona@portpalermo.it</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0916277409</PHONE>
               <E_MAIL>info@pec.portpalermo.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITG12"/>
               <URL_GENERAL>www.portpalermo.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.portpalermo.it/it/home/autorita-portuale/gare-e-appalti</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>ftp://93.94.88.26</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Autorità di Sistema Portuale</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concorso internazionale di idee per la progettazione dei nuovi terminal crociere, ro-ro e relative aree di interfaccia con la città nell'ambito delle previsioni del P.R.P. del porto di Palermo</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>codice CIG 7348910062</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il concorso è finalizzato all’acquisizione di un’idea progettuale per i nuovi terminal crociere e ro-ro, il collegamento con la stazione marittima esistente oltre all’individuazione di aree d’interazione città-porto, strumentali alle citate strutture ed idonee ad accogliere attività urbane compatibili con le funzioni portuali secondo le previsioni del nuovo PRP di Palermo. L’importo presunto delle opere da progettare è di 70 300 000,00 EUR, compresi oneri di sicurezza; la suddivisione in categorie del Dm 17/6/2016 e relativi importi lavori è la seguente: E.13, 38 150 000,00 EUR; E.17, 199 000,00 EUR; S.03, 15 000 000,00 EUR; S.04, 5 000 000,00 EUR; IA.01, 3 165 000,00 EUR; IA.02, 3 165 000,00 EUR; IA.03, 5 621 000,00 EUR. Sono ammessi i soggetti di cui all’art. 46 del D.lgs. 50/2016, oltre che i lavoratori subordinati abilitati ex art. 156, co. 2, del D.lgs. 50/2016, in possesso dei seguenti requisiti: </P>
                  <P>a) art. 80 del D.lgs. 50/2016; </P>
                  <P>b) laurea in ingegneria e/o architettura e relativa iscrizione all’ordine professionale, presenza nel gruppo di progettazione di un geologo iscritto all’ordine; </P>
                  <P>c) fatturato globale per servizi di ingegneria e di architettura espletati nei migliori tre esercizi dell’ultimo quinquennio antecedente la pubblicazione del bando su GUCE per un importo non inferiore 3 372 825,22 EUR;</P>
                  <P>d) avvenuto svolgimento negli ultimi 10 anni di servizi di ingegneria ed architettura relativi a lavori appartenenti alle categorie di cui al detto D.M. per un importo globale per ogni categoria almeno pari all’importo stimato dei lavori e quindi E.13, 38 150 000,00 EUR; E.17, 199 000,00 EUR; S.03, 15 000 000,00 EUR; S.04, 5 000 000,00 EUR; IA.01, 3 165 000,00 EUR; IA.02, 3 165 000,00 EUR; IA.03, 5 621 000,00 EUR;</P>
                  <P>e) avvenuto svolgimento negli ultimi 10 anni di due servizi di ingegneria ed architettura relativi ai lavori appartenenti alle categorie di cui al detto D.M. per un importo totale non inferiore a 0,5 l’importo stimato dei lavori cui si riferisce la prestazione, calcolato con riguardo a ogni categoria e riferiti a tipologie di lavori analoghi per dimensione e per caratteristiche tecniche a quelli oggetto dell’incarico ovverossia E.13, 19 075 000,00 EUR; E.17, 99 500,00 EUR; S.03, 7 500 000,00 EUR; S.04, 2 500 000,00 EUR; IA.01, 1 582 500,00 EUR; IA.02, 1 582 500,00 EUR; IA.03, 2 810 500,00 EUR;</P>
                  <P>f) per le società di professionisti e d’ingegneria, numero medio annuo del personale tecnico utilizzato nel triennio 2015-2016-2017 (comprendente i soci attivi, i dipendenti e i consulenti con contratto di co.co.co. su base annua iscritti ai relativi albi professionali, ove esistenti, e muniti di partiva IVA e che firmino il progetto, ovvero firmino i rapporti di verifica del progetto, ovvero facciano parte dell’ufficio di direzione lavori e che abbiano fatturato nei confronti della società offerente una quota superiore al cinquanta per cento del proprio fatturato annuo, risultante dall’ultima dichiarazione IVA), in misura non inferiore a sette unità;</P>
                  <P>g) per i professionisti singoli e associati, numero di unità minime di tecnici, in misura non inferiore a sette unità, da raggiungere anche mediante la costituzione di un RTP; </P>
                  <P>h) artt. da 2 a 6, del D.M. 263/2016; </P>
                  <P>i) in caso di RT, presenza di almeno un giovane progettista, abilitato da meno di cinque anni alla professione secondo le norme dello Stato membro UE di residenza. </P>
                  <P>Ai sensi dell'art. 156, co. 6, del D.lgs. 50/2016, il vincitore del concorso potrà essere incaricato della redazione del progetto di fattibilità tecnica ed economica, gli studi VIA, del progetto definitivo ed esecutivo a condizione che lo stesso sia in possesso dei requisiti sopra richiesti, lett. da a) ad i). Gli oneri di progettazione ammontano a 3 351 825,22 EUR comprese spese e oneri accessori, esclusi oneri prev. e IVA; per il computo si rimanda all’All. 4. Dalla somma di 3 351 825,22 EUR sarà detratto l'ammontare ricevuto del 1° premio; la parcella così determinata sarà oggetto di negoziazione da parte del vincitore con base sconto del 20 % sull'importo della stessa.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Architetti ed Ingegneri iscritti al relativo ordine professionale, abilitati a svolgere la professione, in regola per quanto attiene gli obblighi contributivi e in possesso dei requisiti di cui al punto II.2.4) del presente bando</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>- qualità architettonica dell’idea presentata, massimo 50 punti,</P>
               <P>- scelte funzionali, spaziali e di accessibilità della proposta ideativa quale elemento di raccordo e affaccio del waterfront della città, massimo 20 punti,</P>
               <P>- inserimento nel contesto urbano e configurazione architettonica delle aree di connessione esterne, massimo 20 punti,</P>
               <P>- soluzioni orientate alla sostenibilità ambientale, energetica e all’innovazione tecnologica, massimo 10 punti.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Il montepremi complessivo è di 98 000,00 EUR, di cui 1° premio di 77 000,00 EUR e 2° premio di 21 000,00 EUR.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>a) Il responsabile del procedimento è l’ing. Sergio La Barbera; </P>
               <P>b) la procedura è autorizzata con Decreto n. 22 del 12.1.2018 del Presidente dell’Autorità; </P>
               <P>c) è possibile effettuare autonomamente il sopralluogo ovvero, previa richiesta da inoltrare via PEC entro il 28.3.2018, con un accompagnatore dell’Ente – referente geom. Piero Vivona, tel. +39 0916277409; </P>
               <P>d) all’indirizzo ftp://93.94.88.26, previo utilizzo delle credenziali Utente – idee, password – terminal, sono disponibili i seguenti allegati: </P>
               <P>1) nuovo P.R.P. del porto di Palermo; </P>
               <P>2) documento preliminare alla progettazione; </P>
               <P>3) modello di domanda e dichiarazioni; </P>
               <P>4) computo presuntivo dei corrispettivi per attività di progettazione; </P>
               <P>e) la suddivisione in categorie d'opera di cui al DM Giustizia 17/6/2016 non è vincolante ai fini dello sviluppo delle proposte progettuali ma costituisce parametro di riferimento per l'individuazione dei requisiti speciali e per il calcolo del compenso professionale; </P>
               <P>f) l'Ente, a suo insindacabile giudizio, si riserva la facoltà di non assegnare tutte o parte delle fasi progettuali; </P>
               <P>g) limitatamente ai raggruppamenti si precisa che i requisiti di cui al punto II.2.4), lett. c), d) e f) del bando, devono essere posseduti cumulativamente dal raggruppamento; in ogni caso la mandataria possiede i requisiti necessari per la partecipazione alla gara in misura maggioritaria; altresì, in caso di raggruppamento o di consorzi il requisito lett. e), punto II.2.4) del bando, non è frazionabile ovvero per ogni categoria di cui al Dm giustizia 2016 il requisito deve essere posseduto per intero dal singolo componente del RT; </P>
               <P>h) i consorzi stabili entro cinque anni dalla loro costituzione possono dimostrare i requisiti di cui alle lett. da c) a g), punto II.2.4) del bando, attraverso i requisiti delle società consorziate; </P>
               <P>i) con riferimento al possesso dei requisiti di cui al punto II.2.4) del bando, lett. da a) a i), il concorrente stabilito in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, co. 3, del D.lgs. 50/2016, deve presentare dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito, inserendo la relativa documentazione dimostrativa circa il possesso dei requisiti nel sistema AVCpass; </P>
               <P>j) sono escluse dalla partecipazione le persone che risultano coinvolte nell’elaborazione della documentazione di gara; </P>
               <P>k) le spese di pubblicazione obbligatorie previste per legge sono rimborsate alla stazione appaltante dall’aggiudicatario entro il termine di 60 giorni dal provvedimento di aggiudicazione. </P>
               <P>Ulteriori informazioni complementari sono contenute nel disciplinare di gara pubblicato sul profilo del committente.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) della Sicilia</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Palermo</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>30 giorni dalla pubblicazione del bando su GUUE</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
