<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="021510-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-020685-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180221</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-021510</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021510-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45112720">Landscaping work for sports grounds and recreational areas</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39370000">Water installations</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77310000">Planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="44160000">Pipeline, piping, pipes, casing, tubing and related items</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL524">Opolski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL524">Opolski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 009-016008</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180221 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по създаване и поддържане на зелени площи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby vysazování a údržby zelených ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilplantning og vedligeholdelse af grønne områder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anpflanzungs- und Pflegearbeiten an Grünflächen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φύτευση και συντήρηση χώρων πρασίνου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planting and maintenance services of green areas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de plantación y mantenimiento de zonas verdes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Haljasalade istutus- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viheralueiden istutus- ja hoitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réalisation et entretien d'espaces verts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planting and maintenance services of green areas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge sadnje i održavanja zelenih površina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zöldterület-ültetési és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di piantagione e manutenzione di zone verdi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žaliųjų zonų sodinimo ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zaļo platību apzaļumošanas un kopšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tħawwil u l-manutenzjoni ta' oqsma ħodor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beplanten en onderhouden van groengebieden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sadzenia roślin oraz utrzymania terenów zielonych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de plantação e manutenção de áreas verdes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Amenajare şi întreţinere de spaţii verzi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výsadba a údržba zelených plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve sajenja in vzdrževanja zelenih površin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plantering och skötsel av grönområden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Kędzierzyn-Koźle, Urząd Miasta, Wydział Zamówień Publicznych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Kędzierzyn-Koźle, Urząd Miasta, Wydział Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piramowicza 32/417, III p.</ADDRESS>
               <TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TOWN>
               <POSTAL_CODE>47-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Daniel Bul, Wydział Zamówień Publicznych Urzędu Miasta Kędzierzyn-Koźle, ul. Piramowicza 32, 47-200 Kędzierzyn-Koźle, pok. 417, III p.</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774034450</PHONE>
               <E_MAIL>zp@kedzierzynkozle.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 774034451</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL524"/>
               <URL_GENERAL>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Poprawa jakości środowiska miejskiego w Kędzierzynie-Koźlu poprzez rozwój terenów zielonych - Etap I” –odnowienie zieleni zanikającej i zdegradowanej wraz z rewaloryzacją terenów zieleni na osiedlu Blachownia (tzw. Park Lotników)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.271.119.2017.KM</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. W części architektonicznej: - zakup i montaż budek dla ptaków, owadów i nietoperzy w ilości zgodnej z zestawienie i wzorem (załącznik nr 2 do IDW); - zakup i montaż tablicy informacyjnej i pamiątkowej dotyczącej sposobu finansowania (wymiary w pliku pn. „Tablica Pamiątkowa; Tablica informacyjna). </P>
               <P>2. W części sanitarnej budowę studni głębinowej, wraz niezbędną instalacją wodną i wodociągową oraz sterującą. </P>
               <P>3. W części technologii automatycznego nawadniania budowę układu nawadniania, wraz z niezbędną instalacją sterującą i wodociągową. </P>
               <P>4. W robotach brukarskich wykonanie: - robót przygotowawczych pod wykonanie chodników, - wykonanie chodników. </P>
               <P>5. W zagospodarowaniu terenów zielonych: zgodnie z cz. III SIWZ - Opis przedmiotu zamówienia i zał. dostępnymi na stronie http://przetargi.kedzierzynkozle.pl</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 009-016008</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.1.1</SECTION>
                  <LABEL>Nazwa</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>„Poprawa jakości środowiska miejskiego w Kędzierzynie-Koźlu poprzez rozwój terenów zielonych - Etap I” –odnowienie zieleni zanikającej i zdegradowanej wraz z rewaloryzacją terenów zieleni na osiedlu Blachownia(tzw. Park Lotników)</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>„Poprawa jakości środowiska miejskiego w Kędzierzynie-Koźlu poprzez rozwój terenów zielonych - Etap I” – Część 6a: Odnowienie zieleni zanikającej i zdegradowanej wraz z rewaloryzacją terenów zieleni na osiedlu Blachownia (tzw. Park Lotników)</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.4</SECTION>
                  <LABEL>Opis zamówienia</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zakres zamówienia:</P>
                     <P>1. W części architektonicznej:-zakup i montaż budek dla ptaków, owadów i nietoperzy w ilości zgodnej z zestawienie i wzorem (załącznik pn. „Budki”); -zakup i montaż tablicy informacyjnej i pamiątkowej dotyczącej sposobu finansowania (wymiary w pliku pn. „Tablica Pamiątkowa;Tablica informacyjna). 2. W części sanitarnej budowę studni głębinowej, wraz niezbędną instalacją wodną i wodociągową oraz sterującą. 3. W części technologii automatycznego nawadniania budowę układu nawadniania, wraz z niezbędną instalacją sterującą i wodociągową. 4. W robotach brukarskich wykonanie: - robót przygotowawczych pod wykonanie chodników, - wykonanie chodników. 5. W zagospodarowaniu terenów zielonych: 5.1. Zakup roślin i wykonanie prac w zakresie obsadzenia terenu zielonego w tzw. Parku Lotników: drzewa, krzewy, wrzosy, byliny wymienione w zał. pn „Zestawienie roślin i prac”. 5.2. Roboty przygotowawcze: - Mechaniczne plantowanie gruntu rodzimego kat I-III o pow. 3 184 m2 i przygotowanie do sadzenia, - demontaż betonu i kostki 1 760 m2, oraz zagospodarowanie zgodnie z ustawą o odpadach, - ściągnięcie murawy z części skweru 1 000 m2, - wyrównanie terenu i wymiana podłoża dosypywanie na głębokość 30 cm, na powierzchni 5 189 m2, - wymiana podłoża na głębokości 30 cm na torf kwaśny na powierzchni 1 218 m2. 5.3. Roboty przy nasadzeniach krzewów i drzew oraz inne prace obejmują: - wykopanie odpowiednich dołków, - zaprawienie dołków ziemią ogrodniczą, - sadzenie drzew z bryłą korzeniową 294 szt., - palikowanie drzew trzema palikami - mocowanie za pomocą taśmy lub liny, - prace porządkowe i zagospodarowanie powstałych odpadów zgodnie z przepisami ustawy o odpadach, - nasadzenie krzewów 20 480 szt., - nasadzenie bylin szt. 4 173, - nasadzenie cebulek szt. 17 282, - Wyłożenie 1 500 m2 powierzchni zakupioną agrotkaniną 90g/m2, - ściółkowanie zakupioną korą średnią powierzchnia 3 184 m2 na grubość 10 cm, - ściółkowanie zrębkami sosnowymi powierzchnia 1 182 m2, na grubość 10 cm, - zakładanie łąki kwietnej o powierzchni 1 045 m2, - zakładanie trawnika 1 704 m2, - zakładanie zakupionych obrzeży trawnikowych 2 191 mb. Zaleca się, aby wykonawcy dokonali wizji lokalnej w terenie realizacji inwestycji, w celu dokonania oceny dokumentów i informacji przekazywanych w ramach niniejszego postępowania. Wszelkie prace nasadzeniowe mają być wykonywane zgodnie z projektem dostarczonym przez Zamawiającego oraz pod jego bezpośrednim nadzorem. Zamawiający zastrzega sobie odbiór protokolarny wykorytowanej powierzchni przed uzupełnieniem nową ziemią. Przed posadzeniem roślin Wykonawca zobowiązany jest wezwać zamawiającego w celu protokolarnego sprawdzenia jakości (zgodności z wymogami opisanymi w SIWZ) przeznaczonych do posadzenia roślin. II. W celu zapewnienia Gwarancji Wykonawca zapewni: - wymianę uszkodzonych elementów brukarskich, - serwis i naprawy instalacji nawodnienia oraz pompy głębinowej (w tym przygotowanie do okresu zimowego i rozruchem wiosennym), - uzupełnianie wyschniętych, obumarłych roślin, tym samym gatunkiem (w terminie 7 dni od zgłoszenia przez Wydział Ochrony Środowiska i Rolnictwa), - uzupełnienie brakujących roślin do 20 % stanu wyjściowego, - wszelkie cięcia formujące i pielęgnacyjne, - kompleksową pielęgnację (podlewanie, nawożenie przycinanie). III. Na podstawie art. 29 ust. 3a ustawy Pzp Zamawiający wymaga zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, osób wykonujących następujące czynności niezbędne do realizacji zamówienia: - tworzenie zieleni (przygotowanie podłoża, sadzenie roślin, selekcji roślin, pielęgnacji, przycinania itp.), prac budowlanych: tworzenia instalacji hydraulicznych lub nawodnienia, tworzenie ścieżek i chodników, układanie kostki brukowej i innych prac budowlanych. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określają m.in.: 1. cz. III SIWZ - Opis przedmiotu zamówienia, 2. cz. II Istotne postanowienia umowy 3. Dokumentacja załączona w wersji elektronicznej na stronie internetowej zamawiającego: http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Zakres zamówienia:</P>
                     <P>1. W części architektonicznej: - zakup i montaż budek dla ptaków, owadów i nietoperzy w ilości zgodnej z zestawienie i wzorem (załącznik pn. „Budki”); - zakup i montaż tablicy informacyjnej i pamiątkowej dotyczącej sposobu finansowania (wymiary w pliku pn. „Tablica Pamiątkowa; Tablica informacyjna).</P>
                     <P>2. W części sanitarnej budowę studni głębinowej, wraz niezbędną instalacją wodną i wodociągową oraz sterującą.</P>
                     <P>3. W części technologii automatycznego nawadniania budowę układu nawadniania, wraz z niezbędną instalacją sterującą i wodociągową. </P>
                     <P>4. W robotach brukarskich wykonanie: - robót przygotowawczych pod wykonanie chodników, - wykonanie chodników. </P>
                     <P>5. W zagospodarowaniu terenów zielonych: 5.1. Zakup roślin i wykonanie prac w zakresie obsadzenia terenu zielonego w tzw. Parku Lotników: drzewa, krzewy, wrzosy, byliny wymienione w zał. pn „Zestawienie roślin i prac”. 5.2. Roboty przygotowawcze: - mechaniczne plantowanie gruntu rodzimego kat I-III o pow. 3 184 m2 i przygotowanie do sadzenia, - demontaż betonu i kostki 1 760 m2, oraz zagospodarowanie zgodnie z ustawą o odpadach, - ściągnięcie murawy z części skweru 1 000 m2, - wyrównanie terenu i wymiana podłoża dosypywanie na głębokość 30 cm, na powierzchni 5 189 m2, - wymiana podłoża na głębokości 30 cm na torf kwaśny na powierzchni 1 218 m2. 5.3. Roboty przy nasadzeniach krzewów i drzew oraz inne prace obejmują: - wykopanie odpowiednich dołków, - zaprawienie dołków ziemią ogrodniczą, - sadzenie drzew z bryłą korzeniową 294 szt., - palikowanie drzew trzema palikami - mocowanie za pomocą taśmy lub liny, usztywnionych u szczytu łatami; - prace porządkowe i zagospodarowanie powstałych odpadów zgodnie z przepisami ustawy o odpadach, - nasadzenie krzewów 20 480 szt., - nasadzenie bylin szt. 4 173, - nasadzenie cebulek szt. 17 282, - wyłożenie 1 500 m2 powierzchni zakupioną agrotkaniną 90g/m2, - ściółkowanie zakupioną korą średnią powierzchnia 3 184 m2 na grubość 10 cm, - ściółkowanie zrębkami sosnowymi powierzchnia 1 182 m2, na grubość 10 cm, - zakładanie łąki kwietnej o powierzchni 1 045 m2, - zakładanie trawnika 1 704 m2, - zakładanie zakupionych obrzeży trawnikowych 2 191 mb. </P>
                     <P>6. Zaleca się, aby Wykonawcy dokonali wizji lokalnej w terenie realizacji inwestycji, w celu dokonania oceny dokumentów i informacji przekazywanych w ramach niniejszego postępowania.</P>
                     <P>7. Wszelkie prace nasadzeniowe mają być wykonywane zgodnie z dokumentacją dostarczoną przez Zamawiającego oraz pod jego bezpośrednim nadzorem.</P>
                     <P>8. Wykonawca zobowiązany będzie do przedstawienia deklaracji zgodności posadzonych gatunków roślin z wymaganiami określonymi w SIWZ przedstawiając zaświadczenie/oświadczenie producentów tych roślin, że Wykonawca zakupił wymagane w opisie przedmiotu zamówienia odmiany roślin i odpowiednie ich ilości.</P>
                     <P>9. Przed posadzeniem roślin Wykonawca zobowiązany jest wezwać Zamawiającego w celu protokolarnego sprawdzenia jakości (zgodności z wymogami opisanymi w SIWZ) przeznaczonych do posadzenia roślin. Załącznikiem do protokołu będzie zaświadczenie/oświadczenie, o którym mowa powyżej.</P>
                     <P>10. Zamawiający zastrzega sobie odbiór protokolarny wykorytowanej powierzchni przed uzupełnieniem nową ziemią.</P>
                     <P>II. W celu zapewnienia Gwarancji Wykonawca zapewni: - wymianę uszkodzonych elementów brukarskich, - serwis i naprawy instalacji nawodnienia oraz pompy głębinowej (w tym przygotowanie do okresu zimowego i rozruchem wiosennym), - uzupełnianie wyschniętych, obumarłych roślin, tym samym gatunkiem (w terminie 7 dni od zgłoszenia przez Wydział Ochrony Środowiska i Rolnictwa), - uzupełnienie brakujących roślin do 20 % stanu wyjściowego, - wszelkie cięcia formujące i pielęgnacyjne, - kompleksową pielęgnację (podlewanie, nawożenie przycinanie). III. Wymóg zatrudnienia na umowę o pracę. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określają m.in.: 1. cz. III SIWZ - Opis przedmiotu zamówienia, 2. cz. II Istotne postanowienia umowy, 3. dokumentacja załączona w wersji elektronicznej na stronie internetowej zamawiającego http://przetargi.kedzierzynkozle.pl</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.3</SECTION>
                  <LABEL>Informacje dodatkowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp do złożenia w szczególności następujących dokumentów w zakresie nie podlegania wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1 oraz pkt 8 ustawy Pzp:</P>
                     <P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
                     <P>2) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
                     <P>3) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
                     <P>4) Oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r., poz. 716);</P>
                     <P>5) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
                     <P>6) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
                     <P>7) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
                     <P>2. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, składa dokumenty na zasadach określonych w pkt 8.7.3. IDW.</P>
                     <P>3. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 35 000 PLN (słownie: trzydzieści pięć tysięcy złotych, 00/100). Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
                     <P>4. Ze względu na ograniczoną liczbę znaków, które można wprowadzić do treści ogłoszenia, pozostałe informacje zawarto w Instrukcji dla wykonawców dostępnej wraz z niniejszym ogłoszeniem na stronie internetowej zamawiającego.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1.Na podstawie art.29 ust.3a ustawy Pzp Zamawiający wymaga zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, osób wykonujących następujące czynności niezbędne do realizacji zamówienia: - tworzenie zieleni (przygotowanie podłoża, sadzenie roślin, selekcji roślin, pielęgnacji, przycinania itp.), prac budowlanych: tworzenia instalacji hydraulicznych lub nawodnienia, tworzenie ścieżek i chodników, układanie kostki brukowej i innych prac budowlanych.</P>
                     <P>2. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp do złożenia w szczególności następujących dokumentów w zakresie nie podlegania wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1 oraz pkt 8 ustawy Pzp:</P>
                     <P>1) Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
                     <P>2) Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
                     <P>3) Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
                     <P>4) Oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r., poz. 716);</P>
                     <P>5) Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
                     <P>6) Oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
                     <P>7) Oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
                     <P>3. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, składa dokumenty na zasadach określonych w pkt 8.7.3. IDW.</P>
                     <P>4. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 35 000 PLN (słownie: trzydzieści pięć tysięcy złotych, 00/100). Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
                     <P>5. Ze względu na ograniczoną liczbę znaków, które można wprowadzić do treści ogłoszenia, pozostałe informacje zawarto w Instrukcji dla wykonawców dostępnej wraz z niniejszym ogłoszeniem na stronie internetowej zamawiającego.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
