<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="021660-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-021621-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180212</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-021660</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021660-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34600000">Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180212 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Локомотиви и подвижен пътен състав за железници и трамваи и резервни части за тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železniční a tramvajové lokomotivy a kolejová vozidla a jejich díly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotiver og motorvogne samt rullende materiel og tilhørende dele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eisenbahn- und Straßenbahnlokomotiven und rollendes Material sowie zugehörige Teile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανές και τροχαίος εξοπλισμός σιδηροδρόμων και τροχιοδρόμων και μέρη τους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotoras de ferrocarril y de tranvía, material móvil y sus partes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudtee- ja trammivedurid ja veerem ning nendega seonduvad osad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Junan ja raitiovaunun veturit ja muu liikkuva kalusto sekä niiden osat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotives et matériel roulant de chemin de fer et de tramway et pièces détachées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Željezničke i tramvajske lokomotive i vagoni i pripadajući dijelovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti mozdonyok és villamos-motorkocsik, gördülőállomány és ezek alkatrészei</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotive e materiale rotabile e parti associate ferrotranviarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio ir tramvajaus lokomotyvai, riedmenys ir jungiamosios dalys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzelzceļa vilcienu un tramvaju lokomotīves un ritošais sastāvs un saistītās detaļas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomottivi u vaguni ambulanti tal-ferroviji u t-trammijiet, u l-partijiet assoċċjati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spoor- en tramlocomotieven, rollend materieel en onderdelen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotywy kolejowe i tramwajowe oraz tabor kolejowy i podobne elementy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotivas e material circulante para vias férreas e respectivas peças</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotive şi materiale rulante feroviare şi piese</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železničné a električkové lokomotívy a vozňový park a súvisiace časti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tirna vozila in njihovi deli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>PARIS</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Järnvägs- och spårvägslok, rullande materiel samt tillhörande delar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">SNCF Réseau</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SNCF Réseau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>18 rue de Dunkerque</ADDRESS>
               <TOWN>PARIS</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75010</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>SNCF réseau — DTA IDF MN — CSP MN</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 171323141</PHONE>
               <E_MAIL>Benoit.LECLERE@reseau.sncf.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 171323872</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>SNCF réseau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>18 rue de Dunkerque</ADDRESS>
               <TOWN>PARIS</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75010</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>SNCF réseau — DTA IDF MN — Bureau A040</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 171323141</PHONE>
               <E_MAIL>Benoit.LECLERE@reseau.sncf.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 171323872</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Acquisition de 22 locomotives de secours sur LGV</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>22 locos</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34600000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent Contrat a pour objet l'étude et la fourniture de 22 locomotives de secours LGV et des éléments permettant leur exploitation et leur maintenance par SNCF RESEAU.</P>
               <P>Les locomotives doivent répondre aux caractéristiques suivantes:</P>
               <P>— charge à l'essieu &lt; 20 Tonnes,</P>
               <P>— matériel capable de réaliser différentes missions (secours sur LGV et Ligne Classique, chantiers d'entretien, manoeuvres), en unité simple ou multiple,</P>
               <P>— matériel en traction autonome (sans caténaire),</P>
               <P>— longueur hors tout 20 m maximum.</P>
               <P>Ces locomotives seront exploitées sur toutes les lignes du RFN y compris LGV.</P>
               <P>Le volume de commande ferme est de 22 locomotives de secours (en remplacement des BB67200 existantes).</P>
               <P>Il est attendu de la part de chaque soumissionnaire la valorisation:</P>
               <P>— en offre de base, de ces 22 locomotives en traction diesel,</P>
               <P>— en variante imposée par l'acheteur, de ces 22 locomotives en traction hybride thermique / électrique (batterie) autonome.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Livraison possible partout en France (9 points de secours à proximité des lignes LGV)</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les offres sont sollicitées en vue: d'un achat.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Offre technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Offre financière</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DATE_START>2019-03-01</DATE_START>
               <DATE_END>2023-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La seule variante autorisée est imposée par l'acheteur: il s'agit d'une chaîne de traction hybride (Diesel associé à une batterie d'accumulateurs électriques) en lieu et place d'une motorisation diesel seule entraînant une transmission de puissance électrique.</P>
                  <P>Le candidat devra être en mesure de répondre aux 2 solutions.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les candidats doivent joindre à leur acte de candidature les documents et les renseignements suivants (En cas de candidature groupée, chacune des pièces exigées ci-après doit être transmise par chacun des membres du groupement):</P>
               <P>— Justifier de l'existence légale de l'entreprise, avec le numéro d'immatriculation au Registre du Commerce et des Sociétés (ou équivalent),</P>
               <P>— L'imprimé DC1 intitulé « lettre de candidature — désignation du mandataire par ses co-traitants » dûment complété,</P>
               <P>— L'imprimé DC2 intitulé « déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement » dûment complété.</P>
               <P>Ces documents sont à se procurer par internet à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Lorsque les candidats veulent faire valoir les capacités d'autres opérateurs économiques, ils doivent justifier des capacités de ces opérateurs ainsi que du fait qu'ils en disposeront pour l'exécution du marché.</P>
               <P>Les candidats doivent joindre à leur acte de candidature les documents et les renseignements suivants (En cas de candidature groupée, chacune des pièces exigées ci-après doit être transmise par chacun des membres du groupement):</P>
               <P>— une déclaration indiquant, pour chacun des 3 derniers exercices disponibles, le chiffre d'affaires annuel global et le chiffre d'affaire relatif aux fournitures, prestations ou travaux faisant l'objet du marché,</P>
               <P>— une copie du dernier bilan, ou extraits de bilans, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi,</P>
               <P>— une déclaration indiquant, pour chacun des 3 derniers exercices, les effectifs moyens annuels de l'entreprise et l'importance du personnel d'encadrement,</P>
               <P>— le cas échéant, une description de la consistance du lien financier qui lie la filiale à la maison-mère, la relation d'appartenance à tel groupe,</P>
               <P>— le cas échéant, une déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les candidats justifient qu'ils disposent des capacités à réaliser le marché en fournissant les pièces suivantes (ainsi que pour tous les cotraitants et pour les sous-traitants auxquels il est fait appel, s'ils souhaitent se prévaloir de leurs capacités):</P>
               <P>— liste des principales fournitures ou services de l'opérateur économique, au cours des 3 dernières années, dans le domaine du présent avis, en indiquant: le montant, la date et le destinataire public ou privé. Joindre des attestations de bonne exécution, ou une déclaration de l'opérateur économique,</P>
               <P>— photocopie des certificats de qualifications professionnelles possédés, ou toute preuve de la capacité de l'opérateur (ex: certificats d'identité professionnelle ou références de marchés attestant de la compétence de l'opérateur économique à réaliser la prestation),</P>
               <P>— si le marché de fourniture comporte des travaux de pose et d'installation ou des prestations de services, indication des titres d'études et professionnels de l'encadrement technique,</P>
               <P>— indication des mesures de gestion environnementale du candidat qu'il appliquera lors de l'exécution, notamment par une Attestation sur l'honneur par laquelle il s'engage à prévenir et à maîtriser les risques environnementaux inhérents à ses activités. Le cas échéant, certification en matière de management de l'environnement (ISO14001 et/ou règlement CE EMAS, et/ ou norme équivalente). Préciser le périmètre ex: nombre et pourcentage de sites certifiés,</P>
               <P>— indication des démarches engagées en matière d'évaluation ou de certification entreprises en matière d'environnement,</P>
               <P>— déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique, dont le candidat dispose pour exécuter le marché,</P>
               <P>— description de l'équipement technique, des mesures employées par l'opérateur économique pour s'assurer de la qualité et des moyens d'étude et de recherche de son entreprise,</P>
               <P>— certification en matière de management de la santé et de la sécurité au travail (OHSAS18001 et/ou ILO-OSH 2001 ou toute autre norme équivalente), attestant que le candidat s'engage à prévenir et à maîtriser les risques professionnels inhérents à ses activités. Préciser le périmètre (ex: nombre et le pourcentage des sites certifiés). Le candidat fournira tout moyen de preuve équivalent, notamment une attestation sur l'honneur par laquelle il s'engage à prévenir et à maîtriser les risques professionnels inhérents à ses activités,</P>
               <P>— certification en matière de responsabilité sociale (norme SA 8000 ou tous les autres justificatifs regardés comme équivalents), attestant que le candidat s'engage à respecter et à faire respecter par les opérateurs travaillant pour son compte la déclaration de l'OIT (Organisation Internationale du Travail) de 1998 relative aux principes et droits fondamentaux au travail et les dispositions des huit conventions fondamentales de l'Organisation Internationale du Travail (OIT), est fournie par le candidat. Préciser le périmètre se rapportant à cette certification (ex: nombre et le pourcentage de sites certifiés).</P>
               <P>Le candidat pourra fournir tout moyen de preuve équivalent, notamment une attestation sur l'honneur par laquelle il s'engage à respecter et à faire respecter par les opérateurs travaillant pour son compte la déclaration de l'OIT (Organisation Internationale du Travail) de 1998 relative aux principes et droits fondamentaux au travail et les dispositions des huit conventions fondamentales de l'Organisation Internationale du Travail (OIT), notamment lorsque celles-ci ne sont pas intégrées dans les lois et règlements du pays où la production s'effectue.</P>
               <P>Voir: http://www.ilo.org/declaration/thedeclaration/lang--fr/index.htm.</P>
               <P>Le candidat avise ses sous-traitants et autres opérateurs travaillant pour son compte que les dispositions considérées leurs sont applicables. Il doit être en mesure de justifier de ce respect en cours d'exécution du marché.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le candidat doit en outre apporter les précisions suivantes:</P>
               <P>— l'indication du (ou des) sites de réalisation,</P>
               <P>— la description de la capacité de production du candidat,</P>
               <P>— la démonstration d'une capacité annuelle de production et de livraison du (ou des) site(s) de réalisation(nombre et adresse à préciser) jusqu'à 11 locomotives,</P>
               <P>— la démonstration de sa capacité à développer, fabriquer, mettre au point et de produire les pièces constitutives nécessaires au dossier d'homologation, sur la base de la réglementation nationale et des référentiels de spécifications techniques d'interopérabilité (STI), de ce type de matériel en traction diesel apte à circuler aussi bien sur LGV que sur LC,</P>
               <P>— la démonstration de sa capacité à développer, fabriquer, mettre au point et de produire les pièces constitutives nécessaires au dossier d'homologation, sur la base de la réglementation nationale et des référentiels de spécifications techniques d'interopérabilité (STI), de ce type de matériel en traction hybride (diesel / électrique) apte à circuler aussi bien sur LGV que sur LC,</P>
               <P>— la démonstration de son savoir-faire en matière de soutien logistique,</P>
               <P>— la description de l'organisation, des dispositions et des moyens humains et techniques pour la production du matériel,</P>
               <P>— la description des moyens humains et techniques d'études et de recherche,</P>
               <P>— la présentation des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration du candidat, prouvant la réalisation ou la capacité à réaliser un matériel répondant aux attentes de SNCF Réseau,</P>
               <P>— la démonstration de la capacité à travailler en langue française,</P>
               <P>— l'indication des titres d'études et professionnels de l'encadrement technique du candidat,</P>
               <P>— l'indication du système de management de qualité mis en place (conformité aux normes ISO9000 ou équivalent) et une photocopie des certificats de qualifications possédés, ou preuves équivalentes.</P>
               <P>Le candidat avise ses sous-traitants et autres opérateurs travaillant pour son compte que les dispositions considérées leurs sont applicables. Il doit être en mesure de justifier de ce respect en cours d'exécution du marché.</P>
               <P>Lorsque les candidats veulent faire valoir les capacités d'autres opérateurs économiques, ils doivent justifier des capacités de ces opérateurs ainsi que du fait qu'ils en disposeront pour l'exécution du marché.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Les candidats seront sélectionnés sur la base de leur capacité juridique, technique et financière à réaliser le marché. Ces éléments de capacité seront analysés sur la base des documents demandés dans le cadre du présent avis.</P>
               <P>Les candidats ne pourront être sélectionnés et ne pourront recevoir le cahier des charges fonctionnel, le cahier des charges SLI, la Spécification de Management et le Cahier des Prescriptions Spéciales que sous réserve de remettre l'engagement de confidentialité (mis à disposition des candidats avec le REC) signé dans leur dossier de candidature.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Garanties bancaires à première demande exigées pour tout ou partie des avances et des termes d'acompte.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Les offres doivent être exprimées en Euros. Les prix sont fermes.</P>
               <P>Paiement net par virement à échéance fixé à 60 jours de l'émission de la facture, émis après acceptation qualitative et quantitative des fournitures, prestations ou travaux et vérifications de la facture.</P>
               <P>Financement sur fonds propres SNCF Réseau.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Les candidats ne sont pas autorisés à faire acte de candidature en agissant à la fois en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements, ou en qualité de membres de plusieurs groupements.</P>
               <P>Que le groupement soit solidaire ou conjoint, le mandataire est toujours solidaire de chacun des membres du groupement pour leurs obligations contractuelles.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-02-19</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">18</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>SNCF Réseau, émet cet avis de marchée en son nom et pour son compte.</P>
               <P>La présente consultation est effectuée dans le cadre de la procédure négociée avec mise en concurrence, objet du décret no 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics. Dans le cadre de cette procédure, la négociation n'est pas systématique. Il s'agit d'une éventualité qui peut être mise en œuvre par l'acheteur selon le niveau des offres remises.</P>
               <P>L'entité d'achat développe les consultations en ligne, par voie électronique. Les coordonnées e-mail du représentant habilité à soumissionner à la présente consultation sont à mentionner dans le dossier de candidature.</P>
               <P>Toute candidature envoyée par voie électronique doit être datée et envoyée dans le respect des procédures décrites dans les « conditions générales de remise des candidatures en ligne sur le site www.sncf.com » par un représentant du candidat dûment habilité. Aucun envoi par e-mail n'est autorisé. Le candidat doit être en mesure de justifier des pouvoirs de son représentant sur requête de l'entité d'achat.</P>
               <P>Toute candidature électronique ne respectant pas le formalisme pré cité ou envoyée à une autre adresse est rejetée sans être analysée.</P>
               <P>Pour toute difficulté d'ordre technique (notamment au moment de la transmission de la candidature), le candidat doit contacter le support fournisseur à: Supportfournisseursncf@sncf.fr ou 04.26.21.16.01.</P>
               <P>Pour toute autre question le candidat doit contacter l'acheteur dont les coordonnées sont reprises au point I.1 du présent avis.</P>
               <P>Après examen des documents, l'entité d'achat évalue la capacité du candidat et sélectionne les candidats aptes à présenter une offre.</P>
               <P>Le marché sera soumis aux dispositions du cahier des clauses et conditions générales (CCCG) applicables aux marchés de Matériel Roulant de la SNCF, disponible sur le site http://www.sncf.com — entreprises et collectivités — fournisseurs — documentation (dans ce document, le terme SNCF désigne indifféremment SNCF, SNCF Mobilités, SNCF Réseau).</P>
               <P>La candidature ainsi que tout échange d'informations doivent être rédigés en français.</P>
               <P>L'examen des variantes est subordonné à la remise d'une offre de base conforme aux prescriptions du cahier des charges.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
               <URL>http://paris.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Les procédures de recours applicables sont:</P>
               <P>— le référé précontractuel (CJA, art L.551-5 et s) qui peut être exercé jusqu'à la signature du marché,</P>
               <P>— le référé contractuel (CJA, art L.551-13 et s) qui peut être exercé dans un délai de:</P>
               <P>— 31 jours à compter de la publication d'un avis d'attribution au JOUE ou, pour les marchés fondés sur un accord cadre, à compter de la notification de la conclusion du contrat.</P>
               <P>6 mois à compter du lendemain du jour de la conclusion du contrat si aucun avis d'attribution n'a été publié ou si aucun notification de la conclusion du contrat n'a été effectué;</P>
               <P>— le recours en contestation de validité du contrat ou de certaines de ses clauses (dans un délai de 2 mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594575</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta.paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
