<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="021663-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-021381-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180131</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-021663</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021663-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.enedis.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32000000">Radio, television, communication, telecommunication and related equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180126 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Радио-, телевизионно, съобщително, далекосъобщително и сродни видове оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rozhlas, televize, komunikace, telekomunikace a související zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radio-, fjernsyns-, kommunikations- og telekommunikationsudstyr og beslægtet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rundfunk- und Fernsehgeräte, Kommunikations- und Fernmeldeanlagen und Zubehör</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός ραδιοφωνίας, τηλεόρασης, επικοινωνιών, τηλεπικοινωνιών και συναφής εξοπλισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radio, television, communication, telecommunication and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipos de radio, televisión, comunicaciones y telecomunicaciones y equipos conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raadio-, televisiooni-, kommunikatsiooni-, teleside- ja sellega seotud seadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radio-, televisio- ja viestintä- ja teleliikennelaitteet ja niihin liittyvät laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements et appareils de radio, de télévision, de communication, de télécommunication et équipements connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radio, television, communication, telecommunication and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radijska, televizijska, komunikacijska i srodna oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rádiós, televíziós, hírközlési, távközlési és kapcsolódó berendezések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Attrezzature per radiodiffusione, televisione, comunicazione, telecomunicazione e affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radijo, televizijos, komunikacijų, telekomunikacijų ir susijusi įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radio, televīzijas, komunikāciju, telekomunikāciju un saistītās iekārtas un aparāti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir tar-radju, tat-televiżjoni, tal-komunikazzjoni, tat-telekomunikazzjoni u tagħmir relatat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radio-, televisie-, communicatie-, telecommunicatietoestellen en aanverwante apparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzęt radiowy, telewizyjny, komunikacyjny, telekomunikacyjny i podobny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento de rádio, televisão, comunicação, telecomunicações e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament de radio, televiziune, comunicaţii, telecomunicaţii şi articole conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rozhlas, televízia, komunikácie, telekomunikácie a príbuzné zariadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radijski in televizijski aparati, komunikacijska, telekomunikacijska in z njimi povezana oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris la Défense</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radio-, televisions-, kommuniktions- och telekommunikationsutrustning samt tillhörande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Enedis SA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Enedis SA</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>34 place des Corolles, tour Enedis</ADDRESS>
               <TOWN>Paris la Défense</TOWN>
               <POSTAL_CODE>92079</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Direction des achats — DAIT — Mme Rohini Parameswaralingam</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 156651562</PHONE>
               <E_MAIL>rohini.parameswaralingam@edf.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>www.enedis.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://portail-achats.enedis.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://portail-achats.enedis.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://portail-achats.enedis.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Achats d'un outil de mobilité de type PDA</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="32000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’achat concerne des lecteurs de codes-barres et QR codes avec un environnement sous android intégré. L’objectif est d’équiper les guichets d’Enedis d’un outil unique au niveau national permettant de gérer l’ensemble des matériels entrant et sortant du guichet. Cette gestion des stocks est rendue nécessaire par les exigences des contrôleurs financiers pour suivre unitairement et comptablement, notamment pour le déploiement, de tous les matériels linky ayant un code à barres. Il est indispensable, pendant la période du déploiement linky, de garantir un approvisionnement continu sur l’ensemble du territoire.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’achat concerne des lecteurs de codes-barres et QR codes avec un environnement sous android intégré. L’objectif est d’équiper les guichets d’Enedis d’un outil unique au niveau national permettant de gérer l’ensemble des matériels entrant et sortant du guichet. Cette gestion des stocks est rendue nécessaire par les exigences des contrôleurs financiers pour suivre unitairement et comptablement, notamment pour le déploiement, de tous les matériels linky ayant un code à barres. Il est indispensable, pendant la période du déploiement linky, de garantir un approvisionnement continu sur l’ensemble du territoire.</P>
                  <P>Avant attribution du marché, réalisation d’un prototype par chaque candidat retenu techniquement.</P>
                  <P>L'utilisation et la bonne appropriation des PDA par les utilisateurs au sein des magasins sont des facteurs clés de réussite du projet. Les PDA doivent être évalués tant en termes d'ergonomie (poids, fonctionnalités, …) que de performances (distance de lecture optique, temps de réponse, mode synchrone ou asynchrone, sécurisation, …).</P>
                  <P>Voir le CCTP en pièce jointe dans le RFX: 049055.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>1</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>10</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>36 mois optionnels renouvelable par tranche de 12 mois.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le montant indiqué à la rubrique II.2.6 n'est pas la valeur estimée du marché.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et, le cas échéant, par les sous-traitants présentés.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Le candidat doit fournir les états financiers (bilans et comptes de résultats) des trois derniers exercices disponibles attestant de sa pérennité financière. Si compte tenu de la date de création de son entreprise, le candidat ne dispose pas de l'ensemble des informations, remettre des justificatifs équivalents.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>La capacité technique des candidats sera évaluée via les critères d'aptitude suivants:</P>
               <P>— veuillez fournir une présentation de votre société, de votre organisation, de votre ou vos activités et de votre savoir-faire en solution de signature électronique. (Informatif),</P>
               <P>— indiquez votre ancienneté dans le domaine de la fabrication et/ou fourniture de lecteurs de code barres et QR codes avec un environnement android, un écran tactile, une poignée de maintien et un système de communication sans fil (WI-FI) et un emplacement carte SIM,</P>
               <P>— le candidat indique les moyens mis en œuvre pour assurer le support et SAV en langue française,</P>
               <P>— le candidat devra réaliser un prototype permettant la meilleure utilisation par les utilisateurs,</P>
               <P>— le candidat précise la capacité de production/distribution annuelle de lecteurs,</P>
               <P>— il détaillera pour les matériels proposés sur ces segments, les labels éco-responsables obtenus,</P>
               <P>— il détaillera aussi la gestion du produit en fin de vie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Un test du produit sera effectué lors de la consultation. Pour prononcer la recevabilité technique, il vous sera donc demandé d'envoyer un modèle à l'adresse suivante:</P>
               <P>Enedis / GRDF.</P>
               <P>A l’attention de Sabine Kerherve (+33 0251834882 / +33 0763640701).</P>
               <P>Ou Benjamin RIBAS (+33 0251834814 / +33 0666610556).</P>
               <P>4 rue du Petit Châtelier</P>
               <P>44300 Nantes</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Modalités essentielles de paiement: paiement à 60 jours à compter de la date d'émission de facture.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>En cas de groupement d'entreprises attributaire du marché, l’un des membres du groupement est désigné comme mandataire solidaire.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-01-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Tous les documents produits par les candidats dans le cadre du présent avis de marché sont à produire en langue française. Important: les candidats doivent remettre leur réponse et les documents demandés en III.1) sur la plateforme électronique portail achat: https://pha.edf.com sur laquelle les candidats doivent être préalablement enregistrés. Pour tout renseignement concernant le portail achats, veuillez contacter le support helpdesk d'Ivalua que vous pouvez joindre par téléphone au +33 184770026 (un seul numéro pour la France et l'international) du lundi au vendredi de 8:00 à 18:00 CET (heure française) ou par courrier électronique à: support-edf@ivalua.com. Pour accéder à la demande d'informations:</P>
               <P>— se connecter sur mettre lien portail achats https://pha.edf.com,</P>
               <P>— sur la page d'accueil du site, cliquer sur mes RFX et sélectionner le RFx_049055,</P>
               <P>— lire et accepter l'accord de confidentialité afin d'avoir accès en visualisation au RFx_049055,</P>
               <P>— sur l'onglet accuser réception cocher «je souhaite répondre» ou «je ne souhaite pas répondre»,</P>
               <P>— l'onglet «répondre» vous permettra d'apporter vos réponses à ce RFX,</P>
               <P>— le candidat devra fournir les éléments de réponse suivant l'ordre établi dans le présent avis (et notamment pour les éléments de candidature demandés à la section III.),</P>
               <P>— les candidats devront répondre à l'ensemble des informations demandées dans le présent avis de marché. En cas de manquement, l'entité adjudicatrice se réserve le droit de rejeter la candidature,</P>
               <P>— les candidats doivent fournir les informations demandées dans le présent avis pour sa société d'appartenance et également pour son ou ses éventuels sous-traitants/co-traitants,</P>
               <P>— les candidats devront respecter rigoureusement la date et heure limite de remise des candidatures fixée à la section IV,</P>
               <P>— les coordonnées du contact commercial de chaque candidat devront être indiquées en en-tête de leur offre. EDF se réserve la possibilité d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Nanterre</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>179-191 avenue Joliot-Curie</ADDRESS>
               <TOWN>Nanterre</TOWN>
               <POSTAL_CODE>92020</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 140971010</PHONE>
               <URL>http://www.ca-versailles.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du Tribunal de grande instance de Nanterre</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>179-191 avenue Joliot-Curie</ADDRESS>
               <TOWN>Nanterre</TOWN>
               <POSTAL_CODE>92020</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 140971010</PHONE>
               <URL>http://www.ca-versailles.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
