<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="021609-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-021226-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-021609</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021609-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mpec.tarnow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bip.mpec-tarnow.akcessnet.net</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231400">Construction work for electricity power lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32562000">Optical-fibre cables</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111200">Site preparation and clearance work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на преносни и разпределителни електропроводи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro elektrické vedení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med stærkstrømsluftledninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Starkstromleitungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για γραμμές ηλεκτροδότησης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for electricity power lines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de líneas de conducción eléctrica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriliinide ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkölinjojen rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de lignes électriques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for electricity power lines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na elektroenergetskim vodovima</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erősáramú vezeték építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori generali di costruzione di linee elettriche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektros energijos tiekimo linijų tiesimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrolīniju būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni tal-linji ta’ l-enerġija elettrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor hoogspanningsleidingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy linii energetycznych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de linhas para o transporte de electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de linii electrice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe elektrických vedení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na elektroenergetskih vodih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för kraftledningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul.Sienna 4</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Monika Kubik-Pasak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 146882200</PHONE>
               <E_MAIL>mpec@mpec.tarnow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 146882299</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mpec.tarnow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bip.mpec-tarnow.akcessnet.net</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Miejskiego Przedsiębiorstwa Energetyki Cieplnej S.A. w Tarnowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Sienna 4</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Monika Kubik-Pasak</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>mpec@mpec.tarnow.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <URL_GENERAL>www.mpec.tarnow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa efektywnego systemu energetycznego miasta Tarnowa – Etap 2 – Budowa linii kablowej SN 15 kV i kablowej linii światłowodowej pomiędzy EC Piaskówka i GPZ Grabówka</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PP/1/2018/B</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45231400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest realizacja zadania pn.: Budowa efektywnego systemu energetycznego miasta Tarnowa z wykorzystaniem energii odnawialnej i skojarzonego wytwarzania ciepła i energii elektrycznej z podziałem na etapy – Etap 2 – Budowa linii kablowej SN 15 kV i kablowej linii światłowodowej pomiędzy „EC Piaskówka” i „GPZ Grabówka”.</P>
               <P>Zakres robót obejmuje m.in.: wykonanie linii kablowej SN 15 kV oraz kablowej linii światłowodowej łączących „EC Piaskówka” przy ul. Spokojnej 67 z rozdzielnią 15 kV w „GPZ Grabówka” w Tarnowie przy ul. Jana Pawła II, wraz z robotami towarzyszącymi oraz robotami wynikłymi w trakcie realizacji zamówienia nie przewidzianymi w dokumentacji określonej w pkt. 3.5 SIWZ., a koniecznymi do jej wykonania.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32562000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Tarnów, EC Piaskówka przy ul. Spokojnej 67 do rozdzielni 15 kV w GPZ Grabówka w Tarnowie przy ul. Jana Pawła II, wzdłuż ulic Spokojnej, Błonie i Jana Pawła II, woj. małopolskie, kraj Polska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest realizacja zadania pn.: Budowa efektywnego systemu energetycznego miasta Tarnowa z wykorzystaniem energii odnawialnej i skojarzonego wytwarzania ciepła i energii elektrycznej z podziałem na etapy – Etap 2 – Budowa linii kablowej SN 15 kV i kablowej linii światłowodowej pomiędzy „EC Piaskówka” i „GPZ Grabówka”. Zakres robót obejmuje m.in.: </P>
                  <P>– wykonanie linii kablowej SN 15 kV oraz kablowej linii światłowodowej łączących „EC Piaskówka” przy ul. Spokojnej 67 z rozdzielnią 15 kV w „GPZ Grabówka” w Tarnowie przy ul. Jana Pawła II, wraz z robotami towarzyszącymi oraz robotami wynikłymi w trakcie realizacji zamówienia nie przewidzianymi w dokumentacji określonej w pkt. 3.5 SIWZ., a koniecznymi do jej wykonania;</P>
                  <P>– wycinkę drzew kolidujących z prowadzonymi robotami; </P>
                  <P>– zabezpieczenie przed uszkodzeniem drzew i ich korzeni nie podlegających wycince, a będących w pasie prowadzenia robót ziemnych;</P>
                  <P>– roboty ziemne;</P>
                  <P>– ułożenie trójfazowej linii kablowej SN 15 kV pomiędzy „EC Piaskówka” i „GPZ Grabówka”;</P>
                  <P>– ułożenie linii światłowodowej w rurze ochronnej w ciągu linii kablowej 15 kV na odcinku pomiędzy „EC Piaskówka” i „GPZ Grabówka”;</P>
                  <P>– odtworzenie nawierzchni oraz doprowadzenie do stanu pierwotnego terenu robót oraz terenu nie będącego terenem budowy, a związanego z tymi robotami (dotyczy dróg dojazdowych, chodników i trawników oraz innych elementów, które wymagają przywrócenia do stanu pierwotnego), niezwłocznie po dokonaniu prac montażowych;</P>
                  <P>– wprowadzenie linii kablowej do rozdzielni „GPZ Grabówka”;</P>
                  <P>– pozostawienie zapasu kabli i ich zabezpieczenie w wykopie na terenie „EC Piaskówka”;</P>
                  <P>– wykonywanie na bieżąco dokumentacji i procedur określonych we Wzorze umowy;</P>
                  <P>– wykonywanie prac geodezyjnych w zakresie niezbędnym do realizacji przedmiotu zamówienia (wytyczenie sieci, wykonanie inwentaryzacji powykonawczej i inne);</P>
                  <P>– pomiary wykonanych połączeń kablowych;</P>
                  <P>– zagospodarowanie i zutylizowanie wszelkich materiałów powstałych z demontażu nawierzchni dróg i chodników oraz nadwyżki mas ziemi – zgodnie przepisami ustawy o odpadach, ustawy Prawo ochrony środowiska wraz z przepisami wykonawczymi.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia szczegółowo opisują: </P>
                  <P>– dokumentacja projektowa stanowiąca zał. Nr 10 do SIWZ;</P>
                  <P>– warunki techniczne Zamawiającego stanowiące zał. Nr 8 do SIWZ;</P>
                  <P>– przedmiar robót stanowiący zał. Nr 9 do SIWZ; </P>
                  <P>– wzór umowy stanowiący zał. Nr 4 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Wydłużony okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">168</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w tym zakresie szczególnych wymagań.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w tym zakresie szczególnych wymagań.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>a) w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na budowie lub przebudowie energetycznej linii kablowej min. 15 kV o długości nie mniejszej niż 500 m łącznie.</P>
               <P>Na potwierdzenie spełnienia warunku Zamawiający żąda:</P>
               <P>— dołączonego do oferty Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) wg załącznika nr 2 do SIWZ, aktualnego na dzień składania ofert;</P>
               <P>— przedstawienia przez Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, na wezwanie Zamawiającego, wykazu robót budowlanych.</P>
               <P>b) dysponują lub będą dysponować 1 osobą posiadającą uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń.</P>
               <P>Osoba ta będzie pełniła funkcję Kierownika Budowy i musi posiadać aktualne zaświadczenie o przynależności do właściwej miejscowo izby samorządu zawodowego.</P>
               <P>Przez uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi rozumie się uprawnienia do sprawowania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie, wydane na podstawie Prawa Budowlanego oraz Rozporządzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 24.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. z 2014r poz. 1278) albo odpowiadające im inne ważne uprawnienia budowlane wydane na mocy wcześniej obowiązujących przepisów. Za samodzielną funkcję techniczną w budownictwie uważa się działalność związaną z koniecznością fachowej oceny zjawisk technicznych lub samodzielnego rozwiązania zagadnień architektonicznych i technicznych oraz techniczno-organizacyjnych. Samodzielne funkcje techniczne w budownictwie mogą wykonywać wyłącznie osoby posiadające odpowiednie wykształcenie techniczne i praktykę zawodową, dostosowane do rodzaju skomplikowania działalności i innych wymagań związanych z wykonywaną funkcją, stwierdzone decyzją, zwaną uprawnieniami budowlanymi (zgodnie z art. 12 Ustawy z dnia 7.7.1994 r. prawo budowlane (Dz. U. 2016 r. poz.290 z późn. zm.).</P>
               <P>Zamawiający określając wymogi dla osoby w zakresie posiadanych uprawnień budowlanych dopuszcza odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów oraz odpowiadające uprawnienia wydane obywatelom państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej oraz Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) – stronach umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, z zastrzeżeniem przepisu art. 12a ustawy Prawo budowlane (Dz. U. z 2016, poz. 290 z późn. zm.) oraz przepisów ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r., poz. 65). Na potwierdzenie spełnienia warunku Zamawiający żąda:</P>
               <P>— dołączonego do oferty Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) wg załącznika nr 2 do SIWZ, aktualnego na dzień składania ofert,</P>
               <P>— przedstawienia przez Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, na wezwanie Zamawiającego, wykaz osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Z postępowania wyklucza się Wykonawców, w stosunku do których zachodzą przesłanki określone w art. 24 ust. 1 pkt 12–23 ustawy PZP.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawców na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1) ustawy PZP tj. Wykonawcę w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający żąda wniesienia wadium w wysokości 40 000,00 PLN (słownie: czterdzieści tysięcy złotych 00/100) Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert. W przypadku wpłaty wadium przelewem, termin wniesienia wadium uważa się za dotrzymany przez Wykonawcę, jeśli konto bankowe Zamawiającego zostanie uznane kwotą wadium przed upływem terminu składania ofert.Wadium w pieniądzu należy wpłacić przelewem na następujący rachunek bankowy w Banku Pekao S.A. numer: 71 1240 4748 1111 0000 4877 1977 – z dopiskiem „Budowa linii kablowej SN 15 kV” Dowód wniesienia wadium należy dołączyć do oferty. Wadium musi znaleźć się na rachunku bankowym Zamawiającego nie później niż w dniu i w godzinie składania ofert. Terminem wniesienia wadium jest data i godzina zaksięgowania kwoty wadium na koncie Zamawiającego.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Postanowienia dotyczące płatności są zawarte w załączniku nr 4 do SIWZ – wzór umowy.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>W przypadku wyboru oferty Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie Zamawiający żąda przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Postanowienia dotyczące realizacji zamówienia są zawarte w załączniku nr 4 do SIWZ – wzór umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miejskie Przedsiębiorstwo.</P>
                  <P>Energetyki Cieplnej S.A. w Tarnowie, ul. Sienna 4, 33-100 Tarnów w sali konferencyjnej (pokój 117).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Bezpośrednio przed otwarciem Zamawiający podaje kwotę jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia (zgodnie z art. 86 ust. 3 ustawy Pzp).Podczas otwarcia ofert Zamawiający podaje nazwy (firm) oraz adresy, a także informacje dotyczące ceny, terminu wykonania zamówienia i okresu gwarancji zawartych w ofertach.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>W prowadzonym postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego Zamawiający przewiduje tzw. „procedurę odwróconą”, o której mowa w art. 24aa ustawy PZP. Procedura ta polega na tym, że Zamawiający w toku czynności oceny ofert nie będzie dokonywał podmiotowej oceny wszystkich Wykonawców (ocena spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia) i nie będzie badał wszystkich wstępnych oświadczeń Wykonawców, złożonych przy ofertach. Zamawiający w pierwszej kolejności dokona oceny złożonych ofert pod kątem kryteriów oceny ofert, oraz przesłanek odrzucenia oferty (art. 89 ust. 1 ustawy PZP), a następnie wyłącznie w odniesieniu do Wykonawcy, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza (otrzymała najwyższą pozycję rankingową), dokona oceny podmiotowej tego Wykonawcy, tj. zbada jego oświadczenie wstępne złożone przy ofercie, a następnie zażąda od niego – na podstawie art. 26 ust. 1 ustawy PZP przedłożenia określonych dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz niepodleganie wykluczeniu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Sienna 4</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 146882200</PHONE>
               <E_MAIL>mpec@mpec.tarnow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 146882299</FAX>
               <URL>http://www.mpec.tarnow.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy PZP zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 20.5.1. i 20.5.2. wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>20.5.4. Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował</P>
               <P>w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy PZP.</P>
               <P>Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11. 2012 r. – Prawo pocztowe (Dz. U. z 2017 r. poz. 1481) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Sienna 4</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 146882200</PHONE>
               <E_MAIL>mpec@mpec.tarnow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 146882299</FAX>
               <URL>http://www.mpec.tarnow.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
