<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="021651-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-019881-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180219</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-021651</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021651-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021651-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.stib.be</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34326100">Clutches and associated parts</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE10">Région de Bruxelles-Capitale / Brussels Hoofdstedelijk Gewest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE10">Région de Bruxelles-Capitale / Brussels Hoofdstedelijk Gewest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">600000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180219 19:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Embrayages et pièces d'embrayages</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koppelingen en onderdelen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Брюксел</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Съединители и части за съединители</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spojky a jejich díly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koblinger og dele dertil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kupplungen und zugehörige Teile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βρυξέλλες</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συμπλέκτες και μέρη τους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussels</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Clutches and associated parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Embragues y sus partes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sidurid ja nendega seotud osad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kytkimet ja niihin liittyvät osat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Bhruiséil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Clutches and associated parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spojke i pripadajući dijelovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüsszel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tengelykapcsolók és hozzá tartozó alkatrészek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frizioni e elementi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Briuselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sankabos ir susijusios dalys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brisele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sajūgi un to saistītās detaļas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussell</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Clutches u partijiet assoċċjati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruksela</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzęgła i podobne elementy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Embraiagens e peças para embraiagens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ambreiaje şi piese conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spojky a súvisiace časti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sklopke in pripadajoči deli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kopplingar och delar därav</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Société des transports intercommunaux de Bruxelles — Procurement &amp; logistics department</AA_NAME>
         <AA_NAME LG="NL">Maatschappij voor het Intercommunaal Vervoer te Brussel - Procurement &amp; Logistics Department</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Société des transports intercommunaux de Bruxelles — Procurement &amp; logistics department</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0247.499.953_241</NATIONALID>
               <ADDRESS>Rue Royale 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>: Procurement &amp; Logistics – Ronny Vandermolen</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 25638655</PHONE>
               <E_MAIL>Ronny.Vandermolen@mivb.brussels</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE10"/>
               <URL_GENERAL>www.stib.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=295557</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=295557</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Livraison de composants d’accouplement schwab (ex GF) équipant les voitures de métro de la STIB.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MIVB - STIB Procurement &amp; Logistics-AL_3776/AM/RV-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34326100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Un accord-cadre pour la livraison de composants d’accouplement schwab (ex GF) équipant les voitures de métro de la STIB.</P>
               <P>Ces accouplements constituent l’accouplement mécanique, pneumatique et électrique entre les voitures de métro.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">600000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE10"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Région de Bruxelles capitale</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Voir description succincte point II.1.4)</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La demande de participation doit être introduite par la remise d’un dossier comprenant toute l’information nécessaire telle que décrite dans le paragraphe III.1) «conditions de participation».</P>
                  <P>Dans une 2<FT TYPE="SUP">e</FT> phase, après l’évaluation des demandes de participation, les candidats sélectionnés recevront le cahier spécial des charges, afin qu’ils puissent remettre leur offre.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Voir Document unique de marché européen (DUME) en annexe de l’avis de marché: à compléter obligatoirement sur le site https://ec.europa.eu/tools/espd</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>La capacité économique et financière sera vérifiée sur base des données financières (le chiffre d’affaires, bilans et comptes de résultats).</P>
               <P>— le candidat transmettra à la STIB son bilan et le compte de résultats déposés pour les 3 derniers exercices (modèles déposés à la BNB) ou communiquera le lien vers le site web sur lequel ces documents peuvent être téléchargés gratuitement. Pour les entreprises belges, ceci n’est pas obligatoire, vu que la STIB peut obtenir les comptes annuels, en provenance de la centrale des bilans de la banque nationale de Belgique, pour autant que les publications en aient été effectuées,</P>
               <P>— le chiffre d’affaires annuel spécifique: le chiffre d'affaires annuel réalisé sur la partie concernée par l’avis de marché.</P>
               <P>Le candidat transmettra son chiffre d'affaires pour les fournitures demandées et ce, pour les 3 derniers exercices disponibles (à remplir dans le DUME Partie IV: Critères de sélection point B).</P>
               <P>— si le candidat fait partie d’un groupe, le dernier rapport annuel et financier du groupe ou le lien du site web où ces documents peuvent être téléchargés gratuitement.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— le chiffre d'affaires annuel moyen pour les fournitures demandées calculé pour les 3 derniers exercices disponibles, doit être supérieur à 500 000 EUR,</P>
               <P>— la STIB écartera les candidats dont les données financières (bilans et comptes de résultats) ne font pas apparaître qu’ils ont la capacité à mener à bien un marché tel que décrit sous le point II.1.4. Elle écartera tout candidat dont les fonds propres sont négatifs.</P>
               <P>Les pièces justificatives concernant la capacité économique et financière doivent être ajoutées à votre candidature et le document DUME.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Le candidat transmettra obligatoirement.</P>
               <P>1) l’expérience probante de l’entreprise est à prouver moyennant la démonstration de références:</P>
               <P>a) une liste des principales livraisons similaires, effectuées par l’entreprise pendant les 3 dernières années dans le domaine concerné, complétée d’une description du marché, et avec mention de leur montant, des dates ou périodes, des coordonnées des clients à qui elles étaient destinées, du nom et des données des personnes de contact dans ces entreprises;</P>
               <P>b) minimum 2 attestations de satisfaction signées établies par ces clients;</P>
               <P>2) une déclaration sur l'honneur que les pièces livrées seront des OEM (Original équipement manufacturer) et qu'en aucun cas des pièces provenant d'autres sources pourront être livrées sans accord écrit préalable de la STIB. L’attention des candidats soumissionnaires est attirée sur le fait qu’un nombre significatif des pièces assurent une fonction critique pour la garantie de la sécurité des véhicules qu’ils équiperont. Les candidats doivent donc prendre en compte cet aspect dans leur dossier de candidature;</P>
               <P>3) un descriptif de la politique de gestion environnementale, de gestion sociale et du système de gestion de la qualité du candidat.</P>
               <P>a) pour la gestion environnementale, le certificat ISO 14000 (audits), le règlement européen EMAS (CE) nº 761/2001 (audit) ou toute autre certification ou descriptif d’une démarche similaire pourra être joint au dossier de candidature;</P>
               <P>b) pour les critères sociaux, le label SA 8000 ou tout autre descriptif d’une démarche similaire, voire une déclaration sur l’honneur du respect de toutes les conventions qui ont servi de base pour le label SA 8000, pourra être joint au dossier;</P>
               <P>c) pour la gestion de la qualité, le certificat ISO 9000 ou toute autre certification ou un descriptif du système de contrôle de la qualité pourra être joint au dossier;</P>
               <P>4) une déclaration formelle que le candidat accepte, sans formalités spéciales, la visite d’une délégation de la STIB dans ses installations, les installations d’éventuels sous-traitants et de clients afin de juger de ses capacités techniques</P>
               <P>Le dossier de candidature devra être structuré et numéroté (III.1.1, III.1.2, III.1.3) suivant l’ordre repris ci-dessus. Pour des raisons opérationnelles, la STIB se réserve le droit de ne pas prendre en considération des candidatures ne respectant pas cette demande.</P>
               <P>— une exemplaire papier. Le dossier papier ne peut contenir aucun élément de matière plastique ou métal (sauf pour la couverture) et doit être limité à l'information demandée,</P>
               <P>— une exemplaire électronique. En complément de la version papier, le candidat devra également livrer un dossier électronique par e-mail à Ronny.Vandermolen@stib.brussels (max. 7Mb par mail). Si la taille des données à transmettre est supérieure à 7MB, le candidat enverra un lien vers un site de téléchargement gratuit ne nécessitant pas d'enregistrement de la part de la STIB.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Classe: N/A, Catégorie: N/A</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Le candidat devra fournir une présentation générale de l’entreprise et du groupe dans lequel l’entreprise exécute ses activités. Cette présentation reprendra e.a .les coordonnées de l'entreprise, ainsi qu’une description de ses principales activités. Les coordonnées de la personne de contact dans l’entreprise dans le cadre du présent marché. Si plusieurs personnes impliquées, veuillez utiliser la même structure. Une déclaration formelle que l’entreprise-candidate est à même d’utiliser dans tous ses contacts avec la STIB le français et/ou le néerlandais. Dans l’hypothèse où plusieurs entreprises se portent candidates sous la forme d’une société momentanée le statut de leur engagement doit être prouvé par un document officiel. Dans ce cas, tous les membres de la société momentanée doivent ensemble répondre aux conditions de participation et doivent prouver le statut de leur engagement par un document officiel et Indiquer le SPOC.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Seront précisés dans le cahier spécial des charges</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Seront précisés dans le cahier spécial des charges</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>19:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour compléter le DUME (Document unique de marché européen):</P>
               <P>1) lorsque vous avez téléchargé le présent avis de marché depuis le site e-Notification (https://enot.publicprocurement.be), assurez-vous d'avoir également téléchargé les fichiers annexés (pièces jointes);</P>
               <P>2) ouvrez le fichier «espd-request.zip» et sauvegardez (= extraire) le document .PDF d'une part, le fichier .XML d'autre part;</P>
               <P>3) aller sur le site: https://ec.europa.eu/tools/espd</P>
               <P>4) choisissez votre langue;</P>
               <P>5) sélectionner «Je suis un opérateur économique»;</P>
               <P>6) sélectionner «Importer un DUME»;</P>
               <P>7) cliquez sur «Choose file» (choisir fichier) et sélectionnez le fichier «espd-request.xml» que vous aurez extrait en 2;</P>
               <P>8) cliquer sur «Suivant»;</P>
               <P>9) complétez les champs requis en vous aidant du texte de la publication pour déterminer la qualité et la quantité d'informations demandées;</P>
               <P>10) cliquez sur «Aperçu»;</P>
               <P>11) téléchargez «dans les 2 formats»;</P>
               <P>12) sauvez ce fichier «espd-request.zip» contenant votre DUME;</P>
               <P>13) joignez ce fichier DUME appelé «espd-request.zip» à votre dossier de candidature lors de son envoi.</P>
               <P>Attention, la STIB doit recevoir le fichier .ZIP qui contient tant le .PDF que le .XML !</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'état</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Conformément à l’article 23 de la loi du 17.6.2013 relative à la motivation, à l’information et aux voies de recours en matière de marchés publics et de certains marchés de travaux, de fournitures et de services, les recours sont, à peine d’irrecevabilité, introduits dans les délais visés aux §§ 2 à 4, à compter de la publication, de la communication ou de la prise de connaissance de l’acte, selon le cas.</P>
               <P>Le recours en annulation visé à l’article 14 est introduit dans un délai de 60 jours.</P>
               <P>La demande en suspension visée à l’article 15 est introduite dans un délai de 15 jours. En cas d’application de l’article 18, le délai est de 10 jours.</P>
               <P>Le recours en dommages et intérêts visé à l’article 16 est introduit dans un délai de 5 ans.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'état</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Maatschappij voor het Intercommunaal Vervoer te Brussel - Procurement &amp; Logistics Department</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0247.499.953_241</NATIONALID>
               <ADDRESS>Koningsstraat 76</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Procurement &amp; Logistics - Ronny Vandermolen</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 25638655</PHONE>
               <E_MAIL>Ronny.Vandermolen@mivb.brussels</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE10"/>
               <URL_GENERAL>www.stib.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=295557</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=295557</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Levering van onderdelen van de Schwab (ex GF)-koppeling bestemd voor de metrovoertuigen van de MIVB.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MIVB - STIB Procurement &amp; Logistics-AL_3776/AM/RV-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34326100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Raamovereenkomst voor de levering van onderdelen van de Schwab (ex GF)-koppeling bestemd voor de metrovoertuigen van de MIVB.</P>
               <P>Deze koppelingen vormen de mechanische, pneumatische en elektrische koppeling tussen de metrovoertuigen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">600000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE10"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Brussels Hoofdstedelijk Gewest.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zie korte beschrijving van de opdracht II.1.4).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>De kandidatuur dient gesteld te worden door overmaking van een dossier zoals beschreven in paragraaf III.1) “Deelnemingsvoorwaarden”.</P>
                  <P>In een tweede fase, na de evaluatie van de kandidaatstellingen, zal aan de geselecteerde bedrijven het bestek worden overgemaakt, opdat zij hun offerte zouden kunnen indienen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zie Uniform Europees Aanbestedingsdocument (UEA) dat verplicht geïmporteerd en ingevuld dient te worden via website https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>De economische en financiële draagkracht van de kandidaten zal gecontroleerd worden op basis van financiële gegevens (de omzet, balansen en resultatenrekeningen).</P>
               <P>— De kandidaat zal aan de MIVB de laatste 3 neergelegde balansen en resultatenrekeningen van de onderneming (modellen neergelegd bij de NBB) overmaken of de link naar de website waarop deze documenten gratis kunnen worden gedownload communiceren. Voor Belgische bedrijven is dit niet verplicht, aangezien de MIVB de jaarrekeningen kan opvragen afkomstig van de balanscentrale van de Nationale Bank van België, voor zover deze gepubliceerd werden,</P>
               <P>— De specifieke jaaromzet: de jaaromzet die werd behaald met het gedeelte waarop de aankondiging van een opdracht betrekking heeft. De kandidaat zal een verklaring overmaken betreffende zijn omzetcijfer voor de gevraagde leveringen, en dit voor de 3 meest recente beschikbare boekjaren. (In te vullen in het UEA Deel IV: Selectiecriteria IV punt B),</P>
               <P>— Indien de kandidaat deel uitmaakt van een groep: het laatste jaarverslag en financieel rapport van deze groep of de link naar de website waarop deze documenten gratis kunnen worden gedownload.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— De gemiddelde jaaromzet voor de gevraagde leveringen, berekend voor de 3 meest recente beschikbare boekjaren, moet meer dan 500.000 EUR bedragen,</P>
               <P>— De MIVB zal de kandidaten uitsluiten, waarvan de financiële gegevens (balansen en resultatenrekeningen) niet bewijzen dat zij over de capaciteit beschikken om de opdracht zoals beschreven in de rubrieken II.1.4 tot een goed einde te brengen. Zij zal al de kandidaten uitsluiten waarvan de eigen fondsen negatief zijn.</P>
               <P>De bewijsstukken i.v.m. de economische en financiële capaciteit moeten bij uw kandidatuurstelling en UEA gevoegd worden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Volgende documenten moeten verplicht de kandidaatstelling vergezellen:</P>
               <P>1) De ervaring van de onderneming moet op overtuigende wijze aangetoond worden door het aanbrengen van referenties:</P>
               <P>a. Een lijst van de voornaamste soortgelijke leveringen van de onderneming gedurende de afgelopen 3 jaar binnen het domein in kwestie, vervolledigd met een beschrijving van de opdracht en met vermelding van het bedrag, de data of periodes, de gegevens van de ondernemingen waarvoor zij bestemd waren, de naam en contactgegevens van de contactpersonen binnen deze ondernemingen.</P>
               <P>b. Minstens 2 getekende tevredenheidsattesten, opgemaakt door die klanten.</P>
               <P>2) Een verklaring op erewoord dat alle geleverde stukken OEM (Original Equipment Manufacturer) zullen zijn en er in geen enkel geval, zonder voorafgaand schriftelijk akkoord van de MIVB, onderdelen zullen geleverd worden afkomstig van alternatieve bronnen. De aandacht van de kandidaat inschrijvers wordt gevestigd op het feit dat een aanzienlijk aantal onderdelen een kritische functie bevatten waarbij de veiligheid van de voertuigen die ermee uitgerust zijn moet gewaarborgd worden. De inschrijvers dienen met dit aspect rekening te houden.</P>
               <P>3) Een beschrijving van de bedrijfspolitiek van de kandidaat op vlak van milieubeheer, sociaal beleid en kwaliteitszorgsysteem.</P>
               <P>a. Voor het milieubeheer mag het ISO 14000-certificaat (audits), het Europese reglement EMAS (CE) n<FT TYPE="SUP">o</FT> 761/2001 (audit) of eender welk ander certificaat of een beschrijving van een gelijkaardige benaderingswijze aan het kandidaatstellingsdossier toegevoegd worden.</P>
               <P>b. Voor de sociale criteria mag de kandidaat het SA 8000-label toevoegen of eender welke andere beschrijving van een gelijkaardige benaderingswijze, of zelfs een verklaring op erewoord dat alle conventies die aan de basis lagen van het SA 8000-label nageleefd worden.</P>
               <P>c. Voor de kwaliteitszorg mag het ISO 9000-certificaat of eender welk ander certificaat of een beschrijving van het kwaliteitszorgsysteem van de kandidaat toegevoegd worden.</P>
               <P>4) Een formele verklaring dat de kandidaat zonder speciale formaliteiten het bezoek van een MIVB-delegatie in zijn vestiging en die van eventuele onderaannemers en klanten aanvaardt om zijn technische mogelijkheden te kunnen beoordelen.</P>
               <P>Het kandidaatstellingsdossier moet gestructureerd zijn en genummerd worden (III.1.1, III.1.2, III.1.3) volgens de volgorde zoals hierboven vermeld. Om operationele redenen behoudt de MIBV zich het recht voor kandidaturen die deze vraag niet eerbiedigen, niet in overweging te nemen.</P>
               <P>— EEN exemplaar op papier. Het papieren dossier moet vrij zijn van plastic en metaal (met uitzondering van de eventuele kaft) en moet beperkt blijven tot de gevraagde informatie,</P>
               <P>— Een elektronisch exemplaar. Naast de papieren versie moet de kandidaat ook een elektronisch dossier bezorgen, per e-mail aan Ronny.Vandermolen@mivb.brussels (max. 7MB per mail). Als het door te sturen gegevensvolume meer dan 7 MB bedraagt, zal de kandidaat een link sturen naar een gratis downloadsite waarop de MIVB zich niet moet registreren.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Klasse: N/A, Categorie: N/A.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>De kandidaat moet indienen.</P>
               <P>Algemene presentatie van de onderneming en de groep waarin deze haar activiteiten uitvoert. Deze bevat oa de gegevens van de onderneming en de beschrijving van haar hoofdactiviteiten.</P>
               <P>De gegevens van de contactpersoon (naam, voornaam, functie, telefoon, GSM en e-mail) binnen de onderneming in het kader van deze opdracht. Indien meerdere personen betrokken zijn, gelieve dezelfde structuur voor ieder van hen te gebruiken.</P>
               <P>Een formele verklaring dat de kandidaat in staat is het Nederlands en/of het Frans te gebruiken in al haar contacten met de MIVB.</P>
               <P>In het geval dat meerdere bedrijven zich kandidaat stellen onder de vorm van een tijdelijke vennootschap, moet het statuut van hun verbintenis bewezen worden door een officieel document. In dat geval moeten alle leden van de tijdelijke vennootschap samen beantwoorden aan de deelnemingsvoorwaarden en moeten ze het statuut van hun verbintenis bewijzen d.m.v. van een officieel document en de contactpersoon vermelden.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zullen gespecificeerd worden in het bestek.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zullen gespecificeerd worden in het bestek.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>19:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— Om het UEA (Uniform Europees Aanbestedingsdocument) in te vullen:</P>
               <P>— 1. Nadat u onderhavige aankondiging van een opdracht hebt gedownload van de website e-Notification (https://enot.publicprocurement.be), vergewist u zich ervan of u ook de bijgevoegde bestanden (bijlagen) gedownload hebt,</P>
               <P>— 2. Nu moet u het bestand « espd-request.zip » openen en enerzijds het .PDF-document en anderzijds het .XML-bestand opslaan (= eruit halen),</P>
               <P>— 3. Surf naar de website: https://ec.europa.eu/tools/espd,</P>
               <P>— 4. Kies uw taal,</P>
               <P>— 5. Selecteer « Ik ben een ondernemer »,</P>
               <P>— 6. Selecteer « Een UEA importeren »,</P>
               <P>— 7. Klik op “Choose file” (bestand kiezen) en selecteer het bestand “espc-request.xml” dat u onder punt 2 uit de .ZIP hebt gehaald,</P>
               <P>— 8. Klik op “Volgende”,</P>
               <P>— 9. Vul de vereiste velden in met behulp van de tekst van de publicatie om de kwaliteit van en de hoeveelheid gevraagde informatie te bepalen,</P>
               <P>— 10. Klik op "Overzicht",</P>
               <P>— 11. Downloaden in “ beide formaten”,</P>
               <P>— 12. Dit bestand “espc-request.zip” met daarin uw UEA opslaan,</P>
               <P>— 13. Voeg dit UEA-bestand, “espc-request.zip” genaamd, bij uw kandidaatstellingsdossier bij de verzending ervan. Opgelet: de MIVB moet het .ZIP-bestand ontvangen dat zowel de .PDF als de .XML bevat.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat, 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>In overeenstemming met artikel 23 van de wet van 17 juni 2013 betreffende de motivering, informatie en rechtsmiddelen inzake overheidsopdrachten en bepaalde opdrachten voor werken, leveringen en diensten worden de verhaalprocedures, op straffe van niet-ontvankelijkheid, ingesteld binnen de in §2 tot §4 bedoelde termijnen vanaf de bekendmaking, de kennisgeving of de kennisneming van de rechtshandeling, naargelang het geval.</P>
               <P>De in artikel 14 bedoelde vordering tot vernietiging wordt ingesteld binnen een termijn van zestig dagen.</P>
               <P>De in artikel 15 bedoelde vordering tot schorsing wordt ingesteld binnen een termijn van vijftien dagen. Ingeval toepassing van artikel 18 wordt gemaakt, bedraagt de termijn tien dagen.</P>
               <P>De in artikel 16 bedoelde vordering tot schadevergoeding wordt ingesteld binnen een termijn van vijf jaar.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat, 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
