<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="021782-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-020326-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180425</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-021782</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021782-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.pkm-sa.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50532000">Repair and maintenance services of electrical machinery, apparatus and associated equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">743976.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 241-501364</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G06</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на електрически машини, апарати и свързаното с тях оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba elektrických strojů, přístrojů a souvisejícího příslušenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af elektriske maskiner, apparater og tilhørende udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von elektrischen Maschinen, Geräten und zugehörigen Einrichtungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης ηλεκτρικών μηχανημάτων, συσκευών και συναφούς εξοπλισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of electrical machinery, apparatus and associated equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de maquinaria eléctrica, aparatos y equipo asociado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrimasinate, -aparaatide ja seonduvate seadmete remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkökoneiden ja -laitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de machines et d'appareils électriques et de matériel connexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of electrical machinery, apparatus and associated equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja električnih strojeva, aparata i pripadajuće opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos géppel, készülékkel és hozzá tartozó berendezéssel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di macchinari elettrici, apparecchiature e attrezzature connesse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektros mašinų, aparatų ir susijusių įrenginių remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektroierīču, aparātu un saistīto iekārtu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u manutenzjoni ta’ makkinarju bl-elettriku, apparat u tagħmir relatat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van elektrische machines, apparatuur en aanverwante uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji maszyn elektrycznych, aparatury i podobnych urządzeń</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de máquinas e aparelhos eléctricos e de equipamento afim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a maşinilor şi aparatelor electrice şi a echipamentului conex</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba elektrických strojov, prístrojov a súvisiaceho vybavenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja električnih strojev, aparatov in pripadajoče opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av elektriska maskiner, apparater och tillhörande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Pomorska Kolej Metropolitalna S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F06_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F06" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Pomorska Kolej Metropolitalna S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Budowlanych 77</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-298</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Sławomir Kłos</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 583501100</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@pkm-sa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 583501101</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL63"/>
               <URL_GENERAL>http://www.pkm-sa.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Budowa i zarządzanie drogami kolejowymi</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie infrastruktury elektroenergetycznej SN i nN wybranych elementów infrastruktury teletechnicznej oraz prowadzenie ruchu na sieci SN PKM</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PKM/DO/SP/350/11/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50532000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonywanie, w branży elektrycznej i wybranym zakresie branży teletechnicznej,prac konserwacyjnych, serwisowych, awaryjnych i pomiarowych urządzeń i instalacji elektroenergetycznych średniego napięcia SN oraz niskiego napięcia nN, a także świadczenie usług prowadzenia ruchu sieci SN na rzecz Pomorskiej Kolei Metropolitalnej S.A. (dalej jako „Przedmiot Zamówienia”).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN" PUBLICATION="YES">743976.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL63"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest wykonywanie, w branży elektrycznej i wybranym zakresie branży teletechnicznej, prac konserwacyjnych, serwisowych, awaryjnych i pomiarowych urządzeń i instalacji elektroenergetycznych średniego napięcia SN oraz niskiego napięcia nN, a także świadczenie usług prowadzenia ruchu sieci SN na rzecz Pomorskiej Kolei Metropolitalnej S.A. (dalej jako „Przedmiot Zamówienia”).</P>
                  <P>2. Przedmiot zamówienia obejmuje w szczególności wykonywanie prac konserwacyjnych (oględziny),pomiarowych (przeglądy), serwisowych (usuwanie awarii i usterek), a także prowadzenie ruchu sieci SN, w celu utrzymania ruchu urządzeń, instalacji i sieci elektroenergetycznych SN i nN, a także wybranym zakresie branży teletechnicznej, znajdujących się na terenie będącym w zarządzie Pomorskiej Kolei Metropolitalnej S.A. Wszystkie ww. prace zapewnią utrzymanie stanu technicznego przedmiotowych urządzeń oraz instalacji na poziomie umożliwiającym ich bezpieczną oraz optymalną eksploatację, jak również należy je wykonywać zgodnie z obowiązującymi instrukcjami eksploatacji, dokumentacją techniczno-ruchową, warunkami gwarancji producentów urządzeń oraz obowiązującymi przepisami prawa budowlanego, energetycznego i normami.</P>
                  <P>3. Pozostałe uregulowania dotyczące Przedmiotu Zamówienia zostały opisane w szczegółowym opisie przedmiotu zamówienia (zwanym dalej „SOPZ”) stanowiącym załącznik nr 1 do SIWZ oraz we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 8 do SIWZ, na zasadach i warunkach, których Wykonawca zobowiązany jest zrealizować zamówienie.</P>
                  <P>4. Dodatkowo Zamawiający informuje, że:</P>
                  <P>1) Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych.</P>
                  <P>2) Zamawiający nie dopuszcza możliwość składania ofert częściowych.</P>
                  <P>3) Zamawiający nie przewiduje udzielania zamówień, o których mowa w § 57 ust. 6 Regulaminu.</P>
                  <P>4) Rozliczenia między Zamawiającym a Wykonawcą prowadzone będą w PLN.</P>
                  <P>5) Postępowanie prowadzone jest w języku polskim.</P>
                  <P>6) Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy. W takiej sytuacji Zamawiający żąda wskazania przez wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i podania przez wykonawcę firm podwykonawców. Przyjmuje się, że brak wskazania Podwykonawców oznacza, że Wykonawca nie powierzy wykonania żadnej części zamówienia Podwykonawcom, jeżeli nic innego nie wynika z treści oferty.</P>
                  <P>5. Oferta powinna zostać sporządzona według wzoru formularza ofertowego, stanowiącego Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
                  <P>6. Do oferty należy dołączyć następujące dokumenty:</P>
                  <P>1) wypełniony formularz ofertowy – według wzoru Załącznika nr 2 do SIWZ,</P>
                  <P>2) wypełnione wstępne oświadczenie o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu oraz o braku podstaw do wykluczenia – według wzoru Załącznika nr 3 do SIWZ,</P>
                  <P>3) ewentualne zobowiązanie do udostępnienia zasobów – według wzoru Załącznika nr 6 do SIWZ,</P>
                  <P>4) ewentualne pełnomocnictwa.</P>
                  <P>Uwaga:</P>
                  <P>1. Przed podpisaniem umowy wybrany Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć Zamawiającemu kopie Świadectw Kwalifikacji osób wyznaczonych (wskazanych w wykazie osób) przez Wykonawcę do realizacji przedmiotu zamówienia zgodnie z Rozdziałem V ust. 1 pkt 2) w SIWZ oraz kopię uprawnień budowlanych wraz z aktualnym zaświadczeniem z właściwej Izby samorządu zawodowego osoby wskazanej w Rozdziale V ust. 1 pkt 2) lit c w SIWZ (w przypadku podmiotów krajowych, dla podmiotów zagranicznych dokumentów równoważnych).</P>
                  <P>2. W terminie 14 dni roboczych od podpisania Umowy Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć kopię polisy ubezpieczeniowej OC na sumę 1 000 000,00 PLN potwierdzoną za zgodność z oryginałem. Zakres polisy określa §10 wzoru umowy, stanowiącej załącznik nr 8 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC PUBLICATION="YES">
                  <AC_PRICE/>
               </AC>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 241-501364</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie infrastruktury elektroenergetycznej SN i nN wybranych elementów infrastruktury teletechnicznej oraz prowadzenie ruchu na sieci SN PKM</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-28</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <TENDERS PUBLICATION="YES">
                  <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
                  <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
                  <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
                  <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
                  <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               </TENDERS>
               <CONTRACTORS PUBLICATION="YES">
                  <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
                  <CONTRACTOR>
                     <ADDRESS_CONTRACTOR>
                        <OFFICIALNAME>FBSerwis S.A.</OFFICIALNAME>
                        <ADDRESS>Stawki 40</ADDRESS>
                        <TOWN>Warszawa</TOWN>
                        <POSTAL_CODE>01-040</POSTAL_CODE>
                        <COUNTRY VALUE="PL"/>
                        <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
                     </ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <NO_SME/>
                  </CONTRACTOR>
               </CONTRACTORS>
               <VALUE PUBLICATION="YES">
                  <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">801984.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
                  <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">743976.00</VAL_TOTAL>
               </VALUE>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Postępowanie prowadzone było na podstawie Regulaminu udzielania zamówień publicznych sektorowych podprogowych obowiązującego w Pomorskiej Kolei Metropolitalnej S.A. (uchwalony jako załącznik do uchwały Zarządu Pomorskiej Kolei Metropolitalnej S.A. nr 20/09/II/2016 z dnia 30.9.2016 roku), zwany dalej„Regulaminem”. Regulamin dostępny jest na stronie: http://bip.pkm-sa.pl w zakładce Regulaminy udzielania zamówień publicznych.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a (budynek Adgar Plaza)</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje Wykonawcom wyłącznie wobec czynności:</P>
               <P>1) Wyboru trybu negocjacji bez ogłoszenia, zamówienia z wolnej ręki lub zapytania o cenę;</P>
               <P>2) Opisu sposobu dokonania oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu;</P>
               <P>3) Wykluczenia odwołującego z postępowania o udzielenie zamówienia;</P>
               <P>4) Odrzucenia oferty odwołującego.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się w terminie 5 dni od dnia przekazania ogłoszenia do publikacji Urzędowi Publikacji Unii Europejskiej oraz umieszczenia tego ogłoszenia na stronie internetowej Zamawiającego albo w terminie 5 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeśli została przesłana faksem lub pocztą elektroniczną, albo w terminie 10 dni - jeżeli została przesłana w inny sposób.</P>
               <P>3. Odwołanie uważa się za wniesione z chwilą, gdy zostało dostarczone do Zamawiającego w taki sposób, że mógł on zapoznać się z jego treścią.</P>
               <P>4. Wniesienie odwołania jest dopuszczalne tylko przed zawarciem umowy.</P>
               <P>5. Zamawiający odrzuca odwołanie wniesione po terminie lub wniesione przez podmiot nieuprawniony.</P>
               <P>6. Odwołanie powinno wskazywać oprotestowaną czynność Zamawiającego, a także zawierać żądanie, zwięzłe przytoczenie zarzutów oraz okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające jego wniesienie.</P>
               <P>7. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania.</P>
               <P>8. Pozostałe postanowienia dotyczące odwołania regulują przepisy Działu V Regulaminu.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a (budynek Adgar Plaza)</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F06_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
