<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="021731-2018"
            EDITION="2018011">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-020798-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>11</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180117</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 011-021731</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021731-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.intercity.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.intercity.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90000000">Sewage, refuse, cleaning and environmental services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с отпадъчните води, битовите отпадъци, чистотата и околната среда</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizace, odstraňování odpadu, čištění a ekologické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med spildevand, affald, rengøring og miljøbeskyttelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abwasser- und Abfallbeseitigungs-, Reinigungs- und Umweltschutzdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λυμάτων, απορριμμάτων, καθαρισμού και περιβαλλοντικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de alcantarillado, basura, limpieza y medio ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reovee- ja jäätmekõrvaldusteenused, puhastus- ja keskkonnateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemäröinti-, jätehuolto- ja puhdistuspalvelut, ympäristöön liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'évacuation des eaux usées et d'élimination des déchets, services d'hygiénisation et services relatifs à l'environnement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage, refuse, cleaning and environmental services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u području otpadnih voda, otpada, čišćenja i okoliša</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvíz- és hulladéktisztítási és környezetvédelmi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi fognari, di raccolta dei rifiuti, di pulizia e ambientali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nuotekų ir atliekų šalinimo paslaugos, valymo ir aplinkosaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu, atkritumu, tīrīšanas un vides pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' drenaġġ, skart, tindif u ambjentali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten inzake afvalwater, afval, reiniging en milieu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi odbioru ścieków, usuwania odpadów, czyszczenia/sprzątania i usługi ekologiczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a águas residuais, resíduos, limpeza e ambiente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de evacuare a apelor reziduale, de eliminare a deşeurilor, de igienizare şi servicii privind mediul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kanalizačné služby, služby na odstraňovanie odpadu, čistenie a environmentálne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odplakami, odpadki, čiščenjem in okoljem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avlopps- och avfallshantering, sanering och miljötjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PKP Intercity S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Intercity S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Jerozolimskie 142A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-305</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Kamil Kryszkiewicz</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>kamil.kryszkiewicz@intercity.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.intercity.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.intercity.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kompleksowa usługa stacjonarnego czyszczenia taboru w Zakładzie Centralnym</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>11/11/PRZ/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie kompleksowej usługi stacjonarnego czyszczenia taboru w Zakładzie Centralnym. Do czyszczenia stacjonarnego przeznaczony jest każdy rodzaj taboru jakim dysponuje Zamawiający. Mogą to być wagony tradycyjne, zarówno przedziałowe jak i bezprzedziałowe oraz elektryczne zespoły trakcyjne ED74, ED160, ED161, ED250, lokomotywy.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Załącznik nr 2 do Załącznika nr 1 do SIWZ (wzór umowy).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wykaz lokalizacji pociągów objętych usługą stacjonarnego czyszczenia stanowi załącznik nr 1 do wzoru umowy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie kompleksowej usługi stacjonarnego czyszczenia taboru. Do czyszczenia stacjonarnego przeznaczony jest każdy rodzaj taboru jakim dysponuje Zamawiający. Mogą to być wagony tradycyjne, zarówno przedziałowe jak i bezprzedziałowe oraz elektryczne zespoły trakcyjne ED74, ED160, ED161, ED250, lokomotywy. Szczegółowy zakres czyszczeń zawiera Załącznik nr 2 do Załącznika nr 1 do SIWZ. Usługa obejmuje czyszczenie stacjonarne taboru na stacjach zwrotnych i końcowych. Przewiduje się wykonywanie zamówienia w dni powszednie, w niedziele i święta, zgodnie z obowiązującym rozkładem jazdy pociągów objętych zakresem zamówienia. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić we własnym zakresie urządzenia, sprzęt i materiały służące do czyszczenia. Załącznik nr 7 do Umowy – Wzór Harmonogramu czyszczeń zawiera informacje dla każdego pociągu osobno min. o przewidzianym rodzaju czyszczenia, czasie przeznaczonym na wykonywanie czyszczenia wraz z godziną jego zakończenia, która będzie stanowiła początek odbioru czystości (poza czyszczeniem pobieżnym) przez przedstawiciela Zamawiającego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-06-01</DATE_START>
               <DATE_END>2018-12-08</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający wymaga realizacji przedmiotu zamówienia od dnia podpisania umowy, nie wcześniej niż od 1 .6. 2018 r., do dnia 8 .12. 2018 r. albo do wyczerpania maksymalnego wynagrodzenia umownego, w zależności od tego, które ze zdarzeń nastąpi jako pierwsze. Rozpoczęcie świadczenia usługi nastąpi od dnia następującego po dniu zawarcia Umowy, nie wcześniej niż od dnia 1.6.2018 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia może się ubiegać Wykonawca, który nie podlega wykluczeniu i spełnia określone przez Zamawiającego warunki udziału w Postępowaniu.</P>
               <P>2. O udzielenie zamówienia może ubiegać się Wykonawca, który:</P>
               <P>2.1. spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w art.22 ust.1b Ustawy Pzp,tj.:</P>
               <P>2.1.1 posiada kompetencje lub uprawnienia do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów – Zamawiający nie określa wymagań w tym zakresie.</P>
               <P>2.1.2 znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej umożliwiającej wykonanie zamówienia – zgodnie z warunkiem określonym w sekcji III.1.2)</P>
               <P>2.1.3. posiada zdolność techniczną i zawodową – zgodnie z warunkiem określonym w sekcji III. 1.3)</P>
               <P>3.O udzielenie zamówienia może ubiegać się Wykonawca, który wykaże brak podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12)-23) oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8) ustawy Pzp. Więcej informacji o podstawach wykluczenia zawarto w rozdziale VIII pkt 5 SIWZ.</P>
               <P>4. Wykaz oświadczeń i dokumentów, które każdy Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą:</P>
               <P>4.1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca:</P>
               <P>1) nie podlega wykluczeniu,</P>
               <P>2) spełnia warunki udziału w Postępowaniu.</P>
               <P>Ww. oświadczenie Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporz. wykonawczym KE wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/24/UE w zw. z art. 80 ust. 3 Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/25/UE, zwanego dalej „JEDZ”. Zamawiający wymaga złożenia JEDZ przez każdego Wykonawcę. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w Postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w Postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w Postępowaniu składa także JEDZ dotyczący tych podmiotów trzecich(każdego z nich).</P>
               <P>Szczegółowe instrukcje dotyczące sposobu wypełnienia JEDZ zawarto w Rozdziale IX SIWZ oraz załączniku nr 4 do SIWZ.</P>
               <P>4.2.W przypadku powoływania się na zasoby podmiotu trzeciego na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 Ustawy PZP, Zamawiający żąda, by wraz z ofertą Wykonawca złożył pisemne zobowiązanie (lub inne dokumenty), np. zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 6 do niniejszej SIWZ, podmiotów trzecich, potwierdzające, że Wykonawca realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów.</P>
               <P>5. Dokumenty, które Wykonawca zobowiązany jest złożyć na żądanie Zamawiającego w trybie art. 26 ust. 1 Ustawy Pzp lub art. 26 ust. 2f Ustawy Pzp wskazano w Rozdziale IX ust 3 SIWZ.</P>
               <P>6. Zamawiający, zgodnie z art. 24aa Ustawy PZP, dopuszcza możliwość dokonania w pierwszej kolejności oceny ofert, a następnie zbadania czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1.O udzielenie zamówienia może się ubiegać Wykonawca, który znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej umożliwiającej wykonanie zamówienia:</P>
               <P>2.Zamawiający uzna, że Wykonawca spełnia w/w warunek, jeżeli wykaże się posiadaniem:</P>
               <P>1) środków finansowych lub zdolnością kredytową, w wysokości nie mniejszej, niż: 1 100 000 PLN</P>
               <P>W przypadku wykazania się posiadaniem środków finansowych lub zdolnością kredytową, w walucie innej niż PLN, przeliczenie tych wartości nastąpi po średnim kursie ogłoszonym przez NBP w dniu opublikowania ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku gdy w tym dniu, NBP nie opublikuje tabeli kursów średnich, Zamawiający przyjmie jako podstawę kurs z tabeli kursów średnich opublikowanych w dniu najbliższym po dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>2) aktualnego ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę ubezpieczeniową nie mniejszą niż 2 100 000 PLN. W przypadku wykazania się posiadaniem ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej, określającym sumę ubezpieczeniową w innej walucie niż PLN, przeliczenie tych wartości nastąpi po średnim kursie ogłoszonym przez NBP w dniu opublikowania ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku gdy w tym dniu, NBP nie opublikuje tabeli kursów średnich, Zamawiający przyjmie jako podstawę kurs z tabeli kursów średnich opublikowanych w dniu najbliższym po dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia posiadaniem środków finansowych oraz ubezpieczeniem od odpowiedzialności cywilnej na poziomie określonym ppkt 1) i 2) wykazać może się jeden, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia może się ubiegać Wykonawca, który posiada zdolność techniczną i zawodową. Zamawiający uzna, że wykonawca spełnia w/w warunek jeżeli wykaże, że w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzonej działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał usługę (realizowaną na podstawie nie więcej niż 5 umów) sprzątania w środkach transportu (przez które rozumieć należy: transport morski, lądowy, lotniczy itd.), o wartości netto nie mniejszej niż 2 000 000 PLN.</P>
               <P>W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, Wykonawca może wykazać się usługą wykonywaną (niezakończoną), jeżeli wartość części wykonanej tej usługi jest nie niższa niż odpowiednio wskazana powyżej.</P>
               <P>W przypadku wykazania się doświadczeniem w realizacji usług, których wartości wyrażone są w innej walucie niż PLN, przeliczenie tych wartości nastąpi po średnim kursie ogłoszonym przez NBP w dniu opublikowania ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku gdy w tym dniu, NBP nie opublikuje tabeli kursów średnich, Zamawiający przyjmie jako podstawę kurs z tabeli kursów średnich opublikowanych w dniu najbliższym po dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia doświadczeniem wykazać się może jeden, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wykonawca obowiązany jest do wniesienia wadium w kwocie 160 000 PLN (słownie sto sześćdziesiąt tysięcy 00/100).</P>
               <P>2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub w kilku z form określonych w art. 45 ust. 6 Ustawy Pzp, w zależności od wyboru wykonawcy tj.</P>
               <P>1) w pieniądzu przelewem na rachunek Zamawiającego,</P>
               <P>2) w poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy zawsze jest poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>3) gwarancjach bankowych,</P>
               <P>4) w gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty o których mowa w art. 6b ust. 5, pkt. 2 ustawy</P>
               <P>Z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P>
               <P>(Dz. U. z 2000 r. nr 109 poz. 1158 z późniejszymi zmianami).</P>
               <P>3. Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o zamówienie zgodnie z art. 23 Ustawy Pzp. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielnie zamówienia muszą złożyć pełnomocnictwo do reprezentowania wykonawców w postępowaniu albo reprezentowania wykonawców w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Oferta winna być podpisana przez Wykonawcę lub w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie przez ustanowionego przez nich, zgodnie z art. 23 Ustawy Pzp pełnomocnika lub wszystkich Wykonawców.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji przedmiotu zamówienia określa wzór umowy stanowiący załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi siedzibie Zamawiającego w Warszawie przy Al. Jerozolimskich 142A, 02-305 Warszawa, VI piętro, sala konferencyjna Biura Zakupów.</P>
                  <P>Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Informacja dla Wykonawców polegających na zasobach innych podmiotów, na zasadach określonych w art. 22a Ustawy Pzp.</P>
               <P>1. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału</P>
               <P>W postępowaniu, w stosownych sytuacjach w odniesieniu do Zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując Zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji Zamówienia.</P>
               <P>2. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują roboty budowlane /usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>3. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie Zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności: 3.1.zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>3.2. sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu Zamówienia;</P>
               <P>3.3. zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu Zamówienia;</P>
               <P>3.4. czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>4. W przypadku niewyczerpania maksymalnego wynagrodzenia Umowy w okresie obowiązywania Umowy przewiduje się możliwość wydłużenia okresu obowiązywania Umowy, do czasu wyczerpania maksymalnego wynagrodzenia, nie dłużej niż o 3 miesiące.</P>
               <P>5. Wskazany w pkt II.2.7. termin rozpoczęcia realizacji zamówienia jest terminem orientacyjnym, a niewymaganym. W przypadku, gdy termin, w którym możliwe będzie zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego –zgodnie z art. 94 ust. 1 lub art. 183 ust. 1 ustawy Pzp, przypadnie w terminie późniejszym niż wskazany w pkt II.2.7. – terminem rozpoczęcia realizacji zamówienia będzie data zawarcia umowy.</P>
               <P>6.Termin związania ofertą wynosi 60 dni. Bieg terminu rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>06-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
