<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="021960-2018" EDITION="2018011"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-020380-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>11</NO_OJ><DATE_PUB>20180117</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 011-021960</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:021960-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://ue.poznan.pl/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://ue.poznan.pl/</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="90900000">Cleaning and sanitation services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 08:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по почистване и хигиенизиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Čisticí a hygienické služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Rengørings- og sanitetstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Reinigungs- und Hygienedienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαρισμού και απολύμανσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning and sanitation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios sanitarios y de limpieza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Puhastus- ja desinfitseerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Puhdistus- ja puhtaanapitopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de nettoyage et d'hygiène</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Cleaning and sanitation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenja i sanitacije</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Takarítási és higiéniai szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia e disinfestazione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Valymo ir sanitarinės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Tīrīšanas un sanitārijas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tindif u iġene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Schoonmaak- en afvalverwijderingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie sprzątania i odkażania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de limpeza e saneamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţenie şi igienizare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Čistiace a sanitárne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja in sanitarne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN><TI_TEXT>Städning och renhållning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 10</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-875</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Tomasz Lulka</ATTENTION><PHONE>+48 618569279</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@ue.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://ue.poznan.pl/</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 10, Budynek B, pokój 107</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-875</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Tomasz Lulka</ATTENTION><PHONE>+48 618569279</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@ue.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://ue.poznan.pl/</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 10, Budynek B, pokój 107</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-875</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Tomasz Lulka</ATTENTION><PHONE>+48 618569279</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@ue.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://ue.poznan.pl/</URL></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Niepodległości 10, Budynek B, pokój 016 - Kancelaria UEP</ADDRESS><TOWN>Poznań</TOWN><POSTAL_CODE>61-875</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Ilona Sobczak</ATTENTION><PHONE>+48 618569502</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@ue.poznan.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://ue.poznan.pl/</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Uczelnia Publiczna</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Usługa kompleksowego utrzymania czystości pomieszczeń wraz z obsługą szatni w wybranych obiektach oraz w domach studenckich Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu w 2018 roku</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>I. Opis przedmiotu zamówienia cz. A-E:</P><P>Część A.</P><P>Usługi kompleksowego utrzymania czystości, obsługi szatni oraz mycia okien w budynku C Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu zlokalizowanego w Poznaniu przy ul. Towarowej 53.</P><P>1. Prace porządkowe należy wykonywać w godz. 20:00 - 9:00.</P><P>1.1 Codzienne sprzątanie w dni powszednie (w roku akademickim, to jest od 1.4.2018 r. do 30.6.2018 r. i od 15.9.2018 r. do 31.12.2018 r. również w soboty i niedziele) pomieszczeń biurowych, sal wykładowych, sanitariatów, ciągów komunikacyjnych.</P><P>1.2 Ze sprzątania wyłączone są pomieszczenia: Przychodni Lekarsko- Stomatologicznej pok. nr 12-17.</P><P>2. Szczegółowy zakres prac porządkowych</P><P>1.1. Sprzątanie codzienne</P><P>1.1.1. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych: korytarzy, schodów, spoczników, holi, windy osobowej, platformy schodowej dla osób niepełnosprawnych.</P><P>1.1.2. Sprzątanie pomieszczeń: biurowych, sal wykładowych, laboratoriów komputerowych, sanitariatów, Zakładu Graficznego (prace porządkowe w Zakładzie Graficznym winny być wykonywane w obecności pracowników Zakładu Graficznego, w godzinach od 7:00 do 8:00).</P><P>1.2. Jeden raz w okresie trwania umowy - sierpień/wrzesień 2018 r. - przed rozpoczęciem roku akademickiego</P><P>1.2.1. Czyszczenie żaluzji pionowych (verticali).</P><P>1.2.2. Czyszczenie na mokro wykładzin dywanowych oraz tapicerowanych siedzisk i oparć krzeseł, foteli komputerowych. Wyniesienie i wniesienie wyposażenia należy do Wykonawcy.</P><P>1.2.3. Czyszczenie szorowarką oraz zabezpieczenie antypoślizgowe posadzek z płytek ceramicznych, lastrico. Wyniesienie i wniesienie wyposażenia należy do Wykonawcy.</P><P>1.2.4. Czyszczenie szorowarką oraz usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok akrylowych na posadzki z wykładziny PCV. Wyniesienie i wniesienie wyposażenia należy do Wykonawcy.</P><P>1.3. Jeden raz w czasie trwania umowy czyszczenie na mokro wykładzin dywanowych oraz tapicerowanych siedzisk i oparć krzeseł, foteli komputerowych w pomieszczeniach biurowych na oddzielne zapotrzebowanie Zamawiającego.</P><P>1.4. Dwa razy w okresie trwania umowy (kwiecień/maj 2018 r., październik/listopad 2018 r.)</P><P>Mycie okien, konstrukcji przeszklonych, żaluzji aluminiowych.</P><P>2. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych (korytarzy, schodów, spoczników, holi, windy osobowej, platformy schodowej dla niepełnosprawnych)</P><P>2.1. Codziennie</P><P>2.1.1. Zamiatanie, wycieranie na „mokro”, szorowanie posadzek i schodów wraz ze spocznikami.</P><P>Ilekroć mowa będzie o codziennym szorowaniu posadzek nie oznacza to użycia sprzętu mechanicznego, ale zastosowanie takich środków czystości albo sprzętu, którym Wykonawca będzie mógł skutecznie usunąć zabrudzenia.</P><P>2.1.2. Wycieranie poręczy schodów oraz balustrad, wycieranie kurzu ze sprzętu gaśniczego, szafek ze sprzętem p. poż., wycieranie kurzu z krzeseł i stołów, gablot, tablic.</P><P>2.1.3. Mycie wewnętrznych parapetów oraz pojemników na odpady.</P><P>2.1.4. Opróżnianie koszy na śmieci wraz z wymianą worków i stosowną segregacją odpadów.</P><P>2.1.5. Sprzątanie windy osobowej - wycieranie „na mokro” podłogi, mycie całej powierzchni drzwi i ścian windy, luster.</P><P>2.1.6. Sprzątanie platformy dla osób niepełnosprawnych – wycieranie kurzu z poręczy, podłogi a w przypadku widocznego zabrudzenia wycieranie na mokro.</P><P>2.1.7. Odkurzanie i czyszczenie wycieraczek w wejściach do budynku.</P><P>2.1.8. Mycie drzwi wejściowych do budynku.</P><P>2.1.9. Mycie luster.</P><P>2.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>2.2.1. Mycie drzwi wewnętrznych, ścian (pokrytych farbami zmywalnymi).</P><P>2.2.2. Włączników oświetlenia.</P><P>2.2.3. Kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>2.2.4. Mycie opraw oświetleniowych. Demontaż i montaż kloszy, lamp oświetlenia pozostaje w gestii Wykonawcy.</P><P>2.2.5. Usuwanie pajęczyn.</P><P>2.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (sierpień/wrzesień 2018 r.)</P><P>Czyszczenie szorowarką oraz zabezpieczenie antypoślizgowe posadzek z płytek ceramicznych i lastriko.</P><P>3. Sprzątanie sanitariatów</P><P>3.1. Codziennie</P><P>3.1.1. Mycie i szorowanie posadzek i glazury ściennej.</P><P>3.1.2. Mycie i czyszczenie umywalek, misek ustępowych, pisuarów, luster, armatury łazienkowej, kabin prysznicowych, lamp.</P><P>3.1.3. Opróżnianie koszy na śmieci oraz pojemników na odpady sanitarne wraz z wymianą worków (poj.35l, poj. 60l).</P><P>3.1.4. Uzupełnianie wody w kratkach ściekowych.</P><P>3.1.5. Uzupełnianie do maksymalnego poziomu mydła w dozownikach.</P><P>3.1.6. Wykładanie kostek zapachowo- dezynfekujących do wc- muszle klozetowe, pisuary.</P><P>3.1.7. Wykładanie papieru toaletowego do pojemników typu Jumbo (ø19cm) - duże rolki: papier toaletowy kolor biały, dwuwarstwowy, gofrowany, z perforacją lub bez, szerokość wstęgi od 9cm do 10cm (±0,2cm dotyczy obu skrajnych wymiarów) długość wstęgi min.140m, gilza 6cm±0,3cm, papier o zwartej strukturze, nie pylący.</P><P>3.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>3.2.1. Czyszczenie kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej oraz drzwiczek rewizyjnych, czyszczenie powierzchni grzejników, czyszczenie suszarek do rąk.</P><P>3.2.2. Mycie drzwi, przegród i kabin sanitarnych, usuwanie na bieżąco zabrudzeń ze ścian włączników oświetlenia.</P><P>3.2.3. Mycie opraw oświetleniowych. Demontaż i montaż kloszy, lamp oświetlenia pozostaje w gestii Wykonawcy.</P><P>3.2.4. Usuwanie pajęczyn.</P><P>3.3. Jeden raz w trakcie trwania umowy (sierpień/wrzesień 2018 r.)</P><P>3.3.1. Czyszczenie szorowarką oraz zabezpieczenie antypoślizgowe posadzek z płytek ceramicznych.</P><P>4. Sprzątanie sal wykładowych, laboratoriów komputerowych</P><P>4.1. Codziennie</P><P>4.1.1. Odkurzanie wykładziny dywanowej.</P><P>4.1.2. Odkurzanie, wycieranie „na mokro” posadzki.</P><P>4.1.3. Wycieranie tablic (tablice białe wycierakami do tablic suchościeralnych).</P><P>4.1.4. Wycieranie kurzu ze stołów, krzeseł, sprzętu komputerowego, parapetów wewnętrznych, włączników oświetlenia.</P><P>4.1.5. Usuwanie gum do żucia przyklejonych do stołów i krzeseł.</P><P>4.1.6. Wycieranie „na mokro” drzwi wejściowych.</P><P>4.1.7. Wykładanie kredy, pisaków, gąbek, wycieraków do białych tablic. Kredę, pisaki, wycieraki, gąbki do tablic dostarcza Zamawiający.</P><P>4.1.8. Opróżnianie koszy na śmieci wraz z wymianą worków i stosowną segregacją odpadów.</P><P>4.2. Raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>4.2.1. Czyszczenie monitorów komputerowych oraz aparatów telefonicznych przy użyciu specjalnego środka czyszczącego przeznaczonego do tego rodzaju sprzętu.</P><P>4.2.2. Usuwanie pajęczyn.</P><P>4.3. Jeden raz w trakcie trwania umowy (sierpień/wrzesień, 2018 r. - przed rozpoczęciem roku akademickiego):</P><P>4.3.1. Czyszczenie szorowarką oraz zabezpieczenie antypoślizgowe posadzek z płytek ceramicznych. Wyniesienie i wniesienie wyposażenia sali należy do Wykonawcy.</P><P>4.3.2. Czyszczenie szorowarką oraz usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok akrylowych na posadzki z wykładzin PCV. Wyniesienie i wniesienie wyposażenia należy do Wykonawcy.</P><P>4.3.3. Czyszczenie na mokro wykładzin dywanowych oraz tapicerowanych siedzisk i oparć krzeseł, foteli komputerowych. Wyniesienie i wniesienie wyposażenia należy do Wykonawcy.</P><P>5. Sprzątanie pomieszczeń biurowych:</P><P>5.1. Codziennie</P><P>5.1.1. Odkurzanie wykładzin dywanowych.</P><P>5.1.2. Zamiatanie, mycie „na mokro” posadzki.</P><P>5.1.3. Wycieranie kurzu z mebli, sprzętu komputerowego, aparatów telefonicznych, wewnętrznych parapetów, obrazów oraz innych przedmiotów.</P><P>5.1.4. Opróżnianie koszy na śmieci i pojemników od niszczarek wraz z wymianą worków i stosowną segregacją odpadów.</P><P>5.1.5. Mycie luster.</P><P>5.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu:</P><P>5.2.1. Czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>5.2.2. Mycie drzwi, ścian (pokrytych farbami zmywalnymi), włączników oświetlenia.</P><P>5.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>5.3. Czyszczenie na mokro wykładzin dywanowych oraz tapicerowanych siedzisk i oparć krzeseł, foteli komputerowych z uzgodnieniem terminu na oddzielne zapotrzebowanie Zamawiającego.</P><P>6. Dwa razy w okresie trwania umowy (kwiecień/maj 2018 r.; październik/listopad 2018 r.)</P><P>6.1. Mycie konstrukcji przeszklonych.</P><P>6.2. Mycie okien (szyby, ramy i futryny okienne, parapety zewnętrzne i wewnętrzne, żaluzje aluminiowe), drzwi przeciwpożarowych usytuowanych na każdej kondygnacji, szklanych zadaszeń wejść do budynku od strony podwórza.</P><P>6.3. Mycie okien w pomieszczeniach biurowych należy wykonywać w dni robocze w godz. 8:00-14:00, w obecności użytkownika pomieszczenia. Mycie okien w salach wykładowych, laboratoriach komputerowych, ciągach komunikacyjnych należy wykonać przed rozpoczęciem lub po zakończeniu zajęć dydaktycznych.</P><P>7. Dwa razy w miesiącu</P><P>Zamiatanie, mycie „na mokro” pomieszczeń kotłowni gazowej.</P><P>8. Inne Obowiązki Wykonawcy</P><P>8.1. Zgłaszanie Zamawiającemu zauważonych uszkodzeń sprzętu i urządzeń w sprzątanych pomieszczeniach.</P><P>8.2. Wykonawca wykonuje usługi porządkowe przy użyciu własnego sprzętu, własnych środków czystości odpowiednich dla danego rodzaju powierzchni czyszczonej oraz własnych środków higienicznych (Wykonawca dostarcza: papier toaletowy, mydło w płynie, środki zapachowo-dezynfekujące, worki na śmieci).</P><P>8.3. Używane środki czystości winny posiadać atest PZH dopuszczający do ich stosowania w obiektach użyteczności publicznej.</P><P>8.4. Zamawiający udostępni Wykonawcy nieodpłatnie pomieszczenie do przechowywania sprzętu oraz środków czystości.</P><P>9. Wybrane pomieszczenia laboratoryjne i biurowe będą sprzątane w godzinach od 7:00 do 8:00 po uzgodnieniu czasu i terminu z kierownikami jednostek organizacyjnych.</P><P>10. Powierzchnia i ilości</P><P>10.1. Powierzchnia sprzątania codziennego:</P><P>3.535,00 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P><P>10.2. Powierzchnia obustronna mytych okien i konstrukcji przeszklonych</P><P>Pierwsze mycie w 2018 r. – 1348,32 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Drugie mycie w 2018 r. – 1348,32 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia okien i konstrukcji przeszklonych myta w okresie umowy: 2.696,64 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.3. Powierzchnia obustronnych mytych żaluzji aluminiowych</P><P>Pierwsze mycie w 2018 r. – 8,05 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Drugie mycie w 2018 r. – 8,05 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia żaluzji aluminiowych mytych w okresie umowy: 16,10 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.4. Powierzchnia posadzek z płytek ceramicznych i lastriko czyszczona szorowarką wraz z zabezpieczeniem antypoślizgowym</P><P>Raz w roku 2018 - 1.409,04 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia czyszczonych posadzek z płytek ceramicznych i lastriko wraz z zabezpieczeniem antypoślizgowym w okresie umowy: 1.409,04 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.5. Powierzchnia posadzek z wykładziny PCV czyszczona szorowarką wraz z usuwaniem starych i nanoszeniem nowych powłok akrylowych</P><P>Raz w roku 2018 - 441,19 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia czyszczonych posadzek z PCV wraz z usuwaniem starych i nanoszeniem nowych powłok PCV w okresie umowy: 441,19 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.6. Powierzchnia czyszczonych wykładzin dywanowych w pomieszczeniach ogólnodostępnych oraz laboratorium komputerowym</P><P>Raz w roku 2018 - 740,54 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia czyszczonych wykładzin dywanowych w pomieszczeniach ogólnodostępnych oraz laboratorium komputerowym w okresie umowy: 740,54 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.7. Powierzchnia (obustronna) czyszczonych żaluzji pionowych (verticali) w okresie trwania umowy: 80 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P><P>Raz w roku 2018 – 80 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.8. Liczba czyszczonych tapicerowanych krzeseł i foteli komputerowych w salach wykładowych, laboratoriach komputerowych oraz pomieszczeniach biurowych</P><P>Raz w roku 2018 - 180 szt.</P><P>Łączna liczba czyszczonych tapicerowanych krzeseł i foteli komputerowych w okresie umowy: 180 szt.</P><P>11. Obsługa szatni usytuowanej na parterze bud. C Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu przy ul. Towarowej 53</P><P>11.1. Zabezpieczenie funkcjonowania szatni (na 150 numerków) od poniedziałku do niedzieli w godz. 7.00 – 20.00 (wg. potrzeb Zamawiającego) przez okres 5 miesięcy w terminie:</P><P>• od dnia 01 kwietnia 2018 r. do 31 maja 2018 r.;</P><P>• od dnia 01 października 2018 r. do 31 grudnia 2018 r.</P><P>11.2. Uruchomienie dwuzmianowej obsługi szatni.</P><P>11.3. Dostosowanie czasu pracy szatni do potrzeb Zamawiającego z uwzględnieniem przerw funkcjonowania wynikających z harmonogramu roku akademickiego</P><P>11.4. Przyjmowanie i wydawanie garderoby przyjętej do szatni na przechowanie, wyłącznie na podstawie numerka (żetonu).</P><P>11.5. Sprawowanie należytej pieczy nad powierzonym mieniem.</P><P>11.6. Zabezpieczenie nieodebranej garderoby.</P><P>11.7. Informowanie na bieżąco Zamawiającego o zagubionych numerkach (żetonach), zniszczonej, uszkodzonej lub zagubionej garderobie oddanej do szatni na przechowanie.</P><P>11.8. Codzienne sprzątanie szatni i zaplecza szatni.</P><P>11.9. Przestrzeganie obowiązujących w obiekcie Zamawiającego przepisów bhp i p.poż. (w tym przestrzeganie zakazu palenia papierosów w budynku).</P><P>Część B.</P><P>Usługi kompleksowego utrzymania czystości, obsługi szatni oraz mycie okien w bud. CEUE Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu przy ul. Towarowa 55.</P><P>BUDYNEK CENTRUM EDUKACYJNEGO USŁUG ELEKTRONICZNYCH UNIWERSYTETU EKONOMICZNEGO W POZNANIU JEST NOWOWYBUDOWANY I OBJĘTY GWARANCJĄ UDZIELONĄ PRZEZ WYKONAWCĘ.</P><P>W KAŻDYM PRZYPADKU CZYSZCZENIA ORAZ KONSERWACJI NALEŻY BEZWZGLĘDNIE PRZESTRZEGAĆ ZASAD I PRZEPISÓW BHP ORAZ INSTRUKCJI STOSOWANIA ZALECANYCH PRZEZ PRODUCENTÓW STOSOWANYCH ŚRODKÓW !</P><P>POD RYGOREM UTRATY GWARANCJI FIRMA SPRZĄTAJĄCA ZOBOWIĄZANA JEST DO STOSOWANIA ZASAD ZAWARTYCH W ZAŁĄCZONYCH DO SPECYFIKACJI WYTYCZNYCH KONSERWACJI I CZYSZCZENIA POSZCZEGÓLNYCH ELEMENTÓW BUDYNKU.</P><P>Prace porządkowe należy wykonywać w terminach i w określonych godzinach:</P><P>1.1 W okresie od 1.4.2018 r. do 31.12.2018 r. od poniedziałku do soboty:</P><P>• Pomieszczenia biurowe w uzgodnieniu i/lub w obecności użytkowników w godz. 18:00 – 8:00.</P><P>• Ciągi komunikacyjne, sale wykładowe i seminaryjne, sanitariaty w godz. 20:00 – 8.00.</P><P>1.2 W okresie od 1.4.2018 r. do 31.12.2018 r. sprzątanie parkingu wraz z odśnieżaniem rampy i dojazdu do ulicy od poniedziałku do niedzieli:</P><P>• Parking wraz z rampą i podjazdem do zapór wjazdowych w godz. 24:00 – 6.00.</P><P>• Odśnieżanie podjazdu na parking z zaporami wjazdowymi do ulicy w godz. 4:00 – 20:00.</P><P>1.3 W okresie od 1.4.2018 r. do 31.12.2018 r. sprzątanie chodnika przy budynku oraz wewnętrznego dziedzińców od poniedziałku do soboty.</P><P>• Chodnik przy budynku oraz wewnętrzne dziedzińce w godz. 5:00 – 8:00.</P><P>1.4 W okresie od 1.4.2018 r. do 31.12.2018 r. odśnieżanie od poniedziałku do piątku.</P><P>• Odśnieżanie chodnika, dziedzińców, schodów i dróg dojścia w godz. 4:00 – 20:00.</P><P>2. Szczegółowy zakres prac porządkowych</P><P>2.1. Sprzątanie codzienne</P><P>2.1.1. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych: korytarzy, schodów, spoczników, holi, wind osobowych i dla osób niepełnosprawnych, schodów wejściowych wraz z podestem, chodnika przed budynkiem.</P><P>2.1.2. Sprzątanie pomieszczeń: sal lektorskich (wykładowych), laboratoryjnych, audytoryjnych, pomieszczeń biurowych, sanitariatów, portierni.</P><P>2.2. Dwa razy w okresie trwania umowy (kwiecień/maj 2018 r., październik/listopad 2018 r.)</P><P>Mycie elewacji ze szkła okien i naświetli.</P><P>2.3. Raz w okresie trwania umowy (sierpień/wrzesień 2018 r.)</P><P>2.3.1. Czyszczenie na mokro wykładzin dywanowych oraz tapicerowanych siedzisk i oparć krzeseł i foteli komputerowych.</P><P>2.3.2. Czyszczenie szorowarką oraz zabezpieczenie antypoślizgowe posadzek z płytek ceramicznych i kamienia.</P><P>2.3.3 Czyszczenie szorowarką oraz usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok akrylowych na posadzkach z wykładzin PCV.</P><P>3. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych (korytarzy, schodów, spoczników, holi, wind osobowych, i dla osób niepełnosprawnych, schodów wejściowych wraz z podestem oraz dziedzińca wewnętrznego).</P><P>3.1. Codziennie</P><P>3.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro”, szorowanie posadzek i schodów wraz ze spocznikiem, podstopnicami i policzkami biegów schodowych.</P><P>Ilekroć mowa będzie o codziennym szorowaniu posadzek nie oznacza to użycia sprzętu mechanicznego, ale zastosowanie takich środków czystości albo sprzętu, którym Wykonawca będzie mógł skutecznie usunąć zabrudzenia.</P><P>3.1.2.Wycieranie poręczy schodów, wycieranie kurzu ze sprzętu gaśniczego i szafek ze sprzętem p.poż., wycieranie kurzu z krzeseł, stołów, gablot, tablic, listew przypodłogowych, mycie i wycieranie zabrudzeń z drzwi szybów windowych i kabin, mycie podłóg, luster, mycie całej powierzchni ścian w kabinach windowych i szklanych obudów szybów windowych, mycie stalowych listew przypodłogowych, poręczy i stalowych elementów wykończenia balustrad, stalowych kratownic. Mycie obudów ścian z okładzin ściennych Swisspearl, balustrad szklanych (dwustronnie), portierni w formie przeszklonego kiosku, drzwi karuzelowych (2 szt.), szklanych obudów szybów windowych, szklanych obudów ścian sanitariatów.</P><P>3.1.3. Mycie i czyszczenie przegród ogniowych, wewnętrznych parapetów, mycie pojemników na odpady.</P><P>3.1.4. Opróżnianie koszy na śmieci wraz z wymianą worków. Wynoszenie odpadów komunalnych zmieszanych do ogólnego pojemnika oraz posegregowanych do odpowiednich pojemników na odpady segregowane.</P><P>3.1.5. Odkurzanie i czyszczenie wycieraczek oraz wnęk pod wycieraczkami w wejściach do budynku.</P><P>3.1.6. Mycie schodów wejściowych wraz z podestem oraz posadzki dziedzińca, mycie drzwi wejściowych do budynku.</P><P>3.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>3.2.1. Mycie drzwi, ścian (pokrytych okładzinami farbami zmywalnymi).</P><P>3.2.2. Włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych.</P><P>3.2.3. Kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>3.2.4. Usuwanie pajęczyn.</P><P>3.2.5. Mycie osłon z siatki aluminiowej cięto – ciągnionej.</P><P>3.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (sierpień/wrzesień 2018 r.)</P><P>3.3.1. Czyszczenie szorowarką oraz zabezpieczenie antypoślizgowe posadzek z płytek ceramicznych i kamienia (granitu).</P><P>4. Sprzątanie pomieszczeń biurowych i sal lektorskich (wykładowych) i audytoriów</P><P>4.1. Codzienne</P><P>4.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro”, szorowanie wykładzin z PCV (Marmoleum) oraz mycie parkietu.</P><P>4.1.2. Odkurzanie wykładzin dywanowych.</P><P>4.1.3. Mycie wewnętrznych parapetów, mycie pojemników na odpady. Mycie elementów przeszklonych i stalowych na audytoriach.</P><P>4.1.4. Wycieranie kurzu z krzeseł, stołów, szaf, usuwanie zabrudzeń z mebli wraz z usuwaniem plam z mebli tapicerowanych, mycie blatów wysuwanych przy siedziskach na salach wykładowych usuwanie gum do żucia przyklejonych do krzeseł i stołów.</P><P>4.1.5. Sprzątanie aneksów kuchennych zlokalizowanych przy pomieszczeniach pracowniczych wraz z myciem zlewu i baterii (4szt.).</P><P>4.1.6. Wycieranie tablic, usuwanie kurzu ze sprzętu komputerowego, aparatów telefonicznych i innego sprzętu biurowego.</P><P>4.1.7. Opróżnianie koszy na śmieci wraz z wymianą worków i stosowną segregacją odpadów, opróżnianie pojemników od niszczarek.</P><P>4.1.8.Wynoszenie odpadów komunalnych zmieszanych do ogólnego pojemnika oraz wynoszenie odpadów segregowanych.</P><P>4.1.9. Wykładanie pisaków oraz gąbek do tablic.</P><P>Pisaki oraz gąbki zapewnia Zamawiający.</P><P>4.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>4.2.1. Czyszczenie powierzchni grzejników, kratek wentylacji wywiewnej.</P><P>4.2.2. Usuwanie pajęczyn.</P><P>4.2.3. Mycie, drzwi, ścian (pokrytych okładzinami i farbami zmywalnymi), włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych.</P><P>4.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (sierpień/wrzesień 2018 r.)</P><P>4.3.1 Czyszczenie szorowarką oraz usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok akrylowych na posadzkach z wykładzin PCV.</P><P>4.3.2. Czyszczenie na mokro wykładzin dywanowych, tapicerowanych siedzisk i oparć krzeseł i foteli komputerowych.</P><P>5. Sprzątanie sanitariatów</P><P>5.1. Codziennie</P><P>5.1.1. Mycie i szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>5.1.2. Mycie i czyszczenie umywalek, zlewozmywaków, misek ustępowych z deskami, pisuarów, luster, armatury - baterie umywalkowe, kabin prysznicowych, blatów z wycieraniem do sucha, poręczy i uchwytów dla niepełnosprawnych.</P><P>5.1.3. Opróżnianie koszy na śmieci oraz pojemników na odpady sanitarne wraz z wymianą worków i stosowną segregacją odpadów.</P><P>5.1.4. Uzupełnianie do maksymalnego poziomu mydła w dozownikach, uzupełnianie worków higienicznych w pojemnikach w toaletach damskich.</P><P>5.1.5. Wykładanie kostek zapachowych do WC – miski ustępowe oraz pisuary.</P><P>5.1.6. Uzupełnianie wody w kratkach ściekowych.</P><P>5.1.7. Wykładanie papieru toaletowego do pojemników typu Jumbo (ø 19 cm) duże rolki. Papier toaletowy dwuwarstwowy, gofrowany z perforacją lub bez, szerokość wstęgi od 9 cm do 10 cm, długość wstęgi min.140 m, gilza 6 cm ± 0,3 cm, papier koloru białego, o zwartej strukturze, nie pylący.</P><P>5.1.8. Wykładanie ręcznika papierowego w arkuszach składanych typu „ZZ” wymiar arkusza: 23 x 25 cm. Ręcznik papierowy - dwuwarstwowy, gofrowany, biały.</P><P>5.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>5.2.1. Czyszczenie kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej oraz drzwiczek rewizyjnych, czyszczenie powierzchni grzejników, czyszczenie suszarek do rąk.</P><P>5.2.2. Mycie drzwi, przegród i kabin sanitarnych, usuwanie na bieżąco zabrudzeń ze ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych.</P><P>5.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>5.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (sierpień/wrzesień 2018 r.)</P><P>5.3.1. Czyszczenie szorowarką oraz zabezpieczenie antypoślizgowe posadzek z płytek ceramicznych.</P><P>6. Dwa razy w okresie trwania umowy (kwiecień/maj 2018 r., październik/listopad 2018 r.)</P><P>6.1. Mycie przeszkleń i elewacji ze szkła.</P><P>6.1.1. Mycie okien (szyby, ramy i futryny okienne, parapety zewnętrzne i wewnętrzne) i naświetli drzwiowych oraz ściennych. Mycie szklanych zabudów oraz „kiosku” portierni.</P><P>6.1.2. Mycie okien w pomieszczeniach biurowych należy wykonywać w dni robocze w godz. 8:00 – 14:00 w obecności użytkownika pomieszczeń. W salach lektorskich i ciągach komunikacyjnych – przed lub po zakończeniu zajęć dydaktycznych.</P><P>6.1.3.Mycie zewnętrznej elewacji ze szkła, świetlików oraz przeszkleń łącznika przy użyciu specjalistycznego sprzętu i technik alpinistycznych.</P><P>Pierwsze mycie kwiecień/maj 2018 r.</P><P>Drugie mycie październik/listopad 2018 r.</P><P>6.2. Wykonawca realizując usługę mycia okien, konstrukcji przeszklonych w zależności od metody zobowiązany jest we własnym zakresie do dopełnienia formalności związanych z dostępem do budynku oraz zabezpieczeniem terenu.</P><P>7. Czyszczenie na mokro wykładzin dywanowych oraz tapicerowanych siedzisk i oparć krzeseł, foteli komputerowych z uwzględnieniem terminu na oddzielne zapotrzebowanie Zamawiającego.</P><P>8. Sprzątanie parkingu – jeden raz w tygodniu (dzień tygodnia ustalony z Zamawiającym).</P><P>8.1. Maszynowe usuwanie nawiezionych przez pojazdy zanieczyszczeń (piasku, ziemi, błota pośniegowego, soli). Czyszczenie kratek odwodnieniowych.</P><P>8.2. Usuwanie plam z oleju, ropy i innych płynów eksploatacyjnych pozostawionych przez pojazdy.</P><P>8.3. Maszynowe mycie na mokro powierzchni ramp i posadzek parkingu pokrytych masami epoksydowymi i betonem.</P><P>8.4. Mycie ścian pokrytych okładzinami i farbami zmywalnymi, mycie drzwi, szafek na sprzęt gaśniczy. Usuwanie kurzu ze sprzętu gaśniczego i infrastruktury technicznej parkingu.</P><P>8.5. Odśnieżanie, posypywanie solą i piaskiem rampy zewnętrznej parkingu z zaporami wjazdowymi do ulicy. Środki do posypywania i sprzęt do odśnieżania zapewnia wykonawca usługi. Materiały sypkie wykonawca dostarczy i będzie przechowywać w szczelnych opakowaniach.</P><P>8.6. Technologia i zasady sprzątania parkingu zgodnie z załączonymi wytycznymi konserwacji i czyszczenia poszczególnych elementów budynku.</P><P>9. Inne obowiązki Wykonawcy</P><P>9.1. Zgłaszanie Zamawiającemu zauważonych uszkodzeń sprzętu i urządzeń w sprzątanych pomieszczeniach.</P><P>9.2. Wykonawca wykonuje usługi porządkowe przy użyciu własnego sprzętu, własnych środków czystości odpowiednich dla danego rodzaju powierzchni czyszczonej oraz własnych środków higienicznych (wykonawca dostarcza: papier toaletowy, mydło w płynie, środki zapachowo-dezynfekujące, ręczniki papierowe, worki na śmieci).</P><P>9.2.1.Wykonawca jest zobowiązany dostarczyć spis używanych środków wraz kartami charakterystyk przed przystąpieniem do wykonania usługi sprzątania w CEUE. Uwaga – wszystkie środki czystości muszą odpowiadać wymienionym w Załączniku nr ......: „Wytyczne do konserwacji i czyszczenia poszczególnych elementów budynku”, które zapewniają utrzymanie gwarancji na budynek.</P><P>9.3. Wykonawca zapewni utrzymanie czystości chodnika przylegającego do budynku wraz z dziedzińcem. W okresie zimowym odśnieżanie, odladzanie i posypywanie piaskiem i solą natomiast w okresie letnim koszenie trawy wg zgłoszonej potrzeby przez Zamawiającego. Utrzymanie czystości obejmuje opróżnianie pojemników na odpady, zamiatanie i usuwanie śmieci, niedopałków oraz odpadów roślinnych.</P><P>9.5. Używane przez Wykonawcę środki czystości winny posiadać atest PZH dopuszczający do ich stosowania w obiektach użyteczności publicznej.</P><P>9.6. Zamawiający udostępni Wykonawcy nieodpłatnie pomieszczenie do przechowywania sprzętu oraz środków czystości.</P><P>10. Powierzchnie i ilości</P><P>10.1. Powierzchnia sprzątania codziennego:</P><P>8 147 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P><P>10.2. Powierzchnia sprzątania parkingu:</P><P>3 671 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P><P>10.3. Powierzchnia szklana obustronna mytych okien, zabudów, balustrad i naświetli ściennych oraz drzwiowych.</P><P>Dwa razy w roku 2018.</P><P>Pierwsze mycie 8 920 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Drugie mycie 8 920 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia okien i konstrukcji przeszklonych myta w okresie umowy 17 840 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.4. Powierzchnia mytych szklanych elewacji i obustronna okien oraz świetlików z użyciem specjalistycznego sprzętu</P><P>Dwa razy w roku 2018.</P><P>Pierwsze mycie 2 160 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Drugie mycie 2 160 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia okien i konstrukcji przeszklonych myta z użyciem specjalistycznego sprzętu w okresie umowy 4 320 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.5. Powierzchnia posadzek z płytek ceramicznych oraz granitu czyszczona szorowarką wraz z zabezpieczeniem antypoślizgowym.</P><P>Raz w roku 2018 – 4 650 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia posadzek płytek ceramicznych i granitu czyszczona szorowarką wraz z zabezpieczeniem antypoślizgowym 4 650 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.6. Powierzchnia posadzek z wykładziny PCV czyszczona szorowarką wraz z usuwaniem starych i nanoszeniem nowych powłok akrylowych</P><P>Raz w roku 2018 – 2 550 m2.</P><P>Łączna powierzchnia posadzek z wykładziny PCV czyszczona szorowarką wraz z usuwaniem starych i nanoszeniem nowych powłok akrylowych 2 550 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.7. Powierzchnia czyszczonych na sucho wykładzin dywanowych</P><P>Raz w roku 2018- 855 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Łączna powierzchnia wykładzin dywanowych czyszczonych na sucho 855 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>10.8. Liczba czyszczonych tapicerowanych krzeseł i foteli komputerowych w salach wykładowych i pomieszczeniach biurowych.</P><P>Raz w roku 2018 – 1 857 szt.</P><P>Łączna liczba czyszczonych tapicerowanych krzeseł i foteli komputerowych w salach wykładowych i pomieszczeniach biurowych 1 857 szt.</P><P>11. Obsługa szatni usytuowanej w bud. CEUE Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu przy ul. Towarowa 55</P><P>11.1. Zabezpieczenie funkcjonowania szatni (na 910 numerków) przez dwie osoby na zmianie i w godzinach największego obłożenia przez klientów od poniedziałku do niedzieli w godz. 7.00 – 20.00 (wg. potrzeb Zamawiającego) w terminach:</P><P>• od dnia 01 kwietnia 2018 r. do 31 maja 2018 r.;</P><P>• od dnia 01 października 2018 r. do 31 grudnia 2018 r.</P><P>Tzn. przez okres 5 miesięcy.</P><P>11.2. Uruchomienie dwuzmianowej obsługi szatni.</P><P>11.3. Dostosowanie czasu pracy szatni do potrzeb zamawiającego z uwzględnieniem przerw funkcjonowania wynikających z planu zajęć i harmonogramu roku akademickiego.</P><P>11.4. Przyjmowanie i wydawanie garderoby przyjętej do szatni na przechowanie, wyłącznie na podstawie numerka (żetonu).</P><P>11.5. Sprawowanie należytej pieczy nad powierzonym mieniem.</P><P>11.6. Zabezpieczenie nieodebranej garderoby.</P><P>11.7. Informowanie na bieżąco Zamawiającego o zagubionych numerkach (żetonach), zniszczonej, uszkodzonej lub zagubionej garderobie oddanej do szatni na przechowanie.</P><P>118. Codzienne sprzątanie szatni.</P><P>11.9. Przestrzeganie obowiązujących w obiekcie Zamawiającego przepisów bhp i p.poż. (w tym przestrzeganie zakazu palenia papierosów w budynku).</P><P>Dotyczy cz. B. BUD CEUE: W KAŻDYM PRZYPADKU CZYSZCZENIA ORAZ KONSERWACJI NALEŻY BEZWZGLĘDNIE PRZESTRZEGAĆ ZASAD I PRZEPISÓW BHP ORAZ INSTRUKCJI STOSOWANIA ZALECANYCH PRZEZ PRODUCENTÓW STOSOWANYCH ŚRODKÓW !</P><P>POD RYGOREM UTRATY GWARANCJI FIRMA SPRZĄTAJĄCA ZOBOWIĄZANA JEST DO STOSOWANIA ZASAD ZAWARTYCH W ZAŁĄCZONYCH DO SPECYFIKACJI WYTYCZNYCH KONSERWACJI I CZYSZCZENIA POSZCZEGÓLNYCH ELEMENTÓW BUDYNKU.</P><P>W przypadku złożenia oferty na część B - dotyczy budynku CEUE – mycie zewnętrznej elewacji ze szkła, świetlików oraz przeszkleń, wymagane jest użycia sprzętu specjalistycznego i technik alpinistycznych według stosownych uprawnień z użyciem niezbędnego do tego celu zabezpieczeń oraz atestowanego sprzętu.</P><P>Część C.</P><P>Usługi kompleksowego utrzymania czystości oraz mycie okien w budynku Domu Studenckiego Atol Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu przy ul. Andrzejewskiego 11/17.</P><P>Kompleksowa usługa sprzątania Domu Studenckiego Atol ul. Andrzejewskiego 11/17.</P><P>1. Prace porządkowe w dni robocze należy wykonywać w godz. 7:00 - 14:00.</P><P>2. W przypadku zaistnienia konieczności wykonania prac porządkowych – na zlecenie Zamawiającego – Wykonawca winien zapewnić wykonanie usługi także w dni robocze 14:00-20:00. a w soboty, niedziele i święta w godzinach 8:00-20:00.</P><P>3. Szczegółowy zakres prac porządkowych:</P><P>3.1. Sprzątanie codzienne</P><P>3.1.1. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych: korytarzy, schodów, holi, windy osobowej wraz z podestem, podjazdem i schodami wejściowymi.</P><P>3.1.2. Sprzątanie ogólnodostępnych pomieszczeń jak: pralni, sanitariatów, kuchni oraz pomieszczeń studenckich sal rekreacyjnych; pomieszczeń biurowych, magazynów oraz pomieszczeń technicznych związanych z utrzymaniem funkcjonowania obiektu.</P><P>3.2. Jeden raz w miesiącu</P><P>3.2.1. Sprzątanie kotłowni, pomieszczeń piwnicznych w obecności użytkowników Podłoga w powyższych pomieszczeniach jest pokryta (odpowiednio w kolejności): betonem utwardzonym, płytkami ceramicznymi, wykładziną antypoślizgową.</P><P>3.3. Dwa razy w okresie trwania umowy</P><P>3.3.1. Mycie okien - zgodnie z punktem 10 SIWZ kompleksowej usługi sprzątania Domu Studenckiego Atol</P><P>3.4. Dwa razy w okresie trwania umowy</P><P>3.4.1. Mycie okien pojedynczych na klatkach schodowych i powierzchni przeszkleń zgodnie z punktem 11 SIWZ kompleksowej usługi sprzątania Domu Studenckiego Atol</P><P>3.5. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018)</P><P>3.5.1. Usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok ochronnych akrylowych na wykładziny PCV – w pomieszczeniach ogólnodostępnych i administracji obiektu.</P><P>3.6. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018)</P><P>3.6.1. Kompleksowe sprzątanie pokoi studenckich wraz z myciem okien i akrylowaniem powierzchni pokrytych wykładziną PCV.</P><P>3.6.2. Czyszczenie szorowarką (maszynami myjąco-szorującymi) powierzchni podłóg pokrytych płytkami ceramicznymi lub glazurą.</P><P>3.6.3 Czyszczenie i dezynfekcja powierzchni obić tapicerowanych mebli oraz materacy metodą suchej pary.</P><P>3.7. Na zlecenie Zamawiającego</P><P>3.7.1. Doraźne sprzątanie całych pokoi po wynajmie krótkoterminowym (w tym po zwolnieniu pokoju w ciągu roku akademickiego).</P><P>3.8. Na zlecenie Zamawiającego – na podstawie odrębnej umowy o zamówienia dodatkowe</P><P>3.8.1. Sprzątnie po ewentualnych awariach lub pracach remontowo-budowlanych.</P><P>3.8.2. Sprzątanie w soboty, niedziele i święta.</P><P>4. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych (korytarzy, schodów, holi, windy osobowej)</P><P>4.1. Codziennie</P><P>4.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro”, szorowanie posadzek i schodów.</P><P>4.1.2. Wycieranie poręczy schodów oraz balustrad, wycieranie kurzu ze sprzętu gaśniczego i szafek ze sprzętem p.poż, wycieranie kurzu z krzeseł, stołów, gablot, tablic.</P><P>4.1.3. Mycie i czyszczenie przegród ogniowych oraz wewnętrznych parapetów.</P><P>4.1.4. Usuwanie na bieżąco zabrudzeń ścian i drzwi.</P><P>4.1.5. Opróżnianie koszy na śmieci (1 szt. – dzienne zapotrzebowanie na worki o poj.120 l – 1szt.) wraz z stosowną segregacją śmieci i wynoszeniem do ogólnych pojemników.</P><P>4.1.6. Sprzątanie windy osobowej – wycieranie „na mokro” podłogi, mycie całej powierzchni drzwi i ścian windy, lustra.</P><P>4.1.7. Odkurzanie i czyszczenie wycieraczek w wejściu do budynku i holu, mycie schodów wejściowych wraz z podjazdem dla wózków inwalidzkich, podestu, mycie drzwi wejściowych do budynku oraz wyjść na podwórze.</P><P>4.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>4.2.1. Mycie drzwi, ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, głośników powiadamiania alarmowego, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>4.2.2. Mycie opraw oświetleniowych (148 szt. opraw oświetleniowych o wymiarach 660 mm x 660 mm, 5 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 360 mm).</P><P>4.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>4.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>4.3.1. Czyszczenie szorowarką ciągów komunikacyjnych pokrytych płytkami ceramicznymi lub glazurą.</P><P>Łączna powierzchnia ciągów komunikacyjnych 743,00 m2.</P><P>— w tym powierzchnia czyszczona mechanicznie jeden raz w okresie trwania umowy 624,50 m2.</P><P>5. W pomieszczeniach pralni i kuchni</P><P>5.1. Codzienne</P><P>5.1.1. Zamiatanie, mycie „na mokro”, szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>Ilekroć mowa będzie o codziennym szorowaniu posadzek nie oznacza to użycia sprzętu mechanicznego, ale zastosowanie takich środków czystości albo sprzętu, którym Wykonawca będzie mógł skutecznie usunąć zabrudzenia.</P><P>5.1.2. Mycie i czyszczenie zlewów stalowych jednokomorowych bez ociekacza (5 szt.), umywalek (4 szt.), mycie zlewów stalowych jednokomorowych z ociekaczem (9szt.), mycie zlewów dwukomorowych bez ociekacza (10 szt.).</P><P>5.1.3. Czyszczenie blatów kuchennych.</P><P>5.1.4. Czyszczenie kuchenek elektrycznych bez piekarnika (27 szt.), piekarników elektrycznych (9 szt.), kuchenki elektrycznej z piekarnikiem (1 szt.), lodówki (1 szt.).</P><P>5.1.5. Czyszczenie powierzchni zewnętrznych i mycie pralek w środku (9 szt.).</P><P>5.1.6. Opróżnianie koszy na śmieci (36 szt. – o pojemności 120 l) oraz stosowna segregacja śmieci i wynoszenie do odpowiednich ogólnych pojemników.</P><P>5.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>5.2.1. Czyszczenie kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej i rewizyjnych; mycie wewnętrznych parapetów i drzwi; usuwanie na bieżąco zabrudzeń ze ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, głośników powiadamiania alarmowego; czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>5.2.2. Mycie opraw oświetleniowych (31 szt. o średnicy 360 mm).</P><P>5.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>5.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>5.3.1. Czyszczenie szorowarką kuchni ogólnodostępnych oraz pralni.</P><P>Łączna powierzchnia 183,00 m2.</P><P>— w tym powierzchnia czyszczona mechanicznie jeden raz w okresie trwania umowy 168 m2.</P><P>6. Sprzątanie sanitariatów</P><P>6.1. Codziennie</P><P>6.1.1. Mycie i szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>6.1.2. Mycie i czyszczenie umywalek (8 szt.), misek ustępowych (7 szt.), pisuarów (1 szt.), luster (5 szt.), kabin natryskowych z brodzikiem (2 szt.), armatury.</P><P>6.1.3. Opróżnianie koszy na śmieci oraz pojemników na odpady sanitarne wraz z wymianą worków. Dzienne zapotrzebowanie na worki pojemności 35 l – 4 szt.</P><P>6.1.4. Uzupełnianie do maksymalnego poziomu mydła w mydelniczkach o poj. 0,5 l (5szt.).</P><P>6.1.5. Uzupełnianie kostek zapachowych do WC – miski ustępowe (7 szt.) oraz pisuary (1szt.).</P><P>6.1.6. Mycie drzwi, wewnętrznych parapetów, usuwanie na bieżąco zabrudzeń ze ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych.</P><P>6.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>6.2.1. Czyszczenie kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej oraz rewizyjnych, głośników powiadamiania alarmowego, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>6.2.2. Mycie opraw oświetleniowych (13 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 360 mm).</P><P>6.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>Uwaga! Wykonawca nie jest zobowiązany do zakupu papieru toaletowego i ręczników.</P><P>Łączna powierzchnia 37,50 m2.</P><P>7. Sprzątanie pomieszczeń magazynowych, biurowych, pomieszczeń studenckich sal rekreacyjnych oraz technicznych związanych z utrzymaniem funkcjonowania obiektu</P><P>7.1. Codzienne</P><P>7.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro” wykładzin z PCV, wraz szorowaniem posadzek.</P><P>7.1.2. Mycie wewnętrznych parapetów, drzwi, ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, głośników powiadamiania alarmowego.</P><P>7.1.3. Wycieranie kurzu z krzeseł, wytarcie „na mokro” stołów, szaf, usuwanie zabrudzeń z mebli wraz z usuwaniem plam z mebli tapicerowanych.</P><P>7.1.4. Opróżnianie koszy na śmieci wraz wymianą worków (6 szt. – o pojemności 35 l) stosowna segregacja śmieci i wynoszenie do pojemników.</P><P>7.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>7.2.1. Czyszczenie powierzchni grzejników, mycie opraw oświetleniowych (10 szt. opraw oświetleniowych o wymiarach 660 mm x 660 mm, 24 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 600 mm).</P><P>7.2.2. Usuwanie pajęczyn.</P><P>7.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>7.3.1. Usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok akrylowych na podłogi z wykładziną PCV – pomieszczenia biurowe, pomieszczenia rekreacyjne.</P><P>7.4. Sprzątanie pomieszczeń 109,109A,120, 121, 122, 126, 127, 127A,105/106, 105/107, 105/108 (biura i magazyny, pomieszczenia techniczne) w obecności użytkowników.</P><P>Łączna powierzchnia 217,50 m2.</P><P>— w tym powierzchnia wymagająca usunięcia starych i naniesienia nowych powłok ochronnych akrylowych jeden raz w okresie trwania umowy 148 m2.</P><P>8. Sprzątanie kotłowni, pomieszczeń piwnicznych w obecności użytkowników</P><P>8.1. Raz w miesiącu</P><P>8.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro” posadzek i schodów, wycieranie kurzu, mycie drzwi, usuwanie na bieżąco zabrudzeń ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej.</P><P>8.1.2. Węzeł sanitarny</P><P>8.1.2.1. Mycie i szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>8.1.2.2 Mycie i czyszczenie umywalek (2 szt.), misek ustępowych (2 szt.), kabin natryskowych z brodzikiem (2 szt.), armatury.</P><P>8.1.2.3. Wynoszenie śmieci – wraz z wymianą worka o pojemności 35 l – 1 szt.</P><P>Łączna powierzchnia 92,00 m2.</P><P>9. Jeden raz w okresie trwania umowy (lipiec/sierpień 2018 roku) kompleksowe sprzątanie pokoi studenckich po wynajmie długoterminowym wraz z myciem okien – po zakończeniu roku akademickiego (96 pokoi) – pokoje wyznacza administracja domu studenckiego.</P><P>9.1. Zamiecenie, umycie „na mokro” posadzek, płytek podłogowych i ściennych także w łazience.</P><P>9.1.1. Podłogi z wykładziny PCV po kompleksowym sprzątaniu wraz z usunięciem starej powłoki akrylowej, muszą zostać pokryte nową powłoką ochronną akrylową.</P><P>9.2. Wytarcie kurzu z krzeseł, wytarcie „na mokro” stołów, szaf, półek, regałów, blatów.</P><P>9.3. Umycie lodówek (96 szt.).</P><P>9.4. Umycie wewnętrznych i zewnętrznych parapetów, drzwi, okien.</P><P>9.4.1. W zakres powyższych prac wchodzi: mycie szyb, ram okiennych, parapetów wewnętrznych i zewnętrznych.</P><P>9.5. Wymiana zasłon i firan, wymiana bielizny pościelowej.</P><P>9.6. Usunięcie zabrudzeń ze ścian i mebli.</P><P>9.7. Czyszczenie i dezynfekcja metodą suchej pary materaców (191 szt.), obić tapicerowanych foteli klubowych (32 szt.) i krzeseł wyściełanych (296 szt.).</P><P>9.8. Wyczyszczenie włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, głośników powiadamiania alarmowego, powierzchni grzejników.</P><P>9.9. Opróżnienie koszy na śmieci – 94 szt. o pojemności 35 l. (stosowna segregacja śmieci i wyniesienie do odpowiednich pojemników)</P><P>9.10. Umycie opraw oświetleniowych (94 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 600 mm, 96 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 400 mm, 94 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 360 mm, 94 szt. kinkietów łazienkowych).</P><P>9.11. Umycie i wyszorowanie umywalek (95 szt.), misek ustępowych (94 szt.), luster (95 szt.), kabin natryskowych z brodzikiem (94 szt.) i armatury.</P><P>9.12. Usunięcie pajęczyn.</P><P>Łączna powierzchnia pokoi – 2.404,00 m2.</P><P>— w tym powierzchnia wymagająca usunięcia starych i naniesienia nowych powłok ochronnych akrylowych 2.043,00 m2.</P><P>Łączna powierzchnia tapicerki meblowej i materacy czyszczonej metodą suchej pary - 400,00 m2.</P><P>Łączna powierzchnia okien, liczona dwustronnie wynosi – 911,00 m2.</P><P>10. Dwa razy w okresie trwania umowy mycie przeszkleń: balkonów, okien w pomieszczeniach magazynowych, sanitarnych, kuchennych, biurowych, rekreacyjnych i technicznych.</P><P>10.1. W części budynku wyposażonej w balkony mycie okien połączone z myciem posadzki balkonu i balustrad.</P><P>Uwaga! Mycie ww. powierzchni szklanych nie wymaga użycia specjalistycznego sprzętu.</P><P>10.2. Pierwszy termin mycia okien – kwiecień/maj 2018.</P><P>Drugi termin mycia okien – październik/listopad 2018.</P><P>10.3. W zakres powyższych prac wchodzi: mycie szyb, ram okiennych, parapetów wewnętrznych i zewnętrznych.</P><P>Łączna powierzchnia okien i przeszkleń drzwi balkonowych liczona dwustronnie wynosi 86,00 m2.</P><P>11. Dwa razy w okresie trwania umowy mycie okien pojedynczych na klatkach schodowych i w szczytowej części budynku.</P><P>11.1. Pierwszy termin mycia okien – kwiecień/maj 2018.</P><P>Drugi termin mycia okien – październik/listopad 2018.</P><P>Uwaga! Mycie ww. powierzchni szklanych wymaga użycia specjalistycznego sprzętu.</P><P>Łączna powierzchnia okien pojedynczych na klatkach schodowych i w ciągach komunikacyjnych liczona dwustronnie wynosi 122 m2.</P><P>12. Doraźne sprzątanie pokoju po wynajmie krótkoterminowym – pokoje wyznacza administracja domu studenckiego</P><P>12.1. Wymiana pościeli.</P><P>12.2. Wytarcie kurzu z krzeseł, wytarcie „na mokro” szaf, półek, regałów, umycie podłogi – wykładziny PCV i płytek podłogowych, a w łazience umycie płytek ściennych.</P><P>12.3. Wymycie toalety, umywalki.</P><P>Łączna powierzchnia pomieszczeń mieszkalnych 901,5 m2.</P><P>W budynkach domów studenckich do mycia wskazanych okien i przeszkleń wymagane jest użycia sprzętu specjalistycznego i technik alpinistycznych według stosownych uprawnień z użyciem niezbędnego do tego celu zabezpieczeń oraz atestowanego sprzętu.</P><P>Część D.</P><P>Usługi kompleksowego utrzymania czystości oraz mycie okien w budynku Domu Studenckiego Dewizka Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu przy ul. Dożynkowej 9D.</P><P>Kompleksowa usługa sprzątania Domu Studenckiego Dewizka ul. Dożynkowa 9D.</P><P>1. Prace porządkowe w dni robocze należy wykonywać w godz. 7:00 - 14:00.</P><P>2. W przypadku zaistnienia konieczności wykonania prac porządkowych – na zlecenie Zamawiającego – Wykonawca winien zapewnić wykonanie usługi także w dni robocze 14:00-20:00. a w soboty, niedziele i święta w godzinach 8:00-20:00.</P><P>3. Szczegółowy zakres prac porządkowych:</P><P>3.1. Sprzątanie codzienne</P><P>3.1.1. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych: korytarzy, schodów, holu, podjazdu i schodów wejściowych oraz bocznych.</P><P>3.1.2. Sprzątanie ogólnodostępnych pomieszczeń jak: pralni, sanitariatów, kuchni oraz pomieszczeń studenckich, sal rekreacyjnych.</P><P>3.2. Jeden raz w tygodniu</P><P>3.2.1. Pomieszczeń biurowych oraz pomieszczeń technicznych związanych z utrzymaniem funkcjonowania obiektu.</P><P>3.3. Jeden raz w miesiącu</P><P>3.3.1. Sprzątanie pomieszczeń piwnicznych i warsztatu w obecności użytkowników. Podłoga w powyższych pomieszczeniach jest pokryta (odpowiednio w kolejności): betonem utwardzonym, płytkami ceramicznymi.</P><P>3.4. Dwa razy w okresie trwania umowy</P><P>3.4.1. Mycie okien zgodnie z punktem 11 SIWZ kompleksowej usługi sprzątania Domu Studenckiego Dewizka</P><P>3.5. Dwa razy w okresie trwania umowy</P><P>3.5.1. Mycie okien pojedynczych na klatkach schodowych i powierzchni przeszkleń z punktem 12 SIWZ kompleksowej usługi sprzątania Domu Studenckiego Dewizka</P><P>3.6. Jeden razy w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>3.6.1. Usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok ochronnych akrylowych na wykładziny PCV – w pomieszczeniach ogólnodostępnych i administracji obiektu.</P><P>3.7. Jeden razy w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>3.7.1. Kompleksowe sprzątanie pokoi studenckich wraz z myciem okien i akrylowaniem powierzchni pokrytych wykładziną PCV.</P><P>3.7.2. Czyszczenie maszynami myjąco-szorującymi powierzchni podłóg pokrytych płytkami ceramicznymi lub glazurą.</P><P>3.7.3. Czyszczenie i dezynfekcja mebli tapicerowanych oraz materaców metodą suchej pary.</P><P>3.8. Na zlecenie Zamawiającego</P><P>3.8.1. Doraźne sprzątanie miejsc noclegowych po wynajmie krótkoterminowym (w tym po zwolnieniu pokoju w ciągu roku akademickiego)</P><P>3.9. Na zlecenie Zamawiającego - na podstawie odrębnej umowy o zamówienie dodatkowe</P><P>3.9.1. Sprzątnie po ewentualnych awariach lub pracach remontowo-budowlanych.</P><P>3.9.2. Sprzątanie w soboty, niedziele i święta.</P><P>4. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych (korytarzy, schodów, holi)</P><P>4.1. Codziennie</P><P>4.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro”, szorowanie posadzek i schodów, podjazdu, schodów wejściowych oraz bocznych.</P><P>4.1.2. Wycieranie poręczy schodów oraz balustrad, wycieranie kurzu ze sprzętu gaśniczego i szafek ze sprzętem p.poż., wycieranie kurzu z krzeseł, stołów, gablot, tablic.</P><P>4.1.3. Mycie i czyszczenie przegród ogniowych oraz wewnętrznych parapetów.</P><P>4.1.4. Usuwanie na bieżąco zabrudzeń ścian i drzwi.</P><P>4.1.5. Opróżnianie koszy na śmieci (1 szt. – dzienne zapotrzebowanie na worki o poj.120 l –1szt.) wraz z stosowną segregacją śmieci i wynoszeniem do ogólnych pojemników.</P><P>4.1.6. Odkurzanie i czyszczenie wycieraczek w wejściu do budynku i holu, mycie schodów wejściowych wraz z podjazdem dla wózków inwalidzkich, mycie drzwi wejściowych do budynku oraz wyjść ewakuacyjnych na szczytach budynku i schodów przy jednym z wyjść ewakuacyjnych.</P><P>4.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>4.2.1. Mycie drzwi, ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>4.2.2. Mycie opraw oświetleniowych (177 szt. opraw oświetleniowych o średnicy 300 mm i wysokości 100 mm, 11 szt. opraw oświetleniowych prostokątnych ewakuacyjnych, 4 szt. lampy zewnętrzne o średnicy 250 mm).</P><P>4.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>4.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>4.3.2. Czyszczenie maszyną myjąco-szorującą ciągów komunikacyjnych – pokrytych płytkami ceramicznymi lub glazurą</P><P>Łączna powierzchnia ciągów komunikacyjnych 682,00 m2.</P><P>— w tym powierzchnia czyszczona mechanicznie jeden raz w okresie trwania umowy 548,00 m2.</P><P>5. W pomieszczeniach pralni i suszarni oraz kuchni</P><P>5.1. Codzienne</P><P>5.1.1. Zamiatanie, mycie „na mokro”, szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>Ilekroć mowa będzie o codziennym szorowaniu posadzek nie oznacza to użycia sprzętu mechanicznego, ale zastosowanie takich środków czystości albo sprzętu, którym Wykonawca będzie mógł skutecznie usunąć zabrudzenia.</P><P>5.1.2. Mycie i czyszczenie zlewów stalowych dwukomorowych bez ociekacza (12 szt.), mycie zlewów stalowych jednokomorowych bez ociekacza (4 szt.), mycie umywalek (4 szt.)</P><P>5.1.3. Czyszczenie blatów kuchennych.</P><P>5.1.4. Czyszczenie kuchenek elektrycznych bez piekarnika (8 szt.), kuchenki elektrycznej z piekarnikiem (4 szt.).</P><P>5.1.5. Czyszczenie powierzchni zewnętrznych i mycie pralek w środku (4 szt.).</P><P>5.1.6. Opróżnianie koszy na śmieci (4 szt. – o pojemności 120 l) oraz stosowna segregacja śmieci i wynoszenie do odpowiednich ogólnych pojemników.</P><P>5.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>5.2.1. Czyszczenie kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej i rewizyjnych; mycie wewnętrznych parapetów i drzwi; usuwanie na bieżąco zabrudzeń ze ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>5.2.2. Mycie opraw oświetleniowych (7 szt. o wymiarach 660 mm x 140 mm x 100 mm i 1 szt. o wymiarach 1245 mm x 210 mm x 80 mm).</P><P>5.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>5.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>5.3.1. Czyszczenie maszyną myjąco-szorującą kuchni ogólnodostępnych oraz pralni i suszarni.</P><P>Łączna powierzchnia 126,20 m2.</P><P>— w tym powierzchnia czyszczona mechanicznie jeden raz w okresie trwania umowy 120,00 m2.</P><P>6. Sprzątanie sanitariatów</P><P>6.1. Codziennie</P><P>6.1.1. Mycie i szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>6.1.2. Mycie i czyszczenie umywalek (7 szt.), misek ustępowych (5 szt.), luster (4 szt.), kabin natryskowych z brodzikiem (1 szt.), zlewu jednokomorowego w kuchni przy biurze, armatury.</P><P>6.1.3. Opróżnianie koszy na śmieci oraz pojemników na odpady sanitarne wraz z wymianą worków. Dzienne zapotrzebowanie na worki pojemności 35 l – 4 szt.</P><P>6.1.4. Mycie drzwi, wewnętrznych parapetów, usuwanie na bieżąco zabrudzeń ze ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych.</P><P>6.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>6.2.1. Czyszczenie kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej oraz rewizyjnych, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>6.2.2 Mycie opraw oświetleniowych (19 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 230 mm, wysokości 100 mm).</P><P>6.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>Uwaga! Wykonawca nie jest zobowiązany do zakupu papieru toaletowego i ręczników.</P><P>Łączna powierzchnia 34,20 m2.</P><P>7. Sprzątanie pomieszczeń rekreacyjnych i klubowych (pomieszczenie 3,4,5).</P><P>7.1. Codzienne</P><P>7.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro” wykładzin z PCV, wraz szorowaniem posadzek.</P><P>7.1.2. Mycie wewnętrznych parapetów, drzwi, ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wywiewnych.</P><P>7.1.3. Wycieranie kurzu z krzeseł, wytarcie „na mokro” stołów, szaf, usuwanie zabrudzeń z mebli wraz z usuwaniem plam z mebli tapicerowanych.</P><P>7.1.4. Opróżnianie koszy na śmieci wraz wymianą worków (2 szt. – o pojemności 35 l) stosowna segregacja śmieci i wynoszenie do pojemników.</P><P>7.1.5. Mycie i czyszczenie zlewu kuchennego jednokomorowego z ociekaczem, mycie blatu i szafek w zabudowie.</P><P>7.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>7.2.1. Czyszczenie powierzchni grzejników</P><P>7.2.2. Usuwanie pajęczyn.</P><P>7.2.3. Mycie opraw oświetleniowych (20 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o wymiarach 230 mm x 100 mm).</P><P>7.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>7.3.1. Usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok akrylowych na podłogi z wykładziną PCV.</P><P>Łączna powierzchnia 86,50 m2.</P><P>— w tym powierzchnia wymagająca usunięcia starych i naniesienia nowych powłok ochronnych akrylowych jeden raz w okresie trwania umowy 86,50 m2.</P><P>8. Sprzątanie pomieszczeń biurowych, magazynowych, socjalnych dla pracowników, pomieszczeń technicznych związanych z utrzymaniem funkcjonowania obiektu zlokalizowanych na poddaszu, a także szwalni, portierni, (1, 2,6, 7, 8, 9, 23, 318)</P><P>8.1. Raz w tygodniu</P><P>8.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro” wykładzin z PCV, wraz szorowaniem posadzek.</P><P>8.1.2. Mycie wewnętrznych parapetów, drzwi, ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wywiewnych.</P><P>8.1.3. Wycieranie kurzu z krzeseł, wytarcie „na mokro” stołów, szaf, usuwanie zabrudzeń z mebli wraz z usuwaniem plam z mebli tapicerowanych.</P><P>8.1.4. Opróżnianie koszy na śmieci wraz wymianą worków (4 szt. – o pojemności 35 l) stosowna segregacja śmieci i wynoszenie do pojemników.</P><P>8.1.5. Sprzątanie pomieszczeń w obecności użytkowników.</P><P>8.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>8.2.1. Czyszczenie powierzchni grzejników</P><P>8.2.2. Usuwanie pajęczyn.</P><P>8.2.3. Mycie opraw oświetleniowych (14 szt. opraw oświetleniowych o wymiarach 1245 mm x 210 mm x 80 mm,).</P><P>8.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>8.3.1. Usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok akrylowych na podłogi z wykładziną PCV.</P><P>Łączna powierzchnia – 154,90 m2.</P><P>— w tym powierzchnia sprzątana raz w tygodniu – 154,90 m2,</P><P>— w tym powierzchnia wymagająca usunięcia starych i naniesienia nowych powłok ochronnych akrylowych jeden raz w okresie trwania umowy – 61,50 m2.</P><P>9. Sprzątanie pomieszczeń piwnicznych, warsztatu w obecności użytkowników</P><P>9.1. Raz w miesiącu</P><P>9.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro” posadzek i schodów, wycieranie kurzu, mycie drzwi, usuwanie na bieżąco zabrudzeń ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej.</P><P>9.1.2. Węzeł sanitarny</P><P>9.1.2.1. Mycie i szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>9.1.2.2. Mycie i czyszczenie umywalek (1 szt.), misek ustępowych (1 szt.), kabin natryskowych z brodzikiem (1 szt.), armatury.</P><P>9.1.2.3. Mycie opraw oświetleniowych (3 szt. o wymiarach 1245 mm x 210 mm x 80 mm i 4 szt. o średnicy 230 mm i wysokości 100 mm, 22 szt. – o wymiarach 200 mm x 100 mm x 110 mm i 4 szt. o wymiarach 660 mm x 140 mm x 80 mm)</P><P>9.1.2.4. Wynoszenie śmieci – wraz z wymianą worka o pojemności 35 l – 1 szt.</P><P>Łączna powierzchnia 142,35 m2.</P><P>10. Jeden raz w okresie trwania umowy (lipiec/sierpień 2018 roku) kompleksowe sprzątanie pokoi studenckich po wynajmie długoterminowym wraz z myciem okien – po zakończeniu roku akademickiego (108 pokoi wraz z przynależnymi pomieszczeniami – łazienki i korytarzyki) – pokoje wyznacza administracja domu studenckiego.</P><P>10.1. Zamiecenie, umycie „na mokro” posadzek, płytek podłogowych i ściennych także w łazience.</P><P>10.1.1. Podłogi z wykładziny PCV po kompleksowym wraz z usunięciem starej powłoki akrylowej, muszą zostać pokryte nową powłoką ochronną akrylową</P><P>10.2. Wytarcie kurzu z krzeseł, wytarcie „na mokro” stołów, szaf, półek, regałów, szafek zamykanych z wnęką.</P><P>10.3. Umycie lodówek (82 szt.).</P><P>10.4. Umycie wewnętrznych i zewnętrznych parapetów, drzwi, okien.</P><P>10.4.1. W zakres powyższych prac wchodzi: mycie szyb, ram okiennych, parapetów wewnętrznych i zewnętrznych.</P><P>10.5. Wymiana zasłon i firan, wymiana bielizny pościelowej.</P><P>10.6. Usunięcie zabrudzeń ze ścian i z mebli.</P><P>10.7. Czyszczenie i dezynfekcja metodą suchej pary materaców (189 szt.), obić tapicerowanych foteli klubowych (35 szt.), krzeseł klubowych (24 szt.) i krzeseł wyściełanych (200 szt.).</P><P>10.8. Wyczyszczenie włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, głośników powiadamiania alarmowego, powierzchni grzejników.</P><P>10.9. Opróżnienie koszy na śmieci (stosowna segregacja śmieci i wyniesienie do pojemników – 108 szt. o pojemności 35 l.).</P><P>10.10. Umycie opraw oświetleniowych (lampy wiszące 108 szt. z trzema kloszami o średnicy 200 mm, 216 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 230 mm i wysokości 100 mm.</P><P>10.11. Umycie i wyszorowanie umywalek (108 szt.), misek ustępowych (58 szt.), luster (108 szt.), kabin natryskowych z brodzikiem (58 szt.) i armatury.</P><P>10.12. Usunięcie pajęczyn.</P><P>Łączna powierzchnia pomieszczeń mieszkalnych – 1.783,00 m2.</P><P>— w tym powierzchnia wymagająca usunięcia starych i naniesienia nowych powłok ochronnych akrylowych – 1.514,00 m2.</P><P>Łączna powierzchnia okien i okien balkonowych, liczona dwustronnie wynosi – 773,50 m2.</P><P>Łączna powierzchnia obić tapicerowanych i materacy 646,60 m2.</P><P>11. Dwa razy w okresie trwania umowy mycie przeszkleń: okien w pomieszczeniach magazynowych, sanitarnych, kuchennych, biurowych, rekreacyjnych i technicznych.</P><P>11.1. Pierwszy termin mycia okien – kwiecień/maj 2018</P><P>Drugi termin mycia okien – październik/listopad 2018.</P><P>11.2. W zakres powyższych prac wchodzi: mycie szyb, ram okiennych, parapetów wewnętrznych i zewnętrznych.</P><P>Uwaga! Mycie ww. powierzchni szklanych nie wymaga użycia specjalistycznego sprzętu.</P><P>Łączna powierzchnia okien liczona dwustronnie wynosi 188 m2.</P><P>12. Dwa razy w okresie trwania umowy mycie okien pojedynczych na klatkach schodowych i powierzchni przeszkleń, w okresach wskazanych przez administracją domu studenckiego</P><P>12.1. Okna znajdują się na dwóch klatkach schodowych. Sześć z nich przedzielone jest podestami półpiętra, dwa, znajdujące się na trzecim piętrze, są na wysokości trzech metrów.</P><P>12.2. Przeszklenia drzwi systemu przeciwpożarowego znajdują się na wysokości dwóch metrów.</P><P>12.3. Pierwszy termin mycia okien – kwiecień/maj 2018</P><P>Drugi termin mycia okien – październik/listopad 2018.</P><P>Uwaga! Mycie ww. powierzchni szklanych wymaga użycia specjalistycznego sprzętu.</P><P>Łączna powierzchnia okien pojedynczych (metraż dwustronny) wynosi 41 m2.</P><P>Łączna powierzchnia przeszkleń (metraż dwustronny) wynosi 48 m2.</P><P>13. Doraźne sprzątanie pokoju po wynajmie krótkoterminowym – pokoje wyznacza administracja domu studenckiego</P><P>13.1. Wymiana pościeli.</P><P>13.2. Wytarcie kurzu z szaf, wytarcie „na mokro” krzeseł, półek, regałów (części przynależnej danemu miejscu noclegowemu), umycie podłogi – wykładziny PCV i płytek podłogowych, a w łazience umycie płytek ściennych.</P><P>13.3. Wymycie toalety, umywalki (2 szt.) i kabiny prysznicowej</P><P>Łączna powierzchnia pomieszczeń mieszkalnych – 1.337,25 m2.</P><P>W budynkach domów studenckich do mycia wskazanych okien i przeszkleń wymagane jest użycia sprzętu specjalistycznego i technik alpinistycznych według stosownych uprawnień z użyciem niezbędnego do tego celu zabezpieczeń oraz atestowanego sprzętu.</P><P>Część E.</P><P>Usługi kompleksowego utrzymania czystości oraz mycie okien w budynku Domu Studenckiego Feniks Uniwersytetu Ekonomicznego w Poznaniu przy ul. Dożynkowej 9F.</P><P>Kompleksowa usługa sprzątania Domu Studenckiego Feniks ul. Dożynkowa 9F.</P><P>1. Prace porządkowe w dni robocze należy wykonywać w godz. 7:00 - 14:00.</P><P>2. W przypadku zaistnienia konieczności wykonania prac porządkowych - na zlecenie Zamawiającego - Wykonawca winien zapewnić wykonanie usługi także w dni robocze 14:00-20:00. a w soboty, niedziele i święta w godzinach 8:00-20:00.</P><P>3. Szczegółowy zakres prac porządkowych:</P><P>3.1. Sprzątanie codzienne</P><P>3.1.1. Sprzątanie ciągów komunikacyjnych: korytarzy, schodów, holu podjazdu, schodów wejściowych bocznych oraz schodów ewakuacyjnych z tyłu budynku.</P><P>3.1.2. Sprzątanie ogólnodostępnych pomieszczeń jak: pralni, sanitariatów, kuchni oraz pomieszczeń studenckich, sal rekreacyjnych, pomieszczeń klubowych.</P><P>3.2. Jeden raz w tygodniu</P><P>3.2.1. Sprzątanie magazynów i szwalni, pomieszczeń biurowych oraz pomieszczeń technicznych związanych z utrzymaniem funkcjonowania obiektu.</P><P>3.3. Jeden raz w miesiącu</P><P>3.3.1. Sprzątanie pomieszczeń piwnicznych i warsztatu w obecności użytkowników. Podłoga w powyższych pomieszczeniach jest pokryta płytkami ceramicznymi.</P><P>3.4. Dwa razy w trakcie trwania umowy</P><P>3.4.1. Mycie okien zgodnie z punktem 10 SIWZ kompleksowej usługi sprzątania Domu Studenckiego Feniks</P><P>3.5. Dwa razy w okresie trwania umowy</P><P>3.5.1. Mycie okien pojedynczych na klatkach schodowych i powierzchni przeszkleń z punktem 11 SIWZ kompleksowej usługi sprzątania Domu Studenckiego Feniks</P><P>3.6. Jeden raz w okresie trwania umowy (lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>3.6.1. Usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok ochronnych akrylowych na wykładziny PCV – w pomieszczeniach ogólnodostępnych i administracji obiektu.</P><P>3.7. Jeden raz w okresie trwania umowy (lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>3.7.1. Kompleksowe sprzątanie pokoi studenckich wraz z myciem okien i akrylowaniem powierzchni pokrytych wykładziną PCV.</P><P>3.7.2. Czyszczenie maszynami myjąco-szorującymi powierzchni podłóg pokrytych płytkami ceramicznymi lub glazurą.</P><P>3.7.3 Czyszczenie i dezynfekcja mebli tapicerowanych oraz materacy metodą suchej pary.</P><P>3.8. Na zlecenie Zamawiającego</P><P>3.8.1. Doraźne sprzątanie całych pokoi po wynajmie krótkoterminowym (w tym po zwolnieniu pokoju w ciągu roku akademickiego)</P><P>3.9. Na zlecenie Zamawiającego na podstawie odrębnej umowy na zamówienie dodatkowe</P><P>3.9.1. Sprzątanie po ewentualnych awariach lub pracach remontowo-budowlanych.</P><P>3.9.2. Sprzątanie w soboty, niedziele i święta</P><P>4. W sprzątanie ciągów komunikacyjnych (korytarzy, schodów, holi)</P><P>4.1. Codziennie</P><P>4.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro”, szorowanie posadzek i schodów.</P><P>4.1.2. Wycieranie poręczy schodów oraz balustrad, wycieranie kurzu ze sprzętu gaśniczego i szafek ze sprzętem p.poż, wycieranie kurzu z krzeseł, stołów, gablot, tablic.</P><P>4.1.3. Mycie i czyszczenie przegród ogniowych oraz wewnętrznych parapetów.</P><P>4.1.4. Usuwanie na bieżąco zabrudzeń ścian i drzwi.</P><P>4.1.5. Opróżnianie koszy na śmieci (1 szt.- dzienne zapotrzebowanie na worki o poj.120 l –1 szt.) wraz z stosowną segregacją śmieci i wynoszeniem do odpowiednich ogólnych pojemników.</P><P>4.1.6. Odkurzanie i czyszczenie wycieraczek w wejściu do budynku i holu, mycie schodów wejściowych, mycie drzwi wejściowych do budynku oraz wyjść ewakuacyjnych z tyłu budynku i schodów przy nich oraz schodów ewakuacyjnych bocznych.</P><P>4.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>4.2.1. Mycie, drzwi, ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>4.2.2. Mycie opraw oświetleniowych (127 szt. opraw oświetleniowych o średnicy 360 mm i wysokości 100 mm, jedenaście półokrągłych kinkietów o średnicy 300 mm i wysokości 100 mm, 14 szt. opraw oświetleniowych prostokątnych ewakuacyjnych, 4 szt. lampy zewnętrzne o średnicy 250 mm).</P><P>4.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>4.3. Jeden raz w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>4.3.1. Czyszczenie maszyną myjąco-szorującą ciągów komunikacyjnych – pokrytych płytkami ceramicznymi lub glazurą</P><P>Łączna powierzchnia ciągów komunikacyjnych 1.040,00 m2.</P><P>— w tym powierzchnia czyszczona mechanicznie jeden raz w okresie trwania umowy 890,35 m2.</P><P>5. W pomieszczeniach pralni i suszarni oraz kuchni</P><P>5.1. Codzienne</P><P>5.1.1. Zamiatanie, mycie „na mokro”, szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>Ilekroć mowa będzie o codziennym szorowaniu posadzek nie oznacza to użycia sprzętu mechanicznego, ale zastosowanie takich środków czystości albo sprzętu, którym Wykonawca będzie mógł skutecznie usunąć zabrudzenia.</P><P>5.1.2. Mycie i czyszczenie zlewów stalowych dwukomorowych bez ociekacza (8 szt.), mycie zlewów stalowych jednokomorowych bez ociekacza (5 szt.), mycie umywalek (3 szt.)</P><P>5.1.3. Czyszczenie blatów kuchennych.</P><P>5.1.4. Czyszczenie kuchenek elektrycznych bez piekarnika (7 szt.), kuchenki elektrycznej z piekarnikiem (7 szt.).</P><P>5.1.5. Czyszczenie powierzchni i mycie pralek w środku (6 szt.).</P><P>5.1.6. Opróżnianie koszy na śmieci (4 szt.- o pojemności 120 l) oraz stosowna segregacja śmieci i wynoszenie do odpowiednich ogólnych pojemników.</P><P>5.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>5.2.1. Czyszczenie kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej i rewizyjnych; mycie wewnętrznych parapetów i drzwi; usuwanie na bieżąco zabrudzeń ze ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>5.2.2. Mycie opraw oświetleniowych (14 szt. o średnicy 360 mm i wysokości 100 mm oraz 8 szt. o wymiarach 1245 mm x 260 mm i 100 mm).</P><P>5.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>5.3. Jeden razy w okresie trwania umowy (w okresie lipiec/sierpień 2018 roku)</P><P>5.3.1 Czyszczenie maszyną myjąco - szorującą kuchni ogólnodostępnych oraz pralni i suszarni a także powierzchni sali do gry w ping – ponga.</P><P>Łączna powierzchnia 222,50 m2.</P><P>— w tym powierzchnia czyszczona mechanicznie jeden raz w okresie trwania umowy 222,50 m2.</P><P>6. Sprzątanie sanitariatów</P><P>6.1. Codziennie</P><P>6.1.1. Mycie i szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>6.1.2. Mycie i czyszczenie umywalek (2 szt.), misek ustępowych (4 szt.), luster (2 szt.) i armatury.</P><P>6.1.3. Opróżnianie koszy na śmieci oraz pojemników na odpady sanitarne wraz z wymianą worków. Dzienne zapotrzebowanie na worki pojemności 35 l – 4 szt.</P><P>6.1.4. Mycie drzwi, wewnętrznych parapetów, usuwanie na bieżąco zabrudzeń ze ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych.</P><P>6.2. Minimum raz w miesiącu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>6.2.1. Czyszczenie kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej oraz rewizyjnych, czyszczenie powierzchni grzejników.</P><P>6.2.2. Mycie opraw oświetleniowych (4 szt. opraw oświetleniowych okrągłych o średnicy 360 mm i wysokości 100 mm, dwie oprawy kwadratowe 200 mm x 200 mm oraz dwie oprawy oświetlenia awaryjnego).</P><P>6.2.3. Usuwanie pajęczyn.</P><P>Uwaga! Wykonawca nie jest zobowiązany do zakupu papieru toaletowego i ręczników.</P><P>Łączna powierzchnia 18,60 m2.</P><P>7. Sprzątanie pomieszczeń magazynowych, biurowych, pomieszczeń studenckich sal rekreacyjnych i klubowych oraz technicznych związanych z utrzymaniem funkcjonowania obiektu</P><P>7.1. Codzienne</P><P>7.1.1. Sprzątanie pomieszczeń rekreacyjnych i klubowych (nr 10, 11 i sala do gry w ping-ponga). Zamiatanie, wycieranie „na mokro” wykładzin z PCV, wraz szorowaniem posadzek,.</P><P>7.1.2. Mycie wewnętrznych parapetów, drzwi, ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wywiewnych.</P><P>7.1.3. Wycieranie kurzu z krzeseł, wytarcie „na mokro” stołów, szaf, usuwanie zabrudzeń z mebli wraz z usuwaniem plam z mebli tapicerowanych.</P><P>7.1.4. Opróżnianie koszy na śmieci wraz wymianą worków (3 szt. o pojemności 35 l) stosowna segregacja śmieci i wynoszenie do odpowiednich pojemników.</P><P>7.2. Minimum raz w tygodniu oraz przy każdym widocznym zabrudzeniu</P><P>7.2.1 Czyszczenie powierzchni grzejników</P><P>7.2.2. Usuwanie pajęczyn.</P><P>7.2.3. Sprzątanie pomieszczeń 1, 2, 3, 10, 11, 012, 014, 023, 024, 308 (biura i magazyny, szwalnia, portiernia, pomieszczenie na trzecim piętrze) w obecności użytkowników.</P><P>7.2.4. Umycie węzła sanitarnego w biurze (umywalka – 1 szt., miska ustępowa – 1 szt., armatura, lustro – 1 szt.)</P><P>7.2.5. Sprzątanie aneksu kuchennego w klubie studenckim, mycie i czyszczenie zlewu kuchennego dwukomorowego, mycie blatu i szafek w zabudowie.</P><P>7.3. Minimum raz w miesiącu</P><P>7.3.1. Mycie opraw oświetleniowych (32 szt. opraw oświetleniowych o średnicy 360 mm, 11 kinkietów półokrągłych o średnicy 300 mm i 14 szt. opraw oświetleniowych o wymiarach 1245 mm x 210 mm x 80 mm,).</P><P>7.4. Jeden raz w okresie obowiązywania umowy</P><P>7.4.1. Usuwanie starych i nanoszenie nowych powłok akrylowych na podłogi z wykładziną PCV – pomieszczenia biurowe, pomieszczenia rekreacyjne.</P><P>Łączna powierzchnia 336,60 m2.</P><P>— w tym powierzchnia sprzątana codziennie 194,80 m2,</P><P>— w tym powierzchnia sprzątana raz w tygodniu – 141,60 m2,</P><P>— w tym powierzchnia wymagająca usunięcia starych i naniesienia nowych powłok ochronnych akrylowych jeden raz w okresie trwania umowy 245,10 m2.</P><P>8. Sprzątanie pomieszczeń piwnicznych, warsztatu w obecności użytkowników</P><P>8.1. Raz w miesiącu</P><P>8.1.1. Zamiatanie, wycieranie „na mokro” posadzek i schodów, wycieranie kurzu, mycie drzwi, usuwanie na bieżąco zabrudzeń ścian, włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej.</P><P>8.1.2. Węzeł sanitarny</P><P>8.1.2.1. Mycie i szorowanie posadzek i okładzin ściennych.</P><P>8.1.2.2. Mycie i czyszczenie umywalek (1 szt.), misek ustępowych (1 szt.), kabin natryskowych z brodzikiem (1 szt.), armatury.</P><P>8.1.2.3. Mycie opraw oświetleniowych (3 szt. o wymiarach 1245 mm x 210 mm x 80 mm i 4 szt. o średnicy 230 mm i wysokości 100 mm, 22 szt. – o wymiarach 200 mm x 100 mm x 110 mm i 4 szt. o wymiarach 660 mm x 140 mm x 80 mm)</P><P>8.1.2.4. Wynoszenie śmieci – wraz z wymianą worka o pojemności 35 l – 1 szt.</P><P>Łączna powierzchnia 162,80 m2.</P><P>9. Jeden raz w okresie trwania umowy (lipiec/sierpień 2018 roku) po wynajmie długoterminowym kompleksowe sprzątanie pomieszczeń studenckich (pokoje, łazienki, toalety i korytarzyki) wraz z myciem okien – po zakończeniu roku akademickiego (91 pokoi) – pokoje wyznacza administracja domu studenckiego.</P><P>9.1. Zamiecenie, umycie „na mokro” posadzek, płytek podłogowych i ściennych także w łazience.</P><P>9.1.1. Podłogi z wykładziny PCV po kompleksowym sprzątaniu wraz z usunięciem starej powłoki akrylowej, muszą zostać pokryte nową powłoką ochronną akrylową</P><P>9.2. Wytarcie kurzu z krzeseł, wytarcie „na mokro” stołów, szaf, półek, regałów, blatów szafek zamykanych z wnęką.</P><P>9.3. Umycie lodówek (87 szt.).</P><P>9.4. Umycie wewnętrznych i zewnętrznych parapetów, drzwi, okien.</P><P>9.4.1. W zakres powyższych prac wchodzi: mycie szyb, ram okiennych, parapetów wewnętrznych i zewnętrznych.</P><P>9.5. Wymiana zasłon i firan, wymiana bielizny pościelowej.</P><P>9.6. Usunięcie zabrudzeń ze ścian i mebli.</P><P>9.7. Czyszczenie i dezynfekcja metodą suchej pary materaców (186 szt.), obić tapicerowanych foteli klubowych (39 szt.), krzeseł klubowych (30 szt.) i krzeseł wyściełanych (200 szt.)</P><P>9.8. Wyczyszczenie włączników oświetlenia i gniazd elektrycznych, kratek i wentylatorów wentylacji wywiewnej, powierzchni grzejników.</P><P>9.9. Opróżnienie koszy na śmieci – 91 szt. o pojemności 35 l, stosowna segregacja śmieci i wyniesienie do odpowiednich pojemników.</P><P>9.10. Umycie opraw oświetleniowych (lampy wiszące 111 szt. z trzema kloszami o średnicy 200 mm, 193 szt. opraw oświetleniowych kwadratowych o wymiarze 200 mm x 200 mm x 100 mm, 76 plafonów okrągłych o średnicy 360 mm, 156 lamp ewakuacyjnych w pokojach, korytarzykach i kuchniach o wymiarach 320 mm x 150 mm x 100 mm.</P><P>9.11. Umycie i wyszorowanie umywalek (85 szt.), misek ustępowych (58 szt.), luster (85 szt.), kabin natryskowych z brodzikiem (58 szt.) i armatury.</P><P>9.12. Usunięcie pajęczyn.</P><P>Łączna powierzchnia pomieszczeń mieszkalnych – 1.735,30 m2.</P><P>— w tym powierzchnia wymagająca usunięcia starych i naniesienia nowych powłok ochronnych akrylowych - 1.514,00 m2.</P><P>Łączna powierzchnia okien i okien balkonowych w metrach kwadratowych, liczona dwustronnie wynosi – 815,19 m2.</P><P>Łączna powierzchnia obić tapicerowanych i materacy – 608,42 m2.</P><P>10. Dwa razy w okresie trwania umowy mycie przeszkleń: okien w pomieszczeniach magazynowych, sanitarnych, kuchennych, biurowych, rekreacyjnych i technicznych.</P><P>10.1. Pierwszy termin mycia okien – kwiecień/maj 2018 roku.</P><P>Drugi termin mycia okien – październik / listopad 2018 roku.</P><P>10.2. W zakres powyższych prac wchodzi: mycie szyb, ram okiennych, parapetów wewnętrznych i zewnętrznych.</P><P>Uwaga! Mycie ww. powierzchni szklanych nie wymaga użycia specjalistycznego sprzętu.</P><P>Powierzchnia całkowita okien liczona dwustronnie wynosi 287 m2.</P><P>11. Dwa razy w okresie trwania umowy mycie okien pojedynczych na klatkach schodowych i powierzchni przeszkleń, w okresach wskazanych przez administracją domu studenckiego</P><P>11.1. Okna znajdują się na dwóch klatkach schodowych. Sześć z nich przedzielone jest podestami półpiętra, dwa, znajdujące się na trzecim piętrze, są na wysokości trzech metrów.</P><P>11.2. Przeszklenia drzwi systemu przeciwpożarowego znajdują się na wysokości dwóch metrów.</P><P>11.3. Pierwszy termin mycia okien – kwiecień/maj 2018 roku.</P><P>Drugi termin mycia okien – październik/listopad 2018 roku.</P><P>Uwaga! Mycie ww. powierzchni szklanych wymaga użycia specjalistycznego sprzętu.</P><P>Łączna powierzchnia okien pojedynczych (metraż dwustronny) wynosi 20,08 m2.</P><P>Łączna powierzchnia przeszkleń (metraż dwustronny) wynosi 48 m2.</P><P>12. Doraźne sprzątanie pokoju po wynajmie krótkoterminowym</P><P>12.1. Wymiana pościeli.</P><P>12.2. Wytarcie kurzu z szaf, wytarcie „na mokro” krzeseł, półek, regałów (części przynależnej danemu miejscu noclegowemu), umycie podłogi - wykładziny PCV i płytek podłogowych, a w łazience umycie płytek ściennych.</P><P>12.3. Wymycie toalety, umywalki (2 szt.) i kabiny prysznicowej</P><P>12.4. Sprzątanie kuchni, wymycie lodówki, zlewu, szaf kuchennych, opróżnienie kosza na śmieci.</P><P>12.5. Sprzątanie dostosowane do potrzeb w związku z najmem częściowym.</P><P>Łączna powierzchnia pomieszczeń mieszkalnych w metrach kwadratowych – 1.599,23 m2.</P><P>W budynkach domów studenckich do mycia wskazanych okien i przeszkleń wymagane jest użycia sprzętu specjalistycznego i technik alpinistycznych według stosownych uprawnień z użyciem niezbędnego do tego celu zabezpieczeń oraz atestowanego sprzętu.</P><P>I. Klauzula społeczna (dotyczy części A-B)</P><P>1. Wykonawca jest zobowiązany w termie 14 dni, od daty rozpoczęcia świadczenia usługi określonej w umowie do przedstawienia dokumentów potwierdzających zatrudnienie na podstawie umowy o pracę osób przewidzianych do wykonania zamówienia zgodnie z pkt. 7.2.3.3 – dla cz. A i B warunków udziału w postępowaniu, i to w wymiarze 1 etatu dla każdej z osób realizujących usługę kompleksowego utrzymania czystości oraz obsługi szatni. (Zamawiający przypomina o obowiązku uzyskania przez Wykonawcę zgody tych osób na ujawnienie danych osobowych i danych dotyczących zatrudnienia).</P><P>2. Wymogu zatrudnienia określonej liczby osób na podstawie umowy o pracę w wymiarze określonym w pkt. 1, Wykonawca będzie zobowiązany przestrzegać w całym okresie realizacji zamówienia pod rygorem zastosowania przez Zamawiającego kar umownych przewidzianych za nienależyte wykonanie zamówienia.</P><P>3. W celu weryfikacji realizacji wymogu, o którym mowa w pkt. 2 powyżej Wykonawca jest również zobowiązany do comiesięcznego raportowania stanu zatrudnienia osób, o których mowa powyżej, przez cały okres realizacji zamówienia, w terminie do 10 dnia każdego miesiąca pod rygorem zastosowania przez Zamawiającego kar umownych przewidzianych za nienależyte wykonanie zamówienia.</P><P>4. Na każde żądanie przez Zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez Zamawiającego określonej, Wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień dotyczących zatrudnienia osób opisanych w pkt. 1 powyżej. W uzasadnionych przypadkach, z przyczyn nie leżącej po stronie Wykonawcy, możliwe jest zastąpienie ww. osób, inną osobą, pod warunkiem, że spełnione zostaną wszystkie powyższe wymagania.</P><P>II. Klauzula społeczna (dotyczy części C-E)</P><P>1. Wykonawca jest zobowiązany w termie 14 dni, od daty rozpoczęcia świadczenia usługi określonej w umowie do przedstawienia dokumentów potwierdzających zatrudnienie na podstawie umowy o pracę osób przewidzianych do wykonania zamówienia zgodnie z z pkt. 7.2.3.3 – dla cz. C-E warunków udziału w postępowaniu, i to w wymiarze co najmniej 1/2 etatu dla każdej z osób realizujących usługę kompleksowego utrzymania czystości. (Zamawiający przypomina o obowiązku uzyskania przez Wykonawcę zgody tych osób na ujawnienie danych osobowych i danych dotyczących zatrudnienia).</P><P>2. Wymogu zatrudnienia określonej liczby osób na podstawie umowy o pracę w wymiarze określonym w ust. 1, Wykonawca będzie zobowiązany przestrzegać w całym okresie realizacji zamówienia pod rygorem zastosowania przez Zamawiającego kar umownych przewidzianych za nienależyte wykonanie zamówienia.</P><P>3. W celu weryfikacji realizacji wymogu, o którym mowa w ust. 2 powyżej Wykonawca jest również zobowiązany do comiesięcznego raportowania stanu zatrudnienia osób, o których mowa powyżej, przez cały okres realizacji zamówienia, w terminie do 10 dnia każdego miesiąca pod rygorem zastosowania przez Zamawiającego kar umownych przewidzianych za nienależyte wykonanie zamówienia.</P><P>4. Na każde żądanie Zamawiającego, w terminie do 2 dni roboczych i w formie przez Zamawiającego określonej, Wykonawca jest zobowiązany udzielić wyjaśnień dotyczących zatrudnienia osób opisanych w ust. 1 powyżej. W uzasadnionych przypadkach, z przyczyn nie leżącej po stronie Wykonawcy, możliwe jest zastąpienie ww. osób, inną osobą, pod warunkiem, że spełnione zostaną wszystkie powyższe wymagania.</P><P>III. Składanie ofert</P><P>Zamawiający zastrzega, że części C,D i E należy traktować jako jedno zamówienie.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90900000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ALL_LOTS"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90900000"/></CPV_MAIN></CPV></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90900000"/></CPV_MAIN></CPV></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90900000"/></CPV_MAIN></CPV></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90900000"/></CPV_MAIN></CPV></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="5"><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90900000"/></CPV_MAIN></CPV></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>jak w pkt. II.1.5</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wykonawca przystępujący do przetargu, obowiązany jest wnieść wadium w terminie składania ofert – w wysokości:</P><P>— dla cz. A: 5 300,00 zł (słownie: pięć tysięcy trzysta złotych 00/100),</P><P>— dla cz. B: 10 600,00,00 zł (słownie: dziesięć tysięcy sześćset złotych 00/100),</P><P>— dla cz. C: 1.440 zł (słownie: jeden tysiąc czterysta czterdzieści złotych 00/100),</P><P>— dla cz. D: 1.440 00 zł (słownie: jeden tysiąc czterysta czterdzieści złotych 00/100),</P><P>— dla cz. E: 1.440 00 zł (słownie: jeden tysiąc czterysta czterdzieści złotych 00/100).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>I. Zamawiający wykluczy Wykonawcę zgodnie z przesłankami zawartymi w art. 24 ust 1 pkt 12-23, ust. 5 pkt 1,7,8 ustawy Pzp</P><P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy składają:</P><P>1. oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 24 ust 1 pkt 12-22 ustawy pzp poprzez złożenie do oferty jednolitego dokumentu.</P><P>2. oświadczenie wykonawcy o przynależności lub braku przynalężności do grupy kapitałowej w rozumieniu art. 24 ust 1 pkt 23, składane w trybie art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy pzp, że nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust 1 pkt 23. Przykładowa treść takiego oświadczenia zawarta jest w załączniku nr 4 do SIWZ</P><P>II. W celu spełniania warunków udziału w postępowaniu wykonawca składa oświadczenie Wykonawcy o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu opisanych przez zamawiającego w treści ogłoszenia o zamówieniu i w zapisach SIWZ jednolity dokument (Załącznik nr 12 SIWZ)</P><P>III. Dokumenty wymagane od Wykonawcy, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą:</P><P>1. Opłacone ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia. Dokument ten ma potwierdzać spełnienie wymagań wskazanych w pkt 7.2.2.1. SIWZ.</P><P>.2. Dowody potwierdzające spełnienie warunku określonego w pkt. 7.2.3.1. SIWZ określające, iż usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy.</P><P>.3. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Zakres określony w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp:</P><P>(1.Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się:</P><P>[...].</P><P>13) wykonawcę będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za przestępstwo:</P><P>a)o którym mowa w art. 165a, art. 181–188, art. 189a, art. 218–221, art. 228–230a, art. 250a, art. 258 lub art. 270–309 ustawy z dnia 6 czerwca 1997 r. – Kodeks karny (Dz. U. poz. 553, z późn. zm.)) lub art. 46 lub art. 48 ustawy z dnia 25 czerwca 2010 r. o sporcie (Dz. U. z 2016 r. poz. 176),</P><P>b)o charakterze terrorystycznym, o którym mowa w art. 115 § 20 ustawy z dnia 6 czerwca 1997 r. – Kodeks karny,</P><P>c) skarbowe,</P><P>d) o którym mowa w art. 9 lub art. 10 ustawy z dnia 15 czerwca 2012 r. o skutkach powierzania wykonywania pracy cudzoziemcom przebywającym wbrew przepisom na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej (Dz. U. poz. 769);</P><P>14) wykonawcę, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w pkt 13;</P><P>[...].</P><P>21) wykonawcę będącego podmiotem zbiorowym, wobec którego sąd orzekł zakaz ubiegania się o zamówienia publiczne na podstawie ustawy z dnia 28 października 2002 r. o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych za czyny zabronione pod groźbą kary (Dz. U. z 2015 r. poz. 1212, 1844 i 1855 oraz z 2016 r. poz. 437 i 544))</P><P>.4 Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie porozumienia w spawie spłat tych należności załącznik nr 5 do SIWZ.</P><P>.5 Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne załącznik nr 6 do SIWZ.</P><P>6 Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy. Dokument ten powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>.7 Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy załącznik nr 7 do SIWZ.</P><P>8 Oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12 stycznia 1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716) załącznik nr 8 do SIWZ.</P><P>9 Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>10 Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub kasy rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, ze wykonawca nie zalega z opłaceniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składnia ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>11 Dla cz. A - informacja Wykonawcy o rodzaju stosowanych środków czystościowych, dezynfekujących, zapachowych wraz z ich kartami charakterystyki. Zamawiający do codziennego sprzątania oczekuje środków dostosowanych do danego typu powierzchni i pozwalających na skuteczne usunięcie zanieczyszczeń. Preparaty do utrzymania czystości muszą być dostosowane do sprzątanych powierzchni pod względem fizycznym i chemicznym.</P><P>12 Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa:</P><P>1. - w pkt .3. SIWZ, składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp - dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>.2 - w pkt 9 SIWZ i w pkt .10 SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie zalega z opłaceniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>.3 - w pkt. .6.SIWZ składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji, ani nie ogłoszono upadłości - dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>.4 Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba której dokument dotyczy nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 12.1, 12.2 i 12.3 zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Dokumenty o których mowa w pkt 9.4.2 powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokumenty o których mowa w pkt 12.1 i 12.3 powinny być wystawione lub nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>.5 W przypadku wątpliwości, co do treści dokumentów o których mowa w pkt. 12.1, 12.2 i 12..3 złożonego przez wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>6 Wykonawcy mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt. 12.3. SIWZ składa dokument, o którym mowa w pkt. 12.1 SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Dokumenty te powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykazanie przez Wykonawcę posiadania ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę:</P><P>— dla cz. A: 300.000,00 zł, (w tym wszelkie limity i podlimity) w tym 50 000,00 zł na jedno zdarzenia w okresie ubezpieczenia,</P><P>— dla cz. B: 400.000,00 zł, (w tym wszelkie limity i podlimity) w tym 50 000,00 zł na jedno zdarzenia w okresie ubezpieczenia,</P><P>— dla cz. C: 200.000,00 zł, (w tym wszelkie limity i podlimity) w tym 50 000,00 zł na jedno zdarzenia w okresie ubezpieczenia,</P><P>— dla cz. D: 200.000,00 zł, (w tym wszelkie limity i podlimity) w tym 50 000,00 zł na jedno zdarzenia w okresie ubezpieczenia,</P><P>— dla cz. E: 200.000,00 zł, (w tym wszelkie limity i podlimity) w tym 50 000,00 zł na jedno zdarzenia w okresie ubezpieczenia.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>W przypadku wykazania przez Wykonawców, wartości niezbędnych do oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu w innych walutach niż PLN, Zamawiający, jako kurs przeliczeniowy waluty przyjmie średni kurs danej waluty publikowany przez Narodowy Bank Polski w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w DZUUE. Jeżeli w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu, Narodowy Bank Polski nie publikuje średniego kursu danej waluty, za podstawę przeliczenia, przyjmuje się średni kurs publikowany pierwszego dnia, po dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w DZUUE.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub korzystania z zasobów podmiotów trzecich na podstawie art. 22a PZP minimum co najmniej jeden Wykonawca powinien spełniać warunek. W przypadku wykonawców występujących wspólnie nie ma zastosowania sumowanie w każdej z w/w części kwot.</P><P>Wykonawcy uczestnicząc w postępowaniu mają potwierdzić spełnienie tego warunku w dwóch etapach:</P><P>Etap I.</P><P>W terminie składania ofert wykonawcy składają do oferty Jednolity Europejski Dokument Zamówienia – zwany dalej jednolity dokument.</P><P>Etap II.</P><P>Zamawiający w trakcie badania ofert dokona oceny oferty najkorzystniejszej. Na podstawie art. 26 ust 1 ustawy pzp zamawiający zwróci się do wykonawcy, który złożył ofertę najkorzystniejszą do złożenia dokumentów potwierdzających spełnienie tego warunku, zakreślając min 10 dniowy termin na złożenie dokumentów potwierdzających ich spełnienie. Dokumenty te zostały wskazane w pkt. 9.3.1. SIWZ.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1.Wykazania wykonania w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie:</P><P>— dla cz. A i B: co najmniej jednego zlecenia obejmującego kompleksowe usługi sprzątania pomieszczeń w czynnych budynkach użyteczności publicznej o powierzchni min. 6.000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P><P>— dla cz. C, D i E: co najmniej jednego zlecenia obejmującego kompleksowe usługi sprzątania pomieszczeń w czynnych budynkach użyteczności publicznej o powierzchni min. 2.000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>2. Dla cz. A i B:</P><P>— posiadanie i wykorzystywanie przez Wykonawcę podczas świadczenia usług porządkowych odkurzaczy przemysłowych o mocy silnika 1000-1200W wyposażonych w worki na pył i odpady z filtrami,, posiadanie specjalistycznego sprzętu do czyszczenia na mokro wykładzin dywanowych, tapicerki meblowej i wykładzin dywanowych czyszczonych na sucho, żaluzji pionowych typu verticale oraz sprzętu do czyszczenia posadzek pokrytych płytkami ceramicznymi i lastrico, wykładzin PCV- szorowarek.</P><P>Dla cz. C,D i E:</P><P>— posiadanie i wykorzystanie przez Wykonawcę podczas świadczenia usług porządkowych, specjalistycznego sprzętu do czyszczenia wykładzin PCV, tapicerki meblowej czyszczonej metodą suchej pary oraz sprzętu do czyszczenia posadzek z płytek ceramicznych – szorowarek.</P><P>3. Wykazania dysponowania osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, w tym:</P><P>Dla cz. A:</P><P>— co najmniej 6 osobami zdolnymi do wykonania zamówienia (4 osoby sprzątające oraz 2 osoby do obsługi szatni przeszkolone w zakresie obowiązujących przepisów bezpieczeństwa i higieny pracy).</P><P>Dla cz. B:</P><P>— co najmniej 8 osobami zdolnymi do wykonania zamówienia (6 osób sprzątających oraz 2 osoby do obsługi szatni przeszkolonych w zakresie obowiązujących przepisów bezpieczeństwa i higieny pracy).</P><P>Dla cz. C:</P><P>— co najmniej 2 osobami zdolnymi do wykonania zamówienia przeszkolonymi w zakresie obowiązujących przepisów bezpieczeństwa i higieny pracy.</P><P>Dla cz. D:</P><P>— co najmniej 2 osobami zdolnymi do wykonania zamówienia przeszkolonymi w zakresie obowiązujących przepisów bezpieczeństwa i higieny pracy.</P><P>Dla cz. E:</P><P>— co najmniej 2 osobami zdolnymi do wykonania zamówienia przeszkolonymi w zakresie obowiązujących przepisów bezpieczeństwa i higieny pracy.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ad.1.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub korzystania z zasobów podmiotów trzecich na podstawie art. 22a PZP minimum jeden Wykonawca albo wszyscy Ci wykonawcy wspólnie powinni spełniać warunek. Konieczność ich spełniania odnosi się do konsorcjum jako całości, nie do jego poszczególnych członków.</P><P>W przypadku wykonawców występujących wspólnie nie ma zastosowania sumowanie w/w m<FT TYPE="SUP">2</FT> powierzchni.</P><P>Wykonawcy uczestnicząc w postępowaniu mają potwierdzić spełnienie tego warunku w dwóch etapach:</P><P>Etap I.</P><P>W terminie składania ofert wykonawcy składają do oferty jednolity dokument.</P><P>Etap II.</P><P>Zamawiający w trakcie badania ofert dokona oceny oferty najkorzystniejszej. Na podstawie art. 26 ust 1 ustawy pzp zamawiający zwróci się do wykonawcy, który złożył ofertę najkorzystniejszą do złożenia dokumentów potwierdzających spełnienie tego warunku, zakreślając min 10 dniowy termin na złożenie dokumentów potwierdzających ich spełnienie. Dokumenty te zostały wskazane w pkt. 9.3.2. SIWZ.</P><P>Ad.2.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub korzystania z zasobów podmiotów trzecich na podstawie art. 22a PZP minimum co najmniej jeden Wykonawca powinien spełniać warunek.</P><P>Wykonawcy uczestnicząc w postępowaniu mają potwierdzić spełnienie tego warunku poprzez złożenie w terminie składania ofert jednolitego dokumentu.</P><P>Ad. 3.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub korzystania z zasobów podmiotów trzecich na podstawie art. 22a PZP minimum jeden Wykonawca albo wszyscy Ci wykonawcy wspólnie powinni spełniać warunek. Konieczność ich spełniania odnosi się do konsorcjum jako całości, nie do jego poszczególnych członków.</P><P>Wykonawcy uczestnicząc w postępowaniu mają potwierdzić spełnienie tego warunku poprzez złożenie w terminie składania ofert jednolitego dokumentu.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Wyznaczenie osoby koordynatora w celu określania jakości usługi sprzątania</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Czas usunięcia wad stwierdzonych przez Zamawiającego w trakcie wykonywania prac, związanych z realizacją usługi sprzątania</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZP/01/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>08:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>26</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>08:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Uniwersytet Ekonomiczny w Poznaniu 61-875 Poznań, al. Niepodległości 10, bud. B, pokój nr 107</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Zamawiajacy nie ustanawia dynamicznego systemu zakupów</P><P>2.Zamawiający nie przewiduje udzielania zamówień przewidzianych w art. 67 ust 1 pkt 6 lub 7 ustawy Pzp.</P><P>3. Kody CPV:</P><P>Dla cz. A i B: 90910000-9; 90911300-9; 90919200-4; 98300000-6; 98310000-9.</P><P>Dla cz. C, D i E: 90910000-9; 90911300-9; 90911000-6; 90919200-4; 98300000-6; 98310000-9.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>