<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="024650-2018"
            EDITION="2018013">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-024645-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180223</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>13</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180119</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 013-024650</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024650-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.svetaekaterina.eu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://svetaekaterina.eu/profile/public_orders/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">19482222.52</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180223 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Университетска многопрофилна болница за активно лечение „Света Екатерина“ ЕАД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Universitetska mnogoprofilna bolnitsa za aktivno lechenie „Sveta Ekaterina“ EAD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>831605843</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Pencho Slaveykov“ No. 52A</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1431</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Lyuben Kalpakov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29159450</PHONE>
            <E_MAIL>lkalpakov@uhsek.com</E_MAIL>
            <FAX>+359 29159443</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.svetaekaterina.eu</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://svetaekaterina.eu/profile/public_orders/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Университетска многопрофилна болница за активно лечение „Света Екатерина“ ЕАД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>831605843</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Пенчо Славейков“ № 52А</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1431</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Любен Калпаков</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29159450</PHONE>
               <E_MAIL>lkalpakov@uhsek.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 29159443</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.svetaekaterina.eu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://svetaekaterina.eu/profile/public_orders/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://svetaekaterina.eu/profile/public_orders/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Инженеринг — проектиране, авторски надзор и изпълнение на СМР за обект: „Преустройство и разширение на УМБАЛ „Св. Екатерина“, хирургичен блок“.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Инженеринг — проектиране, авторски надзор и изпълнение на СМР за обект: „Преустройство и разширение на УМБАЛ „Св. Екатерина“, хирургичен блок“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">19482222.52</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Мястото за извършване на поръчката е УМБАЛ „Света Екатерина“ ЕАД, хирургичен блок, гр. София, 1431, бул. „Пенчо Славейков“ № 52А.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Инженеринг — проектиране, авторски надзор и изпълнение на СМР за обект: „Преустройство и разширение на УМБАЛ „Св. Екатерина“, хирургичен блок“.</P>
                  <P>Кратко описание на предмета на поръчката:</P>
                  <P>1) Дейност I — Разработване на инвестиционен проект във фаза „технически проект“, включително необходимите работни детайли за нуждите на обновяването, съгласно т. 2 от Техническа спецификация, включително съгласуване на проектите с всички експлоатационни дружества и други съгласувателни органи и одобряване по реда на ЗУТ;</P>
                  <P>2) Дейност II — Извършване на СМР по реализиране на строителството на обекта в съответствие с одобрения технически проект, предмет на настоящата обществена поръчка.</P>
                  <P>3) Дейност III — Упражняване на авторски надзор по време на строителството.</P>
                  <P>Обектът, за който следва да се изпълни инженеринга, е втора категория строеж съгласно с чл. 137, ал. 1, т. 2, буква „д“ от ЗУТ във връзка са чл. 4, ал. 5, т. 2 от Наредба № 1 от 30 юли 2003 г. за номенклатурата на видовете строежи.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>техническа оценка</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">19482222.52</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците в процедурата следва да са вписани в професионален регистър на строителя:</P>
               <P>— за български лица — Централен професионален регистър на строителя в Република България. Вписването следва да се отнася до строежи от първа група строежи от втора категория, съгласно чл. 5, ал. 6, т. 1.2.1. от Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя или за по-висока категория,</P>
               <P>— за чуждестранни лица — в аналогични регистри, издадени от органи, съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени. Възложителят приема и други еквивалентни доказателства. Изискваната от възложителя информация се посочва от участника в ЕЕДОП, част IV „Критерии за подбор“, А: „Годност“, т. 1. В случай че документ е свободно достъпен и виден от публичен регистър, участникът в същото поле може да посочи и данни за съответния интернет адрес. В същата точка от ЕЕДОП следва да се посочи дали участникът е вписан в търговски регистър в държавата членка, в която е установен.</P>
               <P>Съгласно Приложение XI към Директива 2014/24/ЕС за Република България регистърът е „Търговски регистър“.</P>
               <P>Доказване: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с изискването, като посочва в част IV „Критерии за подбор“, раздел А „Годност“, т. 1) от ЕЕДОП номера на Удостоверението за вписване в регистъра. Преди сключване на договора участникът, определен за изпълнител, представя копие на удостоверение за вписване в ЦПРС към Камарата на строителите за изпълнение на строежи от категорията строеж, в която попада обекта на поръчката. В случай че участникът е чуждестранно лице, той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава. В случай на обединение изискването се отнася до участника/участниците, които ще извършват дейностите по строителство.</P>
               <P>За повече информация: http://register.ksb.bg/.</P>
               <P>Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Доказване на изискването: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с изискването, като посочва в част IV „Критерии за подбор“, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 5. от ЕЕДОП. Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>2. Доказване на изискването: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с изискването, като посочва в част IV „Критерии за подбор“, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 1а и 2а. от ЕЕДОП.</P>
               <P>При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска по всяко време документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участниците трябва да имат застраховка „Професионална отговорност“ в проектирането и строителството по чл. 171 от ЗУТ, с общ лимит на отговорността, покриваща минималната застрахователна сума за вида строеж, обект на поръчката, съгласно с Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството (ДВ, бр. 17/2004 г.).</P>
               <P>2. Възложителят поставя изискване всеки участник да има общ оборот за последните 3 /три/ финансови години на стойност не по-малка от 30 000 000 /тридесет милиона/ BGN, в това число оборот от изпълнени „услуги и/или дейности с предмет и обем, идентична или сходна с предмета на настоящата поръчка“, на стойност не по-малка от 10 000 000 /десет милиона/ BGN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Доказване на изискването: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез попълване на част IV, раздел В, т. 1б) от ЕЕДОП, като предостави и информация за стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема на проектирането. При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска по всяко време документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация — списък на проектирането, сходно с предмета на поръчката, изпълнено през последните 3 години, считано от датата на подаване на офертите с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
               <P>2. Доказване на изискването: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез попълване на част IV, раздел В, т. 1а) от ЕЕДОП, като предостави и информация за стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема на строителството. При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска по всяко време документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация — списък на строителството, сходно с предмета на поръчката, изпълнено през последните 5 години, считано от датата на подаване на офертите с приложени към него копия на удостоверения за добро изпълнение на посоченото строителство, които да съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>3. Доказване на изискването: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез попълване на част IV „Критерии за подбор“, В: „Технически и професионални способности“ от ЕЕДОП. При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска по всяко време документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>4. Доказване на изискването: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез попълване на част IV „Критерии за подбор“, В: „Технически и професионални способности“ от ЕЕДОП. При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска по всяко време документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>5. Доказване на изискването: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез попълване на част IV „Критерии за подбор“, В: „Технически и професионални способности“ от ЕЕДОП. При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска по всяко време документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>6. Доказване на изискването: При подаване на офертата участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез попълване на част IV част IV „Критерии за подбор“, В: „Технически и професионални способности“, т. 3 и т. 7 и в Г: „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП. При условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изиска по всяко време документи, чрез които се доказва декларираната в ЕЕДОП информация, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. През последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, участникът следва да е изпълнил услуги с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка. </P>
               <P>Под „услуги с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на настоящата поръчка“, се разбират проектиране на основен ремонт или реконструкция, или вътрешни преустройства, или строителство на лечебни заведения. </P>
               <P>За доказване на техническите и професионалните способности във връзка с поставеното от възложителя изискване в т. 1 участникът представя списък на проектирането, идентично или сходно с предмета на поръчката, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
               <P>2. През последните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата, участникът следва да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка. </P>
               <P>Под „дейност с предмет и обем, идентична или сходна с предмета на настоящата поръчка“, се разбират строително-монтажни работи за основен ремонт или реконструкция, или вътрешни преустройства, или строителство на лечебни заведения с разгъната застроена площ минимум 12 000 м<FT TYPE="SUP">2</FT>. </P>
               <P>За доказване на техническите и професионалните способности във връзка с поставеното от възложителя изискване в т. 2 участникът представя списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>3. Участникът следва да разполага със следните технически лицa от изброените по-долу:</P>
               <P>— специалист по част „Електро“ с висше образование, степен „магистър“ или еквивалентна квалификация „електроинженер“, отговарящ на изискванията на чл. 163а ЗУТ или за чужд. лица — еквивалентно съгласно Законодателството на държавата, в която са установени и минимален трудов стаж по специалността 3 години,</P>
               <P>— специалист по част „ВиК“ с висше образование, степен „магистър“ или еквивалентна, квалификация „инженер“, отговарящ на изискванията на чл. 163а от ЗУТ, или за чужд. лица — еквивалентно,съгласно Законодателството на държавата, в която са установени и минимален трудов стаж по специалността 3 години,</P>
               <P>— специалист по част „ОВиК“ с висше образование, степен „магистър“ или еквивалентна, квалификация инженер и отговарящ на изискванията на чл. 163а от ЗУТ, или за чужд. лица — еквивалентно съгласно Законодателството на държавата, в която са установени и минимален трудов стаж по специалността 3 години. </P>
               <P>За доказване на техническите и професионалните способности във връзка с поставеното от възложителя изискване в т. 3. участникът представя списък на технически лица и/или организации, включени или не в неговата структура.</P>
               <P>4. Участникът следва да разполага с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>Минималното изискване, поставено от възложителя, е участникът да разполага с:</P>
               <P>— ръководител проект с висше образование, степен „магистър“ или еквивалентна, квалиф. „строителен инженер“, отговарящ на изискванията на чл. 163а от ЗУТ, или за чужд. лица – еквивалентно съгласно Законодателството на държавата, в която са установени и минимален трудов стаж по специалността 10 години,</P>
               <P>— технически ръководител с висше образование, степен „магистър“ или еквивалентна, квалификация „строителен инженер“, отговарящ на изискванията на чл. 163а ЗУТ, или за чужд. лица — еквивалентно съгласно Законодателството на държавата, в която са установени и минимален трудов стаж по специалността 5 години,</P>
               <P>— ръководител на проектантски екип — да има завършено висше образование, степен „магистър“, с квалификация „архитект“ или „строителен инженер“, или еквивалентна (или аналогична специалност в случаите, когато образователно-квалификационната степен е придобита в държава, в която няма съответната специалност); да притежава пълна проектантска правоспособност.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Съгласно разпоредбата на чл. 114 от ЗОП договорът с избрания за Изпълнител на обществената поръчка ще се сключи с отложено изпълнение. Изпълнението на договора ще започне след осигуряване на финансиране от Възложителя, удостоверено чрез възлагателно писмо, изпратено от Възложителя до Изпълнителя.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Зала № 1, партерен етаж на УМБАЛ „Света Екатерина“ ЕАД, бул. „Пенчо Славейков“ № 52А.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Съгласно разпоредбите на ЗОП отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване. Получените оферти ще бъдат отворени по реда на тяхното постъпване при спазване разпоредбите на ЗОП и ППЗОП.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Прод. от III.1.3. Изисквано минимално/ ниво/а: ...за текущата година; да има минимум 5-годишен професионален опит в проектирането,</P>
               <P>— специалист — Контрол на качеството — строителен инженер, с висше образование, степен „магистър“ или еквивалентна, отговарящ на изискванията на чл. 163а от ЗУТ, или за чужд. лица — еквивалентно съгласно Законодателството на държавата, в която са установени, притежаващ Удостоверение за преминато обучение за контрол върху качеството на изпълнението на строителството и за контрол на съответствието на строителните продукти със съществените изисквания по ЗУТ;  минимален специфичен професионален опит — 5 години опит в строителството като специалист по контрол на качеството,</P>
               <P>— квалифициран специалист, който да отговаря за здравословните и безопасни условия на труд по време на изпълнение на поръчката — с висше образование, степен „магистър“ или еквивалентна, отговарящ на изискванията на чл. 163а от ЗУТ, или за чужд. лица — еквивалентно съгласно Законодателството на държавата, в която са установени, и поне 3 г. професионален. стаж на длъжност КБЗ, ТБОУТ или друга аналогична съгласно изискванията на ЗЗБУТ и Наредба № 2/2004 г. на МРРБ.</P>
               <P>За чуждестранни лица изискването за квалификация на лицата е еквивалентно съгласно законодателството на държавата, в която са установени. За доказване на техническите и професионалните способности във връзка с поставеното от възложителя изискване в т. 4. участникът представя списък на ръководния състав, който ще отговаря за изпълнението на обществената поръчка, в който се посочва информация за професионална компетентност на лицата.</P>
               <P>5. Участникът следва да разполага с проектантски екип с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>Минималното изискване, поставено от възложителя, е участникът да разполага с:</P>
               <P>Проектантски екип: притежаващи пълна проектантска правоспособност съгласно изискванията на чл. 230 от Закона за устройство на територията (ЗУТ) и Закона за камарата на архитектите и инженерите в инвестиционното проектиране (ЗКАИИП) за изработване на проект по следните части:</P>
               <P>— проектант „Архитектура“,</P>
               <P>— проектант Конструкции“,</P>
               <P>— проектант „Електро“,</P>
               <P>— проектант „ВиК“,</P>
               <P>— проектант „ОВиК“,</P>
               <P>— проектант „Геодезия и вертикална планировка“.</P>
               <P>Важно: Едно лице може да бъде предложено само за една позиция от изискуемия експертен екип.</P>
               <P>6. Участникът следва да прилага следните мерки за осигуряване на качеството и за опазване на околната среда, както следва:</P>
               <P>— Система за управление на качеството ISO 9001:2008 (ISO 9001: 2015) или еквивалентна с обхват в областта на строителството,</P>
               <P>— Система или стандарт за опазване на околната среда ISO 14001:2004 (14001: 2015) или еквивалентна с обхват в областта на строителството. Възложителят приема и други системи за екологично управление, признати в съответствие с чл. 45 от Регламент (ЕО) № 1221/2009 на Европейския парламент и на Съвета от 25.11.2009 г. относно доброволното участие на организации в Схемата на Общността за управление по околна среда и одит (EMAS) и за отмяна на Регламент (ЕО) № 761/2001 и на решения 2001/681/ЕО и 2006/193/ЕО на Комисията (OB, L 342/1 от 22.12.2009 г.), или други стандарти за екологично управление, основани на съответните европейски или международни стандарти на акредитирани органи. За доказване на техническите и професионалните способности във връзка с поставеното от възложителя изискване в т. 6 участникът, избран за изпълнител, представя заверени копия на притежаваните от него сертификати.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Решението за откриване на процедурата подлежи на обжалване пред КЗК относно неговата законосъобразност, включително за наличие на дискриминационни икономически, финансови, технически или квалификационни изисквания в обявлението, документацията или всеки друг документ, свързан с процедурата, от всяко заинтересовано лице в 10-дневен срок при условията на чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
