<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="025796-2018"
            EDITION="2018013">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-024454-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>13</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180119</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 013-025796</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025796-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.patt.gov.gr/main/index.php</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45221000">Construction work for bridges and tunnels, shafts and subways</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31500000">Lighting equipment and electric lamps</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL3">ATTIKΗ</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL30">Aττική</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1047528.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Калитея</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на мостове, виадукти, тунели и подлези</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy mostů a tunelů, šachet a podchodů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med broer, tunneler, skakte og underføringer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Brücken, Tunnel, Schächte und Unterführungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Καλλιθέα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για γέφυρες και σήραγγες, φρέατα και υπόγειες διαβάσεις</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for bridges and tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de puentes y túneles, pozos y pasos subterráneos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithéa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sildade ja tunnelite, šahtide ja metroode ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siltojen, tunnelien ja kuilujen rakentamistyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de ponts et de tunnels, de puits et de passages souterrains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for bridges and tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na mostovima i tunelima, okanama i podzemnim željeznicama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hidak, alagutak, aknák és aluljárók tervezése és építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di ponti e gallerie, pozzi e sottopassaggi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kalitėja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiltų ir tunelių, šachtų, požeminių perėjų ir metro statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kaliteja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiltu un tuneļu, šahtu un apakšzemes pāreju būvniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni għall-pontijiet, u mini, ċmieni ta’ l-arja u passaġġi ta’ taħt l-art</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van bruggen en tunnels, schachten en ondergrondse doorgangen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy mostów i tuneli, szybów i kolei podziemnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de pontes, túneis, poços e passagens subterrâneas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de poduri şi tuneluri, puţuri şi pasaje subterane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na mostoch a tuneloch, šachtách a podzemných dráhach</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na mostovih, predorih, jaških in podhodih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kallithea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: broar, tunnlar, schakt och gångtunnlar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Περιφέρεια Αττικής</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Perifereia Attikis</OFFICIALNAME>
            <ADDRESS>Panagi Tsaldari 15</ADDRESS>
            <TOWN>Kallithea</TOWN>
            <POSTAL_CODE>176 76</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Dieythynsi Diacheirisis Mitropolitikon Ypodomon Perifereias Attikis (D.D.M.Y.P.A.)</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2109219041</PHONE>
            <E_MAIL>didimy@patt.gov.gr</E_MAIL>
            <FAX>+30 2109219945</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL30"/>
            <URL_GENERAL>http://www.patt.gov.gr/main/index.php</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Περιφέρεια Αττικής</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Παναγή Τσαλδάρη 15</ADDRESS>
               <TOWN>Καλλιθέα</TOWN>
               <POSTAL_CODE>176 76</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Διεύθυνση Διαχείρισης Μητροπολιτικών Υποδομών Περιφέρειας Αττικής (Δ.Δ.Μ.Υ.Π.Α.)</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2109219041</PHONE>
               <E_MAIL>didimy@patt.gov.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2109219945</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL30"/>
               <URL_GENERAL>http://www.patt.gov.gr/main/index.php</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.promitheus.gov.gr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>http://www.promitheus.gov.gr</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Συντήρηση αντλιοστασίων υπογείων διαβάσεων, αρμοδιότητας Διεύθυνσης Διαχείρισης Μητροπολιτικών Υποδομών, Περιφέρειας Αττικής.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45221000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Αντικείμενο της σύμβασης είναι η συντήρηση, η επισκευή βλαβών και ζημιών σε ηλεκτρομηχανολογικό και κτιριακό εξοπλισμό και η εξασφάλιση της καλής κατάστασης και λειτουργίας των είκοσι τεσσάρων (24) συνολικά, αντλιοστασίων ομβρίων υδάτων, που συντηρεί η Διεύθυνση Διαχείρισης Μητροπολιτικών Υποδομών, τα οποία βρίσκονται τα μεν «πρωτεύοντα», σε υπόγειες διαβάσεις οχημάτων και τα δε «δευτερεύοντα», σε υπόγειες διαβάσεις πεζών, όλα σε οδούς του Πρωτεύοντος Αστικού Οδικού Δικτύου (Π.Α.Ο.Δ.) και που περιγράφονται διεξοδικά, στους συνημμένους πίνακες του Παραρτήματος V της Τεχνικής Περιγραφής.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1047528.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="31500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="EL3"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Περιφέρεια Αττικής.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Η σύμβαση περιλαμβάνει συνοπτικά τις εξής εργασίες:</P>
                  <P>— Εργασίες συντήρησης αντλιοστασίων ανά δίμηνο, συμπεριλαμβανομένων των υλικών/αναλώσιμων.</P>
                  <P>— Συντήρηση ηλεκτροπαραγωγών ζευγών ανά τρίμηνο, συμπεριλαμβανομένων των ανταλλακτικών και αναλώσιμων που απαιτούνται.</P>
                  <P>— Καθαρισμός φρεατίων υδροσυλλογής, των υπογείων διαβάσεων οχημάτων.</P>
                  <P>— Απομάκρυνση προσχώσεων, μπαζών και υπολειμμάτων σκυροδέματος, από τις υπόγειες δεξαμενές των αντλιοστασίων.</P>
                  <P>— Αντικατάσταση σωληνώσεων σε αντλιοστάσια που δέχονται εισροή υφάλμυρων υδάτων.</P>
                  <P>— Έλεγχος και προγραμματισμός λογικού ελεγκτή (PLC) λειτουργίας αντλιών.</P>
                  <P>— Καθαρισμός των δεξαμενών των αντλιοστασίου.</P>
                  <P>— Προμήθεια πετρελαίου κίνησης, για τα Η/Ζ.</P>
                  <P>— Προμήθεια αντλιών ακαθάρτων, για αντικατάσταση των μη λειτουργούντων.</P>
                  <P>— Μηνιαία επιτήρηση αντλιοστασίων.</P>
                  <P>— Κάλυψη του λειτουργικού κόστους γραμμών μεταφοράς δεδομένων κινητής τηλεφωνίας.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1047528.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Η Αναθέτουσα Αρχή δύναται μονομερώς, με απόφαση της Οικονομικής Επιτροπής, να ασκήσει ή όχι δικαίωμα παράτασης. Το δικαίωμα αυτό αφορά αναλυτικά, στα άρθρα και τις ποσότητες που περιγράφονται στο Παράρτημα IV (Προϋπολογισμός), της διακήρυξης.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Δικαίωμα προαίρεσης κατά την κατακύρωση της σύμβασης, για ολόκληρη ή μεγαλύτερη ή μικρότερη ποσότητα, με αναφορά σε ορισμένο ποσοστό στα εκατό.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Εγγυητική συμμετοχής.</P>
               <P>2) Καταλληλότητα άσκησης επαγγελματικής δραστηριότητας.</P>
               <P>3) Οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια.</P>
               <P>4)Τεχνική και επαγγελματική ικανότητα.</P>
               <P>5) Πρότυπα διασφάλισης ποιότητας και πρότυπα περιβαλλοντικής διαχείρισης.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Δυνατότητα δανειοδότησης από τραπεζικό ή άλλο χρηματοπιστωτικό ίδρυμα, για ποσό 25.000,00€ τουλάχιστον, αν και εφόσον, ο οικονομικός φορέας αναδειχθεί ανάδοχος.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Οι οικονομικοί φορείς απαιτείται:</P>
               <P>Α) Κατά τη διάρκεια των τελευταίων πέντε (5) ετών (ήτοι από την 01.01.2013 έως την 31.12.2017), να έχουν εκτελέσει εργασίες συνολικού ποσού τουλάχιστον 250.000,00 ευρώ, στο αντικείμενο της συντήρησης ή κατασκευής ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων αντλιοστασίων ή ηλεκτρολογικών εγκαταστάσεων ή ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων.</P>
               <P>Οι εργασίες θα πρέπει να έχουν παρασχεθεί κατά την τελευταία τριετία (01.01.2015 έως την 31.12.2017), από το μεμονωμένο διαγωνιζόμενο ή αθροιστικά από το σύνολο των μελών, σε περίπτωση κοινοπραξίας ή ένωσης.</P>
               <P>Β) Ο διαγωνιζόμενος οφείλει να διαθέτει έμπειρο και επαρκές, από πλευράς αριθμού ατόμων, διευθυντικό και επιστημονικό προσωπικό, το οποίο θα είναι υπεύθυνο για τον συντονισμό του τεχνικού προσωπικού, για την εκτέλεση των εργασιών και τον έλεγχο και την εξασφάλιση της ποιότητας των παρεχόμενων υπηρεσιών, ώστε αυτές να παρασχεθούν έντεχνα και εμπρόθεσμα, χωρίς να δημιουργηθούν προβλήματα στη συνολική λειτουργία των εγκαταστάσεων των αντλιοστασίων. Στο προσωπικό αυτό θα περιλαμβάνονται κατ’ ελάχιστο:</P>
               <P>Β.1)</P>
               <P>— Ένας (1) Διπλωματούχος Μηχανικός Α.Ε.Ι. ή Τ.Ε.Ι., με χρόνο από κτήσεως πτυχίου τουλάχιστον οκτώ (8) έτη και αποδεδειγμένη εμπειρία, ως Διευθυντής Έργου ή Εργοταξιάρχης εκτέλεσης δημοσίων συμβάσεων έργων ή παροχής υπηρεσιών, για τουλάχιστον τρία (3) έτη, ο οποίος θα απασχολείται επιτελικά με όλα τα θέματα που αφορούν στην εκτέλεση της σύμβασης και θα αναλάβει για λογαριασμό του Παρόχου, την ενημέρωση και τις επαφές με την Υπηρεσία κατά τη διάρκεια της παροχής των υπηρεσιών, αλλά και κατά το χρόνο εγγύησης.</P>
               <P>— Ένας (1) Διπλωματούχος Ηλεκτρολόγος ή Μηχανολόγος ή Ναυπηγός Μηχανικός Α.Ε.Ι. ή Τ.Ε.Ι., ο οποίος θα απασχολείται καθημερινά επιτόπου ως Υπεύθυνος Μηχανικός Συντήρησης των ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων των αντλιοστασίων και ως Αντικαταστάτης Διευθυντή Έργου (με όλα τα ανωτέρω θέματα), με χρόνο από κτήσεως πτυχίου τουλάχιστον πέντε (5) έτη και ο οποίος θα έχει τουλάχιστον 12μηνη εμπειρία σε ανάλογη θέση (εργοταξιάρχη, βοηθού εργοταξιάρχη ή/και επικεφαλής συνεργείων), σε σύμβαση/εις έργου/ων ή παροχής υπηρεσιών του δημοσίου ή/και ιδιωτικών φορέων, σε έργα κατασκευής ή συντήρησης ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων αντλιοστασίων ή/και βιομηχανικών ηλεκτρομηχανολογικών εγκαταστάσεων. Επίσης, θα έχει την υποχρέωση απομακρυσμένης παρακολούθησης των αντλιοστασίων σε πραγματικό χρόνο, καθ’ όλο το 24ωρο, μέσω του Κεντρικού Συστήματος Ελέγχου Αντλιοστασίων.</P>
               <P>— Ένας (1) ηλεκτρονικός δικτύων υπολογιστών ή τεχνικός ηλεκτρονικών εγκαταστάσεων και αυτοματισμού, απόφοιτος Μέσης σχολής τουλάχιστον, με 3ετή τουλάχιστον εμπειρία, στο αντικείμενο των δικτύων υπολογιστών και ηλεκτρονικών εγκαταστάσεων – αυτοματισμού. Αυτός θα είναι υπεύθυνος για:</P>
               <P>α) τη ρύθμιση - προγραμματισμό του Κεντρικού Συστήματος Ελέγχου Αντλιοστασίων, (όπως αυτό περιγράφεται στο Παράρτημα V της Τεχνικής Περιγραφής) και την άρση των βλαβών σε αυτό</P>
               <P>β) τη συντήρηση και επισκευή του ηλεκτρονικού εξοπλισμού επικοινωνίας του συστήματος (modem, router, H/Y κ.λπ.)</P>
               <P>γ) τη ρύθμιση/προγραμματισμό των ηλεκτρονικών διατάξεων plc, καθώς και τη συντήρηση – άρση βλαβών του συναφούς ηλεκτρονικού εξοπλισμού (φωτόμετρα, αισθητήρες στάθμης κ.λπ.).</P>
               <P>— Ένας (1) τεχνικός συντηρητής ηλεκτροπαραγωγών ζευγών, απόφοιτος Μέσης σχολής (τουλάχιστον), με 3ετή τουλάχιστον εμπειρία, στο αντικείμενο της επισκευής και συντήρησης ηλεκτροπαραγωγών ζευγών και γνώσης όλων των μερών που το απαρτίζουν: κινητήρας, γεννήτρια, πίνακας ελέγχου, αυτοματισμού και ισχύος κ.λπ..</P>
               <P>Ή εναλλακτικά εταιρεία συντήρησης με αντικείμενο την εμπορία και συντήρησης ηλεκτροπαραγωγών ζευγών.</P>
               <P>Β.2)</P>
               <P>Ο διαγωνιζόμενος οφείλει να διαθέτει έμπειρο και επαρκές, από πλευράς αριθμού ατόμων, εργατικό και τεχνικό προσωπικό, το οποίο θα είναι υπεύθυνο για την εκτέλεση των εργασιών, για την αποκατάσταση των δυσλειτουργιών, βλαβών ή ζημιών στις εγκαταστάσεις των αντλιοστασίων και τον έλεγχο και την εξασφάλιση της ποιότητας των παρεχομένων υπηρεσιών, ώστε αυτές να παρασχεθούν έντεχνα και εμπρόθεσμα, χωρίς να δημιουργηθ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Σύμφωνα με τα συνημμένα παραρτήματα της διακήρυξης.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Περιφέρεια Αττικής - Διεύθυνση Διαχείρισης Μητροπολιτικών Υποδομών.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS>
               <TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN>
               <POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2132141216</PHONE>
               <URL>www.aepp-procurement.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Διεύθυνση Διαχείρισης Μητροπολιτικών Υποδομών</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Παναγή Τσαλδάρη 15</ADDRESS>
               <TOWN>Καλλιθέα</TOWN>
               <POSTAL_CODE>176 76</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2109219041</PHONE>
               <E_MAIL>dididmy@patt.gov.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2109219945</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Διεύθυνση Διαχείρισης Μητροπολιτικών Υποδομών</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Παναγή Τσαλδάρη 15</ADDRESS>
               <TOWN>Καλλιθέα</TOWN>
               <POSTAL_CODE>176 76</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2109219041</PHONE>
               <E_MAIL>didimy@patt.gov.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2109219945</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
