<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="025829-2018"
            EDITION="2018013">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-025110-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180222</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>13</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180119</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 013-025829</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:025829-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mzoleszno.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.mzoleszno.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL417">Leszczyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL417">Leszczyński</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180222 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejski Zakład Oczyszczania Spółka z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejski Zakład Oczyszczania Spółka z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Saperska 23</ADDRESS>
               <TOWN>Leszno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Aneta Tomala</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 655299096</PHONE>
               <E_MAIL>poczta@mzoleszno.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 655299666</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL417"/>
               <URL_GENERAL>www.mzoleszno.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.mzoleszno.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Odbiór i zagospodarowanie odpadów o kodzie 19 12 12 stanowiących komponent do produkcji paliwa alternatywnego (RDF)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/02/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest sukcesywny odbiór z Zakładu Zagospodarowania Odpadów w Trzebani gm. Osieczna, woj. wielkopolskie oraz zagospodarowanie, w procesie odzysku R-12 we własnej instalacji Wykonawcy odpadów o kodzie 19 12 12, stanowiących komponent do produkcji paliwa alternatywnego (RDF), wytwarzanych na bieżąco w instalacji Zamawiającego oraz częściowo zmagazynowanych, w ilości szacunkowej ok. 25 000 Mg.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL417"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zakład Zagospodarowania Odpadów, Trzebania 15, 64-113 Osieczna.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest sukcesywny odbiór z Zakładu Zagospodarowania Odpadów w Trzebani gm. Osieczna, woj. wielkopolskie oraz zagospodarowanie, w procesie odzysku R-12 we własnej instalacji Wykonawcy odpadów o kodzie 19 12 12, stanowiących komponent do produkcji paliwa alternatywnego (RDF), wytwarzanych na bieżąco w instalacji Zamawiającego oraz częściowo zmagazynowanych, w ilości szacunkowej ok. 25 000 Mg. Sposób zagospodarowania komponentów do produkcji RDF musi być zgodny z obowiązującymi w tym zakresie przepisami prawa i decyzjami posiadanymi przez Wykonawcę. Komponenty do produkcji paliwa alternatywnego będą odbierane przez Wykonawcę codziennie, tj. od poniedziałku do piątku w postaci niebelowanej, luzem, przy użyciu:</P>
                  <P>a) samochodów ciężarowych o zabudowie hakowej do przewozu kontenerów o pojemności ok. 30 m<FT TYPE="SUP">3</FT> współpracujących ze stacjami załadowczymi prasokontenerów będącymi w posiadaniu Zamawiającego – w przypadku odbioru odpadów wytwarzanych na bieżąco w instalacji Zamawiającego,</P>
                  <P>b)samochodów typu ciągnik siodłowy z naczepą ciężarową typu wywrotka lub walking floor lub samochodów ciężarowych o zabudowie hakowej do przewozu kontenerów o pojemności ok. 30 m<FT TYPE="SUP">3</FT> – w przypadku odbioru odpadów zmagazynowanych. Zamawiający, celem zapewnienia bieżącej usługi odbioru odpadów wytwarzanych w instalacji Zamawiającego i gromadzonych poprzez system pras stacjonarnych w kontenerach o pojemności ok. 30 m<FT TYPE="SUP">3</FT> wymaga od Wykonawcy odbioru odpadów codziennie, tj. od poniedziałku do piątku co najmniej pięciokrotnie w ciągu dnia roboczego, tj. minimum 5 kursów zestawem samochodowym 2 kontenerów, każdy kontener o pojemności ok. 30 m<FT TYPE="SUP">3</FT>), we wskazanych w SIWZ przedziałach czasowych dostosowanych do czasu wytwarzanych na bieżąco odpadów. Zamawiający, celem zapewnienia bieżącej usługi odbioru odpadów zmagazynowanych wymaga od Wykonawcy odbioru odpadów codziennie, tj. od poniedziałku do piątku w ilości co najmniej 3 kursów dziennie.Zamawiający ze względów technicznych, technologicznych i logistycznych zastrzega sobie możliwość odbioru przez Wykonawcę każdej ilości odpadów, a tym samym nie zapewnia partii transportowych.</P>
                  <P>Załadunek odpadów zmagazynowanych do samochodów typu ciągnik siodłowy z naczepą lub samochód ciężarowy o zabudowie hakowej do przewozu kontenerów otwartych leży po stronie Zamawiającego.</P>
                  <P>Wykonawca, w ramach realizacji usługi może zostać zobowiązany do zapewnienia Zamawiającemu maksimum 10 szt. kontenerów, każdy o pojemności 30 m<FT TYPE="SUP">3</FT> dostosowanych do prasy marki Avermann typ SP 1485. Zamawiający zastrzega sobie możliwość kontroli realizacji zamówienia na każdym etapie, w tym również dokonania wizji lokalnej instalacji Wykonawcy przed wyborem oferty. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca usługi miał podpisaną ważną umowę z odbiorcą paliwa alternatywnego. Umowę należy przedstawić Zamawiającemu najpóźniej w dniu podpisania umowy. Zamawiający przewiduje udzielanie zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy, stanowiących nie więcej niż 20 % wartości zamówienia podstawowego i polegających na powtórzeniu podobnych usług, w okresie 3 lat od udzielenia zamówienia podstawowego na warunkach podobnych do warunków realizacji zamówienia podstawowego, w przypadku zaistnienia potrzeby świadczenia takich usług oraz zabezpieczenia w budżecie Zamawiającego środków finansowych na ich realizację.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1) Kryteria oceny ofert: a) Kryterium nr 1: Cena - 60 pkt, b) Kryterium nr 2: Termin płatności - 30 pkt, c) Kryterium nr 3: System zarządzania środowiskowego - 10 pkt</P>
                  <P>2) Wymagane wadium: 120 000 PLN</P>
                  <P>3) Wykonawca zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy najpóźniej do dnia podpisania umowy, w wysokości 10 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że posiada:</P>
               <P>a) aktualne zezwolenie na transport odpadów o kodzie 19 12 12,</P>
               <P>b) aktualną decyzję na przetwarzanie odpadów o kodzie 19 12 12 w procesie odzysku R-12, zgodnie z ustawą z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach (Dz. U. z 2018 poz. 21).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że posiada polisę od odpowiedzialności cywilnej (lub inny dokument równoważny) z tytułu prowadzenia działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie niższą niż 2 000 000 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że wykonał (a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje) należycie w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, minimum jedną usługę związaną z odbiorem, transportem oraz odzyskiem w procesie R-12 we własnej instalacji odpadów stanowiących komponent do produkcji paliwa alternatywnego (RDF) w ilości min. 20 000 Mg w ciągu maksymalnie 12 miesięcy kalendarzowych oraz załączy dowody potwierdzające, że te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie;</P>
               <P>b) Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że dysponuje lub będzie dysponować:</P>
               <P>— minimum 4 szt. samochodów ciężarowych z zabudową hakową do transportu kontenerów ok. 30 m<FT TYPE="SUP">3</FT>, minimum 2 szt. samochodów typu ciągnik siodłowy z naczepą ciężarową typu wywrotka lub walking floor o dopuszczalnej ładowności min. 24 000 kg,</P>
               <P>— minimum 10 szt. kontenerów 30 m<FT TYPE="SUP">3</FT> pasujących do prasy Avermann typ SP 1485, </P>
               <P>wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wykonawca będzie zobowiązany do realizacji zamówienia zgodnie z warunkami określonymi we wzorze umowy, stanowiącym załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miejski Zakład Oczyszczania Sp. z o.o., ul. Saperska 23, 64-100 Leszno - sekretariat.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Listopad 2018.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Termin związania ofertą - 60 dni.</P>
               <P>2. Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów na potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia, które Zamawiający wymaga w pkt 5 i 6 SIWZ:</P>
               <P>2.1. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o których mowa w pkt 5.2.1 SIWZ:</P>
               <P>a) aktualne zezwolenie na transport odpadów o kodzie 19 12 12</P>
               <P>b) aktualną decyzję na przetwarzanie odpadów o kodzie 19 12 12 w procesie odzysku R-12 zgodnie z ustawą z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (Dz. U. z 2018, poz. 21).</P>
               <P>W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia ww dokument składa ten z Wykonawców, który w ramach konsorcjum będzie odpowiadał za realizację zamówienia objętego zezwoleniem.</P>
               <P>2.2. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w pkt 5.2.2 SIWZ:</P>
               <P>a) dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego, tj. 2 000 000 PLN.</P>
               <P>Uwaga: Zgodnie z aktualnym orzeczeniem KIO w tym zakresie (wyrok KIO 707/16 z dnia 20.4.2017 r.) przedłożona, na wezwanie Zamawiającego, polisa ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności powinna być aktualna na dzień złożenia i mieć charakter ciągły tj.: potwierdzać stan spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu na moment upływu terminu składania ofert.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może załączyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>2.3. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.2.3 SIWZ:</P>
               <P>a) wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy: w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu, sporządzonego według wzoru Załącznik nr 5;</P>
               <P>b) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami – według wzoru Załącznik 6.</P>
               <P>2.4. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu należy złożyć dokumenty, o których mowa w rozdziale 9 pkt 9.4 SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224558700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224558700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224558700</FAX>
               <URL>http://uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
