<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="026210-2018"
            EDITION="2018013">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-024948-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>13</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180119</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 013-026210</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:026210-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zbroslawice.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="70330000">Property management services of real estate on a fee or contract basis</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">996912.85</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="V">Contract award without prior publication</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Посреднически услуги по управление на недвижими имоти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správa nemovitého majetku za odměnu nebo na základě smlouvy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forvaltning af fast ejendom på honorar- eller kontraktbasis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Immobilienverwaltung gegen Einzelhonorar oder auf Vertragsbasis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης ακινήτων έναντι αμοιβής ή βάσει σύμβασης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Property management services of real estate on a fee or contract basis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de administración de bienes raíces a comisión o por contrato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kinnisvara haldusteenused vahendustasu või lepingu alusel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sopimuksen perusteella tai palkkiota vastaan suoritettavat kiinteistönhoitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de biens immobiliers pour le compte de tiers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Property management services of real estate on a fee or contract basis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge poslovanja nekretninama uz paušalnu naknadu ili na temelju ugovora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingatlankezelési szolgáltatások díjazásos vagy szerződéses alapon</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di amministrazione di beni immobili per conto terzi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nekilnojamojo turto valdymo paslaugos už atlyginimą ar pagal sutartį</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nekustamā īpašuma pārvaldīšanas pakalpojumi par noteiktu samaksu vai uz līguma pamata</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' amministrazzjoni ta' propjetà immobbli fuq bażi ta' miżata jew b'kuntratt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beheer van onroerend goed op honorarium- of contractbasis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania nieruchomościami na zasadzie bezpośredniej płatności lub umowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de administração de bens imobiliários à comissão ou por contrato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a bunurilor imobiliare pentru terţi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby realitných kancelárií pri správe nehnuteľností na základe honoráru alebo zmluvy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja nepremičnin za plačilo ali po pogodbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zbrosławice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fastighetsförvaltning på arvodes- eller kontraktsbasis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Zbrosławice</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Zbrosławice</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Oświęcimska 2</ADDRESS>
               <TOWN>Zbrosławice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>42-674</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 322337012</PHONE>
               <E_MAIL>urzad@zbroslawice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 322337100</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zbroslawice.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zarządzanie, administrowanie i remontowanie gminnego zasobu lokalowego w roku 2018.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PZP.271.24.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="70330000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia będzie obowiązek dokonywania bieżących czynności mających na celu zapewnienie właściwej gospodarki ekonomiczno-finansowej, zapewnienie bezpieczeństwa użytkowania i właściwej eksploatacji lokali wchodzących w skład gminnego zasobu lokalowego i budynków, w których są położone (części wspólne), w tym bieżącego administrowania, jak również dokonywaniu czynności zmierzających do utrzymania ich w stanie niepogorszonym, zgodnie z ich przeznaczeniem w ramach przekazanych na ten cel środków finansowych.</P>
               <P>Zarządca wykonywać będzie przedmiot umowy z należytą starannością, zgodnie z obowiązującymi przepisami.</P>
               <P>Zakres zamówienia podstawowego obejmuje:</P>
               <P>1) Zarządzanie i administrowanie gminnym zasobem lokalowym;</P>
               <P>2) Bieżące utrzymanie i konserwacja gminnego zasobu komunalnego;</P>
               <P>3) Dokonywanie remontów i modernizacji gminnego zasobu komunalnego oraz przygotowanie lokali do zasiedlenia zgodnie z decyzją komisji mieszkaniowej.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">996912.85</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren Gminy Zbrosławice.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zakres zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>I Zarządzanie i administrowanie gminnym zasobem lokalowym w zakresie m.in.:</P>
                  <P>1. Wydawanie na wniosek Gminy opinii o:</P>
                  <P>a. stanie technicznym lokali oraz pomieszczeń gospodarczych, w tym również o wolnych lokalach do zagospodarowania;</P>
                  <P>b. możliwości dokonywania w lokalach przebudowy, modernizacji i adaptacji, połączeń lub podziałów lokali oraz nadzór nad ich wykonaniem w imieniu Gminy;</P>
                  <P>c. stopniu zużycia znajdujących się w nim instalacji i urządzeń.</P>
                  <P>2. Sporządzenie ewidencji powierzchni całego zasobu komunalnego wraz z częściami wspólnymi.</P>
                  <P>3. Sporządzenie w terminie do końca sierpnia 2018 wykazu potrzeb remontowych na rok 2019 wraz z wstępną wyceną prac, służącą do bieżącego regulowania zapisów wieloletniego planu remontów zasobu komunalnego.</P>
                  <P>4. Komisyjne prowadzenie przeglądów lokali i budynków w terminie ustalonym z Gminą, z udziałem pracowników Urzędu Gminy Zbrosławice, w tym ustalenie stanu technicznego stolarki okiennej, drzwiowej, podłóg i innych urządzeń według potrzeb.</P>
                  <P>5. Niezwłoczne informowanie Gminy o naruszaniu zasad eksploatacji lokali, budynków lub pomieszczeń gospodarczych przez mieszkańców.</P>
                  <P>6. Wykonywanie dezynfekcji i uprzątnięcia lokali odzyskiwanych po zmarłych najemcach.</P>
                  <P>7. Współdziałanie z Gminą przy wykonywaniu eksmisji z zasobu gminnego. W przypadku konieczności zabezpieczenia transportu oraz pomieszczeń do przechowywania rzeczy z eksmisji i ich przechowywania zgodnie z obowiązującymi przepisami Strony każdorazowo dokonają kalkulacji cenowej i określą ją w osobnej umowie.</P>
                  <P>8. Sprzątanie korytarzy piwnicznych według potrzeb.</P>
                  <P>9. Sprzątanie strychów według potrzeb.</P>
                  <P>10. Przeprowadzanie podstawowych zabiegów dezynfekcji, dezynsekcji i deratyzacji w administrowanych budynkach.</P>
                  <P>Wykładanie środków odstraszających zwierzęta wolno żyjące (kuny, itd.) według potrzeb.</P>
                  <P>12. Monitoring i ogrzewanie pustostanów.</P>
                  <P>13. Sprzątanie lokalu wraz z pomieszczeniem gospodarczym po opuszczeniu lokalu przez najemcę lub jego stworzeniu, np. poprzez podział wraz z kontrolą instalacji elektrycznej lub wykonaniem dostępu do energii elektrycznej.</P>
                  <P>14. Przechowanie w depozycie urządzeń i wyposażenia będącego własnością osób eksmitowanych z administrowanego zasobu.</P>
                  <P>II. Bieżące utrzymanie i konserwacja gminnego zasobu komunalnego m.in. w zakresie</P>
                  <P>1. Usuwanie awarii kanalizacji sanitarnej:</P>
                  <P>1) zabezpieczanie miejsc wycieków z pionów, złączek i osprzętu instalacji kanalizacyjnej – bez urządzeń odbiorczych i podejść kanalizacyjnych,</P>
                  <P>2) utrzymanie drożności pionów i osprzętu instalacji kanalizacyjnej – bez urządzeń odbiorczych i podejść kanalizacyjnych,</P>
                  <P>3) czyszczenie rewizji kanalizacji sanitarnej oraz studzienek przykanalików,</P>
                  <P>4) uzupełnianie rur wywietrznikowych pionów kanalizacyjnych,</P>
                  <P>5) wykonywanie koniecznych przekuć i odkuć murów, stropów i ścian do usunięcia awarii,</P>
                  <P>6) zamurowanie, uzupełnianie i białkowanie tynków w miejscach dokonanych przebić,</P>
                  <P>7) uzupełnianie podłóg i posadzek uszkodzonych w wyniku awarii,</P>
                  <P>8) utrzymanie drożności przykanalików w zakresie obciążającym administratora.</P>
                  <P>2. Usuwanie awarii kanalizacji deszczowej:</P>
                  <P>1) utrzymanie drożności istniejącej instalacji odwadniającej przynależnej do budynku,</P>
                  <P>2) naprawa uszkodzonych czyszczaków i króćców rur spustowych.</P>
                  <P>3. Usuwanie awarii instalacji wodociągowej:</P>
                  <P>1) naprawa uszkodzonych zaworów odcinających piony wodne,</P>
                  <P>2) naprawa skorodowanych odcinków poziomych rurociągów dostarczających wodę od wodomierza do budynku,</P>
                  <P>3) naprawa uszkodzonych odcinków rur instalacji wewnętrznych w lokalach najemców, między pionem, a pierwszym</P>
                  <P>Aktualna ilość metrów administrowanej powierzchni wynosi:</P>
                  <P>11.751,71 m<FT TYPE="SUP">2</FT> - powierzchnia użytkowa lokali (mieszkań)</P>
                  <P>2.440,16 m<FT TYPE="SUP">2</FT> - powierzchnia lokali użytkowych</P>
                  <P>1.735,48 m<FT TYPE="SUP">2</FT> - powierzchnia użytkowa pom. gospodarczych zewnętrznych</P>
                  <P>W związku z charakterem zamówienia, określony powyżej zakres prac oraz powierzchnia poszczególnych lokali (sprzedaż, dostosowanie) może ulec zmianie w zależności od bieżących potrzeb Zamawiającego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_OUTSIDE_SCOPE/>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Zamawiający uprawniony jest do udzielenia zamówienia bez uprzedniej publikacji zaproszenia do ubiegania się o zamówienie w Dzienniku Urzędowy Unii Europejskiej na podstawie artykułu 12 dyrektywy 2014/24/UE, który dopuszcza możliwość udzielenia zamówienia z wyłączeniem stosowania przepisów dyrektywy w konfiguracji: podmiot zamawiający – odrębna osoba prawna.</P>
                  <P>W przedmiotowym postępowaniu zostały bowiem spełnione przesłanki wskazane w przywołanym powyżej artykule 12 Dyrektywy:</P>
                  <P>a) instytucja zamawiająca sprawuje nad daną osobą prawną kontrolę podobną do kontroli, jaką sprawuje nad własnymi jednostkami;</P>
                  <P>b) ponad 80 % działalności kontrolowanej osoby prawnej jest prowadzone w ramach wykonywania zadań powierzonych jej przez instytucję zamawiającą sprawującą kontrolę (..);</P>
                  <P>oraz</P>
                  <P>c) w kontrolowanej osobie prawnej nie ma bezpośredniego udziału kapitału prywatnego, z wyjątkiem form udziału kapitału prywatnego o charakterze niekontrolującym i nieblokującym, wymaganych na mocy krajowych przepisów ustawowych, zgodnie z Traktatami, oraz nie wywierających decydującego wpływu na kontrolowaną osobę prawną.</P>
                  <P>Na gruncie krajowych regulacji zastosowana została procedura z art. 67 ust. 1 pkt 12 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r. poz. 1579 z późn. zm.) - Gmina Zbrosławice udzieliła zamówienia publicznego w trybie zamówienia z wolnej ręki, kontrolowanej przez siebie osobie prawnej, jaką jest spółka komunalna - Gminny Zakład Komunalny Sp. z o.o. (zwany dalej GZK).</P>
                  <P>W związku z bezpośrednim nadzorem Gminy oraz dominującym jej wpływem na cele strategiczne GZK jest wykonawcą zapewniającym bezpieczeństwo w zakresie sytuacji ekonomicznej i finansowej a co z tym związane ciągłości wykonywanych działań.</P>
                  <P>GZK jako spółka komunalna posiada odpowiedni potencjał techniczny, a także wiedzę i doświadczenie zdobyte w latach ubiegłych (działając jako Zakład Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej) w zakresie wykonywanych prac na terenie naszej Gminy. Niniejsze zamówienie mieści się w podstawowym zakresie działalności GZK. Przedmiotowe zamówienie należy do zadań własnych jednostki dla których realizacji powołano GZK.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-03</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Gminny Zakład Komunalny Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Oświęcimska 6</ADDRESS>
                     <TOWN>Zbrosławice</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>42-674</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">771297.95</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu przedmiotowego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp (art.179–art. 198g).</P>
               <P>2.Terminy wnoszenia odwołań: 2.1. Odwołanie wnosi się: w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia–jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy zdanie drugie albo w terminie 15 dni–jeżeli zostały przesłane w inny sposób.2.2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie: 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej. 2.3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 2.1. i 2.2. wnosi się: w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>6. Odwołanie podlega rozpoznaniu, jeżeli: 6.1. nie zawiera braków formalnych; 6.2. uiszczono wpis (wpis uiszcza się najpóźniej do dnia upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania).</P>
               <P>7. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>8. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>9. W postępowaniu toczącym się wskutek wniesienia skargi stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dnia 17.11.1964 r.–Kodeks postępowania cywilnego o apelacji, jeżeli przepisy ustawy nie stanowią inaczej. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
               <P>10. Skargę wnosi się do sądu właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania zamawiającego za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłające jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego (w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. Prawo pocztowe Dz. U. poz. 1539) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
               <P>11. W terminie 21 dni od dnia wydania orzeczenia skargę może wnieść także Prezes Urzędu. Prezes Urzędu może także przystąpić do toczącego się postępowania. Do czynności podejmowanych przez Prezesa Urzędu stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dnia 17.11.1964 r. Kpc o prokuraturze.</P>
               <P>12. Skarga powinna czynić zadość wymaganiom przewidzianym dla pisma procesowego oraz zawierać oznaczenie zaskarżonego orzeczenia, przytoczenie zarzutów, zwięzłe ich uzasadnienie, wskazanie dowodów, a także wniosek o uchylenie orzeczenia lub zmianę orzeczenia w całości lub w części.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
