<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="027087-2018"
            EDITION="2018013">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-027154-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>13</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180119</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 013-027087</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027087-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.veniceairport.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://save-procurement.bravosolution.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63731000">Airport operation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH35">Venezia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH">NORD-EST</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180228 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на летища за обществено ползване, без обработка на товари и багаж</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provoz letišť</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lufthavnsaktiviteter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betrieb von Flughäfen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λειτουργίας αερολιμένος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Airport operation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de explotación de aeropuertos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lennujaamateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lentokenttäpalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'exploitation d'aéroport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Airport operation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja zračnim lukama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repülőtér-üzemeltetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi operativi aeroportuali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oro uostų eksploatavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lidostu ekspluatācijas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi operazzjonali ta' l-ajruport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beheer van luchthaven</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie eksploatacji lotnisk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de exploração de aeroportos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de exploatare a aeroporturilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevádzkovanie letísk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obratovanje letališč</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Flygplatsdrift</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Save S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Save S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Galileo Galilei 30/1</ADDRESS>
               <TOWN>Venezia Tessera</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30173</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Servizio Affari Legali e Societari</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0412606688-6261</PHONE>
               <E_MAIL>savespa@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0412606689</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITH"/>
               <URL_GENERAL>www.veniceairport.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://save-procurement.bravosolution.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://save-procurement.bravosolution.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://save-procurement.bravosolution.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Servizi di assistenza a terra in ambito aeroportuale</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Selezione di prestatori di servizi di assistenza a terra da svolgersi presso l'aeroporto Marco Polo di Tessera Venezia ai sensi dell'art. 11 del D.Lgs. 18/1999.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63731000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La gara è finalizzata a selezionare, ai sensi dell'art. 11 del D.Lgs. n. 18/1999, gli operatori ammessi a prestare servizi di assistenza a terra a favore di terzi nell'aeroporto di Venezia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH35"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Aeroporto di Venezia.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La gara è finalizzata a selezionare, ai sensi dell'art. 11 del D.Lgs. n. 18/1999, gli operatori ammessi a prestare servizi di assistenza a terra a favore di terzi nell'aeroporto di Venezia.</P>
                  <P>La gara è bandita a seguito di provvedimento 0106058-P del 19.10.2017 con il quale Enac ha limitato a due il numero di operatori ammessi a prestare servizi di assistenza a terra presso l'aeroporto di Venezia, con riferimento alle seguenti categorie di servizi:</P>
                  <P>— assistenza bagagli (allegato A cat. 3),</P>
                  <P>— assistenza merci e posta, per quanto riguarda il trattamento fisico delle merci e della posta in arrivo, partenza e in transito, tra l'aerostazione e l'aeromobile (allegato A cat. 4),</P>
                  <P>— assistenza operazioni in pista (allegato A cat. 5, ad eccezione della sottocategoria 5.7 — trasporto, caricamento sull'aereo dei cibi e delle bevande e relativo scaricamento).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">84</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Possono partecipare alla presente gara gli operatori economici di cui all’art. 45 del D.Lgs. n. 50/2016, costituiti da imprese singole o imprese riunite o consorziate o aggregate, ai sensi degli articoli 45, comma 2, e 48 del D.Lgs. n. 50/2016 ovvero da imprese che intendano riunirsi o consorziarsi o aggregarsi ai sensi dell’articolo 48, comma 8, del D.Lgs. n. 50/2016 e ai sensi dell'art. 6 del regolamento ENAC per la certificazione dei prestatori di servizi aeroportuali di assistenza a terra. Ed. 5 del 23.04.2012, nonché concorrenti con sede in altri stati membri dell’Unione europea che, a pena di esclusione, alla data di pubblicazione del presente bando, risultino in possesso dei requisiti di cui all’art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016, nonché degli ulteriori requisiti di ordine generale e speciale indicati nel disciplinare di gara. I concorrenti dovranno dichiarare a pena di esclusione della gara:</P>
               <P>(i) l’assenza delle cause di esclusione alla partecipazione alla gara di cui all’art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016, per le parti applicabili alla presente gara, per ciascuno dei soggetti indicati dal medesimo articolo, nonché le ulteriori situazioni indicate nel disciplinare di gara;</P>
               <P>ii) l’iscrizione alla Camera di Commercio Industria Artigianato e Agricoltura dal quale risulti che l'impresa opera nel settore dei servizi aeroportuali. In caso di concorrenti riuniti o che intendano riunirsi, tali dichiarazioni dovranno essere presentate da tutti i soggetti che costituiscono o che costituiranno il raggruppamento. I concorrenti dovranno indicare nella domanda di partecipazione il domicilio eletto, il numero di fax e la PEC, che dovrà essere la stessa utilizzata per la registrazione sul portale acquisti, per le comunicazioni. È fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più di un’associazione temporanea o consorzio ordinario di concorrenti, a pena di esclusione di tutte le domande di partecipazione e di tutte le offerte presentate, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora partecipino alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. I consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lettere b) e c) del D.Lgs. 50/2016 sono tenuti ad indicare in sede di offerta per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è fatto divieto di partecipare, in qualsiasi altra forma alla medesima gara; in caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato; in caso di inosservanza di tale divieto si applica l’articolo 353 del codice penale. E’ vietata la partecipazione a più di un consorzio stabile. Non possono partecipare alla medesima gara concorrenti che si trovino, rispetto a un altro partecipante alla medesima procedura di affidamento, in una situazione di controllo di cui all’art. 2 359 del codice civile o in una qualsiasi relazione, anche di fatto, se la situazione di controllo o la relazione comporti che le offerte sono imputabili ad un unico centro decisionale. La dichiarazione ai sensi dell’art. 2 359 c.c. dovrà essere prodotta secondo quanto indicato nel disciplinare di gara.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>I concorrenti dovranno possedere a pena di esclusione i seguenti requisiti:</P>
               <P>i) essere in possesso di idonee referenze bancarie rilasciate da almeno due Istituti di credito o intermediari autorizzati ai sensi del D.Lgs. 385/1993;</P>
               <P>ii) aver realizzato in ciascuno degli ultimi 3 esercizi antecedenti la data di pubblicazione del bando di gara un fatturato globale non inferiore a 10 000 000,00 EUR;</P>
               <P>iii) aver realizzato un fatturato specifico per l'esercizio delle attività ex allegato A soggette a limitazione non inferiore a 4 500 000,00 EUR in ciascuno dei tre esercizi antecedenti la data di pubblicazione del presente bando. In caso di raggruppamento temporaneo di imprese o consorzio la documentazione di cui alla lettera i) dovrà essere prodotta da ciascun componente il raggruppamento e in caso di consorzi dal consorzio stesso e dalla società consorziata che eseguirà il contratto. I requisiti di cui alle lettere ii) e iii) dovranno essere posseduti dall’impresa capogruppo almeno per il 60 % e la restante percentuale dovrà essere posseduta cumulativamente dalle imprese mandanti o consorziate, ogni impresa dovrà possedere almeno il 10 % del requisito.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I concorrenti dovranno:</P>
               <P>i) essere in possesso del certificato di idoneità rilasciato da Enac ai sensi dell'art. 13 del D.Lgs. n.18/1999 per operare in un aeroporto con traffico annuo superiore a 9 milioni di passeggeri, per lo svolgimento di attività in categorie corrispondenti a quelle cui si partecipa. In caso di raggruppamenti temporanei di imprese ciascuna impresa dovrà essere in possesso del certificato di idoneità rilasciato da ENAC per operare in un aeroporto con traffico annuo superiore a 9 milioni di passeggeri;</P>
               <P>i-bis) qualora stabiliti in uno stato estero, essere in possesso dei requisiti previsti dal regolamento ENAC per la certificazione dei prestatori di servizi aeroportuali di assistenza a terra Ed. 5 del 23.04.2012 e della circolare ENAC APT02B, per l’ottenimento delle certificazioni necessarie per esercitare, in un aeroporto con traffico annuo superiore a 9 milioni di passeggeri, i servizi nelle categorie a cui si partecipa;</P>
               <P>ii) aver fornito a terzi in ciascuno degli ultimi tre anni antecedenti la data di pubblicazione del presente bando di gara tutti i servizi limitati in almeno un aeroporto con traffico pari o superiore a 14 milioni WLU/Anno, in caso di raggruppamenti temporanei di imprese o consorzi tale requisito dovrà essere posseduto da tutti i componenti.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Le garanzie fideiussorie e le polizze assicurative saranno richieste ai soggetti selezionati, con le modalità indicate nella lettera di invito.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Secondo quanto indicato nello schema di contratto che sarà reso disponibile ai concorrenti invitati.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Non è previsto alcun obbligo specifico.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>La prestazione dei servizi oggetto della presente procedura è riservata agli operatori in possesso del certificato di idoneità e della relativa specifica rilasciati da ENAC per la prestazione di servizi limitati presso l'aeroporto di Venezia, in conformità alla circolare ENAC APT-02B "Certificazione e sorveglianza dei prestatori di servizi aeroportuali di assistenza a terra" ed al regolamento ENAC per la certificazione dei prestatori di servizi aeroportuali di assistenza a terra Ed. 5 del 23.04.2012.</P>
               <P>Si precisa che in fase di gara i concorrenti dovranno dichiarare il possesso della certificazione come indicato all'art. III.1.3) e in caso di aggiudicazione dovranno richiedere la relativa estensione anche per l'aeroporto di Venezia, se non già posseduta.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. In riferimento a quanto indicato all'art. II.2.7) si precisa che gli 84 mesi decorreranno dalla data di sottoscrizione del verbale di accesso, così come previsto dal regolamento di scalo;</P>
               <P>2. a tutti coloro che avranno presentato domanda di partecipazione e risultino essere in possesso delle condizioni minime generali e tecnico economiche indicate agli artt. III.1.1, III.1.2 e III.1.3 sarà inoltrato l'invito a presentare offerta;</P>
               <P>3. modalità di presentazione delle domande di partecipazione: secondo quanto previsto dal disciplinare di gara;</P>
               <P>4. la presente procedura viene gestita interamente per via telematica. Per partecipare alla gara, porre eventuali quesiti, ricevere le risposte e presentare la domanda di partecipazione è necessario registrarsi al portale acquisti del gruppo Save (https://save-procurement.bravosolution.com) con le modalità indicate nel disciplinare di gara;</P>
               <P>5. l'ente aggiudicatore si riserva la facoltà, a suo insindacabile giudizio, di sospendere o annullare in qualunque momento la gara ovvero di non procedere all'aggiudicazione e/o alla successiva sottoscrizione del contratto, senza che gli operatori economici possano vantare alcun diritto e/o aspettativa di sorta;</P>
               <P>6. le autocertificazioni, le certificazioni e i documenti devono essere redatti in lingua italiana o corredati di apposita traduzione giurata. Tutte le dichiarazioni devono essere sottoscritte dai legali rappresentanti o da soggetti muniti di poteri idonei delle imprese partecipanti;</P>
               <P>7. il disciplinare di gara costituisce parte integrante e sostanziale del presente bando;</P>
               <P>8. i contratti che verranno stipulati con i prestatori di servizi selezionati non prevedono la clausola compromissoria;</P>
               <P>9. al presente appalto sono applicabili gli articoli del D.Lgs. n. 50/2016 richiamati nella documentazione di gara;</P>
               <P>10. l'ente aggiudicatore si riserva di procedere all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida;</P>
               <P>11. richieste di informazioni e chiarimenti dovranno pervenire per via telematica secondo le modalità e nei termini indicati nel disciplinare di gara. Le risposte ai chiarimenti che l'ente aggiudicatore avrà valutato di dover fornire, nonché eventuali ulteriori prescrizioni verranno comunicate con le modalità indicate nel disciplinare di gara, tramite l'area messaggi del singolo evento sul portale acquisti del gruppo Save; le risposte nonché ulteriori prescrizioni fornite sul medesimo portale acquisti costituiscono parte integrante e sostanziale del presente bando di gara e sono da considerarsi vincolanti per tutti i candidati, anche in ragione della natura negoziata della presente procedura di gara;</P>
               <P>12. con riferimento all'art. II.1.5 del presente bando si ricorda che non si è in presenza di un appalto ma di una selezione di un handler e il prezzo verrà determinato nell’ambito della fattispecie sinallagmatica tra vettori ed handler, secondo l’ordinaria dinamica contrattuale rimessa alla libera determinazione delle parti, in coerenza con quanto accade nel libero mercato;</P>
               <P>13. l'apertura delle buste di qualifica e la selezione avverranno in seduta riservata secondo le modalità indicate nel disciplinare di gara;</P>
               <P>14. il responsabile unico del procedimento è l'ing. Corrado Fischer.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Regionale Amministrativo del Veneto</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Cannaregio 2277</ADDRESS>
               <TOWN>Venezia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>30 giorni.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
