<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="027063-2018"
            EDITION="2018013">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-024886-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180209</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>13</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180119</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 013-027063</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027063-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>ES</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="ES"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.renfe.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72230000">Custom software development services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ES300">Madrid</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ES300">Madrid</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">3200000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180209 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Иcпaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мадрид</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по разработване на поръчков (клиентски) софтуер</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Španělsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vývoj programového vybavení na zakázku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udvikling af kundespecificeret programmel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Entwicklung von kundenspezifischer Software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ισπανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μαδρίτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ανάπτυξης εξατομικευμένων λογισμικών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Spain</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Custom software development services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>España</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de desarrollo de software personalizado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Hispaania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tellimustarkvara arendusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Espanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Asiakaskohtaisten ohjelmistojen kehittämispalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Espagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de développement de logiciels personnalisés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Spáinn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maidrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Custom software development services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Španjolska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge razvoja programske podrške po narudžbi korisnika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Spanyolország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Egyedi, ügyfélspecifikus szoftverekkel kapcsolatos fejlesztési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Spagna</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di sviluppo di software personalizzati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Ispanija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madridas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vartotojų programinės įrangos kūrimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Spānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madride</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Klienta vajadzībām pielāgotas programmatūras izstrādes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Spanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-iżvilupp ta' software magħmul apposta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Spanje</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ontwikkeling van gebruikersspecifieke software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Hiszpania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madryt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie rozbudowy oprogramowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Espanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de desenvolvimento de software à medida</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Spania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de dezvoltare de software personalizat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Španielsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vývoj zákazníckeho softvéru (softvéru na objednávku)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Španija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve razvoja programske opreme po naročilih uporabnikov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Spanien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Madrid</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utveckling av kundanpassad programvara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="ES">Renfe Fabricación y Mantenimiento Sociedad Mercantil Estatal S.A. - G. Área de Control de Gestión y Compras</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="ES">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Renfe Fabricación y Mantenimiento Sociedad Mercantil Estatal S.A. - G. Área de Control de Gestión y Compras</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>A86868239</NATIONALID>
               <ADDRESS>C/ Antonio Cabezón, s/n, edificio Integria</ADDRESS>
               <TOWN>Madrid</TOWN>
               <POSTAL_CODE>28034</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
               <CONTACT_POINT>D. Juan Manuel Yuste</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+34 913009913</PHONE>
               <E_MAIL>jmyuste@renfe.es</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ES300"/>
               <URL_GENERAL>www.renfe.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5%2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://contrataciondelestado.es/wps/poc?uri=deeplink:perfilContratante&amp;idBp=KcT5%2Ffqb6lMQK2TEfXGy%2BA%3D%3D</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Implantación sistema de gestión y control de la producción</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017-00149</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72230000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servicio para la implantación de un nuevo sistema de gestión y control de la producción.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">3200000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ES300"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Madrid.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servicio para la implantación de un nuevo sistema de gestión y control de la producción.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">3200000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">26</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Para aquellos licitadores a los que el Grupo Renfe haya comunicado el usuario y contraseña de acceso al Espacio de Licitadores, no resultará necesario que aporten la documentación que ya está incluida en dicho espacio, siempre que esta se encuentre debidamente actualizada y vigente (caso contrario, deberán incluir en su oferta la documentación correspondiente, de acuerdo con lo que se indica en cada apartado). No obstante, deberán aportar declaración responsable firmada por persona con capacidad y poder suficiente, donde manifiesten que las circunstancias reflejadas en la documentación que obra en el espacio de licitadores no han experimentado variación, conforme al modelo de declaración responsable expresa: Documentación Registro Proveedores. Dicho modelo se encuentra en el perfil del contratante: http://www.renfe.com/empresa/perfilcontratante/modelos_declaracion.html</P>
               <P>En todo caso, será responsabilidad de los licitadores el comprobar, antes de preparar la documentación para presentarse a la presente licitación, los documentos que figuran en dicho espacio de licitadores, y la vigencia de los mismos. </P>
               <P>Cada licitador presentará los documentos acreditativos de los requisitos que se enumeran a continuación, que se deberán presentar en original o copia legitimada notarialmente:</P>
               <P>1) tener personalidad jurídica y capacidad de obrar en relación al objeto de esta licitación, conforme se establece en el Título II, Capítulo II, apartado 2 de la Instrucción Administrativa IN-SGC-001/8 (rev. O1), del 30 de octubre de 2013, por la que se regulan los procedimientos de contratación del Grupo Renfe, disponible en el apartado "perfil del contratante", en la dirección (se acreditará en la forma que se establece en el apartado 2.6. de la Instrucción): http://www.renfe.com/empresa/perfilcontratante/index.htlm </P>
               <P>2) no estar incurso en alguna de las prohibiciones e incompatibilidades para contratar, establecidas en el artículo 60 del Texto Refundido de la Ley de Contratos del Sector Público, y en el Título II, Capítulo II, apartado 1, de la citada Instrucción. Se acreditará mediante cualquiera de los medios que se indican en el apartado 1.5 de la Instrucción, pudiendo acreditarse mediante declaración responsable, según el modelo que puede obtenerse en el "perfil del contratante", en la dirección: http://www.renfe.com/empresa/perfilcontratante/index.htlm, que surtirá los mismos efectos que la declaración responsable otorgada ante la autoridad administrativa a que se refiere dicho apartado;</P>
               <P>3) sometimiento a la leyes españolas y a los juzgados y tribunales de Madrid capital. El modelo de declaración responsable se encuentra disponible en la dirección antes citada (http://www.renfe.com/empresa/perfilcontratante/index.htlm);</P>
               <P>4) si el licitador tuviese la condición de pyme, conforme al criterio de recomendación UE, deberá aportar declaración responsable, según el modelo que puede obtenerse en el "perfil del contratante", en la dirección antes citada (http://www.renfe.com/empresa/perfilcontratante/index.htlm);</P>
               <P>5) se admitirá la acreditación de los requisitos solicitados en este apartado, a través de declaración responsable que siga el formulario normalizado del denominado Documento Europeo Único de Contratación (DEUC), establecido por el Reglamento de Ejecución (UE) 2016/7, de la Comisión, del 5 de enero de 2016, disponible en https://webgate.acceptance.ec.europa.eu/espd/filter?lang=es</P>
               <P>6) documento escrito donde figure dirección, teléfono y fax correspondiente al licitador, que garantice la comunicación relacionada con la licitación; deberá utilizarse el modelo de "datos de contacto a efectos de comunicaciones", que aparece en el "perfil del contratante", en la dirección http://www.renfe.com/empresa/perfilcontratante/index.htlm (y presentarse según lo indicado en este apartado).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Será de aplicación lo establecido en el Título II, Capítulo II, apartado 3 de la Instrucción. Si el licitador se basa en la solvencia y medios de otras entidades, deberá aportar escrito legalizado notarialmente, de manifestación de voluntad y compromiso, según se indica en el referido apartado 3 de la Instrucción, conforme al modelo "Puesta a disposición de medios" que a tal efecto se encuentra en el "perfil del contratante".</P>
               <P>La capacidad económica y financiera del empresario se acreditará, salvo que se haya presentado certificado ROLECE o documento DEUC, aportando declaración sobre el volumen global de negocio mayor de 2 215 385,00 EUR/año, en el ámbito de actividades correspondientes al objeto del contrato, referido al año de mayor volumen de los tres últimos ejercicios disponibles, en función de la fecha de creación o de inicio de las actividades del empresario, en la medida en que se disponga de las referencias de dicho volumen de negocios.</P>
               <P>Renfe Fabricación y Mantenimiento S.A. se reserva la facultad de verificar los datos aportados mediante la solicitud a los licitadores, para que aporten las cuentas a los que aquellos se refieran. En el supuesto de que los datos aportados no concuerden con los figurados en las mismas, se podría incurrir en la causa e) del apartado 1.1. de prohibición para contratar con Renfe Fabricación y Mantenimiento del Título II, Capítulo II de la "Instrucción".</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Será de aplicación lo establecido en el Título II, capítulo II, apartado 3 de la "Instrucción". Si el licitador se basa en la solvencia y medios de otras entidades, deberá aportar escrito legalizado notarialmente de manifestación de voluntad y compromiso según se indica en el referido apartado 3 de la Instrucción, conforme al modelo "Puesta a disposición de medios" que a tal efecto se encuentra en el "perfil del contratante".</P>
               <P>La capacidad técnica se acreditará, salvo que se haya presentado certificado ROLECE o documento DEUC, conforme a lo siguiente:</P>
               <P>1) relación de los principales servicios o proyectos, análogos al objeto de la contratación, implantados en la "Herramienta Máximo", cuyos importes superen 1 107 692,00 EUR, finalizados o en curso, respecto al año de mayor volumen de los últimos 5 años, que incluya importe, fechas y el destinatario, público o privado, de los mismos. Se acreditarán mediante certificados expedidos o visados por el órgano competente, cuando el destinatario sea una entidad del sector público o, cuando el destinatario sea un sujeto privado, mediante un certificado expedido por este, o mediante una declaración responsable del mismo;</P>
               <P>2) relación de los principales servicios o proyectos para la gestión de flotas, cuyos importes superen 1 107 692,00 EUR, finalizados o en curso en los últimos 5 años, que incluya importe, fechas y el destinatario, público o privado, de los mismos. Se acreditarán mediante certificados expedidos o visados por el órgano competente, cuando el destinatario sea una entidad del sector público o, cuando el destinatario sea un sujeto privado, mediante un certificado expedido por este, o mediante una declaración responsable del mismo;</P>
               <P>3) relación de los principales servicios o proyectos de movilidad, tanto en desarrollo a medida, como con producto de mercado para mas de 500 usuarios, relacionados con el objeto de la contratación, finalizados o en curso en los últimos 5 años, que incluya: denominación del contrato, número de usuarios, dispersión geográfica, importe, fechas y el destinatario, público o privado, de los mismos. Se acreditarán mediante certificados expedidos o visados por el órgano competente, cuando el destinatario sea una entidad del sector público o, cuando el destinatario sea un sujeto privado, mediante un certificado expedido por este, o mediante una declaración responsable del mismo;</P>
               <P>4) acreditar que la empresa dispone de una certificación de su grado de madurez del proceso de software, mediante certificación de nivel 3 de CMMI, o similar. </P>
               <P>En caso de que los licitadores concurran en agrupación de empresas, esta información deberá ser presentada por, al menos, uno de los integrantes.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Todas las declaraciones incluidas en la solicitud de participación deberán haber sido emitidas en un plazo no superior a 30 días de la fecha límite de presentación de solicitudes de participación y estar suscritas por los responsables de las empresas solicitantes, debiendo acreditar tal condición mediante la aportación de copia legitimada notarialmente de la escritura de apoderamiento, que deberá figurar en el Registro Mercantil en los casos en que dicha inscripción sea exigida por la legislación, y del DNI, o documento equivalente, del o de los firmantes, igualmente legitimado por fedatario público.</P>
               <P>La documentación que habrá de incluirse en el sobre de solicitud de participación se presentará encuadernada, clasificada y en el orden que se solicita, siendo necesario además que dicha documentación se presente también en soporte CD-ROM o Memoria USB en formato PDF, digitalizando las imágenes a una resolución de 125 puntos por pulgada. </P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Garantía provisional: 64 000,00 EUR.</P>
               <P>Garantía definitiva: 5 % importe del contrato.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Renfe Fabricación y Mantenimiento abonará las facturas a los 60 días desde la recepción efectiva de las facturas, de acuerdo con lo establecido en el PCP.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Para el caso de que las empresas se presenten de forma agrupada, deberán adjuntar la documentación y cumplir los requisitos que se señalan en el Título II, Capítulo II, apartado 2.4. de la Instrucción Administrativa IN-SGC-001/8 (rev. O1), del 30 de octubre de 2013, en adelante "Instrucción", por la que se aprueban las instrucciones por las que se regulan los procedimientos de contratación del Grupo Renfe, que está a disposición de los licitadores en el "perfil del contratante", en la página web de Renfe.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="ES"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>A todos los licitadores que cumplan los requisitos establecidos en este anuncio, se les invitará a presentar oferta, facilitándoles para ello Pliego de Condiciones Particulares y Especificación Técnica de los servicios.</P>
               <P>Los gastos de publicidad de la presente licitación en el Boletín Oficial del Estado serán con cargo a la/s empresa/s adjudicataria/s. Las cuantías exigibles por tasa de publicación de anuncios pueden ser consultadas en la página web del Boletín Oficial del Estado en la dirección: http://www.boe.es </P>
               <P>Esta licitación se rige por la Ley 31/2007, del 30 de octubre, sobre procedimientos de contratación en los sectores del agua, la energía, los transportes y los servicios postales, y la norma IN-SGC-001/08 (Rev. 01) Instrucciones por las que se regulan los Procedimientos de Contratación de Renfe Fabricación y Mantenimiento S.A.</P>
               <P>Toda correspondencia mantenida sobre esta licitación deberá hacer referencia al número de expediente indicado en este anuncio.</P>
               <P>La documentación deberá presentarse en español; en caso contrario, deberá venir acompañada de una traducción al idioma español, primando esta última en caso de duda o discrepancia. </P>
               <P>Las solicitudes de participación podrán entregarse "en mano" o enviarse por correo antes de la fecha y hora límites indicadas anteriormente en el "Plazo de solicitudes de participación/ofertas" y en la dirección señalada en el primer apartado de este anuncio; para el supuesto de envío por correo, se procederá según lo indicado en el apartado 5 del Capítulo Único del Título V, de la "Instrucción" en el modelo "Datos de contacto a efectos de comunicaciones" que se encuentra disponible en "Modelos de declaración".</P>
               <P>Al presentar la solicitud de participación/oferta, se hará entrega de una carta (fuera del sobre) en la que se facilitarán los datos de la empresa, que servirán, a todos los efectos, para mantener o realizar las comunicaciones y notificaciones entre Renfe Fabricación y Mantenimiento S. A. y la empresa licitadora, cumplimentando los datos requeridos responsable, dentro del "perfil del contratante", en la página web de Renfe-Operadora. </P>
               <P>Esta y otras informaciones pueden ser consultadas en la dirección: http://www.renfe.com</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Avenida General Perón, 38, 8ª planta</ADDRESS>
               <TOWN>Madrid</TOWN>
               <POSTAL_CODE>28020</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
               <PHONE>+34 913491446</PHONE>
               <E_MAIL>tribunal_recursos.contratos@minhap.es</E_MAIL>
               <FAX>+34 913491441</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal Administrativo Central de Recursos Contractuales</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Madrid</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="ES"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
