<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="027195-2018" EDITION="2018013"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-025080-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190117</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>13</NO_OJ><DATE_PUB>20180119</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 013-027195</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027195-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.chemnitz.de/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60100000">Road transport services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="60200000">Railway transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED45">Zwickau</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED42">Erzgebirgskreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED43">Mittelsachsen</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED41">Chemnitz, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="A">Direct award</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="9">Not applicable</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="Z">Not specified</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01TT1</HEADING><DIRECTIVE VALUE="1370/2007"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни транспортни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby silniční dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejtransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßentransport/-beförderung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες οδικών μεταφορών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte por carretera</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Maanteetransporditeenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Tieliikennepalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport routier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge cestovnog prijevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúti szállítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto terrestre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių transporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Autotransporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport bit-triq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegvervoersdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie transportu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte rodoviário</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport rutier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby cestnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve cestnega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Chemnitz</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägtransporter</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stadt Chemnitz, Tiefbauamt</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><PRIOR_INFORMATION_MOVE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="T01" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE><AUTHORITY_PI_MOVE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Stadt Chemnitz, Tiefbauamt</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Markt 1</ADDRESS><TOWN>Chemnitz</TOWN><POSTAL_CODE>09111</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Amt für Nahverkehr und Straßen</CONTACT_POINT><ATTENTION>Herrn Bernd Gregorzyk</ATTENTION><E_MAILS><E_MAIL>nahverkehr@stadt-chemnitz.de</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_MOVE><URL_GENERAL>http://www.chemnitz.de/</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_MOVE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION></NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_MOVE VALUE="URBAN_RAILWAY_OR_BUS_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE></AUTHORITY_PI_MOVE><OBJECT_PI_MOVE><DESCRIPTION_PI_MOVE><TITLE_CONTRACT><P>Direktvergabe eines öffentlichen Dienstleistungsauftrages über Verkehrsleistungen im Straßenbahnverkehr und Busverkehr im Stadtverkehr Chemnitz einschließlich abgehender Linien nach Art. 5 Abs. 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007</P></TITLE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY_MOVE>04</SERVICE_CATEGORY_MOVE><SERVICE_CATEGORY_MOVE>05</SERVICE_CATEGORY_MOVE><SERVICE_CATEGORY_MOVE>99</SERVICE_CATEGORY_MOVE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Stadt Chemnitz sowie einzelne Verkehrsleistungen auf den abgehenden Linien im Landkreis Zwickau, im Erzgebirgskreis sowie den Landkreis Mittelsachsen</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DED41"/><n2016:NUTS CODE="DED42"/><n2016:NUTS CODE="DED43"/><n2016:NUTS CODE="DED45"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Die Stadt Chemnitz beabsichtigt als zuständige Behörde nach § 3 Abs. 2 und Abs. 1 des Gesetzes über den öffentlichen Personennahverkehr im Freistaat Sachsen (SächsÖPNVG) i. V. m. § 8a des Personenbeförderungsgesetzes (PBefG) und Art. 1 der Verordnung (EG) Nr. 1370/2007, mit Wirkung zum 1.1.2020 eine Direktvergabe von öffentlichen Personenverkehrsdiensten in der Stadt Chemnitz und auf abgehenden Linien in die benachbarten Landkreise vorzunehmen. Gegenstand des öffentlichen Dienstleistungsauftrages (ÖDA) ist die Erbringung der gesamten Beförderungsleistungen im Stadtverkehr Chemnitz mit Straßenbahnen und Bussen einschließlich alternativer Bedienformen.</P><P>Von der beabsichtigten Direktvergabe sind zum beabsichtigten Betriebsbeginn die Verkehrsleistungen auf folgenden Linien erfasst:</P><P>Alle Linien Stadt-Straßenbahn:</P><P>Linie 1 Schönau – Brückenstr./Freie Presse,</P><P>Linie 2 Bernsdorf – Brückenstr./Freie Presse,</P><P>Linie 3 Technopark – Hauptbahnhof,</P><P>Linie 4 Hutholz – Hauptbahnhof,</P><P>Linie 5 Gablenz – Hutholz.</P><P>Alle Stadtbuslinien:</P><P>Linie 21 Limbach-Oberfrohna – Chemnitz Center – Zentralhaltestelle – Ebersdorf,</P><P>Linie 22 Glösa – Zentralhaltestelle,</P><P>Linie 23 Heinersdorf – Zentralhaltestelle – Neefepark,</P><P>Linie 26 Hutholz – Schönau,</P><P>Linie 31 Flemmingstr. – Zentralhaltestelle – Yorckgebiet,</P><P>Linie 32 Reichenbrand – Rottluff – Zentralhaltestelle – Dresdner Str.,</P><P>Linie 33 Bernsdorf – Adelsberg – (Schösserholz),</P><P>Linie 39 Klaffenbach – Hutholz,</P><P>Linie 41 Schönau – Reichenbrand – Grüna – Hohenstein/Ernstthal,</P><P>Linie 42 Schönau – Rabenstein, Grünaer Str.,</P><P>Linie 43 Gablenz/Adelsberg/Schösserholz – Rabenstein, Tierpark,</P><P>Linie 46 Wittgensdorf, Ortseingang – Borna,</P><P>Linie 49 (Wendeanlage) Grüna – Landgraben (Mittelbach) (Linie steht noch unter Vorbehalt eines entsprechenden Stadtratsbeschlusses),</P><P>Linie 51 Zeisigwald, Klinik Bethanien/Yorckgebiet – Zentralhaltestelle,</P><P>Linie 52 Hutholz – Zentralhaltestelle,</P><P>Linie 53 TU Campus – Chemnitzer Str.,</P><P>Linie 56 Bernsdorf – Kleinolbersdorf/Altenhain – Bernsdorf,</P><P>Linie 62 Flemmingstr. – Gablenz,</P><P>Linie 63 Ebersdorf – Borna,</P><P>Linie 69 Bahnhof Hilbersdorf – Ebersdorf, Brettmühle,</P><P>Linie 72 Rottluf – Heimgarten,</P><P>Linie 73 TU Campus – Altchemnitz,</P><P>Linie 76 (Gymnasium Einsiedel) – Bahnhof Einsiedel – Eibenberg/Berbisdorf,</P><P>Linie 79 Klinikum Küchwald – Zentralhaltestelle,</P><P>Linie 82 TU Campus – Thomas-Mann-Platz – TU Campus,</P><P>Linie 83 Gablenzplatz – Niederwiesa,</P><P>Linie 89 Betriebshof Adelsberg/Gablenz – Dresdner Str.,</P><P>Linie 93 Hutholz – Neefepark,</P><P>Linie 96 Wittgensdorf, Kornweg – Chemnitz Center,</P><P>Linie S 91 Humboldtzplatz – TU Campus,</P><P>Linie S 92 Klaffenbach – Gymnasium Einsiedel,</P><P>Linie N11 Zentralhaltestelle – Ebersdorf,</P><P>Linie N12 Zentralhaltestelle – Yorckgebiet,</P><P>Linie N13 Zentralhaltestelle – Adelsberg,</P><P>Linie N14 Zentralhaltestelle – Bernsdorf,</P><P>Linie N15 Zentralhaltestelle – Hutholz,</P><P>Linie N16 Zentralhaltestelle – RabensteinCenter,</P><P>Linie N17 Zentralhaltestelle – Talanger,</P><P>Linie N18 Zentralhaltestelle – Borna.</P><P>Die beabsichtigte Vergabe betrifft das gesamte von den vorgenannten Verkehrsdiensten abgedeckte Bediengebiet in der Stadt Chemnitz und den benachbarten Gebietskörperschaften.</P><P>Der ÖDA bezieht sich hierbei auf Verkehrsdienste des öffentlichen Personennahverkehrs i. S. v. § 1 SächsÖPNVG unabhängig von der Ausgestaltung der Bedienform im Einzelnen.</P><P>In der Summe beläuft sich die zu vergebende Verkehrsleistung nach derzeitigem Stand auf rund 1 957 000 Fahrplankilometer im Jahr für den Straßenbahnverkehr und auf rund 7 883 000 Fahrplankilometer im Jahr für den Stadtbusverkehr. Hinzuzurechnen sind die Leistungen der alternativen Bedienformen (ALiTa).</P><P>Darüber hinaus sind Sonder- und Veranstaltungsverkehre in einer Größenordnung von derzeit etwa 10 Tsd. Fahrplankilometern pro Jahr zu erbringen.</P><P>Der Betreiber wird mit der Verwaltung und Erbringung der Verkehrsdienste nach Maßgabe des zu vergebenden ÖDA betraut. Hierzu gehören neben der Durchführung der Fahrleistungen auch die Vorhaltung von Betriebsmitteln, der Betrieb der Infrastruktur und der Bau von Schieneninfrastruktur, der Vertrieb unter Anwendung des VMS-Tarifs und die Kundenbetreuung.</P><P>Nähere Einzelheiten zu den Verkehrsdiensten sind dem Dokument „Ergänzende Informationen zum Verkehrsangebot“ (vgl. Abschnitt VI.1) zu entnehmen. Grundlage für die Angaben in diesem Dokument bildet der „Nahverkehrsplan für den Nahverkehrsraum Chemnitz/Zwickau 2016 bis 2020, Teil B-I Stadt Chemnitz“.</P><P>Der beabsichtigte ÖDA wird den Betreiber zu umfangreichen Investitionen verpflichten. Die Laufzeit des ÖDA soll daher 22,5 Jahre betragen.</P><P>Der beabsichtigte ÖDA umfasst für seine Laufzeit die Versorgung der Allgemeinheit mit öffentlichen Personenverkehrsdiensten gleich welcher Art im gesamten von ihm abgedeckten Verkehrsgebiet. Der ÖDA wird hierfür Regelungen beinhalten, wonach das Verkehrsangebot innerhalb des im ÖDA bestimmten Rahmens an sich ändernde Verkehrsbedürfnisse und den Nahverkehrsplan in seiner jeweils geltenden Fassung sowie an andere veränderte Umstände (wie z. B. technische Entwicklungen, Belange des Umwelt- und Klimaschutzes) anzupassen ist. Die Änderungen können sich auf Art und Umfang sowie Qualität der Verkehrsdienste und der Beförderungstarife beziehen. Dadurch können sich Änderungen sowohl hinsichtlich des Bestands und Verlaufs der o. g. Linien als auch hinsichtlich des Fahrplan- und Tarifangebots, hinsichtlich der Form der Bedienung (regulärer Linienbetrieb oder flexible Bedienformen) oder hinsichtlich weiterer Aspekte wie z. B. Fahrzeug- und anderer Qualitätsstandards ergeben. Demzufolge können sich die o. g. Linien ändern, neue Linien hinzukommen oder derzeit bestehende Linien wegfallen, Verknüpfungen der Linien infolge von Umlaufoptimierungen und/oder infolge von Anpassungen an die Nachfrageentwicklung anders festgelegt, Bedienzeiten und Takte verändert werden usw. Die im Rahmen dieser Vorinformation angegebene Verkehrsmenge (vgl. Abschnitt II.2) kann sich nach Maßgabe der Regelungen des ÖDA reduzieren oder erweitern.</P><P>Die zuständige Behörde kommt mit dieser Information ihrer Veröffentlichungspflicht nach Art. 7 Abs. 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 sowie nach § 8a Abs. 2 PBefG nach. Für weitere Einzelheiten und hinsichtlich der Frist nach § 12 Abs. 6 Satz 1 PBefG wird auf die Ausführungen unter Abschnitt VI.1) verwiesen.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60100000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="60200000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE><UNKNOWN_VALUE/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Die Vergabe von Unteraufträgen ist zulässig. Der Betreiber ist hierbei in Übereinstimmung mit den gesetzlichen Vorgaben verpflichtet, den überwiegenden Teil der insgesamt aufgrund des ÖDA zu erbringenden öffentlichen Personenverkehrsdienste selbst zu erbringen (Art. 5 Abs. 2 Satz 2 lit. e) Verordnung (EG) Nr. 1370/2007). Der ÖDA wird hierzu entsprechende Vorgaben machen.</P></ADDITIONAL_INFORMATION></CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE></DESCRIPTION_PI_MOVE><QUANTITY_SCOPE_MOVE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Öffentliche Personenverkehrsleistung: 9 840 000 Fahrplankilometer im Jahr</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_MOVE><PERIOD_MOVE_DATE_STARTING><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2020</YEAR></START_DATE><MONTHS>270</MONTHS></PERIOD_MOVE_DATE_STARTING></OBJECT_PI_MOVE><LEFTI_PI_MOVE><CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><P>Dem Betreiber wird ein ausschließliches Recht im Sinne von Art. 2 lit. f) der Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 i. V. m. § 8a Abs. 8 PBefG gewährt. Das ausschließliche Recht dient dem Schutz aller Verkehrsleistungen, die nach dem jeweiligen Stand Gegenstand des ÖDA sind (II.1.3). Geschützt sind alle Straßenbahn- und Busverkehre, die zur Erfüllung des ÖDA jeweils erforderlich sind. Ausgeschlossen sind hiernach Verkehre gleich welcher Art, die die vom ÖDA umfassten Verkehre im Geltungsbereich des Ausschließlichkeitsrechts konkurrenzieren, d. h. zu einer Verlagerung des Fahrgastpotenzials führen können. Nicht ausgeschlossen sind hierbei Verkehre, die das Fahrgastpotenzial der geschützten Verkehre nur unerheblich beeinträchtigen. Einzelheiten regelt der ÖDA.</P></EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><SOCIAL_STANDARDS><P>Gemäß Art. 4 Abs. 5 der Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 wird der beabsichtigte ÖDA mit der Anforderung verbunden sein, dass der interne Betreiber bei der Entlohnung seiner mit der Ausführung des ÖDA befassten Beschäftigten einen allgemeingültigen Tarifvertrag der Branche anwendet. Der ÖDA wird darüber hinaus weitere Regelungen zum Schutz der Arbeitnehmer enthalten, welche in dem Dokument „Ergänzende Informationen zum Verkehrsangebot“ näher beschrieben sind.</P></SOCIAL_STANDARDS></CONDITIONS_RELATING_CONTRACT></LEFTI_PI_MOVE><PROCEDURE_PI_MOVE><PT_DA_INTERNAL_OPERATOR/></PROCEDURE_PI_MOVE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>A. Hinweis auf Frist für eigenwirtschaftliche Anträge:</P><P>Gemäß § 8a Abs. 2 Satz 2 i. V. m. § 12 Abs. 6 Satz 1 PBefG ist ein Antrag auf Erteilung einer Genehmigung für einen eigenwirtschaftlichen Verkehr mit Straßenbahnen und Kraftfahrzeugen im Linienverkehr spätestens drei Monate nach der Vorabbekanntmachung bei der zuständigen Genehmigungsbehörde zu stellen.</P><P>Die Frist für eigenwirtschaftliche Anträge wird durch die vorliegende Vorinformation für sämtliche von der beabsichtigten Direktvergabe umfassten Linienverkehre (siehe Abschnitt II.1.3) ausgelöst. Der Betrieb der o. g. Linien ist zum 1.1.2020 aufzunehmen. Die derzeit bestehenden Liniengenehmigungen laufen am 31.12.2019 aus bzw. werden bis dahin beendet.</P><P>Eigenwirtschaftlich sind gemäß § 8 Abs. 4 Satz 2 PBefG Verkehrsleistungen, deren Aufwand gedeckt wird durch Beförderungserlöse, Ausgleichsleistungen auf Grundlage allgemeiner Vorschriften i. S. d. Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 und sonstige Unternehmenserträge im handelsrechtlichen Sinne, soweit diese keine Ausgleichsleistungen darstellen, die einen ÖDA i. S. d. VO (EG) Nr. 1370/2007 erfordern.</P><P>Nach der Rechtsprechung des Bundesverwaltungsgerichts zählt die Dauerhaftigkeit des Verkehrs zu den sonstigen öffentlichen Verkehrsinteressen i. S. d. § 13 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3 PBefG. Bestehen aufgrund konkreter Anhaltspunkte Zweifel daran, dass der eigenwirtschaftliche Antragsteller wegen fehlender Kostendeckung die Verkehrsdienste nicht während der gesamten Laufzeit der beantragten Genehmigung in dem dem Genehmigungsantrag zugrunde liegenden Umfang betreiben kann, dann darf dem Antragsteller die Genehmigung nach § 13 Abs. 2 Satz 1 Nr. 3 PBefG nicht erteilt werden. Es obliegt dem Antragsteller, diese Zweifel an der Dauerhaftigkeit auszuräumen.</P><P>In diesem Zusammenhang wird darauf hinwiesen, dass die Erbringung der von der beabsichtigten Direktvergabe umfassten Verkehrsdienste bislang nicht kostendeckend möglich war. Aufgrund einer verkehrswirtschaftlichen Analyse geht die Stadt Chemnitz als zuständige Behörde davon aus, dass ein kostendeckender Betrieb dieser Verkehrsdienste auch in Zukunft nicht möglich ist. Aus Sicht der Stadt Chemnitz bestehen daher begründete Zweifel daran, dass ein eigenwirtschaftlicher Betrieb der Verkehrsdienste dauerhaft gesichert wäre;</P><P>B. Vergabe als Gesamtleistung:</P><P>Die Vergabe des Stadtverkehrs Chemnitz (einschließlich abgehender Linienabschnitte in die Gebiete benachbarter Gebietskörperschaften) ist als Gesamtleistung gemäß § 8a Abs. 2 Satz 4 i. V. m. § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG beabsichtigt. Der Stadtverkehr Chemnitz (einschließlich abgehender Linienabschnitte in die Gebiete benachbarter Gebietskörperschaften) stellt ein integriertes Gesamtnetz dar, dessen einzelne Verkehrsleistungen verkehrlich und wirtschaftlich miteinander verflochten sind (vgl. Kap. 1.1 Liniennetz unter „Linienbündelung“ in „Ergänzende Informationen zum Verkehrsangebot“). Eigenwirtschaftliche Anträge (siehe VI.1.A), die sich nur auf Teilleistungen beziehen, sind nach Maßgabe des § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG zu versagen. Eigenwirtschaftliche Anträge, durch die einzelne Linien oder ein Teilnetz aus dem vorhandenen und im Nahverkehrsplan beschriebenen Verkehrsnetz herausgelöst würden, sind außerdem nach Maßgabe von § 13 Abs. 2 Satz 2 Nr. 3 lit. d) PBefG zu versagen;</P><P>C. Anforderungen:</P><P>Gemäß § 8a Abs. 2 Satz 3 i. V. m. § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG werden im Rahmen dieser Vorinformation Anforderungen an die vom beabsichtigten ÖDA umfassten Verkehre hinsichtlich Fahrplan, Beförderungsentgelt und Standards festgelegt. Diese Anforderungen sind in dem Dokument „Ergänzende Informationen zum Verkehrsangebot“ zusammengefasst (vgl. § 8a Abs. 2 Satz 5 PBefG). Das ergänzende Dokument enthält Anforderungen i. S. v. § 13 Abs. 2a Sätze 3 bis 6 PBefG. Diese Anforderungen sind nach Maßgabe von § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG ausschlaggebend für die Genehmigungsfähigkeit eigenwirtschaftlicher Anträge (siehe VI.1.A und B.). Sie führen nach Maßgabe von § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG zur Ablehnung eines hiervon abweichenden eigenwirtschaftlichen Antrags.</P><P>In diesem Zusammenhang wird darauf hingewiesen, dass die Genehmigungsfähigkeit eines eigenwirtschaftlichen Antrags nebst der Dauerhaftigkeit (Abschnitt VI.1.A) auch voraussetzt, dass die in dieser Vorinformation einschließlich der im ergänzenden Dokument angegebenen Anforderungen als Standards nach § 12 Abs. 1a PBefG verbindlich zugesichert werden.</P><P>Das ergänzende Dokument (einschließlich Anlagen) ist als download abrufbar unter www.chemnitz.de/vab_ergaenzendes_dokument</P><P>Im Übrigen gelten insbesondere bei der Weiterentwicklung und Änderung des ÖPNV-Angebots ergänzend die Vorgaben des jeweiligen Nahverkehrsplans. Der derzeitige Nahverkehrsplan ist abrufbar unter www.vms.de/vms/nahverkehrsplan unter „3. Fortschreibung: Stadt Chemnitz Teil B I“.</P><P>Es wird darauf hingewiesen, dass zum Betrieb der zur Gesamtleistung (VI.1.C) zählenden Straßenbahnlinien gemäß § 9 Abs. 1 Nr. 1 PBefG auch der Betrieb der Infrastruktur gehört. Nähere Einzelheiten zur Straßenbahninfrastruktur und deren Nutzung durch den Betreiber sind in dem ergänzenden Dokument zusammengefasst.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaats Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Postfach 10 13 64</ADDRESS><TOWN>Leipzig</TOWN><POSTAL_CODE>04013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3419773800</PHONE><URL>https://www.lds.sachsen.de/index.asp?ID=4421&amp;art_param=363</URL><FAX>+49 3419771049</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaats Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Postfach 10 13 64</ADDRESS><TOWN>Leipzig</TOWN><POSTAL_CODE>04013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3419773800</PHONE><FAX>+49 3419771049</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE></FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE></PRIOR_INFORMATION_MOVE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>