<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="027315-2018" EDITION="2018013"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-024190-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>13</NO_OJ><DATE_PUB>20180119</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 013-027315</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027315-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.usab-tm.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="16700000">Tractors</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50110000">Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO424">Timiş</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">932 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">742 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">190 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180212 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Трактори</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktory</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktorer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktoren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Ελκυστήρες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tractors</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tractores</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktorid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktorit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tracteurs</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tractors</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktori</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Vontató</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Trattori</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktoriai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktori</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tractors</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tractoren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Ciągniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tractores</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Tractoare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktory/ťahače</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktorji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Timișoara</TI_TOWN><TI_TEXT>Traktorer</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Universitatea de Științe Agricole și Medicină Veterinară a Banatului „Regele Mihai I al României” Timișoara</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Universitatea de Științe Agricole și Medicină Veterinară a Banatului „Regele Mihai I al României” Timișoara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Aradului nr. 119</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300645</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Radulov Sorin</CONTACT_POINT><PHONE>+40 726122606</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>nikyr@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 256277174</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.usab-tm.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Instituție de învățământ superior</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare tractoare</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>USAMVB — Statiunea didactica Timisoara, localitatea Timisoara, Calea Aradului nr. 119.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO424"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare tractor de 270 CP si tractor de 100 CP necesare pentru desfasurarea activitatilor agricole.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire cu 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor. Termenul-limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatiilor suplimentare este de 10 zile de la data primirii solicitarilor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="16700000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50110000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Furnizare tractor 270 CP</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Furnizare tractor 270 CP pentru desfasurarea activitatilor agrcole pe terenurile aflate in administrarea Statiunii Didactice Timisoara.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="16700000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1 bucată.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="742000.00">742 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Livrarea produsului se va face la locul indicat in caietul de sarcini. Valoarea garantiei de participare este: 7 420,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Furnizare tractor 100 CP</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Furnizare tractor 100 CP pentru desfasurarea activitatilor agricole pe terenurile aflate in administrarea Statiunii Didactice Timisoara.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="16700000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1 bucata.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="190000.00">190 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Livrarea produsului se va face la locul indicat in caietul de sarcini. Valoarea garantiei de participare este: 1 900,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Furnizare doua tractoare:</P><P>— 1 bucată tractor de 270 CP,</P><P>— 1 bucată tractor de 100 CP.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="932000.00">932 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este: </P><P>— Lot 1 — 7 420,00 RON,</P><P>— Lot 2 — 1 900,00 RON, valori raportate la valoarea contractului de furnizare pentru fiecare lot in parte. Modul de constituire a garantiei de participare:</P><P>1) Instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de asigurari, in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire, respectiv perioada de valabilitate a ofertei; </P><P>2) Depunere in numerar la casieria USAMVB Timisoara, Calea Aradului nr. 119, Timisoara (in cazul in care valoarea garantiei de participare este mai mica de 5 000,00 RON);</P><P>3) Prin virament bancar/ordin de plata in contul USAMVB Timisoara RO32 TREZ 6215 005X XX00 8754 deschis la Trezoreria Timisoara, CUI 3487181. </P><P>Documentul de constituire a garantiei de participare scanat va fi depus in SEAP, semnat cu semnatura electronica extinsa, pana la data limita de depunere a ofertelor. Eventualele neconcordante cu privire la indeplinirea conditiilor de forma ale garantiei de participare, inclusiv cele privind cuantumul si valabilitatea, se vor clarifica de catre comisia de evaluare cu ofertantii in maxim 3 zile lucratoare de la data-limita de depunere a ofertelor, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila. Perioada de valabilitate a garantiei de participare este cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei: 120 de zile de la data-limita a depunerii ofertei. Ofertele care la data limita de depunere nu sunt insotite de dovada constituirii garantiei de participare vor fi respinse. Prevederile art. 36, alin. (3)—(5) din O.G. 395/2016 se aplica in mod corespunzator. Pentru Lot I: garantia de buna executie reprezinta 5% din pretul contractului, fara TVA.Se constituie de catre furnizor in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului. In cazul in care pe parcursul executarii contractului se suplimenteaza valoarea acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia de buna executie in corelatie cu noua valoare a contactului. Garantia de buna executie se constituie prin:</P><P>1) Instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de asigurari, in cuantumul prevazut in documentatia de atribuire;</P><P>2) Depunere in numerar la casieria USAMVB Timisoara, Calea Aradului nr. 119, Timisoara (in cazul in care valoarea garantiei de buna executie este mai mica de 5 000,00 RON);</P><P>3) Prin virament bancar/ordin de plata in contul USAMVB Timisoara RO32 TREZ 6215 005X XX00 8754 deschis la Trezoreria Timisoara, CUI 3487181. </P><P>Daca partile convin, garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. Contractantul are obligatia de a deschide contul la dispozitia autoritatii contractante, la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia. Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricand pe parcursul indeplinirii contractului, in limita prejudiciului creat, in cazul in care contractantul nu isi indeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, achizitorul are obligatia de a notifica pretentia furnizorului si emitentului instrumentului de garantare precizând obligatiile care nu au fost respectate. Autoritatea contractanta are obligatia de a elibera/restitui garantia de buna executie in cel mult 14 zile de la data intocmirii procesului-verbal de receptie a produsului care face obiectul contractului si/sau de la plata facturii finale, daca nu a ridicat pana la acea data pretentii asupra ei.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Venituri proprii a Statiunii Didactice Timisoara.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Completare DUAE care confirma ca operatorul economic nu se afla in niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 59—60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Ofertantii, tertii sustinatori, subcontractantii, asociatii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59—60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Odata cu DUAE, se va prezenta de catre toti operatorii participanti la procedura, Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pe parcursul evaluarii, la solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va depune, ca documente justificative actualizate prin care demonstreaza indeplinirea criteriilor de calificare in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, urmatoarele:</P><P>1) Pentru persoane juridice/fizice romane:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) valabile la momentul prezentarii. Certificatele vor atesta lipsa datoriilor restante la momentul depunerii acestora mai mari decat cuantumul stabilit, in conformitate cu art. 165 si 166, alin. 2 din Legea nr. 98/2016,</P><P>— certificatul privind impozitele si taxele locale eliberat de Directia de impozite si taxe locale din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii restante la momentul depunerii acestuia in conformitate cu art. 165, 166 alin. (2) din Legea nr. 98/2016,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>2) Pentru persoane juridice/fizice straine:</P><P>— documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor scadente de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogari prevazute la art. 166, alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Informatii despre conducerea executiva:</P><P>— Rector USAMVB Timisoara — Popescu Cosmin Alin,</P><P>— Director interimar SDT — Dumitrescu Ion,</P><P>— Contabil Sef SDT — Vesa Danela,</P><P>— Director Economic interimar USAMVB Timisoara — Marton Elena,</P><P>— Director General Administrativ USAMVB Timisoara — Acatincai Stelian,</P><P>— Consilier juridic SDT — Petrov Visislava Dana,</P><P>— Sef Serviciu Tehnic Achizitii USAMVB Timisoara — Bogdan Marcel,</P><P>— Consilier juridic Birou Achizitii USAMVB Timisoara — Radulov Sorin,</P><P>— Consilier tehnic SDT — Degianski Alexander,</P><P>— Expert achizitii publice USAMVB - SDT — Stoin Oana Camelia,</P><P>Atestarea formei de inregistrare profesionala a operatorului economic ofertant:</P><P>1) Persoane juridice/fizice romane:</P><P>— certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa tribunalele teritoriale in conformitate cu Legea nr. 26/1990 privind Registrul Comertului actualizata sau alta forma legala de inregistrare obligatorie pentru realizarea activitatii din care sa rezulte informatii reale/actuale la momentul prezentarii documentului si obiectul de activitate al ofertantului. Documentele vor fi depuse in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul"/electronica. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale la momentul prezentarii ofertei. In cazul in care operatorul economic clasat pe primul loc in urma evaluarii a depus certificatul constatator electronic, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita acestuia, inainte de transmiterea comunicarii privind rezultatul procedurii de atribuire, depunerea documentului in original sau in copie legalizata. In cazul unei asocieri, fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente.</P><P>2) Persoane juridice/fizice straine:</P><P>— documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional (documentele vor fi prezentate in copie certificata „conform cu originalul", semnate si stampilate de reprezentantul legal si traducere autorizata in limba romana), in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC si sa fie activitate autorizata.</P><P>Nota: operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Acest certificat trebuie prezentat numai de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz) pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>In cazul depunerii unei oferte de asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei. Documentele emise in alta limba decat romana trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana. Inainte de transmiterea comunicarii privind rezultatul procedurii de atribuire, autoritatea contractanta are dreptul sa solicite ofertantului clasat pe primul loc, sa prezinte pentru conformitate documentul in original/copie legalizata.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Pentru Lot I: ofertantul trebuie sa faca dovada ca în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani calculati pâna la data limita de depunere a ofertei a furnizat utilaje agricole similare cu cele care fac obiectul prezentei proceduri de achizitie, cu o valoare cumulata de minim 730 000,00 RON, fara TVA. Se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193, alin. (1) din Legea nr. 98/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse. In situatia in care un ofertant si-a inceput activitatea economica de o perioada de timp mai scurta decat intervalul celor 3 ani, se va lua in considerare prezentarea informatiilor corespunzatoare duratei de activitate. Pentru calculul echivalentei se va tine cont de cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR pentru anii de referinta.</P><P>Pentru Lot II: ofertantul trebuie sa faca dovada ca în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani calculati pâna la data limita de depunere a ofertei a furnizat utilaje agricole similare cu cele care fac obiectul prezentei proceduri de achizitie, cu o valoare cumulata de minim 180 000,00 RON, fara TVA. Se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193, alin. (1) din Legea nr. 98/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse. In situatia in care un ofertant si-a inceput activitatea economica de o perioada de timp mai scurta decat intervalul celor 3 ani, se va lua in considerare prezentarea informatiilor corespunzatoare duratei de activitate. Pentru calculul echivalentei se va tine cont de cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR pentru anii de referinta.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru Lotul I: completarea DUAE privind lista principalelor furnizari de produse similare in ultimii 3 ani, care sa confirme furnizarile efectuate incluse in cel putin un contract sau mai multe contracte la nivelul carora au fost furnizate produse similare, furnizare a caror valoare cumulata este de minim 730 000,00 RON, fara TVA. Se vor prezenta contracte la nivelul carora au fost furnizate utilaje agricole sau orice documente relevante care confirma indeplinirea cerintei: recomandari/certificate/procese verbale/facturi/documente emise sau contrasemnate de o autoritate contractanta ori de catre clientul beneficiar. Se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193, alin. (1) din Legea nr. 98/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse.</P><P>Pentru Lotul II: completarea DUAE privind lista principalelor furnizari de produse similare prestate in ultimii 3 ani, care sa confirme furnizarile efectuate incluse in cel putin un contract sau mai multe contracte la nivelul carora au fost furnizate produse similare, furnizare a caror valoare cumulata este de minim 180 000,00 RON, fara TVA. Se vor prezenta contracte la nivelul carora au fost furnizate utilaje agricole sau orice documente relevante care confirma indeplinirea cerintei: recomandari/certificate/procese verbale/facturi/documente emise sau contrasemnate de o autoritate contractanta ori de catre clientul beneficiar. Se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193, alin. (1) din Legea nr. 98/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>12</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>26</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Potrivit prevederilor art. 193 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractantă va accepta, în cadrul ofertelor, DUAE în locul documentelor solicitate în vederea demonstrării cerințelor de calificare, inclusiv a capacității de exercitare, ca dovadă preliminară. DUAE poate fi descărcat în vederea completării și depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instrucțiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatii.ro). Autoritatea contractantă solicită, doar la finalizarea procesului de evaluare, ofertantului clasat pe primul loc, după aplicarea criteriului de atribuire, să prezinte documente justificative actualizate prin care să demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare și selecție, în conformitate cu informațiile cuprinse în DUAE, în baza prevederilor art. 196, alin. (2) din Legea nr. 98/2016 și art. 132 alin. (2) din H.G. nr. 395/2016. Fiecare ofertant, lider, asociat, terț susținător, subcontractant va completa DUAE cu privire la îndeplinirea criteriilor de calificare și selecție aferente fiecărui lot. Ofertanții, terții susținători și subcontractanții vor completa DUAE conform prevederilor legale. Se va completa DUAE pentru fiecare lot în parte. Formularele și modelul de contract sunt comune. Durata contractelor este de 24 luni, iar termenul de livrare este de 30 de zile de la comandă. Plata se va face în maxim 30 de zile de la recepția cantitativă și calitativă a produselor.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Eventualele notificări/contestații se pot depune la autoritate contractantă și CNSC în termen de 10 zile începând cu ziua următoare luării la cunoștință. Referitor la documentul de atribuire - data luării la cunoștință este data publicării acesteia în SEAP.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>USAMVB — Stațiunea Didactică Timișoara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Aradului nr. 119</ADDRESS><TOWN>Timișoara</TOWN><POSTAL_CODE>300645</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>nikyr@yahoo.com</E_MAIL><E_MAIL>usab_sdt@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 726122606</PHONE><FAX>+40 256277174</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>