<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="027386-2018" EDITION="2018013"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-026042-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>13</NO_OJ><DATE_PUB>20180119</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 013-027386</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027386-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>BG</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="BG"/><IA_URL_GENERAL>http://www.mod.bg</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://pp.mod.bg/MO-DOA-2018-004</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="24613000">Signalling flares, rain rockets, fog signals and pyrotechnic articles</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="BGN">1 050 000</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>България</TI_CY><TI_TOWN>София</TI_TOWN><TI_TEXT>Сигнализационни ракети, ракети против градушка, сигнални заряди, използвани при мъгла, и пиротехнически продукти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalizační světlice, dešťové rakety, mlhové signály a ostatní pyrotechnické výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalraketter, regnraketter, tågesignaler og pyrotekniske artikler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Leuchtraketen, Raketen zum Wetterschießen, Nebelsignale und pyrotechnische Artikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY><TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN><TI_TEXT>Φωτοβολίδες σηματοδότησης, ρουκέτες βροχής, σήματα ομίχλης και είδη πυροτεχνίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalling flares, rain rockets, fog signals and pyrotechnic articles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN><TI_TEXT>Cohetes de señales, cohetes granífugos, señales para la niebla y artículos de pirotecnia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Bulgaaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Signaalraketid, raketid sademete reguleerimiseks, udusignaalid ja pürotehnilised tooted</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Merkinantoraketit, saderaketit, sumusignaalit ja muut pyrotekniset tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Bulgarie</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Fusées de signalisation, fusées paragrêle, signaux de brume et articles de pyrotechnie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY><TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalling flares, rain rockets, fog signals and pyrotechnic articles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Bugarska</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalne rakete, rakete protiv tuče, signalne rakete za maglu i pirotehnički proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Jelzőrakéta, esőrakéta, ködjelző és egyéb pirotechnikai termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Razzi di segnalazione, razzi grandinifughi, segnalazioni da nebbia e altri articoli pirotecnici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalinės raketos, lietaus raketos, rūko signalai ir pirotechnikos dirbiniai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Bulgārija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Signālraķetes, lietus raķetes, dūmu signāli un pirotehnikas priekšmeti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Murtali tas-sinjalar, murtali tax-xita, sinjali taċ-ċparu oġġetti pirotekniċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Bulgarije</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Lichtkogels, antihagelraketten, mistsignalen en pyrotechnische artikelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Bułgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Petardy sygnalizacyjne, rakiety do sygnalizacji podczas deszczu lub mgły i wyroby pirotechniczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Bulgária</TI_CY><TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN><TI_TEXT>Foguetes de sinalização, foguetes contra o granizo, sinais de nevoeiro e artigos de pirotecnia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Bulgaria</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Rachete de semnalizare, rachete antigrindină, semnalizator pe timp de ceaţă şi articole pirotehnice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Bulharsko</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalizačné rakety, dažďové rakety, hmlové signály a pyrotechnické výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Bolgarija</TI_CY><TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalne rakete in pirotehnični izdelki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Bulgarien</TI_CY><TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalljus, regnraketer, dimsignaler och pyrotekniska artiklar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="BG">Министерство на отбраната</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerstvo na otbranata</OFFICIALNAME><NATIONALID>000695324</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. „Dyakon Ignatiy“ No. 3</ADDRESS><TOWN>Sofiya</TOWN><POSTAL_CODE>1092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>direktsiya „Otbranitelna akvizitsiya“</CONTACT_POINT><ATTENTION>Dimitar Andronov</ATTENTION><PHONE>+359 29220889</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>d.andronov@mod.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29879693</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="BG" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Министерство на отбраната</OFFICIALNAME><NATIONALID>000695324</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Дякон Игнатий“ № 3</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1092</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>дирекция „Отбранителна аквизиция“</CONTACT_POINT><ATTENTION>Димитър Андронов</ATTENTION><PHONE>+359 29220889</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>d.andronov@mod.bg</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+359 29879693</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.mod.bg</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://pp.mod.bg/</URL_BUYER><URL_INFORMATION>http://pp.mod.bg/MO-DOA-2018-004</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Министерство на отбраната</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Иван Вазов“ № 12</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1080</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>дирекция „Отбранителна аквизиция“</CONTACT_POINT><ATTENTION>Красимира Ангелова</ATTENTION><PHONE>+359 29220675</PHONE></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Министерство на отбраната</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ул. „Иван Вазов“ № 12</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1080</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><CONTACT_POINT>дирекция „Отбранителна аквизиция“</CONTACT_POINT><ATTENTION>Красимира Ангелова</ATTENTION><PHONE>+359 29220675</PHONE></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Доставка на барутни заряди и пиротехнически изделия за авиационна техника.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Военно формирование 26810 — Поповица.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Доставка на барутни заряди и пиротехнически изделия за авиационна техника. Доставката включва барутните заряди и пиротехническите изделия, обезпечаващи работата на катапултни кресла К-36ДМ и К-36Л, защитен пилотски шлем ЗШ-5А (ЗШ- 5МКВ-2) и други възли и агрегати на въздухоплавателни средства.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24613000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Количеството на доставяните пиросредства е посочено в приложение № 12 от Документацията за обществена поръчка.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="BGN"><VALUE_COST FMTVAL="1050000">1 050 000</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. При подписване на договор за изпълнение на предмета на настоящата поръчка участникът, избран за Изпълнител, трябва да представи гаранция за изпълнение на договора в размер на 5 % от стойността на договора без ДДС и срок на валидност не по-малък от 30 (тридесет) календарни дни след крайния срок на изтичането на гаранционния срок на договора.</P><P>2. Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение, която може да бъда както следва:</P><P>2.1. Паричен превод по банков път по сметка на: Министерство на отбраната, дирекция „Финанси“ в Българска народна банка, гр. София, пл. „Александър I“ № 1 IBAN: BG 96 BNBG 9661 3300 1522 01; или</P><P>2.2. Безусловна и неотменима банкова гаранция за изпълнение  —  оригинал. Когато гаранцията за изпълнение е под форма на банкова гаранция, изискването е банковата гаранция да бъде безусловна и неотменима, като текстът й се съгласува предварително с Възложителя; или</P><P>2.3. Застраховка, обезпечаваща изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя  —  оригинал. Когато гаранцията за изпълнение е под форма на застрахователна полица, същата следва да отговаря на изискванията посочени в глава III „Специфични изисквания и условия за изпълнение на поръчката“, точка 3.2.2.3. от Документацията за участие.</P><P>3. Банковите гаранции /паричните суми/ застрахователните полици служат за обезпечаване на точното и своевременно изпълнение на задълженията на Изпълнителя по договора.</P><P>4. Сумите по гаранциите за изпълнение/застрахователните суми по застрахователните полици се усвояват/изплащат изцяло или частично в случай на пълно или частично неизпълнение на задължения по договора, пропорционално на неизпълнената част. При забава в изпълнението на договора изпълнителят е длъжен да удължава крайният срок по банковите гаранции/застрахователните полици със срок не по-малък от 30 (тридесет) календарни дни след изтичане на гаранционния срок на последната доставка по договора при отчитане на забавата.</P><P>Възложителят задържа гаранцията за изпълнение на договора, ако в процеса на неговото изпълнение възникне спор между страните.</P><P>5. Възложителят освобождава гаранцията за изпълнение на договора в срок до 30 (тридесет) дни след изтичане на гаранционния срок на последната доставка по този договор. Възложителят има право да приспадне от гаранцията дължимите неустойки вследствие забава при изпълнение на задълженията по доставката.</P><P>6. Върху посочените гаранции Възложителят не дължи лихви за периода, през който средствата законно са престояли при него.</P><P>7. В случай че гаранцията е под формата на банкова гаранция и е издадена от банка, намираща се извън територията на Република България, същата да бъде авизирана или потвърдена от банка, намираща се на територията на Република България.</P><P>8. Ако участникът или избраният Изпълнител е българско лице, всички разходи свързани с гаранцията са за сметка на Изпълнителя.</P><P>9. Всички банкови разходи на територията на Република България са за сметка на Възложителя, а всички банкови разходи извън територията на Република България са за сметка на Изпълнителя.</P><P>10. В случай на задържане от Възложителя на суми от гаранцията за изпълнение Изпълнителят е длъжен в срок до 14 (четиринадесет) дни да допълни своята гаранция до размера й, уговорен в договора, като внесе усвоената от Възложителя сума по сметка на Възложителя или учреди банкова гаранция за сума в размер на усвоената или да застрахова отговорността си до размера съгласно договора.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Начинът на плащане по договора за изпълнение на доставката e съгласно клаузите в проекта на договор и е по следния начин:</P><P>1.1. След изпълнение по банков път в срок до 30 /тридесет/ календарни дни след доставка и представяне в дирекция „Отбранителна аквизиция“ на следните документи:</P><P>1.1.1. оригинал на надлежно оформена фактура, подписана от представител на изпълнителя и на военното формирование краен получател;</P><P>1.1.2. оригинал на приемно-предавателен протокол, подписан от представител на изпълнителя и на военното формирование краен получател, утвърден от началника на формированието краен получател;</P><P>1.1.3. акт за приемане и предаване на дълготрайни активи — оригинал, и/или складова разписка за приемане/предаване на материални запаси съгласно Закона за счетоводството;</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Списък на представените документи, подписан от кандидата — съгласно образеца Приложение № 1, Глава VI от документацията.</P><P>2. Данни за ЕИК по чл. 23 от Закона за търговския регистър, БУЛСТАТ и/или друга идентифицираща информация в съответствие със законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, както и адрес, включително електронен, за кореспонденция при провеждането на процедурата  —  съгласно образеца Приложение № 2, Глава VI от документацията.</P><P>3. Декларация за обстоятелствата по чл. 157, ал. 1 и ал. 2, т. 5 от ЗОП  — съгласно образеца Приложение № 3, Глава VI от документацията.</P><P>4. Декларация за обстоятелствата по чл. 157, ал. 2, т. 1—4 и 6 от ЗОП  —  съгласно образеца Приложение № 4, Глава VI от документацията.</P><P>5. Кандидатът в свободна форма декларира дали ще внася или трансферира пиросредствата, като представя заверено от Кандидата копие на валиден:</P><P>— ако кандидатът ще внася доставяните пиросредства в Р България: лиценз, доказващ правото на Кандидата да извършва износ и внос на продукти, свързани с отбраната (ако Кандидатът е българско юридическо или физическо лице), или аналогичен документ, ако такъв се изисква от законодателството на съответната държава (ако кандидатът е с регистрация и седалище извън Република България),</P><P>— ако кандидатът ще извършва трансфер на доставяните пиросредства в Р България: сертификат за получаване на продукти, свързани с отбраната или друг документ, доказващ правото на Кандидата да извършва трансфер на продукти, свързани с отбраната (ако Кандидатът е българско юридическо или физическо лице), или аналогичен документ, ако такъв се изисква от законодателството на съответната държава (ако кандидатът е с регистрация и седалище извън Република България).</P><P>6. Декларация за липса на свързаност с друг кандидат в процедурата  —  съгласно образеца Приложение № 5, Глава VI от документацията.</P><P>7. При участници обединения  —  копие на договора за обединение, а когато в договора не е посочено лицето, което представлява участниците в обединението  —  и документ, подписан от лицата в обединението, в който се посочва представляващият.</P><P>8. Декларация за отсъствието на обстоятелствата по чл. 3, т. 8 или наличие на изключенията по чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношение с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКЛТДС)  — съгласно образеца Приложение № 6, Глава VI от документацията.</P><P>9. Декларация по чл. 327, ал. 1 от Закона за отбраната и въоръжените сили на Република България (ЗОВСРБ) — съгласно образеца Приложение № 7, Глава VI от документацията.</P><P>10. Декларация за отсъствие на обстоятелствата по чл. 327б, ал. 1 и ал. 2 от ЗОВСРБ —  съгласно образеца Приложение № 8, Глава VI от документацията.</P><P>Декларацията се представя за лицата по чл. 40, ал. 1 от ППЗОП.</P><P>Забележка:</P><P>1. Когато участник в процедурата е обединение, което не е юридическо лице:</P><P>1.1. документите по т. 2, т. 3 т. 4, т. 6, т. 8, т. 9 и т. 10 се представят за всяко физическо или юридическо лице, включено в обединението;</P><P>Документите по т. 5 и по т. III.2.3 от настоящото Обявление се представят само за участниците от обединението, чрез които ще се доказва съответствието с критериите за подбор на възложителя.</P><P>1.2. документите по т. 3. се представят за лицата по чл. 40, ал. 1 от ППЗОП.</P><P>2. Когато кандидатът е юридическо лице, декларациите по т. 4. и т. 9 могат да се представят само от едно от лицата, които могат самостоятелно да представляват кандидата.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><P>1. Декларация за обстоятелствата по чл. 157, ал. 1 и ал. 2, т. 5 от ЗОП —  съгласно образеца Приложение № 3, Глава VI от документацията.</P><P>2. Декларация за обстоятелствата по чл. 157, ал. 2, т. 1—4 и 6 от ЗОП —  съгласно образеца Приложение № 4, Глава VI от документацията.</P><P>3. Декларация дали подизпълнителят ще внася или трансферира имуществото, като представя заверено от подизпълнителя копие на валиден:</P><P>— ако подизпълнителят ще внася доставяните пиросредства в Р България: лиценз, доказващ правото да извършва износ и внос на продукти, свързани с отбраната (ако подизпълнителят е българско юридическо или физическо лице), или аналогичен документ, ако такъв се изисква от законодателството на съответната държава (ако подизпълнителят е с регистрация и седалище извън Република България),</P><P>— ако подизпълнителят ще извършва трансфер на доставяните пиросредства в Р България: сертификат за получаване на продукти, свързани с отбраната или друг документ, доказващ правото да извършва трансфер на продукти, свързани с отбраната (ако подизпълнителят е българско юридическо или физическо лице), или аналогичен документ, ако такъв се изисква от законодателството на съответната държава (ако подизпълнителят е с регистрация и седалище извън Република България).</P><P>4. При подизпълнители обединения —  копие на договора за обединение, а когато в договора не е посочено лицето, което представлява участниците в обединението —  и документ, подписан от лицата в обединението, в който се посочва представляващият.</P><P>5. Декларация за отсъствието на обстоятелствата по чл. 3, т. 8 или наличие на изключенията по чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношение с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКЛТДС) —  съгласно образеца Приложение № 6, Глава VI от документацията.</P><P>6. Декларация по чл. 327, ал. 1 от Закона за отбраната и въоръжените сили на Република България (ЗОВСРБ) —  съгласно образеца Приложение № 7, Глава VI от документацията.</P><P>7. Декларация за отсъствие на обстоятелствата по чл. 327б, ал. 1 и ал. 2 от ЗОВСРБ —  съгласно образеца Приложение № 8, Глава VI от документацията.</P><P>8. Декларация за съгласие за участие като подизпълнител (само в случай че участникът предвижда използването на такива) —  съгласно образеца Приложение № 10, Глава VI от настоящата документация.</P><P>Документите по т. 1 до т. 2 и от т. 4 до т. 8, включително от т. III.2.1, графа „Критерии относно личното състояние на подизпълнителите“ от настоящото обявление, се представят за всеки от предложените от участника подизпълнители, ако има такива.</P><P>Документите по т. 3 от т. III.2.1, графа „Критерии относно личното състояние на подизпълнителите“ от настоящото обявление и по т. III.2.3 от настоящото обявление, се представят за всеки от предложените от участника подизпълнители, ако има такива, съобразно вида и дела на тяхното участие съгласно Приложение № 9 от Документацията.</P><P>Документите се представят в офертата на участника съгласно чл. 106, ал. 2, т. 2, б. „б“ от ППЗОП.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Не се изисква</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Предлаганите изделия да са произведени в условията на сертифицирана система за управление на качеството в съответствие с ISO 9001 или еквивалентно. Посоченото обстоятелство се удостоверява със Сертификат, издаден от акредитирани лица, удостоверяващ съответствието с посочения стандарт.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Предлаганите изделия да бъдат произведени в условията на внедрена система за управление на качеството.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Предлаганите изделия да са произведени в условията на сертифицирана система за управление на качеството в съответствие с ISO 9001 или еквивалентно. Посоченото обстоятелство се удостоверява със Сертификат, издаден от акредитирани лица, удостоверяващ съответствието с посочения стандарт.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Предлаганите изделия да бъдат произведени в условията на внедрена система за управление на качеството.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_NEGOTIATED_CHOICE><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></PT_NEGOTIATED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>21-39-64</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="BG"/><LANGUAGE_OTHER><P>Български език</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Участник се отстранява от участие в процедурата:</P><P>1. при наличие на обстоятелствата по чл. 157, ал.1 и ал. 2, т. 1—6 от ЗОП;</P><P>2. при наличие на обстоятелствата по чл. 327б, ал. 1 и ал. 2 от Закона за отбраната и въоръжените сили на Република България (ЗОВСРБ);</P><P>3. при наличие на обстоятелствата по чл. 3, т. 8 във връзка с чл. 5, ал. 1, т. 3 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКЛТДС);</P><P>4. при установяване на несъответствие с изискванията и условията, посочени от Възложителя така, както са формулирани в обявлението за обществената поръчка и документацията;</P><P>5. при наличие на свързаност с друг кандидат в процедурата.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><E_MAILS><E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+359 29884070</PHONE><URL>http://www.cpc.bg</URL><FAX>+359 29807315</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Жалбата може да се подава в 10-дневен срок от настъпването на обстоятелствата по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>бул.  „Витоша“ № 18</ADDRESS><TOWN>София</TOWN><POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="BG"/><PHONE>+359 29884070</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>