<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="027308-2018" EDITION="2018013"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-027367-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180305</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>13</NO_OJ><DATE_PUB>20180119</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 013-027308</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027308-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.letunnel.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09135100">Heating oil</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC20">Valle d’Aosta / Vallée d’Aoste</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">993 784,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180118</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180305 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Аоста</TI_TOWN><TI_TEXT>Гориво за отопление</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Topné oleje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Fyringsolie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Heizöl</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Αόστα</TI_TOWN><TI_TEXT>Πετρέλαιο θέρμανσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Heating oil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Petróleo para calefacción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Kütteõlid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Lämmitysöljy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Aoste</TI_TOWN><TI_TEXT>Fioul domestique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Heating oil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Ulje za loženje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Fűtőolaj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolio per riscaldamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Krosnių kuras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Kurināmās eļļas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Żjut tas-sħana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Stookolie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Olej opałowy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustível para aquecimento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Păcură pentru încălzirea locuinţelor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Vykurovací olej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Kurilno olje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Aosta</TI_TOWN><TI_TEXT>Eldningsolja</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Sitrasb S.p.A. Società Italiana Traforo Gran San Bernardo</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Sitrasb S.p.A. Società Italiana Traforo Gran San Bernardo</OFFICIALNAME><NATIONALID>Traforo Gran San Bernardo</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Saint-Rhémy-en-Bosses</ADDRESS><TOWN>Aosta</TOWN><POSTAL_CODE>11010</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Uffici amministrativi SITRASB S.p.A. – Via Chambéry 51 11100 Aosta</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ing. Eloi Savin</ATTENTION><PHONE>+39 0165363641</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>esavin@pec.sitrasb.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0165363628</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.letunnel.com</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Concessionario di costruzione e gestione del 50 % del Traforo del Gran San Bernardo e del relativo raccordo autostradale di accesso</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Autostrade e trafori</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Fornitura di gasolio alpino da riscaldamento.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Regione Valle d'Aosta (IT) — comune di Saint-Rhemy-en-Bosses.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITC20"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Fornitura di gasolio alpino da riscaldamento dei fabbricati situati nel comune di Saint-Rhémy-en-Bosses (AO) presso:</P><P>a) il piazzale di stazionamento all’imbocco sud del Traforo e Caserma P.S.;</P><P>b) il complesso hotel ristorante “Le Relais du Pélerin” presso l’area di servizio.</P><P>La fornitura avrà ad oggetto gasolio da riscaldamento alpino — norma UNI 6579:2009 (ultima edizione) con un C.F.P.P. (temperatura limite di filtrabilità) minore o uguale a -10 C.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09135100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1100000.00</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="993784.00">993 784,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>1826</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanzia provvisoria pari al 2 per cento dell’importo a base di gara, come previsto dall’art. 93 del D.Lgs. n. 50/2016.</P><P>Tale garanzia dovrà espressamente prevedere la rinuncia al beneficio della preventiva escussione del debitore principale, la rinuncia all'eccezione di cui all'articolo 1 957, secondo comma, del codice civile, nonché l'operatività della garanzia medesima entro quindici giorni, a semplice richiesta scritta della stazione appaltante.</P><P>In caso di raggruppamenti, di consorzi o di aggregazione di reti di imprese non costituiti, la garanzia provvisoria dovrà essere intestata, a pena di esclusione, a tutte le imprese del costituendo raggruppamento.</P><P>La garanzia provvisoria dovrà avere una durata minima di 180 giorni dovrà essere corredata dall’impegno del garante a rinnovare la garanzia stessa per un ulteriore periodo di 60 giorni, ove alla sua scadenza non fosse intervenuta l’aggiudicazione e comunque per il periodo necessario fino a tale momento.</P><P>Dalla garanzia dovranno evincersi i poteri di firma del sottoscrittore della garanzia stessa, autenticati o autocertificati ai sensi della vigente normativa.</P><P>Ai sensi dell’art. 93, comma 7, D.Lgs. n. 50/2006, l'importo della garanzia è ridotto:</P><P>a) del 50 per cento per gli operatori economici in possesso della certificazione del sistema di qualità conforme alle norme europee della serie UNI CEI ISO 9000, rilasciata da organismi accreditati, ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC 17000;</P><P>b) si applica la riduzione del 50 per cento, non cumulabile con quella di cui alla lettera a), anche nei confronti delle microimprese, piccole e medie imprese e dei raggruppamenti di operatori economici o consorzi ordinari costituiti esclusivamente da microimprese, piccole e medie imprese;</P><P>c) del 30 per cento, anche cumulabile con la riduzione di cui al primo periodo, per gli operatori economici in possesso di registrazione al sistema comunitario di ecogestione e audit (EMAS), ai sensi del regolamento (CE) n. 1221/2009 del Parlamento europeo e del Consiglio, del 25 novembre 2009, o del 20 per cento per gli operatori in possesso di certificazione ambientale ai sensi della norma UNI ENISO14001;</P><P>d) del 20 percento, anche cumulabile con la riduzione di cui ai periodi primo e secondo, per gli operatori economici in possesso, in relazione ai beni o servizi che costituiscano almeno il 50 per cento del valore dei beni e servizi oggetto del contratto stesso, del marchio di qualità ecologica dell'Unione europea (Ecolabel UE) ai sensi del regolamento (CE) n. 66/2010 del Parlamento europeo e del Consiglio, del 25 novembre 2009;</P><P>e) del 15 per cento anche cumulabile con la riduzione di cui ai punti a), b) c) e d) per gli operatori economici che sviluppano un inventario di gas ad effetto serra ai sensi della norma UNI EN ISO 14064-1 o un'impronta climatica (carbon footprint) di prodotto ai sensi della norma UNI ISO/TS 14067;</P><P>f) del 30 per cento, non cumulabile con le riduzioni di cui ai periodi precedenti, per gli operatori economici in possesso del rating di legalità e rating di impresa o della attestazione del modello organizzativo, ai sensi del D.Lgs. n. 231/2001 o di certificazione social accountability 8 000, o di certificazione del sistema di gestione a tutela della sicurezza e della salute dei lavoratori, o di certificazione OHSAS 18001, o di certificazione UNI CEI EN ISO 50001 riguardante il sistema di gestione dell'energia o UNI CEI 11352 riguardante la certificazione di operatività in qualità di ESC (Energy Service Company) per l'offerta qualitativa dei servizi energetici e per gli operatori economici in possesso della certificazione ISO 27001 riguardante il sistema di gestione della sicurezza delle informazioni.</P><P>In caso di cumulo delle riduzioni, la riduzione successiva deve essere calcolata sull’importo che risulta dalla riduzione precedente.</P><P>Per fruire di tali benefici, il concorrente è tenuto a dichiarare il possesso dei relativi requisiti ed a documentarlo nei modi prescritti dalle norme vigenti.</P><P>La cauzione provvisoria è restituita o svincolata ai concorrenti non aggiudicatari entro 30 giorni dall’aggiudicazione, ed al concorrente aggiudicatario all’atto della stipula del contratto.</P><P>Quale che sia la forma di presentazione della cauzione, dovrà essere prodotta, a pena di esclusione, una dichiarazione di un istituto bancario o di una compagnia assicurativa, ovvero di un intermediario finanziario iscritto nell’elenco speciale di cui all’art. 106 del D.Lgs. n. 385/1993, che svolga in via esclusiva o prevalente attività di rilascio di garanzie e che sia sottoposto a revisione contabile da parte di una società di revisione iscritta all’albo previsto dall’art. 161 del D.Lgs. n. 58/1998, contenente l’impegno del fideiussore, qualora l'offerente risultasse aggiudicatario, a rilasciare le garanzie fideiussorie per l'esecuzione del contratto, previste dall’art. 103 del D.Lgs. n. 50/2016, e in particolare la garanzia definitiva di cui all’art. 103, comma 1 e s.s., D.Lgs. 50/2016. Il presente punto non si applica alle microimprese, piccole e medie imprese e ai raggruppamenti temporanei o consorzi ordinari costituiti esclusivamente da microimprese, piccole e medie imprese.</P><P>Le garanzie fideiussorie di cui al presente punto devono essere conformi allo schema tipo di cui all’articolo 103, comma 9, del D.Lgs. 50/2016.</P><P>L’aggiudicatario dovrà inoltre fornire polizza assicurativa contro i rischi professionali derivanti dall’attività di fornitura di gasolio, con massimale non inferiore a 5 000 000/00 EUR (cinquemilioni).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Autofinanziamento.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>La partecipazione è riservata ai soggetti di cui all’art. 45, del D.Lgs. n. 50/2016, nei limiti e con le modalità di cui agli artt. 47 e 48, del medesimo decreto.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>La partecipazione è riservata ai soggetti di cui all’art. 45, del D.Lgs. n. 50/2016, nei limiti e con le modalità di cui agli artt. 47 e 48, del medesimo decreto.</P><P>a) assenza delle cause di esclusione di cui all’art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016;</P><P>b) assenza delle condizioni di cui all’art. 53, comma 16-ter, del D.Lgs. n. 165/2001;</P><P>c) assenza, ai sensi della normativa vigente, in ulteriori divieti a contrarre con la Pubblica amministrazione. È fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora abbia partecipato alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. I consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lettere b) e c), sono tenuti ad indicare, in sede di offerta, per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è fatto divieto di partecipare, in qualsiasi altra forma, alla medesima gara; in caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato;</P><P>d) iscrizione alla C.C.I.A.A. per l’attività compatibili con l’oggetto della gara, o, per le imprese con sede in uno degli stati UE, nei registri professionali e commerciali del paese di appartenenza per le attività suddette, con indicazione degli estremi della registrazione e dell’attività per esteso;</P><P>e) assenza delle condizioni necessarie ad ottenere il rilascio dell’informazione antimafia liberatoria di cui all’art. 84, comma 3, del D.Lgs. 6 settembre 2011, n. 159 (c.d. codice antimafia);</P><P>f) assenza di provvedimenti interdittivi di cui all’art. 41 del D.Lgs. 11 aprile 2006, n.198;</P><P>g) assenza di provvedimenti interdittivi di cui all’art. 44 del D.Lgs. 25 luglio 1998, n. 286;</P><P>h) assenza di provvedimenti interdittivi di cui all’art. 36, comma 3, legge 20 maggio 1970, n. 300;</P><P>i) assenza dell’applicazione della sanzione di cui all’art. 5, comma 2, della legge 15 dicembre 1990, n. 386;</P><P>l) è vietato ai concorrenti partecipare alla gara in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora abbia partecipato alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. I consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lettere b) e c), sono tenuti ad indicare, in sede di offerta, per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è fatto divieto di partecipare, in qualsiasi altra forma, alla medesima gara; in caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato;</P><P>m) gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi della c.d. “black list” di cui al decreto del ministro delle Finanze del 4.5.1999 e al decreto del ministro dell’Economia e delle finanze del 21.11.2001 devono essere in possesso, a pena di esclusione, dell’autorizzazione, rilasciata ai sensi del D.M. 14.12.2010, dal ministero dell’Economia e delle finanze (ai sensi art. 37 del D.L. 3.5.2010, n. 78), oppure avere in corso un procedimento per il rilascio della predetta autorizzazione;</P><P>n) i concorrenti dovranno documentare il pagamento del contributo dovuto all’A.N.A.C., di cui all’art. 1, commi 65 e 67, della legge n. 266/2005, da eseguirsi con le modalità indicate nella deliberazione n. 1377 ANAC del 21 dicembre 2016, come meglio specificato nel disciplinare di gara.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>A) dichiarazione ex artt. 46 e 47 d.P.R. 445/2000 e s.m.i. attestante la realizzazione – nei tre esercizi finanziari antecedenti la data di pubblicazione del presente bando – di una cifra di affari, ottenuta con forniture di gasolio da riscaldamento (anche non alpino), non inferiore a due volte l’importo a base di gara;</P><P>B) due idonee dichiarazioni bancarie rilasciate da istituti bancari o intermediari autorizzati ai sensi del D.Lgs. n. 385/1993, attestanti la capacità/solidità finanziaria ed economica del concorrente;</P><P>C) dichiarazione ex artt. 46 e 47 d.P.R. 445/2000 e s.m.i. attestante la realizzazione, nell’ultimo triennio, di almeno una fornitura analoga a favore di enti pubblici o soggetti privati, con l’indicazione dell’oggetto del servizio, fatturato, periodo e committente.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Iscrizione alla C.C.I.A.A. per l’attività compatibili con l’oggetto della gara, o, per le imprese con sede in uno degli stati UE, nei registri professionali e commerciali del paese di appartenenza per le attività suddette, con indicazione degli estremi della registrazione e dell’attività per esteso.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>7332512452</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="LT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>240</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Uffici Sitrasb S.p.A, via Chambéry 51 Aosta.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Qualsiasi soggetto può essere ammesso all’apertura dei plichi e delle offerte, mentre soltanto i legali rappresentanti dei concorrenti, ovvero persone munite di procura speciale rilasciata dai titolari o legali rappresentanti, possono chiedere di mettere a verbale le rispettive dichiarazioni.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Determinazione a contrarre: delibera consiglio di amministrazione SITRASB del 17 gennaio 2018 ai sensi dell’art. 32, comma 2, del D.Lgs n. 50/2016;</P><P>2) soggetti ammessi alla gara: la partecipazione è riservata ai soggetti di cui all’art. 45, del D.Lgs. n. 50/2016, nei limiti e con le modalità di cui agli artt. 47 e 48, del medesimo decreto;</P><P>3) subappalto: il subappalto è ammesso nei limiti del 30 % dell’importo complessivo del contratto ed alle condizioni stabilite dell'art. 105 del D.Lgs. n. 50/2016, previa indicazione in offerta della terna dei subappaltatori ai sensi del comma 6 del medesimo articolo;</P><P>4) avvalimento: è ammesso l’avvalimento dei requisiti di qualificazione alle condizioni previste dall’art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016;</P><P>5) documenti contrattuali e documenti complementari: bando di gara, disciplinare di gara (contenente le norme integrative del presente bando in ordine alle modalità di partecipazione alla gara, alle modalità di compilazione e presentazione dell’offerta, ai documenti da presentare a corredo della stessa ed alle procedure di aggiudicazione dell’appalto), schema di contratto. Tutta la documentazione è disponibile sul sito internet dell’amministrazione aggiudicatrice;</P><P>6) modalità di svolgimento della procedura: alla verifica dei requisiti, all’esame delle offerte e alla formazione della graduatoria provvederà una commissione nominata dal ministero delle Infrastrutture ai sensi e per gli effetti dell’art. 11 della legge n. 498/1992, come sostituito dall’art. 2, comma 85, del D.L. n. 262/2006, come modificato dalla legge di conversione n. 296/2006 e s.m.ii.;</P><P>7) informazioni complementari:</P><P> a) responsabile del procedimento è l’ing. Eloi Savin (PEC: esavin@pec.sitrasb.it);</P><P> b) a pena d’esclusione il concorrente dovrà comprovare di aver versato il contributo pari a 80,00 EUR in favore dell’ANAC, ai sensi della delibera del 21 dicembre 2016, n. 1377 della stessa autorità, come meglio specificato nel disciplinare di gara;</P><P>c) eventuali richieste di chiarimento in ordine alla presente procedura, formulabili esclusivamente in lingua italiana, dovranno pervenire all’indirizzo PEC del responsabile del procedimento entro e non oltre le ore 12:00 del 16 febbraio 2018; non verranno prese in esame le richieste presentate oltre il predetto termine. Alle richieste di chiarimento pervenute tempestivamente, la stazione appaltante darà risposta in forma anonima, in un’unica soluzione, mediante pubblicazione sul proprio sito internet entro il 23 febbraio 2018;</P><P>d) il procedimento di verifica delle offerte anomale si svolgerà ai sensi dell’art. 97 del D.Lgs. n. 50/2016;</P><P>e) la stazione appaltante si riserva il diritto di annullare la gara, di rinviare l'apertura delle offerte o di non procedere all'aggiudicazione, anche in applicazione degli artt. 95, comma 12 e 94, comma 2 del D.Lgs. n. 50/2016, in qualsiasi momento, senza che i concorrenti possano avanzare pretese di alcun genere;</P><P>f) l’aggiudicazione dell’appalto, che avverrà anche in presenza di una sola offerta valida, sarà resa nota dalla società appaltante mediante avviso pubblicato nel sito internet indicato al punto 5), nonché nelle altre forme previste dalla legge;</P><P>g) i dati raccolti saranno sottoposti a trattamento, anche automatizzato, per le finalità connesse alla gara e per i relativi adempimenti di legge, ai sensi dell’art. 13, del D.Lgs. 30 giungo 2003 n. 196 e s.m.i.;</P><P>h) le spese per la pubblicazione del bando e degli avvisi saranno posti a carico dell’aggiudicatario, ai sensi dell’art. 216, comma 11, del D.Lgs. n. 50/2016 e dovranno essere rimborsate alla stazione appaltante entro 60 giorni dall’aggiudicazione;</P><P>i) per tutto quanto non espressamente indicato nel presente bando di gara, si rimanda al disciplinare di gara ed allo schema di contratto;</P><P>j) il direttore dell’esecuzione del contratto è l’ing. Paolo Verraz – responsabile coordinatore di esercizio di Sitrasb S.p.A.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale della Valle D’Aosta</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Cesare Battisti 1</ADDRESS><TOWN>Aosta</TOWN><POSTAL_CODE>11100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><PHONE>+39 016531356</PHONE><FAX>+39 016532093</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Entro 30 giorni dalla pubblicazione del presente bando, ove ritenuto autonomamente lesivo, oppure dalla ricezione delle comunicazioni di cui all’art. 76 del D.Lgs. n. 50/2016 e, in ogni altro caso, dalla conoscenza dell’atto da impugnare.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>