<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="027483-2018" EDITION="2018013"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-024193-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180222</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>13</NO_OJ><DATE_PUB>20180119</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 013-027483</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027483-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primaria-iasi.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79571000">Mailing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO213">Iaşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 750 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 750 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180209 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180222 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по експедиция на пратки</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Rozesílání pošty</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Postforsendelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Postversand</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ταχυδρομικών αποστολών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Mailing services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de envío por correo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Postitusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Postituspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'envoi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Mailing services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge slanja pošte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Küldeményfeladási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di spedizione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Išsiuntimo paštu paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasta nosūtīšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-ippostjar attwali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Verzenddiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi wysyłkowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de envio por correio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de expediere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na rozosielanie poštových zásielok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve odpošiljanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Utskick</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Iași</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Iași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ștefan cel Mare și Sfânt nr. 11</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700064</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Gabriela Badarau</CONTACT_POINT><ATTENTION>Elena Nechifor</ATTENTION><PHONE>+40 232258190</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@primaria-iasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232258190</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primaria-iasi.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii poștale de expediere a corespondenței și coletelor instituției</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Iasi.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>3</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3750000.00">3 750 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Frecventa si valoarea contractelor ce vor fi atribuite: contractele subsecvente vor fi încheiate lunar, trimestrial sau pentru orice perioada acoperita de disponibilul bugetar. Valoarea celui mai mare contract subsecvent 1 250 000,00 RON fara TVA. Valoarea primului contract subsecvent va fi 1 000,00 RON fara TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii postale de expediere a corespondentei si coletelor institutiei, Bulevardul Liviu Rebreanu nr. 156, conform caietului de sarcini.</P><P>Termenul limita in care autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari: 10 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor in anuntul de participare. La sectiunea 1 - Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor va fi 13 zile in loc de 6 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79571000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile minime si maxime ale acordului-cadru si ale contractului subsecvent se regasesc in caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3750000.00">3 750 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 12 500,00 RON. </P><P>Modalitati de constituire acceptate, conform art. 36 din H.G. nr. 395/2016 cu modificarile si completarile ulterioare: </P><P>– virament bancar în contul autoritatii contractante (RO45TREZ4065006XXX000460 Trezoreria Iasi),</P><P>– instrument de garantare emis de o societate bancara sau de o societate de asigurari,</P><P>– prin depunere la casieria autoritatii contractante. </P><P>In cazul in care garantia de participare se constituie in alte monede decat moneda nationala, pentru echivalenta se va lua in considerare cursul BNR valabil la data publicarii in SEAP a anuntului de participare simplificat. Termenul de valabilitate al garantiei de participare este de minim 120 zile de la data limita de depunere a ofertelor. In cazul in care ofertantul/ofertantii vor constitui garantia de participare prin virament - dovada se depune scanata in SEAP. Dovada constituirii garantiei de participare (sub orice forma) se va depune scanata numai in SEAP pana la data limita de depunere a ofertelor. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai tarziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor. 5% din valoarea contractului fara TVA. Mod de constituire a garantiei de buna executie: conform art. 39 din H.G. 395/2016, actualizata. Garantia de buna executie se constituie printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract sau prin virament bancar, conform art. 40 din H.G. nr. 395/2016. Daca partile convin, garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. In acest caz, contractantul are obligatia de a deschide un cont la dispozitia autoritatii contractante, la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia un cont de disponibil distinct. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5% din pretul contractului. Contul astfel deschis este purtator de dobânda in favoarea prestatorului. Garantia de buna executie se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului de achizitie publica.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60, 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>— se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul l in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.);</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice; </P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz. </P><P>Atat subcontractantul cat si tertul sustinator completeaza câte un DUAE distinct conform prevederilor art. 170 alin. (3) si art. 183 din Legea nr 98/2016.</P><P>Se va prezenta Declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 60 (evitarea conflictelor de interese) din Legea nr. 98/2016 (Prezentare Formular nr. 1) fata de persoanele care detin functii de conducere in cadrul autoritatii contractante. Declaratia va fi prezentata de toti participantii, odata cu depunerea DUAE.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Lista persoanelor care detin functii de conducere in cadrul autoritatii contractante: persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>– Mihai Chirica – primar,</P><P>– Harabagiu Gabriel Vasile – Viceprimar,</P><P>– Botez Radu – Viceprimar,</P><P>– Denisa Liliana Ionascu – Secretar,</P><P>– Apetroaei Maria – Director General DGEFPL,</P><P>– Cazuc Carmen – Director Executiv DGEFPL,</P><P>– Doncila Daniela – Director Executiv DGEFPL,</P><P>– Dumitru Petru Tomorug – Director Executiv Directia Implementare Strategie Integrata de Dezvoltare,</P><P>– Letitia Palaga – Director Executiv Directia Patrimoniu Public si Privat,</P><P>– Oteleanu Cristina Daniela – Director Serviciul Juridic,</P><P>– Dorina Carp – Sef Serviciul Legislatie Metodologie si Aviz de Legalitate,</P><P>– Fotache Elena-Beatrice – Director Executiv Directia Proiecte Europene,</P><P>– Viorica Bostan – Director Executiv Directia Tehnica si Servicii Comunitare,</P><P>– Albisteanu Cristina – Director Executiv Directia Fond Locativ,</P><P>– Radu Mihai Grigoras – Director Executiv Directia Exploatare Patrimoniu,</P><P>– Mihaela-Dana Pintilie – Sef Serviciul Contencios.</P><P>– Consilieri locali: </P><P>–– Chirica Mihai,</P><P>–– Crucianu Teodor Bogdan,</P><P>–– Boisteanu Paul Corneliu,</P><P>–– Harabagiu Gabriel Vasile,</P><P>–– Scripcaru Calin,</P><P>–– Istrate Dumitru Marcel,</P><P>–– Aldea Catalina, </P><P>–– Boca Adrian Florin,</P><P>–– Aur Marius - Catalin,</P><P>–– Tautu Iuliana Daniela,</P><P>–– Surdu Gabriel Mihai,</P><P>–– Sandu Vasile,</P><P>–– Nedelcu Vlad Nicolae, </P><P>–– Ciobotaru Florentin Traian,</P><P>–– Pintilei Mihail,</P><P>–– Bostan Manuel Ciprian,</P><P>–– Ghizdovat Vlad,</P><P>–– Ignat Etienne,</P><P>–– Boz Petru Eduard,</P><P>–– Cotofan Alexandru Ioan, </P><P>–– Dornean Tudor,</P><P>–– Timofciuc Razvan,</P><P>–– Jugrin Lucian,</P><P>–– Gaburici Violeta Adriana,</P><P>–– Piftor Daniel,</P><P>–– Botez Radu,</P><P>–– Vintila Iordan,</P><P>–– Postolache Andrei.</P><P>– Comisia de evaluare:</P><P>–– Vasile Tiron,</P><P>–– Alina Cepoi,</P><P>–– Oana Bamboi,</P><P>–– Adriana Spataru,</P><P>–– Luminita Neagu.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in nici una dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Atat subcontractantul cat si tertul sustinator completeaza câte un DUAE distinct conform prevederilor art. 170 alin. (3) si art.183 din Legea nr 98/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul l in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Atat subcontractantul cat si tertul sustinator completeaza câte un DUAE distinct conform prevederilor art. 170 alin. (3) si art. 183 din Legea nr 98/2016.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine vor prezenta orice document edificator pentru dovedirea eligibilitatii. Acestea vor fi eliberate de autoritati ale tarii de origine (certificate, cazier fiscal, alte documente echivalente) prin care sa dovedeasca o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu prevederile din tara în care ofertantul/candidatul este stabilit, însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Operatorul economic va prezenta:</P><P>1) Lista principalelor servicii similare efectuate în ultimii trei ani cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati la nivelul a unuia sau mai multor contracte. Valoarea cumulata a serviciilor similare prestate în cadrul contractelor va fi de cel putin 1 250 000,00 RON fara TVA, valoarea celui mai mare contract subsecvent, conform caietului de sarcini.</P><P>Ofertantii trebuie sa dovedeasca experienta anterioara in servicii de expediere a corespondentei si/sau coletelor.</P><P>Ofertantul va depune certificate/documente (constatator/recomandare/proces verbal de receptie) sau oricare alte documente relevante in sustinerea cerintei prin care sa confirme executarea serviciilor similare cu obiectul contractului, continând referiri la: </P><P>– beneficiarul contractului, </P><P>– tipul contractelor, </P><P>– perioada în care s-a realizat contractul, </P><P>– valoarea contractului.</P><P>În cazul în care beneficiarul serviciilor realizate anterior de catre ofertant este un client privat si, din motive obiective, ofertantul nu are posibilitatea obtinerii unor certificate/documente (constatator/recomandare/proces verbal de receptie) din partea acestuia, demonstrarea se realizeaza pe propria raspundere a ofertantului.</P><P>Documentele vor fi prezentate, însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Conform art. 179 lit. m) din lege, ofertantul va face dovada ca detine urmatoarele: certificate emise de organisme abilitate pentru certificarea sistemului de management al calitatii, conform ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Certificatele mai sus mentionate vor fi prezentate în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii acestora (avand în vedere ca acestea se solicita doar ofertantului clasat pe primul loc acestea se raporteaza la momentul prezentarii).</P><P>Se accepta operatori economici în curs de certificare, caz în care operatorul economic prezinta un document la care auditul de certificare a fost finalizat, urmand ca acesta sa primeasca în curand certificarea propriu zisa. În cazul unei asociatii, fiecare asociat va îndeplini acest criteriu pentru partea sa de contract pe care o realizeaza.</P><P>Se permite prezentarea oricarui document prin care se sustine cerinta, de exemplu: un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiilor lor, în conformitate cu Notificarea nr. 240/2016. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completare DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiilor lor, în conformitate cu Notificarea nr. 240/2016.Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completare DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritații contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>09</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>22</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Eventualele răspunsuri la clarificări se vor atașa la anunțul de participare. Aceste răspunsuri vor face parte din documentația de atribuire și este obligatoriu ca la elaborarea ofertei să fie avute în vedere. Dacă pe primul loc în clasamentul prețurilor sunt ofertanți cu prețuri egale pentru departajare, se vor solicita prin clarificări pe SEAP noi oferte financiare care pot fi egale sau diminuate față de cele inițiale. Ofertanții respectivi vor încărca în SEAP documentele care conțin noi propuneri financiare. Mai multi operatori economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comună, având obligația să își legalizeze din punct de vedere formal asocierea numai în cazul în care oferta comună va fi declarată câștigătoare. Atunci când un grup de operatori economici depune oferta comună, capacitatea tehnică și profesională se demonstrează prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. Operatorii economici pot accesa DUAE în vederea completării la adresa de internet dedicată: http://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter și http://ec.europa.eu/tools/espd.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Achiziții Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ștefan cel Mare și Sfânt nr. 11</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700064</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@primaria-iasi.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 232267582/189</PHONE><URL>www.primaria-iasi.ro</URL><FAX>+040 0232258190</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>