<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="027462-2018" EDITION="2018013"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-025350-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180227</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>13</NO_OJ><DATE_PUB>20180119</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 013-027462</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027462-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.comune.veroli.fr.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66600000">Treasury services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI45">Frosinone</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI">CENTRO (IT)</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">570 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180117</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180227 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по управление на активи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Řízení rizik, hotovosti a likvidity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Finansforvaltning og likviditetsstyring</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Finanzen und Liquiditätssteuerung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες διαχείρισης κεφαλαίων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Treasury services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de tesorería</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Likviidsusjuhtimise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Rahastopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de trésorerie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Treasury services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge riznice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Kincstári szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di tesoreria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Iždo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Kases pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tat-teżor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Kasdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi skarbowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de tesouraria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de trezorerie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Pokladničné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zakladništva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Frosinone</TI_TOWN><TI_TEXT>Finansförvaltning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Provincia di Frosinone — per conto del comune di Veroli</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Provincia di Frosinone — per conto del comune di Veroli</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza Gramsci 13</ADDRESS><TOWN>Frosinone</TOWN><POSTAL_CODE>03100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>S.U.A. Provincia di Frosinone per conto del comune di Veroli</CONTACT_POINT><ATTENTION>SERVIZIO GARE E APPALTI</ATTENTION><PHONE>+39 0775219375</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>GAREAPPALTI@PROVINCIA.FR.IT</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.comune.veroli.fr.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.provincia.fr.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Concessione servizio riscossione tributi CIG. 7351081fee.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="ITI"/><n2016:NUTS CODE="ITI45"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Concessionario per:</P><P>• del servizio di accertamento e relativa riscossione dell’imposta comunale sulla pubblicità, dei diritti sulle pubbliche affissioni comprese le attività di supporto alla gestione di tali tributi e del servizio di attacchinaggio e della loro riscossione coattiva nonché dell’ accertamento e riscossione coattiva del canone di occupazione spazi ed aree pubbliche.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66600000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>importo in cifra tonda della concessione, calcolato ai sensi dell'art. 166 del D.Lgs. 50/2016, applicando la percentuale a base di gara ai presunti incassi del comune derivanti dall’attività svolta dal concessionario così come specificato nel progetto del servizio è stimato, ai sensi dell’articolo 167, c. 1, del D.Lgs. n. 50/2016, in 570 000,00 EUR (euro cinquecentosettantamila) I.V.A. esclusa.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="570000.00">570 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>11 400,00 EUR corrispondente al 2 % dell’importo complessivo.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Operatori economici con idoneità plurisoggettiva di cui alle lettera d) (raggruppamenti temporanei di concorrenti), e) (consorzi ordinari di concorrenti), f) (le aggregazioni tra le imprese aderenti al contratto di rete) e g) (gruppo europeo di interesse economico), dell’art.45 c. 2, del D.Lgs n. 50/2016.</P><P>Gli operatori economici stabiliti in altri stati membri, costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi paesi. Gli operatori economici, i raggruppamenti di operatori economici, comprese le associazioni temporanee, che in base alla normativa dello stato membro nel quale sono stabiliti, sono autorizzati a fornire la prestazione oggetto della procedura di affidamento, possono partecipare alle procedure di affidamento dei contratti pubblici anche nel caso in cui essi avrebbero dovuto configurarsi come persone fisiche o persone giuridiche, ai sensi del presente codice (art. 45 del codice).</P><P>Ai consorzi, raggruppamenti e GEIE si applicano le disposizioni di cui agli artt. 47, 48 del D.Lgs 50/.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>14.2. Ai sensi dell’art. 83, 86 e dell’allegato XVI del D.Lgs n. 50/2016:</P><P>— iscrizione nel registro delle imprese, per il settore di attività inerente l’oggetto del bando, istituito presso la competente Camera di Commercio, Industria, Artigianato ed Agricoltura (ovvero in analogo registro professionale dello stato di appartenenza, per ditte con sede in altri stati membri dell’Unione europea, di cui all’allegato XVI del D.Lgs n. 50/2016),</P><P>— iscrizione nell’albo dei soggetti abilitati ad effettuare attività di accertamento e riscossione dei tributi e delle entrate delle province e dei comuni istituito presso il ministero delle Finanze, regolato dalle norme del D.M. 11 settembre 2000, n. 289, cosi come previsto dall'art. 53 del D.Lgs. 15 dicembre 1997, n. 446, che abbiamo un capitale sociale interamente versato conforme alla normativa vigente. In caso di raggruppamenti temporanei di imprese, il requisito di cui al presente punto deve essere posseduto da ciascuna impresa che, nell'ambito del raggruppamento, svolgerà le attività per le quali è richiesta l’iscrizione a tale albo.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Essere provata mediante i seguenti modi:</P><P>a) idonee dichiarazioni bancarie di almeno due istituti bancari rilasciate da istituti di credito operanti negli stati membri dell’U.E., anche intermediari finanziari dalla presentazione dell'offerta, dalle quali risulti che la ditta ha sempre fatto fronte ai suoi impegni con regolarità e puntualità e che è in possesso della capacità economica e finanziaria per far fronte agli impegni della gara in oggetto.</P><P>La richiesta è nell'interesse dell’amministrazione aggiudicatrice di contrarre con un soggetto che sia affidabile in relazione agli specifici impegni che derivano dalla partecipazione alla gara bandita e dall’eventuale aggiudicazione dell’appalto. Inoltre la indicazione di un esatta definizione da riportare nella dichiarazione dell'istituto evita possibili incomprensioni derivanti da dichiarazione generiche e prive di riferimenti alla regolarità e puntualità nell’adempimento degli impegni assunti da un soggetto (cliente) verso l'istituto stesso e soprattutto prive di indicazioni tali da tutelare il concreto interesse dell’amministrazione ad ammettere alla procedura solo quei soggetti in grado di fornirle un certo grado di affidabilità. A tal proposito si invita a voler prendere contezza di quanto riportato nel parere di precontenzioso n. 135 del 20.6.2014 e nel parere di precontenzioso n. 165 del 21.9.2011;</P><P>b) fatturato globale realizzato negli ultimi tre esercizi finanziari 2014-15-16 disponibili in base alla data di costituzione o all’avvio delle attività dell’operatore economico, nella misura in cui le informazioni su tali fatturati siano disponibili, a favore di enti pubblici e/o soggetti privati; il valore del fatturato globale triennale minimo richiesto è pari a 1 140 000,00 EUR esclusa IVA (Euro un milionecentoquarantamila/00)ritenuto congruo rispetto all'entità dell'appalto poiché è senz'altro garanzia di capacità gestionale ed imprenditoriale. Per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività secondo la seguente formula: (fatturato richiesto /3) x anni di attività.</P><P>In caso di Raggruppamento temporaneo tale requisito deve essere posseduto dal raggruppamento nel suo complesso, fatto salvo l’obbligo di possesso in via maggioritaria da parte dell’impresa individuata come capogruppo;</P><P>c) fatturato specifico nei servizi analoghi a quello oggetto di gara realizzato negli ultimi tre esercizi finanziari 2014-15-16, in base alla data di costituzione o all’avvio delle attività dell’operatore economico, nella misura in cui le informazioni su tali fatturati siano disponibili, a favore di enti pubblici e/o soggetti privati; il valore del fatturato triennale minimo richiesto nel settore di attività oggetto dell'appalto è pari a 570 000,00 EUR esclusa IVA (euro cinquecentosettantamila/00) ritenuto congruo rispetto all'entità dell'appalto poiché è senz'altro garanzia di capacità gestionale ed imprenditoriale. In caso di Raggruppamento temporaneo tale requisito deve essere posseduto dal raggruppamento nel suo complesso, fatto salvo l’obbligo di possesso in via maggioritaria da parte dell’impresa individuata come capogruppo</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>a) Aver effettuato, con esito positivo, nell’arco del triennio antecedente la pubblicazione del bando relativo alla presente procedura, anche in modo non continuativo, la gestione in concessione, ottimale e senza alcun addebito, di accertamento e riscossione delle imposte o riscossione coattiva delle violazioni al CDS in almeno cinque comuni di cui almeno uno con popolazione di 20 000 abitanti: Per ogni servizio deve essere fornita indicazione di tutti i dati necessari all’espletamento delle verifiche sulla veridicità della dichiarazione quali: committente pubblico o privato, estremi di affidamento, importo di ciascun affidamento, data del servizio, nome del RUP etc. al fine di adeguare un elevato livello di concorrenza il periodo entro cui il servizio deve essere svolto è riferito al quinquennio antecedente la data di pubblicazione del presente bando. Il periodo di riferimento è il quinquennio antecedente la data di pubblicazione del bando;</P><P>b) aver effettuato, con esito positivo, nell’arco del quinquennio antecedente la pubblicazione del bando relativo alla presente procedura, la gestione in concessione, in modo ottimale e senza alcun addebito, di accertamento e riscossione delle imposte o riscossione coattiva delle violazioni al CDS per un periodo di anni due, anche se noon consecutivi, per un valore stimato di concessione di 266 000,00 EUR;</P><P>c) prestazione di almeno una concessione per accertamento e riscossione delle imposte o riscossione coattiva delle violazioni al CDS gestita in modo continuativo, ottimale e senza alcun addebito, della durata di almeno tre anni nell’ultimo quinquennio (2012-2013-2014-2015-2016) di importo almeno pari al 70 % di quello del presente appalto e ossia pari a 399 000,00 EUR nel triennio (133 000,00 EUR l’anno per tre anni);</P><P>a) possesso della certificazione del sistema di gestione per la qualità Uni EN ISO 9001:2008 in corso di validità (in caso di raggruppamento temporaneo di imprese il requisito deve essere posseduto da tutti i soggetti costituenti il raggruppamento), con classificazione EA 30 identificante in attività di riscossione;</P><P>b) possesso della certificazione del sistema di qualità, in corso di validità, conforme alle norme della serie UNI EN ISO 14001/2004 con classificazione EA 30 identificante in attività di riscossione, per gli aspetti relativi ai sistemi di gestione ambientale, rilasciata da organismi accreditati;</P><P>c) possesso della certificazione del sistema di qualità, in corso di validità, conforme alle norme della serie BS OHSAS 18001/2007 per gli aspetti relativi ai sistemi di sicurezza e salute dei luoghi di lavoro, rilasciata da organismi accreditati.</P><P>Si specifica che le certificazione di cui sopra devono essere possedute da:</P><P>— in caso di società, dalla società concorrente,</P><P>— in caso di consorzio di cui all’art. 45, II comma, lett. b) e c), del D.Lgs. n. 50/2006, dal consorzio concorrente,</P><P>— in caso di raggruppamento temporaneo di tipo orizzontale o di consorzio di cui all’art. 50, II comma, lett. e), del D.Lgs. n. 50/2016, già costituito o da costituire, almeno dall’impresa indicata come mandataria o capogruppo. In caso di raggruppamento temporaneo di tipo verticale, l’impresa indicata come mandataria e ciascuna delle imprese indicate come mandanti.</P><P>d) Possesso di organizzazione idonea a garantire il corretto espletamento del servizio come disciplinato dal capitolato speciale d’appalto del presente servizio</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>seduta pubblica</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>La documentazione di gara indicata nelle premesse tecnica e amministrativa è pubblicata sul sito internet www.provincia.fr.it (nella sezione albo pretorio – atti di dirigenti) e sul sito Internet: www.comune.veroli.fr.it</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR Lazio</OFFICIALNAME></ORGANISATION><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>