<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="027601-2018" EDITION="2018013"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-024139-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180221</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>13</NO_OJ><DATE_PUB>20180119</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 013-027601</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:027601-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.delgaz-grid.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="38552000">Electronic meters</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72310000">Data-processing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO213">Iaşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 300 826,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180220 17:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180221 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Електронни измервателни уреди</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektronické měřiče</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroniske målere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektronische Messgeräte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρονικοί μετρητές</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Electronic meters</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Contadores electrónicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroonilised mõõturid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroniset mittarit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Compteurs électroniques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Electronic meters</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektronički mjerači</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektronikus mérőműszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Contatori elettronici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroniniai skaitikliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroniskie skaitītāji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Arloġġi elettroniċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektronische meters</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Mierniki elektroniczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Contadores electrónicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Contoare electronice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektronické merače</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektronski števci</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Mureș</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektroniska mätare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">DELGAZ GRID S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>DELGAZ GRID S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Pandurilor nr. 42, etaj 4</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureș</TOWN><POSTAL_CODE>540506</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Achiziții Rețea Electricitate</CONTACT_POINT><ATTENTION>Loredana Temneanu, Gabriela Pasarica</ATTENTION><PHONE>+40 232405623 / 232405634</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>gabriela.pasarica@eon-romania.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232405998</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.delgaz-grid.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>DELGAZ GRID S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Petru Movilă nr. 38</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700359</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Achiziții Rețea Electricitate</CONTACT_POINT><ATTENTION>Loredana Temneanu, Gabriela Pasarica</ATTENTION><PHONE>+40 232405634 /+40 232405623</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>loredana.temneanu@eon-romania.ro</E_MAIL><E_MAIL>gabriela.pasarica@eon-romania.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232405316</FAX></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>DELGAZ GRID S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Petru Movilă nr. 38</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700359</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Birou Achiziții Rețea Electricitate</CONTACT_POINT><ATTENTION>Loredana Temneanu, Gabriela Pasarica</ATTENTION><PHONE>+40 232405634 /+40 232405623</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>loredana.temneanu@eon-romania.ro</E_MAIL><E_MAIL>gabriela.pasarica@eon-romania.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232405316</FAX></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>DELGAZ GRID S.A. - sediul din Iași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Petru Movilă n. 38, Registratură</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700359</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Registratura DELGAZ GRID S.A., Iași</CONTACT_POINT><ATTENTION>Loredana Temneanu, Gabriela Pasarica</ATTENTION><PHONE>+40 232405298</PHONE><FAX>+40 232405998</FAX></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Contoare PIF integrabile în sistemul „Colectare, analiza și prelucrarea curbelor de sarcină” și prestări servicii de configurare, testare și punere în funcțiune a contoarelor”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Depozitele DELGAZ GRID S.A. din Bacau, Neamt.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectivul achizitiei il reprezinta achizitia de echipamente in vederea asigurarii stocului de contoare pentru consumatorii noi (PIF) din zonele in care este implementat Sistemul de „Colectare, analiza si prelucrarea curbelor de sarcina” existent si configurarea acestora in sistemul existent apartinand DELGAZ GRID S.A.</P><P>Clarificarile sau informatiile suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire vor fi transmise cu cel putin 14 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, iar raspunsul entitatii contractante la aceste solicitari va fi transmis cu cel putin 10 zile înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor/solicitarilor de participare, in conformitate cu art. 173 din Legea 99/2016 cu modificarile ulterioare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38552000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72310000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>— contoare monofazate simplu tarif - 4 800 bucăți,</P><P>— contoare monofazate multitarif - 100 bucăți,</P><P>— contoare trifazate in montaj direct - 800 bucăți,</P><P>— configurare testare, punere in functiune consumatori - 4 800 bucăți.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4300826.00">4 300 826,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se va constitui conform prevederilor art. 42 din H.G. nr. 394/2016 si va fi: 21 504,00 RON. Daca se alege varianta de depunere prin virament bancar, contul in care urmeaza a fi virata suma este: RO11 BRDE270S V275 4041 2700 BRD Targu Mures. Durata de valabilitate a garantiei de participare este de 180 zile de la data limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se va depune impreuna cu oferta. Conform art. 138 alin. (3) din H.G. 394/2016 si in conditiile art. 228 alin. (4) din Legea 99/2016, eventualele neconcordante cu privire la indeplinirea conditiilor de forma a garantiei de participare, inclusiv cele privind cuantumul si valabilitatea, se vor clarifica de catre comisia de evaluare cu ofertantii in maximum 3 zile lucratoare de la data-limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile legii, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în Fisa de date a achizitiei – conform art. 41 din H.G.R. nr. 394/2016. Nu se accepta fila cec sau depunere de numerar la caseria unitatii. Incadrarea in prevederile art. 43 alin. (1) lit. a) si c) din H.G.R. nr. 394/2016 da dreptul entitatii contractante de a retine garantia de participare. Furnizorul are obligatia de a constitui o garantie de buna executie in cuantum de 10% din valoarea contractului, fara TVA.</P><P>Modul de constituire a garantiei de buna executie: scrisoare de garantie bancara de buna executie sau alt instrument de garantare, emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, conform art. 46 alin. (1) si (3) din H.G.R. nr. 394/2016, valabila cel putin 14 zile dupa data îndeplinirii de catre furnizor a obligatiilor asumate prin contractul respectiv.</P><P>Garantia de buna executie se va restitui conform art. 48 din H.G.R. nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in nici una din situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016. Modalitatea de indeplinire prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile. Aceste documente pot fi:</P><P>a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>b) cazierul judiciar al operatorului economic si/sau al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>d) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>2) Operatorii economici ofertanti nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute la art. 73 (evitarea conflictului de interese) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Pentru aceasta, toti operatorii ofertanti vor completa si depune „Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale – Formular 3".</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul entitatii contractante definite conform art. 76 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 sunt:</P><P>— Ferenc Csulak - Director General,</P><P>— Carmen Teona Oltean - Director General Adjunct,</P><P>— Petre Radu - Director General Adjunct.</P><P>Persoane care aproba/semneaza documente emise in legatura cu prezenta procedura de achizitie sunt: </P><P>— Elena-Gabriela Pasarica,</P><P>— Loredana Temneanu,</P><P>— Codruta Schwartz,</P><P>— Bogdan Cîrstea,</P><P>— Emilia Patrichi,</P><P>— Angela Vasile,</P><P>— Manea Florin,</P><P>— Sorin Balauta,</P><P>— Mariana Pletea,</P><P>— Gabriela Cosarca,</P><P>— Aurelia Traistar,</P><P>— Bogdan Boda-Langa,</P><P>— Dragos-Marian Besliu. </P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificate constatator emis de ONRC sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, documente care urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile1. Pentru persoanele juridice romane: se solicita certificat constatator emis de Registrul Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial din care sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar, codurile CAEN aferente acestora.</P><P>Modalitatea de indeplinire: prezentarea certificatului constatator (cuprinzand informatii actuale/reale la momentul prezentarii), în original/copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul", emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte domeniul de activitate principal/ secundar, codurile CAEN aferente acestora.</P><P>2) Pentru persoanele juridice straine: se solicita documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional in conformitate cu prevederile legale din tara in care candidatul este rezident si certificat de rezidenta fiscala valabil pe perioada anului calendaristic in curs.</P><P>Modalitatea de indeplinire: prezentarea de documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional in conformitate cu prevederile legale din tara in care candidatul este rezident si certificat de rezidenta fiscala valabil pe perioada anului calendaristic in curs. Documentele vor fi insotite de traducere autorizata.</P><P>Pentru persoanele juridice române documentele se prezinta în original, copie legalizata sau copie conforma cu originalul, iar pentru persoanele juridice straine documentele se prezinta în original sau copie conforma cu originalul si vor fi însotite de traducere autorizata.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Informatii privind cifra de afaceri.</P><P>Operatorul economic va furniza informatii privind media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani. Valoarea medie a cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie de minim 8 601 650,00 RON. Cursul mediu de referinta la care se face echivalenta RON/alta valuta stabilit de BNR aferent fiecarui an.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se completeaza DUAE de catre ofertanti/candidati (inclusiv de catre asociati/subcontractanti/terti sustinatori), conform Notificarii nr. 240/2016 referitoare la Ghidul de utilizare DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE pot fi: bilanturile contabile aferente ultimilor 3 ani fiscali/extrase de bilant/rapoarte de audit sau orice alte documente edificatoare in sustinerea cifrei de afaceri.</P><P>Pentru situatiile financiare exprimate in alte monede decat RON se va folosi cursul de schimb mediu anual RON/valuta comunicat de catre BNR. Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, atunci capacitatea economica si financiara se demonstreaza prin cumularea resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea economica si financiara invocand sustinerea unui/unor tert/terti,</P><P>odata cu depunerea DUAE, ofertantul va prezenta angajamentul tertului/tertilor sustinator/i (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestuia de catre tert/tertii sustinator/i, din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Documentele justificative (bilanturile contabile aferente ultimilor 3 ani fiscali/extrase de bilant/rapoarte de audit sau orice alte documente edificatoare) care probeaza cele asumate in angajament vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc, in urma finalizarii evaluarii ofertelor. In cazul in care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de ofertant trebuie sa asigure/garanteze entitatii contractante faptul ca, in situatia in care furnizorul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului, persoana sustinatoare se obliga sa asigure indeplinirea completa si reglementara a obligatiilor contractuale prin implicarea sa directa. La data depunerii ofertei, tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor prezenta DUAE, conform art. 202 alin. (2) din Legea 99/2016, completand sectiunile aferente cerintelor pentru care tertul/tertii sustinator/sustinatori asigura sustinerea capacitatii economice si financiare si sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca tertul/tertii nu se afla in situatiile care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016.</P><P>Documentele justificative, care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, in urma finalizarii evaluarii ofertelor si se încarca în SEAP în format electronic (scanat), semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Cursul mediu de referinta la care se face echivalenta RON/alta valuta stabilit de BNR aferent fiecarui an.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul) – conform art. 192 lit. k) din Legea 99/2016: în cazul in care ofertantul/asocierea apeleaza la subcontractanti, se solicita completarea DUAE, in conformitate cu Notificarea nr. 240/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016, de catre subcontractantii participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE, sa prezinte si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE (inclusiv informatii si documente relevante referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa le indeplineasca efectiv) urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Informatii privind asociatii (daca este cazul) – conform art. 199 din Legea 99/2016: în cazul în care un grup de operatori economici se asociaza pentru a depune o oferta comuna, acestia trebuie sa îndeplineasca individual cerintele privind eligibilitatea si înregistrarea si, prin cumul, cerintele privind capacitatea tehnica si/sau profesionala, prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. Toate cerintele care nu se refera la capacitatea tehnica si/sau profesionala, trebuie indeplinite individual de catre fiecare asociat. Asocierea, poate beneficia de sustinerea unui tert in ceea ce priveste indeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau la capacitatea tehnica si profesionala. Ofertantul, in cazul in care este format dintr-o asociatie la care participa mai multi operatori economici, va semna o declaratie prin care se obliga ca in cazul in care oferta sa este declarata castigatoare va legaliza asocierea, iar contractul de asociere legalizat va fi prezentat entitatii contractante, inainte de data semnarii contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE conform Notificarii nr. 240/2016 referitoare la Ghidul de utilizare DUAE. Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE, sa prezinte si acordul de asociere. Documentele justificative care probeaza informatiile completate si asumate prin DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>In cazul in care operatorul economic isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata, de catre o alta persoana, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care confirma ca va pune la dispozitia operatorului economic a resurselor tehnice si profesionale invocate. Se vor prezenta informatii privind tertul sustinator (daca este cazul). Tertul sustinator va prezenta declaratie de neincadrare in cadrul art. 72, 73 Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, în situatiile prevazute la art. 177 alin. (1) si (2) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale si informatii aferente art. 188/Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. In situatia in care sustinerea unui tert vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de catre candidat trebuie sa garanteze entitatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului. Tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in prevederile art. 178 din Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu notificarea 237/2016. Se solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE, sa prezinte si angajamentul tertului sustinator. Se vor prezenta informatii privind tertul sustinator (daca este cazul). Tertul sustinator va prezenta declaratie de neincadrarea in cadrul art. 72, 73 Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, în situatiile prevazute la art. 177 alin. (1) si (2) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale si informatii aferente art.188/Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. In situatia in care sustinerea unui tert vizeaza resurse netransferabile, angajamentul ferm prezentat de catre ofertant trebuie sa garanteze entitatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului.</P><P>Tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in prevederile art. 178 din Legea 99/2016.</P><P>Experienta similara: prin experienta similara se intelege experienta similara cu obiectul prezentei achizitii efectuata in ultimii 3 ani. Ofertantul trebuie sa furnizeze dovada livrarii de produse similare achizitiei in valoare cumulata de minim 4 300 826,00 RON, la nivelul mai multor contracte, pana la data limita de depunere a ofertelor – conform art. 192 lit. b) din Legea 99/2016. Ofertantul va prezenta o lista a principalelor livrari de produse receptionate în ultimii 3 ani, continând valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Perioada de 3 ani privind experienta similara se va raporta la data limita de depunere a ofertelor. Livrarile de produse se confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar.</P><P>Nota: Pentru calculul valorii contractelor în alta valuta, se va lua in considerare cursul RON/alta valuta mediu anual practicat de BNR pentru anul respectiv.</P><P>Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial.</P><P>Modalitatea de indeplinire: informatii privind experienta similara se vor completa si in DUAE.</P><P>Conform Notificarii nr. 240/2016 referitoare la Ghidul de utilizare DUAE, unde se vor preciza informatii referitoare la: numarul si data contractului invocate ca experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile. Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a furnizat produse similare in cuantumul cerut.</P><P>Documentele prin care operatorii economici pot indeplini cerinta privind experienta similara sunt urmatoarele:</P><P>— copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese verbale de receptie,</P><P>— certificari de buna executie,</P><P>— certificate constatatoare. </P><P>Aceste documente justificative pot fi copii de pe partile relevante ale contractelor/recomandarilor/proceselor-verbale/certificatelor/orice alte documente.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre o alta persoana, conform art. 196 din Legea 99/2016, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitie ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate, tinand cont de prevederile art. 57 din H.G. 394/2016.</P><P>Persoana ce asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 177 din Legea 99/2016, art. 178 din Legea nr. 99/2016 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Informatii privind asigurarea calitatii in conformitate cu standardele europene relevante: dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu ISO 9001:2008 sau echivalent sau orice alte probe/dovezi in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, valabil la momentul prezentarii – conform art. 195 alin. (1) din Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE in conformitate cu Notificarea nr. 240/2016 referitoare la Ghidul de utilizare DUAE. Se va depune Certificat ISO 9001:2008 sau echivalent sau orice alte probe/dovezi in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii. In cazul asocierii mai multor operatori economici, cerinta privind managementul calitati trebuie sa fie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii pentru partea de contract care o realizeaza. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>20</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Se va încheia contract cu valabilitate 1 an, termen maxim de livrare: 45 zile.</P><P>Dacă pe primul loc se clasează două sau mai multe oferte cu prețuri egale, se va solicita, prin intermediul SEAP, ofertanților de pe primul loc încărcarea unei noi propuneri financiare, în vederea departajării ofertelor, iar contractul va fi atribuit conform criteriului de atribuire din Fișa de date. Solicitările de clarificări se vor adresa exclusiv în SEAP secțiunea „Întrebări”. Documentul DUAE atașat prezentei Fișe de date poate fi accesat în vederea completării prin intermediul linkului:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>În vederea respectării confidențialității documentelor, conform art. 129 alin. (1) din H.G. nr. 394/2016, operatorul economic elaborează oferta în conformitate cu prevederile documentației de atribuire și indică motivat în cuprinsul acesteia care informații din oferta tehnică și/sau din oferta financiară sunt confidențiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuală, în baza legislației aplicabile privind confidențialitatea – mai puțin valoarea totală a ofertei financiare.</P><P>Clarificări: Solicitările de clarificări transmise din partea operatorilor economici înainte de ora 16.00 vor fi îinregistrate la registratura entității contractante în aceeași zi (ziua transmiterii), solicitările de clarificări transmise după ora 16.00 vor fi înregistrate la registratura entității contractante în următoarea zi lucrătoare. Solicitările de clarificări ale potențialilor ofertațti se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la Secțiunea „Întrebări” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice. Pentru a vizualiza și a răspunde solicitărilor de clarificare venite din partea ofertanților, se accesează secțiunea „Întrebări”, entitatea contractantă urmând să nu dea curs solicitărilor adresate prin altă modalitate de comunicare decât cea stabilită în conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016. Comisia de evaluare va transmite solicitările de clarificare privind ofertele depuse, în SEAP la Secțiunea „Întrebări”. Operatorii economici vor transmite răspunsurile la clarificări și eventualele documente solicitate pe parcursul evaluării ofertelor prin intermediul SEAP (Secțiunea „Întrebări”), integral în secțiunea corespunzătoare respectivei solicitări, sub forma unuia sau a mai multor documente/fișiere distincte semnate cu semnătura electronică extinsă.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute de Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departamentul Juridic din cadrul DELGAZ GRID S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Pandurilor nr. 42, etaj 4</ADDRESS><TOWN>Târgu Mureș</TOWN><POSTAL_CODE>540554</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>angela.vasile@eon-romania.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 365403769</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>