<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="195535-2018"
            EDITION="2018087">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-199070-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>87</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180505</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 087-195535</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:195535-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.parliament.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.parliament.bg/bg/publicprocurement/ID/432</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50100000">Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">100000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по техническо обслужване и ремонт на превозни средства и свързаното с тях оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vozidel a příslušenství k nim a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende køretøjer og beslægtet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste für Fahrzeuge und zugehörige Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής, συντήρησης και παρεπόμενες υπηρεσίες για οχήματα και συναφή εξοπλισμό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados de vehículos y equipo conexo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukite ja nendega seotud vahendite remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de véhicules et d'équipements associés et services connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za vozila i pripadajuću opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járművek és azokkal kapcsolatos berendezések javítása, karbantartása és járulékos szolgáltatása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione, manutenzione e affini di veicoli e attrezzature connesse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir kitos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonts, apkope un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija, manutenzjoni u dawk assoċċjati, tal-vetturi u l-apparat relatat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten voor voertuigen en aanverwante uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim, e serviços conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a vehiculelor şi a echipamentelor aferente şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby pre vozidlá a príbuzné vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Popravila, vzdrževanje in pripadajoče storitve za vozila in z njimi povezano opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster för fordon och liknande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Народно събрание на Република България</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Narodno sabranie na Republika Balgariya</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000695018</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Narodno sabranie“ No. 2</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1169</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Ivan Marinov, Nikolay Nanev</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29392062/+359 29393190</PHONE>
            <E_MAIL>imarinov@parliament.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29813131</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.parliament.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>www.parliament.bg/bg/publicprocurement/ID/432</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Народно събрание на Република България</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000695018</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Народно събрание“ № 2</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1169</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Иван Маринов, Николай Нанев</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29392062/+359 29393190</PHONE>
               <E_MAIL>imarinov@parliament.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29813131</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.parliament.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.parliament.bg/bg/publicprocurement/ID/432</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.parliament.bg/bg/publicprocurement/ID/432</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Народно събрание на Република България</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000695018</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Княз Александър I“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1169</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Радостина Кирилова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29393059</PHONE>
               <E_MAIL>r.kirilova@parliament.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29813131</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.parliament.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.parliament.bg/bg/publicprocurement/ID/432</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>законодателна дейност</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Поддръжка, текущи и аварийни ремонти на автомобили „Мерцедес“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>В обхвата на предмета на поръчката са включени дейности по поддръжката, текущи и аварийни ремонти на служебните автомобили „Мерцедес“, включително и осигуряване на необходимите резервни части за извършване на съответните дейности.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">100000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>гр. София, сервизната база на изпълнителя.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>В обхвата на предмета на поръчката са включени дейности по поддръжка, текущи и аварийни ремонти на служебните автомобили „Мерцедес“ (34 на брой), включително и осигуряване на необходимите резервни части. Подробно описание на моторните превозни средства е дадено в списък към документацията за участие.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">100000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Срокът за изпълнение на настоящата поръчка е 24 (двадесет и четири) месеца, считано от датата на влизане в сила на договора за възлагането ѝ, или до изчерпване на максимално допустимата обща стойност на договора — 100 000 (сто хиляди) BGN без ДДС, което от двете обстоятелства настъпи по-рано.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Няма.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Няма.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Няма.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът да разполага с персонал с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката (чл. 63, ал. 1, т. 5 от ЗОП).</P>
               <P>2. Участникът да разполага с инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката (чл. 63, ал. 1, т. 8 от ЗОП).</P>
               <P>3. Участникът да прилага системи за управление на качеството (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП).</P>
               <P>Съответствието си с поставените критерии за подбор участниците декларират, както следва: при подаване на оферта участниците декларират съответствието с минималните изисквания чрез попълване на информацията в част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП с документи за доказване на съответствието с поставения критерий за подбор, както следва:</P>
               <P>— списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, в който е посочена професионалната компетентност на лицата (данни за завършено образование, професионална квалификация, професионален опит и др.),</P>
               <P>— декларация за инструментите, съоръженията и техническото оборудване в сервизната база (с посочване на точния й адрес), които ще бъдат използвани за изпълнение на поръчката, подписана от лицето (лицата), което (които) представлява(т) участника,</P>
               <P>— заверено копие от валиден сертификат за прилагана система за управление на качество по стандарт от серията EN ISO 9001:2008 (2015) или еквивалентен с обхват, включващ поддръжка е и ремонт на автомобили.</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>В случай че при изпълнение на поръчката участникът ще ползва подизпълнители, посочените критерии за подбор се прилагат за подизпълнителите съобразно вида и дела от поръчката, които те ще изпълняват.</P>
               <P>В случай че при изпълнение на поръчката участникът ползва капацитета на трети лица, последните следва да отговарят на критериите за подбор, за доказването на които участникът се позовава на техния капацитет.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът да разполага с минимум — 3 (трима) автомонтьори, 1 (един) автобояджия и 1 (един) диагностик, ангажирани в изпълнението на поръчката.</P>
               <P>2. Участникът да разполага със сервизна база (собствена или наета) в гр. София, оборудвана със съвременна диагностично-ремонтна техника, която включва следното техническо оборудване:</P>
               <P>а) камера за боядисване и ускорено сушене на автомобили;</P>
               <P>б) работно място за тониране на автомобилни бои;</P>
               <P>в) работно място за подготовка за боядисване на автомобили;</P>
               <P>г) стенд за ремонт на тежко катастрофирали автомобили;</P>
               <P>д) работно място за тенекеджийски и шлосерски ремонти;</P>
               <P>е) работно място за техническо обслужване и ремонт  — минимум 3 (три) броя, като всяко работно място да бъде оборудвано с подемник, общомонтажен инструмент;</P>
               <P>ж) стенд за регулиране на геометрията на окачване на преден и заден мост;</P>
               <P>з) специализирани уреди за диагностика на двигатели, на климатични системи и климатроници;</P>
               <P>и) стенд за диагностика на спирачна система;</P>
               <P>й) лицензиран софтуер за диагностика и препрограмиране на всички електронни модули в автомобилите, обект на поръчката.</P>
               <P>3. Участникът да прилага сертифицирана система за управление на качеството по стандарт от серията EN ISO 9001:2008 (2015) или еквивалентен с обхват, включващ поддръжка и ремонт на автомобили.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>В откритата процедура може да участва участник, който отговаря на условията на чл. 10, ал. 1 от Закона за обществените поръчки, както и минималните изисквания за допустимост, определени с критериите за подбор. Възложителят отстранява от участие участник, за когото са налице основанията по чл. 54, ал.1, чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП, условията по чл. 107 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици.</P>
               <P>Гаранцията за обезпечаване изпълнението на договора е в размер 3 % от максимално-допустимата обща стойност на договора без ДДС. Определеният изпълнител сам избира формата на гаранцията за изпълнение  —  парична сума, банкова гаранция или застраховка, обезпечаваща изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя...... (Продължава в раздел VІ.3).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Сградата на Народното събрание в гр. София, пл. „Княз Александър I“ № 1, зала 132.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Участниците или техните упълномощени представители и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължава от раздел IIІ.2.2.</P>
               <P>.....</P>
               <P>1. В случай че е парична сума, гаранцията се внася в сметка на Народното събрание в БНБ, IBAN: BG49 BNBG 9661 3300 1707 01, BIC: BNBGBGSD. Възложителят задържа гаранцията при условията на проекта на договор.</P>
               <P>2. Банковата гаранция за изпълнение се издава в полза на възложителя и е неотменяема, безусловна и изискуема при първо поискване, в което възложителят заяви, че изпълнителят не е изпълнил задълженията си и/или ги е изпълнил неточно. Банковата гаранция е със срок на валидност, равен на срока на договора, удължен с 30 (тридесет) дни. Текстът ѝ задължително се съгласува с възложителя. Възложителят упражнява правата си по гаранцията при условията на проекта на договор.</P>
               <P>3. Застраховката, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя, е със срок на валидност, равен на срока на договора, удължен с 30 (тридесет) дни. Възложителят следва да бъде посочен като трето ползващо се лице по тази застраховка. Застраховката следва да покрива отговорността на изпълнителя и не може да бъде използвана за обезпечение на отговорността на изпълнителя по друг договор. Текстът на застраховката се съгласува с възложителя. Възложителят упражнява правата си по застраховката при условията на проекта на договор.</P>
               <P>Документът за гаранцията за изпълнение се представя от определения изпълнител при сключване на договора.</P>
               <P>4. Възложителят освобождава гаранцията при условията, посочени в проекта на договор, без да дължи лихви за периода, през който същата е престояла при него.</P>
               <P>Възложителят заплаща на изпълнителя стойността на заявените и извършените дейности по предмета на поръчката в левове по банков път в срок до 20 (двадесет) дни от представяне на надлежно оформена фактура в оригинал, придружена от отчет за извършения ремонт и двустранно подписан протокол за приетите дейности.</P>
               <P>Издаваните от изпълнителя фактури следва да съдържат подробно описание на отделните работни операции със съответните нормовремена и цена на един сервизен час, вложените резервни части с посочени: количество, цена, търговска отстъпка и прилежащите им каталожни номера.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>10-дневен от обстоятелството по чл. 197, ал. 1, т. 1 и ал. 2 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
