<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="195727-2018"
            EDITION="2018087">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-200617-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>87</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180505</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 087-195727</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:195727-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.kfw.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://vergabe.kfw.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-162fbebfd3e-42e0322f75730128</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79400000">Business and management consultancy and related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79416200">Public relations consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79419000">Evaluation consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79000000">Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE712">Frankfurt am Main, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE712">Frankfurt am Main, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180504</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Франкфурт на Майн</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по управление и стопанска дейност и свързаните с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podnikatelské a manažerské poradenství a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhedsrådgivning og administrativ rådgivning samt beslægtede tjenesteydelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unternehmens- und Managementberatung und zugehörige Dienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Φρανκφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής γενικών επιχειρηματικών συμβουλών και συμβουλών σε θέματα διαχείρισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-on-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business and management consultancy and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Fráncfort del Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría comercial y de gestión y servicios afines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt Maini ääres</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Äri- ja juhtimisalased nõustamis- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yrityskonsultointi, johdon konsultointi ja niihin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francfort-sur-le-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Conseil en affaires et en gestion et services connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business and management consultancy and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja na području poslovanja i upravljanja i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti és vezetői tanácsadói és kapcsolódó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte sul Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza commerciale e di gestione e servizi connessi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurtas prie Maino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo ir valdymo konsultacinės bei susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurte pie Mainas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības un vadības konsultāciju un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tan-negozju u dawk relatati magħhom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfort a.d. Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Adviezen inzake bedrijfsvoering en management, en aanverwante diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Menem</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie działalności gospodarczej i zarządzania oraz podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Francoforte no Meno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria comercial e de gestão e serviços conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt-pe-Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Consultanţă în afaceri şi în management şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt nad Mohanom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby v oblasti obchodu a riadenia a súvisiace služby (podnikateľské poradenstvo)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt na Majni</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podjetniško in managersko svetovanje ter s tem povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Frankfurt am Main</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Företags- och managementrådgivning samt tillhörande tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">KfW Bankengruppe</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>KfW Bankengruppe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Palmengartenstraße 5-9</ADDRESS>
               <TOWN>Frankfurt am Main</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60325</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 697431-0</PHONE>
               <E_MAIL>vergabestelle@kfw.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 697431-4223</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE712"/>
               <URL_GENERAL>www.kfw.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://vergabe.kfw.de</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://vergabe.kfw.de/NetServer/TenderingProcedureDetails?function=_Details&amp;TenderOID=54321-Tender-162fbebfd3e-42e0322f75730128</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Nachhaltigkeitsberichterstattung 2018-2023</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>KfW-2018-0026</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79400000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Konzeption und Erstellung der Nachhaltigkeitsberichterstattung der KfW Bankengruppe für die Geschäftsjahre 2018-2023</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79416200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79419000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE712"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>KfW</P>
                  <P>Palmengartenstraße 5-9</P>
                  <P>60325 Frankfurt am Main</P>
                  <P>Deutschland</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zur zielgerichteten Darstellung ihres umfassenden Nachhaltigkeitsengagements sucht die KfW eine fachlich qualifizierte Agentur zur Fertigung ihrer digitalen Nachhaltigkeitspublikationen in den Jahren 2019 bis 2024 („Nachhaltigkeitsberichte 2018 bis 2023“). Die Fertigung beinhaltet die inhaltliche Konzeption (einschließlich Wesentlichkeitsanalyse und Stakeholder-Dialog) und Redaktion, GRI-Index Erstellung, grafische Leistungen und Layout (Onlineberichte und -auftritt), das Lektorat, die Erstellung von barrierefreien PDF-Dateien sowie die Erstellung der Internetseiten mit dem vorhandenen Content Management System (CMS) unter www.kfw.de. Die Nachhaltigkeitspublikationen der KfW werden jeweils auf Deutsch und Englisch veröffentlicht. Die KfW lässt alle deutschen Berichtsteile, unabhängig davon, ob sie für den Onlineauftritt gedacht sind oder als druckfähige PDF erstellt werden müssen, in Eigenregie übersetzen und stellt dem Auftragnehmer im Anschluss die englischen Texte als Word-Datei zur Verfügung. Eine weitere Aufgabe des Auftragnehmers besteht darin, alle für die deutschen Texte erbrachten grafischen Leistungen und das Layout auch für die englischen Texte umzusetzen (Layoutadaption). Der Auftragnehmer erbringt ferner die Planung und das Projektmanagement sowie begleitende Leistungen.</P>
                  <P>Als Basislaufzeit des Vertrages ist eine zunächst vierjährige Beauftragung der Agentur vorgesehen, mit einer Verlängerungsoption von maximal 2 Jahren. Die KfW schätzt das Gesamtvolumen der Beschaffung über die Maximaldauer von 6 Jahren mit 1,6 bis 1,8 Mio. EUR netto.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Eine einseitige Verlängerungsoption der KfW von bis zu 24 Monaten</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die KfW beabsichtigt die drei Bewerber mit den höchsten Punktzahlen nach ihrer „Wertungsmatrix zur Auswahl der Bewerber“ zur Angebotsabgabe aufzufordern. Ein Bewerber kann nach dieser Wertungmatrix insgesamt 400 Punkte erreichen, die sich nach den folgenden Kriterien aufgliedern:</P>
                  <P>1) Anzahl vergleichbarer Referenzen über Nachhaltigkeitsberichte (max. 100 Punkte);</P>
                  <P>2) Anzahl vergleichbarer Referenzen über Nachhaltigkeitsberichte aus der Finanzbranche nach GRI-Standard (max. 50 Punkte);</P>
                  <P>3) Bereichsbezogene Erfahrung der Agentur in Jahren (max. 100 Punkte);</P>
                  <P>4) Berufserfahrung des Projektleiters in Jahren (max. 40 Punkte);</P>
                  <P>5) Berufserfahrung des Seniortexters in Jahren (max. 20 Punkte);</P>
                  <P>6) Berufserfahrung des Juniortexters in Jahren (max. 20 Punkte);</P>
                  <P>7) Berufserfahrung des Grafikers/Layouters in Jahren (max. 20 Punkte);</P>
                  <P>8) Weitere für den Auftrag einsetzbare Texter (max. 50 Punkte).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Eigenerklärungen zu zwingenden und fakultativen Ausschlussgründen sowie ggfs. zu einer Selbstreinigung (§§ 123-125 GWB);</P>
               <P>2) Eigenerklärungen zur Handelsregisternummer des Bewerbers mit Registergericht/Genehmigungsbehörde.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Gesamtumsatz sowie Umsatz im Tätigkeitsbereich des Auftrages in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren. Der Bewerber gibt Eigenerklärungen im Formular „Belege der Eignung“ ab;</P>
               <P>2) Abschluss einer Berufs-/Betriebshaftpflichtversicherung. Die Höhe der Mindestdeckungssummen für diese Versicherung wird in § 11 Absatz 1 des Dokuments „Vertragsbedingungen“ vereinbart. Der Bewerber gibt eine Eigenerklärung im Formular „Belege der Eignung“ ab.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) Jahresgesamtumsatz in jedem der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre von mindestens 500 000 EUR netto;</P>
               <P>2) Vorhandensein oder Abschluss (spätestens 5 Kalendertage nach Zuschlagserteilung) einer Berufs-/Betriebshaftpflichtversicherung eines innerhalb der Europäischen Union zugelassenen Versicherungsunternehmens für Personen- und Sachschäden sowie für Vermögensschäden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Geeignete Referenzen über früher ausgeführte Dienstleistungen in den letzten 5 Jahren (seit 2013). Der Bewerber gibt Eigenerklärungen in Form von ausgefüllten Referenzenformularen ab;</P>
               <P>2) Bereitstellung der für die Leistungserbringung erforderlichen Fachkräfte. Der Bewerber gibt Eigenerklärungen in Form von Kurzlebensläufen in vorgefertigten Formularen ab;</P>
               <P>3) Anzahl an Beschäftigten und Führungskräften. Der Bewerber gibt eine Eigenerklärung im Formular „Belege der Eignung“ ab.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1 a) Mindestens 2 mit den ausgeschriebenen Leistungen nach Art, Umfang und Schwierigkeit vergleichbare Referenzleistungen. Eine Referenzleistung nach Nr. 1 a) ist nach Art, Umfang und Schwierigkeit vergleichbar, wenn sie folgende Merkmale aufweist: Inhaltliche Erstellung und Gestaltung eines gesonderten oder integrierten Nachhaltigkeitsberichtes aus der Finanzbranche oder einer anderen Branche. Als Referenzleistungen werden sowohl Printpublikationen als auch Online-Versionen oder Hybrid-Berichte akzeptiert;</P>
               <P>1 b) Mindestens eine weitere mit den ausgeschriebenen Leistungen nach Art, Umfang und Schwierigkeit vergleichbare Referenzleistung. Eine Referenzleistung nach Nr. 1 b) ist nach Art, Umfang und Schwierigkeit vergleichbar, wenn sie folgende Merkmale aufweist: Inhaltliche Erstellung und Gestaltung eines gesonderten oder integrierten Nachhaltigkeitsberichtes aus der Finanzbranche oder einer anderen Branche nach GRI-Standard. Als Referenzleistungen werden sowohl Printpublikationen als auch Online-Versionen oder Hybrid-Berichte akzeptiert.</P>
               <P>2) Insgesamt mindestens vier Mitarbeiter (Kernteam), davon</P>
               <P>— Für die Rolle im Projekt als Projektleiter: Mindestens 1 Mitarbeiter mit mindestens 4 Jahren Berufserfahrung im Bereich Geschäftsberichts- oder Nachhaltigkeitsberichtserstellung, mindestens 2 Jahren Erfahrung im Bereich Personalführung oder Projektleitung und der Qualifikation (Fach-) Hochschulabschluss sowie gute Englischkenntnisse,</P>
               <P>— Für die Rolle im Projekt als Texter/Redakteur: Mindestens 2 Mitarbeiter mit mindestens 3 Jahren Berufserfahrung im Bereich Geschäftsberichts- oder Nachhaltigkeitsberichtserstellung und der Qualifikation (Fach-)Hochschulabschluss sowie gute Englischkenntnisse,</P>
               <P>— Für die Rolle im Projekt als Grafiker/Layouter: Mindestens 1 Mitarbeiter mit mindestens 3 Jahren Berufserfahrung in den Bereichen Grafik, Layout und Webdesign. Die Rolle erfordert Englischkenntnisse.</P>
               <P>3) Der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft muss in den letzten 3 Jahren durchschnittlich 5 festangestellte Mitarbeiter einschließlich der Führungskräfte beschäftigt haben.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die vollständigen Ausführungsbedingungen sind in Abschnitt VI.3) enthalten.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-29</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Der Auftragnehmer verpflichtet sich, bei der Erbringung von Leistungen die folgenden Rechtsnormen und Grundsätzen einzuhalten:</P>
               <P>a) sämtliche geltenden Gesetze, insbesondere das deutsche CSR-Richtlinien-Umsetzungsgesetz und den höchsten An-wendungsstandard (comprehensive) der Global Reporting Initiative (GRI), einschlägige Rechtsprechungen, Erlasse, Verordnungen, Richtlinien und Fachnormen sowie Auflagen der Polizei oder anderer Ordnungsbehörden, die in Bezug auf Erbringung, Beschaffenheit und Nutzung der vertraglichen Leistungen Vorgaben enthalten;</P>
               <P>b) die international anerkannten Menschenrechte gemäß der Konvention zum Schutz der Menschenrechte und Grundfreiheiten (Konvention Nr. 005 des Europarats) sowie der Allgemeinen Erklärung der Menschenrechte der Vereinten Nationen vom 10.12.1948;</P>
               <P>c) die Übereinkommen der Internationalen Arbeitsorganisation der Nationen (ILO) zum Schutz von Kindern und Jugendlichen (ILO-Übereinkommen Nr. 138 und Nr. 182);</P>
               <P>d) die Übereinkommen der ILO zum Verbot der Zwangsarbeit (ILO-Übereinkommen Nr. 29 und Nr. 105);</P>
               <P>e) die Übereinkommen der ILO zum Schutz der Vereinigungsfreiheit (ILO-Übereinkommen Nr. 87 und Nr. 98) und;</P>
               <P>f) die Übereinkommen der ILO zur Gleichheit des Entgelts und zum Verbot der Diskriminierung (ILO-Übereinkommen Nr. 100 und 111).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Bund</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstraße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53113</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 2289499-0</PHONE>
               <FAX>+49 2289499-163</FAX>
               <URL>www.bundeskartellamt.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>§ 160 Abs. 3 Nr. 4 GWB: Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
