<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="195725-2018"
            EDITION="2018087">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-200587-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180611</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>87</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180505</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 087-195725</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:195725-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.dgstran.wordpress.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/;%20https://dgstran.wordpress.com/2018/05/04/r09-01-1-2018/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50100000">Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34300000">Parts and accessories for vehicles and their engines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG41">Югозападен</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG414">Перник</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">16600</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180504</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180611 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Трън</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по техническо обслужване и ремонт на превозни средства и свързаното с тях оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vozidel a příslušenství k nim a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende køretøjer og beslægtet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste für Fahrzeuge und zugehörige Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής, συντήρησης και παρεπόμενες υπηρεσίες για οχήματα και συναφή εξοπλισμό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados de vehículos y equipo conexo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukite ja nendega seotud vahendite remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de véhicules et d'équipements associés et services connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za vozila i pripadajuću opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járművek és azokkal kapcsolatos berendezések javítása, karbantartása és járulékos szolgáltatása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione, manutenzione e affini di veicoli e attrezzature connesse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir kitos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonts, apkope un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija, manutenzjoni u dawk assoċċjati, tal-vetturi u l-apparat relatat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten voor voertuigen en aanverwante uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim, e serviços conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a vehiculelor şi a echipamentelor aferente şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby pre vozidlá a príbuzné vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Popravila, vzdrževanje in pripadajoče storitve za vozila in z njimi povezano opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tran</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster för fordon och liknande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Югозападно държавно предприятие ДП, Териториално поделение „Държавно горско стопанство — Трън“</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Yugozapadno darzhavno predpriyatie DP, Teritorialno podelenie „Darzhavno gorsko stopanstvo — Tran“</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>2016275060245</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Yakim Toshkov“ No. 10</ADDRESS>
            <TOWN>Tran</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2460</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Rumen Raenkov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 77312136</PHONE>
            <E_MAIL>dgs_tran@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 77313041</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG414"/>
            <URL_GENERAL>www.dgstran.wordpress.com</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/;%20https://dgstran.wordpress.com/2018/05/04/r09-01-1-2018/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Югозападно държавно предприятие ДП, Териториално поделение „Държавно горско стопанство — Трън“</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>2016275060245</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Яким Тошков“ № 10</ADDRESS>
               <TOWN>Трън</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2460</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Румен Раенков</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 77312136</PHONE>
               <E_MAIL>dgs_tran@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 77313041</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG414"/>
               <URL_GENERAL>www.dgstran.wordpress.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/;%20https://dgstran.wordpress.com/2018/05/04/r09-01-1-2018/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uzdp.bg/bg/orders_new/order/4/;%20https://dgstran.wordpress.com/2018/05/04/r09-01-1-2018/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>териториално поделение на държавно предприятие</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>дейности по Закона за горите</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Техническо обслужване и доставка на резервни части, консумативи и принадлежности, монтаж и баланс на гуми и джанти на моторни превозни средства за нуждите на ТП „Държавно горско стопанство — Трън“.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка е избор на изпълнител за техническо обслужване и доставка на резервни части, консумативи и принадлежности, монтаж и баланс на гуми и джанти на моторни превозни средства по обособени позиции за нуждите на Териториално поделение „Държавно горско стопанство — Трън“ съгласно условия в Техническа спецификация (Приложение № 8).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">16600</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>„Техническо обслужване и доставка на резервни части, консумативи и принадлежности на моторни превозни средства“.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG41"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Сервизна база на участника, отстояща до 90 километра от град Трън.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на поръчката включва ремонт при необходимост, включително автотенекеджийски и бояджийски услуги и доставка и монтаж на резервни части, консумативи и принадлежности на моторни превозни средства за нуждите на Териториално поделение „Държавно горско стопанство — Трън“ съгласно условия в Техническа спецификация (Приложение № 8).</P>
                  <P>В предмета на поръчката се включват ремонт и доставка и монтаж на резервни части, консумативи и принадлежности на моторни превозни средства, предоставени за управление на Териториално поделение „Държавно горско стопанство — Трън“ към откриване на процедурата, както и на придобити след този момент моторни превозни средства.</P>
                  <P>Критерий за възлагане на поръчката е най-ниска цена с показатели и относителна тежест при максимален брой — 100 точки съгласно Методика за оценка на офертите (Приложение № 9), както следва:</P>
                  <P>• Р1 — Цена за диагностика на моторни превозни средства — 3 %;</P>
                  <P>• Р2 — Цена за регулиране на компоненти на моторни превозни средства — 7 %;</P>
                  <P>• Р3 — Цена на технологичен час труд за техническо обслужване на моторни превозни средства — 60 %;</P>
                  <P>• Р4 — Процент търговска надценка за доставени резервни части, консумативи и принадлежности спрямо цената на придобиване от производител или официален дистрибутор — 30 %;</P>
                  <P>При предлагане на цени по показатели Р1, Р2 и Р3 участникът следва да предложи цени, представляващи положителна стойност, закръглена до втория знак след десетичната запетая. Участник, представил оферта с цена по показатели Р1, Р2 и Р3, представляваща неположителна стойност или закръглена до трети или следващ знак след десетичната запетая, се отстранява от участие. При предлагане на процент търговска надценка по показател Р4 участникът следва да предложи процент, не по-висок от 15 %. Участник, предложил по-висок процент търговска надценка, се отстранява от участие. При предлагане на процент търговска надценка по показател Р4 участникът може да предлага процент с нулева стойност, като за целите на оценка на офертата същият ще бъде отчитан със стойност 0,00001.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">16000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Участниците не могат да подават оферта за част от услугите/доставките.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>„Монтаж и баланс на гуми и джанти на моторни превозни средства“.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG41"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Сервизна база, отстояща до 90 километра от град Трън.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на поръчката включва монтаж и баланс на гуми и джанти на МПС и други сходни дейности при необходимост съгласно условия в Техническа спецификация (Приложение № 8), включващи следните неизчерпателно изброени дейности:</P>
                  <P>1. Подмяна (монтаж и демонтаж) и баланс на гуми.</P>
                  <P>2. Изправяне на джанти.</P>
                  <P>3. Доставка и монтаж на тежести и други принадлежности.</P>
                  <P>В предмета на поръчката се включват монтаж и баланс на гуми и джанти и други сходни дейности и доставка на принадлежности на моторни превозни средства, предоставени за управление на Териториално поделение „Държавно горско стопанство — Трън“ към откриване на процедурата, както и на придобити след този момент моторни превозни средства.</P>
                  <P>Критерий за възлагане на поръчката е най—ниска цена с показатели и относителна тежест при максимален брой — 100 точки съгласно Методика за оценка на офертите (Приложение № 9), както следва:</P>
                  <P>• М1 — Цена за монтаж и баланс на гуми и джанти и други дейности на моторни превозни средства — 90 %;</P>
                  <P>• М2 — Процент търговска надценка за вложени принадлежности спрямо цената на придобиване от производител или официален дистрибутор — 10 %;</P>
                  <P>При предлагане на цени по показател М1 участникът следва да предложи цени, представляващи положителна стойност, закръглена до втория знак след десетичната запетая. Участник, представил оферта с цена по показател М1, представляваща неположителна стойност или закръглена до трети или следващ знак след десетичната запетая, се отстранява от участие. При предлагане на процент търговска надценка по показател М2 участникът следва да предложи процент, не по-висок от 15 %. Участник, предложил по-висок процент търговска надценка, се отстранява от участие. При предлагане на процент търговска надценка по показател М2 участникът може да предлага процент с нулева стойност, като за целите на оценка на офертата същият ще бъде отчитан със стойност 0,00001.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">600</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Участниците не могат да подават оферта за част от услугите/доставките.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Няма изисквания.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Няма изисквания.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Няма изисквания.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът следва да представи списък на услугите/доставките, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, изпълнени през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателства за извършените услуги/доставки.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да е извършил услуги/доставки, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, изпълнени през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, на обща стойност не по-малка от 25 % от прогнозната стойност на обществената поръчка за обособената/ите позиция/и, за която подава оферта, и да разполага с доказателства за извършените услуги/доставки - удостоверение, издадено от получателя или от компетентен орган, или чрез посочване на публичен регистър, в който е публикувана информация за услугата/доставката или други доказателства. При подаване на офертата участникът отразява услугите/доставките, доказващи разполагането с технически и професионални способности, в част IV „Критерии за подбор“, раздел „В“ на Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>За участника не следва да са налице обстоятелствата по чл. 54, ал. 1 и чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици, за които не се прилага изключение по чл. 4 от същия закон.</P>
               <P>Възложителят няма да отстрани от процедурата участник при наличие на обстоятелство по чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП, ако се докаже, че същият не е преустановил дейността си и е в състояние да изпълни поръчката съгласно приложимите национални правила за продължаване на стопанската дейност в държавата, в която е установен.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Трън, ул. „Яким Тошков“ № 10.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване и други лица.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Информацията за съответствие с критериите за подбор може да се предостави чрез попълване в ЕЕДОП единствено на част IV „Критерии за подбор“, раздел „Общо указание за всички критерии за подбор“.</P>
               <P>Оценката на техническите и ценовите предложения на участниците ще се извърши преди провеждане на предварителен подбор, поради което ценовото предложение не е необходимо да се представя в запечатан непрозрачен плик с надпис „Предлагани ценови параметри“.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение е в размер на 3 % от стойността на договора. Гаранцията за изпълнение е парична сума, банкова гаранция или застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Участникът, определен за изпълнител на поръчката, избира сам формата на гаранцията за изпълнение.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение във формата на парична сума се внася по банков път по сметка на Териториално поделение „Държавно горско стопанство — Трън“: IBAN: BG02CECB979010F4332900, BIC: CECBBGSF, „ЦКБ“ АД, клон Перник.</P>
               <P>Банковата гаранция се представя в оригинал със срок на валидност не по-кратък от 30 (тридесет) дни след срока на договора.</P>
               <P>Застраховката представлява тристранно споразумение между участника, определен за изпълнител на поръчката, възложителя и застраховател, което се сключва преди подписване на договора за обществената поръчка и в което възложителят е бенефициент (ползващо лице, което има право на застрахователно обезщетение при настъпване на застрахователно събитие). Застраховката е със срок на валидност не по-кратък от 30 (тридесет) дни след срока на договора и не може да бъде използвана за обезпечение на отговорността на изпълнителя по друг договор.</P>
               <P>Условията и сроковете за задържане, усвояване и освобождаване на гаранцията за изпълнение се уреждат в договора за възлагане на обществената поръчка.</P>
               <P>За обособена позиция № 1 Цените за технологичен час труд се умножават по предвидените в Наредба № 24 от 8 март 2006 г. за задължителното застраховане по чл. 249, т. 1 и 2 от Кодекса за застраховането и за методиката за уреждане на претенции за обезщетение на вреди, причинени на моторни превозни средства, нормовремена за съответната работа или посочените такива в официален документ от производителя.</P>
               <P>И за двете обособени позиции ВЪЗЛОЖИТЕЛЯТ заплаща на ИЗПЪЛНИТЕЛЯ и стойността на вложените рез. части, консумативи и/или принадлежности, послужили при извършване на дейности по обслужване, по доставни цени, увеличени с % търговска надценка, определен от ИЗПЪЛНИТЕЛЯ в цен. предложение от офертата, когато същите са придобити от производител или офиц. дистрибутор. За вложените рез. части, консумативи и принадлежности, придобити от Изпълнителя от лице, което няма качеството на производител или офиц. дистрибутор за същите, Възложителят заплаща по доставни цени без увеличение с % търговска надценка. Изпълнителят следва да представя копия от фактури, доказващи цената на придобиване на съответните рез. части, консумативи и принадлежности и копия от документи, доказващи качеството на техния доставчик.</P>
               <P>ВЪЗЛОЖИТЕЛЯТ заплаща стойността на извършените услуги и доставки в срок до 30 дни след представяне от ИЗПЪЛНИТЕЛЯ на фактура за извършените рем. дейности и вложени рез. части, консумативи и принадлежности. Заплащането се извършва по банкова сметка на Изпълнителя.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197 от ЗОП, а именно:</P>
               <P>Чл. 197. (1) Жалба може да се подава в 10—дневен срок от:</P>
               <P>1. изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 – срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация;</P>
               <P>2. изтичането на срока по чл. 100, ал. 4 — срещу решението за одобряване на поканата за потвърждаване на интерес и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация, с което одобряват промените в покана за потвърждаване на интерес;</P>
               <P>3. изтичането на 5-дневния срок по чл. 100, ал. 5 — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или за допълнителна информация;</P>
               <P>4. изтичането на срока по чл. 179 — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или за допълнителна информация;</P>
               <P>5. публикуването на решенията за провеждане на процедури на договаряне по чл. 18, ал. 1, т. 8—10 и 13;</P>
               <P>6. получаването на решението за предварителен подбор или за приключване на диалога;</P>
               <P>7. получаването на решението за определяне на изпълнител или за прекратяване на процедурата;</P>
               <P>8. публикуването на обявлението за доброволна прозрачност.</P>
               <P>(2) Жалбата по чл. 196, ал. 5 се подава в 10-дневен срок от уведомяване за съответното действие, а ако лицето не е уведомено — от датата, на която е изтекъл срокът за извършване на съответното действие.</P>
               <P>(3) В случаите по ал. 1, т. 1 и 6, когато датите на публикуване на обявленията в РОП и в „Официален вестник“ на Европейския съюз са различни, срокът за обжалване тече от по-късната дата.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
