<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="196102-2018"
            EDITION="2018087">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-199749-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>87</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180505</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 087-196102</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:196102-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.stbawm.bayern.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.stbawm.bayern.de/hochbau/aktuelles.php</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE21N">Weilheim-Schongau</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180504</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Weiheim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Staatliches Bauamt Weilheim</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="DE">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Staatliches Bauamt Weilheim</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Münchner Straße 39</ADDRESS>
               <TOWN>Weiheim</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82362</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Staatliches Weilheim</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 881/9900</PHONE>
               <E_MAIL>poststelle@stbawm.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 881/9902170</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE21N"/>
               <URL_GENERAL>www.stbawm.bayern.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.stbawm.bayern.de/hochbau/aktuelles.php</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Hochbau</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Realisierungswettbewerb Staatliche Feuerwehrschule Geretsried – Erweiterung des Unterkunftsbereiches und Neubau eines Wirtschaftsbereiches mit Parkierung Nichtoffener Realisierungswettbewerb nach RPW</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Staatliche Feuerwehrschule Geretsried liegt am nordöstlichen Stadtrand von Geretsried. Hier werden auf einem Gelände von insgesamt 82 000 qm Führungs- und Einsatzkräfte im Brand- und Katastrophenschutz aus- und fortgebildet. Die Schule soll in den nächsten Jahren zu einer der modernsten Ausbildungseinrichtungen in Deutschland ausgebaut werden.</P>
                  <P>Die Wettbewerbsaufgabe beinhaltet insbesondere die Planung der Erweiterung des Unterkunftsbereiches um 80 Betten (NF 2 272 qm) sowie eines Wirtschaftsbereiches mit Küche, Speisesaal und Cafeteria (NF: 1 500 qm). Darüber hinaus sollen Parkmöglichkeiten für 170 Stellplätze (NF: 2 365 qm) und eine Müllstation (NF: 80 qm) vorgesehen werden. Der Auslober kann sich hierbei eine Lösung mit Einzelgebäuden bis hin zur Verschränkung der Funktionsbereiche in einem Gebäude vorstellen. Das Wettbewerbsgebiet befindet sich im nordwestlichen Bereich und hat eine Größe von rd. 9 672 qm.</P>
                  <P>Ziel des nicht offenen Planungswettbewerbs ist es, alternative Ideen und das beste Konzept für die Lösung der Planungsaufgabe und einen geeigneten Auftragnehmer für die weitere Planung zu finden. Der Auslober möchte einen gestalterisch überzeugenden und funktionalen Entwurf erhalten, der vor allem eine hohe Nutzungsqualität aufweist und sich plausibel in das städtebauliche Umfeld einfügt. Es wird dabei ein nachhaltiges und schlüssiges Funktions- und Gebäudekonzept mit einem wirtschaftlichen Verhältnis der Flächenarten zueinander erwartet. Das Gebäudekonzept ist auf einen wirtschaftlichen Gebäudebetrieb auszurichten. Im Umgriff des geplanten Neubaus ist die Anbindung der Erschließung aufzuzeigen.</P>
                  <P>Die veranschlagten Bauwerkskosten (KG300+400) liegen bei ca. 16,5 Mio. EUR brutto. Die Kosten sind als Obergrenze zu betrachten; eine wirtschaftliche Bauweise wird vorausgesetzt.</P>
                  <P>In einem Auswahlverfahren nach § 71 Abs. 3 VgV i. V. m. § 3 Abs. 3 RPW 2013 (Teilnahmewettbewerb) werden die Teilnehmer des Wettbewerbs ermittelt. Diese müssen die vorgegebenen Auswahlkriterien (sh. III.1.10) erfüllen. Übersteigt die nach Auswahl verbleibende Bewerberanzahl die nach IV.1.2) zugelassene Höchstzahl der Teilnehmer, entscheidet gemäß § 3 Abs. 3 RPW das Los.</P>
                  <P>Nur die im Auswahlverfahren ausgewählten Teilnehmer erhalten die Auslobungsunterlagen.</P>
                  <P>Es werden 5 Teilnehmer gesetzt, deren Teilnahmeberechtigung nach gleichen Kriterien geprüft wird (Teilnehmer sh. unter IV.1.7). Diese sind in der Höchstzahl unter Ziff. IV.1.2) enthalten.</P>
                  <P>Im Anschluss an den Wettbewerb beabsichtigt der Ausrichter stufenweise Leistungen der Leistungen der Objektplanung gem. HOAI Teil (3) an einen der Preisträger zu vergeben. Vertragsgrundlage wird das Vertragsmuster des VHF Bayern Abschnitt VII (http://www.stbawm.bayern.de/hochbau/aktuelles.php) mit den zugehörigen allgemeinen Vertragsbestimmungen.</P>
                  <P>Beauftragt wird zunächst nur die Leistungsstufe 1; dies umfasst die Leistungsphasen 2 bis 4 gem. § 34 (3) HOAI. Der Ausrichter beabsichtigt, die Leistungsstufe 2, 3 und 4 (Leistungsphasen 5 bis 9) gemäß den Vertragsmustern stufenweise abzurufen. Ein Rechtsanspruch auf die Beauftragung weiterer Leistungsstufen über die Leistungsstufe hinaus besteht nicht.</P>
                  <P>Termine:</P>
                  <P>— Ausgabe der Unterlagen / Auslobung vors. in der 26. KW 2018,</P>
                  <P>— Abgabe der Planungswettbewerb vors. 42. KW 2018,</P>
                  <P>— Preisgerichtssitzung vors. 46. KW 2018</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>Zulassungsbereich:</P>
               <P>Der Zulassungsbereich umfasst die Staaten des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR) sowie die Staaten der Vertragsparteien des WTO-Übereinkommens über das öffentliche Beschaffungswesen.</P>
               <P>Erklärungen/Angaben zum Zwecke der Auswahl:</P>
               <P>Vom Bewerber/Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft sind im Teilnahmeantrag folgende Angaben zu machen und Eigenerklärungen einzureichen:</P>
               <P>1) Ausschlußgründe/Interessenkonflikt:</P>
               <P>— Erklärung, dass keine Ausschlußgründe nach §§ 123 und 124 GWB vorliegen,</P>
               <P>— Erklärung, dass er selbst bzw. ein nach Satzung oder Gesetz für den Bewerber Vertretungsberechtigter in den letzten 2 Jahren nicht,</P>
               <P>— gem. § 21 Abs. 1 Satz 1 oder 2 Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetz oder,</P>
               <P>— gem. § 21 Abs. 1 Arbeitnehmerentsendegesetz oder,</P>
               <P>— gem. § 19 Abs. 1 Mindestlohngesetz oder,</P>
               <P>— gem. § 98c des Aufenthaltsgesetzes mit einer Freiheitsstrafe von mehr als 3 Monaten oder einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2 500 EUR belegt worden ist,</P>
               <P>— Erklärung, dass kein Interessenkonflikt nach § 6 VgV besteht,</P>
               <P>— Erklärung, dass kein Ausschlussgrund nach § 79 Abs. 2 VgV/ kein Teilnahmehindernis nach § 4 Abs. 2 RPW vorliegt.</P>
               <P>2) Angaben zu einem besonderen Berufsstand</P>
               <P>— Erklärung der Berechtigung zur Führung der in III.2.1 geforderten Berufsbezeichnung. Sofern in dem jeweiligen Heimatstaat die Berufsbezeichnung gesetzlich nicht geregelt ist, so erfüllt die Anforderungen, wer über ein Dip.prüfungszeugnis oder sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung über die Richtlinie 2013/55/EU (Berufsqualifikationsrichtlinie) gewährleistet ist,</P>
               <P>— Ist der Bewerber eine juristische Person, ist dieser nur dann teilnahmeberechtigt, wenn der verantwortliche Berufsangehörige die an die natürliche Person gestellten Anforderungen erfüllt. Bewerber oder verantwortliche Berufsangehörige juristischer Personen, die die entsprechende Berufsbezeichnung nach dem Recht eines anderen Mitgliedsstaates tragen, erfüllen die fachlichen Voraussetzungen dann.</P>
               <P>a) wenn sie sich dauerhaft im Bundesgebiet der Bundesrepublik Deutschland niedergelassen haben und berechtigt sind, die deutschen Berufsbezeichnungen nach den deutschen Fachgesetzen aufgrund einer Gleichstellung mit nach der Richtlinie 2013/55/EG zu tragen oder</P>
               <P>b) wenn sie vorübergehend im Bundesgebiet tätig sind und ihre Dienstleistungserbringung nach Richtlinie 2005/36/EG angezeigt haben.</P>
               <P>Juristische Personen haben einen bevollmächtigten Vertreter zu benennen, der für die Wettbewerbsleistung verantwortlich ist.</P>
               <P>3) Fachliche Anforderungen:</P>
               <P>Erklärung mit Angabe von 2 Projekten, dass der Bewerber oder ein Mitglied der Bewerbergemeinschaft die LPH ́en 2 bis 8 bei 2 Projekten mindestens der Honorarzone 3 verantwortlich geplant hat. Die Planungsleistungen müssen innerhalb der letzten 5 Jahre abgeschlossen worden sein.</P>
               <P>Bewerbergemeinschaften:</P>
               <P>Von jedem Mitglied einer Bewerbergemeinschaft sind grundsätzlich eigenständige Erklärungen und Nachweise einzureichen. Die fachliche Anforderung (Refprojekt) kann auch gemeinsam nachgewiesen werden. Bewerbergemeinschaften haben eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung (III.9 VHF Bayern) abzugeben.</P>
               <P>In der die Bildung einer Bietergemeinschaft im Fall der Angebotsbearbeitung erklärt ist.</P>
               <P>In der alle Mitglieder aufgeführt sind und der bevollmächtigte Vertreter bezeichnet ist und ausgeführt wird, dass der bevollmächtigte Vertreter die Mitglieder gegenüber der Vergabestelle rechtsverbindlich vertritt.</P>
               <P>Auf die Möglichkeit der Bildung von Bewerbergemeinschaften wird insbesondere im Hinblick auf die Berücksichtigung von Berufsanfängern und kleineren Büros hingewiesen.</P>
               <P>Teilnahmeberechtigung:</P>
               <P>Bei einer Bewerbergemeinschaft ist für jeden Beteiligten gesondert ein eigenes Formular Bewerberbogen mit den zugehörigen Unterlagen vom verantwortlichen Vertreter zusammen mit Teilnahmeantrag mit einzureichen. Mit Abgabe des Wettbewerbsbeitrages sind die Nachweis vorzulegen.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Teilnahmeberechtigt sind natürliche Personen, die am Tage der Bekanntmachung nach den Rechtsvorschriften ihres Heimatstaates zur Führung der Berufsbezeichnung „Architekt/-in“ gem. Art. 2 BauKaG berechtigt sind.</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>30</NB_PARTICIPANTS>
            <PARTICIPANT_NAME>Bär, Stadelmann, Stöcker Architekten BDA, Nürnberg</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>Meier-Scupin Architekten, München</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>Muck Petzet Architekten, München</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>Florian Nagler Architekten GmbH, München</PARTICIPANT_NAME>
            <PARTICIPANT_NAME>Johannes Probst, pmp Architekten GmbH, München</PARTICIPANT_NAME>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>Die Kriterien des Preisgerichts zur Beurteilung der im Wettbewerb eingereichten Entwürfe nach § 72 Abs. 2 VgV werden wie nachfolgend gelistet festgelegt, wobei die Reihenfolge keine Rangfolge darstellt. Erläuterungen zu diesen Kriterien finden sich ggf. in den Auslobungsunterlagen.</P>
               <P>Beurteilungskriterien:</P>
               <P>— Allgemeine Anforderungen (Erfüllung Raumprogramms, Erfüllung der rechtlichen Vorgaben und der technische Anforderungen)</P>
               <P>— Städtebau (Maßstäblichkeit, Einbindung in die Umgebung)</P>
               <P>— Gestaltung (Proportion, Komposition, Gesamtanmutung, Materialität, Fassadengestaltung, Gestaltung der Baukörper, Gebäudegliederung, Raum- und Nutzungsqualität)</P>
               <P>— Funktionalität (Raumgestaltung- und bezüge, Innere und äußere Erschließung, Abläufe innerhalb und außerhalb des Gebäudes)</P>
               <P>— Wirtschaftlichkeit</P>
               <P>— Energie und Nachhaltigkeit</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-22</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>1) Preis: 35 000 EUR</P>
               <P>2) Preis: 25 000 EUR</P>
               <P>3) Preis: 15 000 EUR</P>
               <P>4) Preis: 10 000 EUR</P>
               <P>5) Preis: 5 000 EUR</P>
               <P>Sofern der Teilnehmer in Deutschland für die Leistungen aus diesem Wettbewerb Umsatzsteuer abführt, wird diese zusätzlich zu den Preisen erstattet. Im Auftragsfall erfolgt eine Verrechnung des Preisgeldes mit dem Honorar nach HOAI für die erbrachten Leistungen (§ 8 Abs. 2 RPW 2013).</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Kosten für die Bewerbung und Bearbeitung werden nicht erstattet.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
            <MEMBER_NAME>Frau MR Friederike Fuchs, STMI</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Carsten Lidl, STMI</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Johannes Kett, STMFLH</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Dr. Christian Schwarz, FWSG</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Michael Müller, 1.Bgm. Stadt Geretsried</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Frau Prof. Ulrike Lauber</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Prof. Carlo Baumschlager</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Prof. Andreas Meck</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Prof. Dietrich Fink</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Thomas Wolf, STMWBV</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Herr Peter Aumann, STBAWM</MEMBER_NAME>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Mehrfachbeteiligungen:</P>
               <P>Mehrfachbeteiligungen einzelner Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft im Wettbewerb sind unzulässig und führen zur Nichtberücksichtigung sämtlicher betroffener Bewerbergemeinschaften im weiteren Verfahren.</P>
               <P>Weitere Vorgaben zur Bewerbung:</P>
               <P>Teilnahmeantrag:</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag und alle weiteren Unterlagen für die Bewerbung können bei der Kontaktstelle gem. I.1) angefordert werden oder unter der unter I.3) genannten Internetadresse heruntergeladen werden. Die Erklärungen und – soweit gefordert – Nachweise zu den Auswahl-kriterien sind unterschrieben zusammen mit den Bewerbungsunterlagen (Teilnahmeantrag) im verschlossenen Umschlag mit entsprechender Kennzeichnung beim Ausrichter (sh. unter I.1) auf dem Postweg oder direkt einzureichen. Wird dabei die gesetzte Frist nicht gewahrt oder ist die Schriftform (Unterschrift) nicht eingehalten, wird der betroffene Teilnehmer im Verfahren nicht weiter berücksichtigt.</P>
               <P>Fehlende Unterlagen werden nicht nachgefordert. Die Bewerbungsunterlagen werden nicht zurückgegeben. Anspruch auf Kostenerstattung im Teilnahmewettbewerb besteht nicht.</P>
               <P>Eignungskriterien im Sinne des § 70 Abs. 2 VgV für den nachfolgenden Planungsauftrag: siehe Anlage (1) zur Wettbewerbsbekanntmachung, abrufbar unter http://www.stbawm.bayern.de/hochbau/aktuelles.php.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich das Recht vor, den Auftrag auf der Grundlage der ursprünglichen Angebote zu vergeben, ohne Verhandlungen durchzuführen (§ 17 Abs.11 VgV).</P>
               <P>Zu IV.3.4) Folgeaufträge:</P>
               <P>In Abweichung von § 8 Abs. 2 RPW gilt gemäß der Bekanntmachung der OBB vom 1.10.2013 zur RPW 2013: „Bei der Umsetzung des Projektsist einer der Preisträger unter Berücksichtigung der Empfehlung des Preisgerichts mit den weiteren Planungsleistungen zu beauftragen, sofern kein wichtiger Grund der Beauftragung entgegensteht.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern, Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstr. 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921762411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <URL>http://www.abdnb.bayern.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Der Nachprüfungsantrag ist nach § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, müssen spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe. Der Nachprüfungsantrag ist ebenfalls unzulässig, wenn mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Staatliches Bauamt Weilheim</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Münchner Straße 39</ADDRESS>
               <TOWN>Weilheim</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82362</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8819902510</PHONE>
               <E_MAIL>f-vgv@stbawm.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8819902170</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-04</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
