<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="196304-2018"
            EDITION="2018087">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-199027-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180611</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>87</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180505</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 087-196304</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:196304-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:196304-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.stib.be</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE1">RÉGION DE BRUXELLES-CAPITALE / BRUSSELS HOOFDSTEDELIJK GEWEST</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE100">Arr. de Bruxelles-Capitale / Arr. van Brussel-Hoofdstad</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">16700000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180611 00:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beveiligingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Брюксел</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по безопасност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sikkerhedstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βρυξέλλες</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussels</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turvallisuuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Bhruiséil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Security services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge na području sigurnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüsszel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biztonsági szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Briuselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brisele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsardzes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussell</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruksela</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ochroniarskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de siguranţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bezpečnostné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Varovalne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Säkerhetstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Société des transports intercommunaux de Bruxelles — Procurement &amp; Logistics Department</AA_NAME>
         <AA_NAME LG="NL">Maatschappij voor het Intercommunaal Vervoer te Brussel - Procurement &amp; Logistics Department</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Société des transports intercommunaux de Bruxelles — Procurement &amp; Logistics Department</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0247.499.953_241</NATIONALID>
               <ADDRESS>Rue Royale 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Mirko Muzi</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 25638227</PHONE>
               <E_MAIL>mirko.muzi@stib.brussels</E_MAIL>
               <FAX>+32 25153281</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE100"/>
               <URL_GENERAL>www.stib.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=307477</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=307477</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eten.publicprocurement.be/etendering/viewWorkspacesBasedOnExtUrl.do?wsName=MIVB+-+STIB+Procurement+%26+Logistics-AL_3853%2FSB%2FMM-F05</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gestion opérationnelle de l'accueil ainsi que missions de surveillance et gardiennage</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MIVB - STIB Procurement &amp; Logistics-AL_3853/SB/MM-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79710000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le marché a pour objet la conclusion d'un accord-cadre visant à des activités d’accueil, de gardiennage et de sécurisation des bâtiments, des parkings et de la protection des sites et des infrastructures de la STIB au sens large.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">16700000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE1"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le marché a pour objet la conclusion d'un accord-cadre visant à des activités d’accueil, de gardiennage et de sécurisation des bâtiments, des parkings et de la protection des sites et des infrastructures de la STIB au sens large.</P>
                  <P>1º) La gestion opérationnelle aura pour but les fonctions suivantes:</P>
                  <P>— l’accueil et l’orientation des visiteurs,</P>
                  <P>— l'assistance, les premiers soins (excepté pour les agents d’accueil),</P>
                  <P>— la gestion du standard téléphonique, du courrier, des mails,</P>
                  <P>— la rédaction et l'envoi de rapports quotidiens informatisés,</P>
                  <P>— divers travaux de bureautique: photocopies, classement, archivage de fichiers informatisés ou non,</P>
                  <P>— la réception des appels d’alarme incendie au niveau de la société suivant la procédure,</P>
                  <P>— des rondes avec des observations techniques,</P>
                  <P>— la gestion et le suivi du centre d’alerte et d’alarme incendie,</P>
                  <P>— le contrôle de fonctionnement de certains équipements techniques,</P>
                  <P>— la réalisation des rapports journaliers d’intervention,</P>
                  <P>— la réalisation des prestations de salage et déneigement en dehors des horaires de bureau,</P>
                  <P>— la montée et la descente des drapeaux aux dates précisées par la STIB.</P>
                  <P>2º) La surveillance et le gardiennage auront pour but les fonctions suivantes:</P>
                  <P>— la surveillance générale de sites de la STIB,</P>
                  <P>— des rondes de surveillance dans les environnements déterminés par la STIB (dépôts, véhicules, …) en fonction de l’évolution de la criminalité et des risques y afférents,</P>
                  <P>— le contrôle de fonctionnement de certains équipements des sites,</P>
                  <P>— la gestion des alarmes techniques, vérifications des équipements et espaces extérieurs,</P>
                  <P>— des contrôles d'accès et rondes de surveillance dans les dépôts,</P>
                  <P>— des rondes de surveillance virtuelles avec caméra,</P>
                  <P>— la détection d'objets et de comportements suspects,</P>
                  <P>— l'augmentation du sentiment de sécurité du personnel et des clients,</P>
                  <P>— une présence visible et ponctuelle sur les sites désignés par la STIB.</P>
                  <P>Par des missions de gardiennage et de protection, contribuer à améliorer la sécurisation des personnes et des installations en fonction de l’évolution de la situation sécuritaire et sur base de demandes de l’entreprise.</P>
                  <P>Les agents de gardiennage doivent satisfaire aux dispositions de la «loi Jan Jambon» du 2.10.2017 (sécurité privée et particulière) et plus particulièrement:</P>
                  <P>— avoir suivi et réussi la formation d'agent de gardiennage dans son intégralité,</P>
                  <P>— être en possession de leur carte d'identification ou d'une attestation provisoire.</P>
                  <P>Les agents de gardiennage doivent être inscrits comme employé auprès de l’adjudicataire ou de son sous-traitant éventuel.</P>
                  <P>Les prestations seront réalisées par différents profils (agent d’accueil, agent de gardiennage SB, SE, SEL, BI, patrouilleurs mobiles M1ou M2, ou maîtres-chiens).</P>
                  <P>La STIB se réserve le droit de diminuer ou d’augmenter le nombre d’heures de prestation, sans que le tarif horaire ne puisse être modifié. Les conditions seront reprises dans l’offre et seront évaluées dans les critères d’attribution (flexibilité).</P>
                  <P>La STIB se réserve le droit d’ajouter ou d’enlever des sites ou des bâtiments en cours de marché, ainsi que d’y apporter des modifications, aussi bien au nombre d’agents sur un site qu’aux tâches des agents.</P>
                  <P>Par ailleurs, la STIB se réserve la possibilité de relancer un marché avant son terme afin de pouvoir aligner d’autres marchés relatif à la sécurité.</P>
                  <P>Lors de l'introduction de sa demande de participation, le candidat produit une déclaration dans laquelle celui-ci confirme que ses sous-traitants éventuels ne se trouvent pas dans un des cas d’exclusion applicable et sont bien en mesure de mettre effectivement leur capacité économique et financière et/ou leurs compétences techniques à la disposition du candidat.</P>
                  <P>Attention:</P>
                  <P>Nous informons les éventuels candidats que seules seront prises en compte les candidatures électroniques soumises via la plateforme e-tendering. Les candidatures papier ne seront pas considérées.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">16700000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>6</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Nombre de lettres de satisfaction de clients pour des prestations d’accueil et de gardiennage réalisés au cours des 3 dernières années dont le montant est égal ou supérieur à 16 700 000 EUR (montant du présent marché).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Les options éventuelles seront indiquées dans le cahier spécial des charges.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Cet avis de marché concerne un appel à candidatures.</P>
                  <P>La candidature doit être introduite par la remise d’un dossier tel que décrit dans le paragraphe III.1) «conditions de participation» du présent avis de marché.</P>
                  <P>Dans une 2<FT TYPE="SUP">ème</FT> phase, après l’évaluation des candidatures, les candidats sélectionnés recevront le cahier spécial des charges, afin de pouvoir remettre leur offre.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Voir Document unique de marché européen (DUME) en annexe de l’avis de marché: à compléter obligatoirement sur le site https://ec.europa.eu/tools/espd</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— la capacité économique et financière sera vérifiée sur base des données financières (le chiffre d’affaires, bilans et comptes de résultats),</P>
               <P>— le candidat transmettra à la STIB son bilan et le compte de résultats déposés pour les 2 derniers exercices (modèles déposés à la BNB) ou communiquera le lien vers le site web sur lequel ces documents peuvent être téléchargés gratuitement. Pour les entreprises belges, ceci n’est pas obligatoire, vu que la STIB peut obtenir les comptes annuels, en provenance de la centrale des bilans de la Banque nationale de Belgique, pour autant que les publications en aient été effectuées,</P>
               <P>— le chiffre d’affaires annuel spécifique: le chiffre d'affaires annuel réalisé sur la partie concernée par l’avis de marché.</P>
               <P>Le candidat transmettra son chiffre d'affaires pour les services demandés et ce, pour les 3 derniers exercices disponibles (à remplir dans le DUME Partie IV: critères de sélection point B).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— le chiffre d'affaires annuel pour les services demandés calculé pour les 3 derniers exercices disponibles, doit être supérieur ou égal à 10 000 000 EUR,</P>
               <P>— la STIB écartera les candidats dont les données financières (bilans et comptes de résultats) ne font pas apparaître qu’ils ont la capacité à mener à bien un marché tel que décrit sous le point II.1.4. Elle écartera tout candidat dont les fonds propres sont négatifs.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) une liste de références dans le secteur de l’accueil et du gardiennage réalisés au cours des 3 dernières années indiquant:</P>
               <P>— la description du marché (y compris les technologies utilisées),</P>
               <P>— le montant,</P>
               <P>— la durée, les dates,</P>
               <P>— le nom de l’entreprise concernée (+ les coordonnées d’une personne de contact).</P>
               <P>(À remplir dans le DUME Partie IV: critères de sélection, point C).</P>
               <P>2) des attestations de satisfaction signées établies par les clients. À joindre au dossier de candidature;</P>
               <P>3) une attestation de la couverture d’une assurance accident de travail;</P>
               <P>4) la preuve ou une déclaration que le candidat est en mesure de proposer, avec ou sans sous-traitants, des travailleurs employés sous contrat de travail appartenant à la Commission paritaire 200 ou 317 pour les agents d’accueil et à la Commission paritaire 317 pour les autres profiles;</P>
               <P>5) une déclaration que la société dispose d'un dispatching 24/24 h;</P>
               <P>6) une autorisation ministérielle d’exercer une activité de gardiennage;</P>
               <P>7) un descriptif de la politique de gestion environnementale, de gestion sociale et du système de gestion de la qualité du candidat:</P>
               <P>a) pour la gestion environnementale, le certificat ISO 14000 (audits), le règlement européen EMAS (CE) nº 761/2001 (audit) ou toute autre certification ou descriptif d’une démarche similaire pourra être joint au dossier de candidature;</P>
               <P>b) pour les critères sociaux, le label SA 8000 ou tout autre descriptif d’une démarche similaire, voire une déclaration sur l’honneur du respect de toutes les conventions qui ont servi de base pour le label SA 8000, pourra être joint au dossier;</P>
               <P>c) pour la gestion de la qualité, le certificat ISO 9000 ou toute autre certification ou un descriptif du système de contrôle de la qualité pourra être joint au dossier.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— toutes les références présentées (minimum 5 références exigées) auront une valeur minimum ou égale à 2 000 000 EUR par an,</P>
               <P>— le candidat transmettra au minimum 5 attestations établies par ses clients parmi les références citées dans le point III.1.3) 1º.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Seront précisés dans le cahier spécial des charges.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Seront précisés dans le cahier spécial des charges.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>00:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'État</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Maatschappij voor het Intercommunaal Vervoer te Brussel - Procurement &amp; Logistics Department</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0247.499.953_241</NATIONALID>
               <ADDRESS>Koningsstraat 76</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Mirko Muzi</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 25638227</PHONE>
               <E_MAIL>mirko.muzi@stib.brussels</E_MAIL>
               <FAX>+32 25153281</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE100"/>
               <URL_GENERAL>www.stib.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=307477</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=307477</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eten.publicprocurement.be/etendering/viewWorkspacesBasedOnExtUrl.do?wsName=MIVB+-+STIB+Procurement+%26+Logistics-AL_3853%2FSB%2FMM-F05</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Operationele beheer van het onthaal en voor bewakings- en beveiligingsmissies</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MIVB - STIB Procurement &amp; Logistics-AL_3853/SB/MM-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79710000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>De opdracht heeft als voorwerp het afsluiten van een raamovereenkomst betreffende activiteiten van onthaal, bewaking en beveiliging van gebouwen en parkings en de bescherming van de sites en infrastructuur van de MIVB in de ruime zin.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">16700000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE1"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>De opdracht heeft als voorwerp het afsluiten van een raamovereenkomst betreffende activiteiten van onthaal, bewaking en beveiliging van gebouwen en parkings en de bescherming van de sites en infrastructuur van de MIVB in de ruime zin.</P>
                  <P>1) Het operationele beheer zal de volgende functies omvatten:</P>
                  <P>— onthaal en oriëntatie van de bezoekers,</P>
                  <P>— assistentie, eerste zorgen (uitgezonderd voor onthaalagenten),</P>
                  <P>— beheer van de telefooncentrale, post en e-mails,</P>
                  <P>— opstellen en verzenden van dagelijkse gedigitaliseerde verslagen,</P>
                  <P>— diverse kantoortaken: kopieën, klassement, archivering van al dan niet gedigitaliseerde bestanden,</P>
                  <P>— ontvangen van brandalarmoproepen op het niveau van de maatschappij volgens de procedure,</P>
                  <P>— rondes met technische observaties,</P>
                  <P>— beheer en de opvolging van de alarmcentrale en het brandalarm,</P>
                  <P>— controle van de werking van bepaalde technische uitrustingen,</P>
                  <P>— realisatie van dagelijkse interventieverslagen,</P>
                  <P>— uitvoeren van prestaties van zout strooien en sneeuwruimen buiten de kantooruren,</P>
                  <P>— hijsen en laten zakken van de vlaggen op data gepreciseerd door de MIVB.</P>
                  <P>2) De bewaking en beveiliging omvatten de volgende functies:</P>
                  <P>— algemene bewaking van de sites van de MIVB,</P>
                  <P>— bewakingsrondes daar waar vastgelegd door de MIVB (stelplaatsen, voertuigen ...) in functie van de evolutie van de criminaliteit en de bijhorende risico's,</P>
                  <P>— controle van de werking van bepaalde uitrustingen van de sites,</P>
                  <P>— beheer van technische alarmen, controle van de uitrustingen en de buitenruimtes,</P>
                  <P>— toegangscontroles en bewakingsrondes in de stelplaatsen,</P>
                  <P>— virtuele bewakingsrondes met camera,</P>
                  <P>— opsporen van verdachte voorwerpen en gedragingen,</P>
                  <P>— verhoging van het veiligheidsgevoel bij het personeel en de klanten,</P>
                  <P>— zichtbare en gerichte aanwezigheid op de sites opgegeven door de MIVB.</P>
                  <P>Door middel van bewakings- en beschermingsmissies bijdragen aan een betere beveiliging van personen en installaties in functie van de evolutie van de veiligheidssituatie en op basis van vragen van de onderneming.</P>
                  <P>De veiligheidsagenten moeten voldoen aan de bepalingen van de 'wet Jan Jambon' van 2.10.2017 (private en bijzondere veiligheid) en meer in het bijzonder:</P>
                  <P>— een volledige opleiding tot bewakingsagent succesvol afgelegd hebben,</P>
                  <P>— in het bezit zijn van een identificatiekaart of een voorlopig attest.</P>
                  <P>De bewakingsagenten moeten als werknemer ingeschreven zijn bij de opdrachtnemer of bij zijn eventuele onderaannemer.</P>
                  <P>De prestaties worden gerealiseerd door verschillende profielen (onthaalagent, bewakingsagent SB, SE, SEL, BI, mobiele patrouilleleden M1 of M2 of hondengeleiders).</P>
                  <P>De MIVB behoudt zich het recht voor om het aantal uren van de prestaties te verhogen of te verlagen, zonder dat het uurtarief gewijzigd wordt. De voorwaarden worden opgenomen in de offerte en geëvalueerd in de gunningscriteria (flexibiliteit).</P>
                  <P>De MIVB behoudt zich het recht voor om in de loop van de opdracht sites of gebouwen toe te voegen of te schrappen, alsook wijzigingen aan te brengen, zowel wat betreft het aantal agenten toegewezen aan een site als hun taken.</P>
                  <P>De MIVB behoudt zich bovendien het recht voor om voor het einde van de opdracht een nieuwe opdracht te lanceren teneinde andere opdrachten betreffende de veiligheid in overeenstemming te kunnen brengen.</P>
                  <P>Bij de indiening van zijn aanvraag tot deelname legt de kandidaat een verklaring neer waarin hij bevestigt dat zijn eventuele onderaannemers zich niet bevinden in een van de toepasselijke gevallen van uitsluiting en in staat zijn hun economische en financiële capaciteit en/of technische competenties effectief ter beschikking te stellen van de kandidaat.</P>
                  <P>Opgelet:</P>
                  <P>We delen aan de eventuele kandidaten mee dat er enkel rekening zal worden gehouden met de elektronische kandidaturen die via het platform e-tendering worden ingediend. Kandidaturen op papier komen niet in aanmerking.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">16700000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>6</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Aantal tevredenheidsbrieven van klanten met betrekking tot onthaal- en bewakingsdiensten gedurende de laatste 3 jaar voor een bedrag gelijk aan of groter dan 16 700 000 EUR (bedrag van deze opdracht).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Beschikbare opties zullen gepreciseerd worden in het bestek.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Deze aankondiging van opdracht betreft een oproep tot kandidaat-stelling.</P>
                  <P>De kandidatuur dient gesteld te worden door overmaking van een dossier zoals beschreven in paragraaf III.1).</P>
                  <P>“Deelnemingsvoorwaarden”.</P>
                  <P>In een 2<FT TYPE="SUP">e</FT> fase, na de evaluatie van de kandidaatstellingen, zal aan de geselecteerde bedrijven het bestek worden.</P>
                  <P>Overgemaakt, opdat zij hun offerte zouden kunnen indienen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zie Uniform Europees Aanbestedingsdocument (UEA) in bijlage van de aankondiging van de opdracht: moet verplicht ingevuld worden via website: https://ec.europa.eu/tools/espd</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— De economische en financiële draagkracht wordt gecontroleerd op basis van de financiële gegevens (omzet, balansen en resultatenrekening),</P>
               <P>— De kandidaat bezorgt aan de MIVB zijn balans en de resultatenrekening die werden ingediend voor de laatste 2 boekjaren (modellen afgegeven bij de NBB) of deelt de URL van de website mee waar deze documenten gratis kunnen worden gedownload,</P>
               <P>Voor Belgische bedrijven is dit niet verplicht, aangezien de MIVB de jaarrekeningen kan opvragen, afkomstig van de balanscentrale van de Nationale Bank van België, voor zover ze werden gepubliceerd.</P>
               <P>— De specifieke jaaromzet: de jaaromzet gerealiseerd op het gedeelte dat het voorwerp is van de aankondiging van opdracht.</P>
               <P>De kandidaat deelt zijn omzet mee voor de gevraagde leveringen, voor de laatste 3 beschikbare boekjaren (in te vullen in het UEA Deel IV: Selectiecriteria punt B).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— De jaaromzet voor de gevraagde diensten, berekend voor de laatste 3 beschikbare boekjaren, moet hoger zijn dan of gelijk zijn aan 10 000 000 EUR,</P>
               <P>— De MIVB weert alle kandidaten van wie de financiële gegevens (balansen en resultatenrekeningen) niet aantonen dat ze over de draagkracht beschikken om een opdracht zoals beschreven in punt II.1.4 tot een goed einde te brengen. De MIVB weert alle kandidaten met een negatief eigen vermogen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Een lijst van referenties uit de onthaal- en bewakingssector van de voorbije 3 jaar met de volgende informatie:</P>
               <P>— de beschrijving van de opdracht (met inbegrip van de gebruikte technologieën),</P>
               <P>— het bedrag,</P>
               <P>— de looptijd, data,</P>
               <P>— de naam van de betrokken onderneming (+ de contactgegevens van een contactpersoon).</P>
               <P>(In te vullen in het UEA Deel IV: Selectiecriteria, punt C).</P>
               <P>2) Tevredenheidsattesten, ondertekend en opgemaakt door de klanten. Bij het kandidatuurdossier te voegen;</P>
               <P>3) Een bewijs van dekking via een arbeidsongevallenverzekering;</P>
               <P>4) Een bewijs of een verklaring dat de kandidaat in staat is om, met of zonder onderaannemers, werknemers aan te bieden die tewerkgesteld zijn met een arbeidsovereenkomst onder paritaire comité 200 of 317 voor de onthaalmedewerkers en onder paritair comité 317 voor de andere profielen;</P>
               <P>5) Een verklaring dat de onderneming over een 24-uursdispatching beschikt;</P>
               <P>6) Een ministeriële vergunning om een bewakingsactiviteit uit te oefenen;</P>
               <P>7) Een beschrijving van het beleid inzake milieubeheer, sociaal beheer en van het kwaliteitsbeheersysteem van de kandidaat;</P>
               <P>(a) Voor het milieubeleid mag het ISO 14000-certificaat, het Europese reglement EMAS (CE) nr. 761/2001 of eender welk ander certificaat of beschrijving van een gelijkaardige benaderingswijze toegevoegd worden aan het kandidaatsdossier;</P>
               <P>(b) Voor de sociale criteria mag het sociaal label SA 8000 of eender welke andere beschrijving van een gelijkaardige benaderingswijze, of zelfs een verklaring op erewoord van het naleven van alle conventies die aan de basis lagen van het label SA 8000, toegevoegd worden aan het dossier;</P>
               <P>(c) Voor het kwaliteitsbeheer mag het ISO 9000-certificaat of eender welk ander certificaat of een beschrijving van het kwaliteitscontrolesysteem van de kandidaat aan het dossier worden toegevoegd.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Alle opgegeven referenties (minimaal 5 referenties vereist) hebben een minimumwaarde van 2 000 000 EUR per jaar,</P>
               <P>— De kandidaat zal minstens 5 attesten opsturen die zijn opgesteld door zijn klanten onder de in punt III.1.3) 1<FT TYPE="SUP">o</FT> genoemde referenties.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Worden uiteengezet in het bestek.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Worden uiteengezet in het bestek.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>00:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>http://www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-05-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
