<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="196409-2018" EDITION="2018087"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-199585-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180613</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>87</NO_OJ><DATE_PUB>20180505</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 087-196409</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:196409-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.afir.info</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="18143000">Protective gear</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 519 650,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180529 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180613 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Предпазна екипировка</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Ochranné vybavení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Beskyttelsesudrustning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Schutzkleidung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Προστατευτικά εξαρτήματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Protective gear</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Indumentaria de protección</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaitsevarustus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Suojavaatteet ja -varusteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Équipements de protection</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Protective gear</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Zaštitna oprema</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Védőfelszerelések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Attrezzi di protezione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos priemonės</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Aizsargpiederumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparat protettiv</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Beschermende uitrusting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Akcesoria ochronne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Equipamento (vestuário) de protecção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Echipamente de protecţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Ochranný výstroj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Oprema za zaščito</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Skyddskläder</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Agenția pentru Finanțarea Investițiilor Rurale</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agenția pentru Finanțarea Investițiilor Rurale</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Știrbei Vodă nr. 43, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>010103</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Isabella Asanica</CONTACT_POINT><PHONE>+40 318602543</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@afir.info</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214022753</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.afir.info</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziționarea de echipamente individuale de protecție pentru verificările pe teren de la nivelul AFIR și Garda forestieră</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul Central din Bucuresti, sediile Centrelor Regionale, sediile Oficiilor Judetene si Sediile Garzii Forestiere.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Autoritatea contractanta organizeaza procedura de licitatie deschisa on-line, finalizata cu încheierea unui Contract de furnizare, avand ca obiect „Achizitionarea de echipamente individuale de protectie pentru verificarile pe teren de la nivelul AFIR si Garzii forestiere”, în vederea asigurarii conditiilor optime de lucru a personalului cu atributii în verificarile pe teren. Furnizorul va asigura livrarea echipamentelor individuale de protectie, conform caietului de sarcini.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde solicitarilor de clarificari in a 10-a zi înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Numarul zilelor pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="18143000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitati:</P><P>— Pantaloni protectie vara — 1 565,</P><P>— Pantaloni protectie  iarna — 1 565,</P><P>— Geaca de protectie — 1 565,</P><P>— Pelerine de protectie — 1 565,</P><P>— Bocanci de protectie de vara/primavara/toamna scurt — 1 565,</P><P>— Bocanci de protectie de iarna înalt — 1 565,</P><P>— Manusi de protectie — 1 565.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2519650.00">2 519 650,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare in RON: 1 % din valoarea estimata a Contractului fara TVA, respectiv: 25 196,50 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare trebuie sa fie cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei (150 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor).</P><P>Dovada constituirii Garantiei de participare se va depune de operatorul economic în SEAP, pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor, semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, conform Legii nr. 455/2001 privind semnatura electronica. Garantia de participare se va constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de catre o societate bancara, ori de catre o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conformitate cu prevederile art. 36 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>În cazul în care instrumentul de garantare va fi emis de catre o societate bancara, modul de constituire a garantiei de participare va fi Scrisoare de Garantie pentru participarea la procedura de atribuire a contractului de achizitie publica – Formularul nr. 12, cu posibilitatea preluarii acestuia si in cazul emiterii instrumentului de garantare de catre o societate de asigurari. In acest caz, se va depune si dovada achitarii primei de asigurare.</P><P>Ofertantul va avea posibilitatea de a constitui garantia de participare si prin virament bancar, in cuantum de 1 % din valoarea estimata a Contractului fara TVA, având urmatoarele date:</P><P>Titular cont: Agentia pentru Finantarea Investitiilor Rurale.</P><P>Nr. cont: RO94TREZ7015005XXX014803.</P><P>Deschis la: Trezoreria Statului Sector 1 Bucuresti.</P><P>Data de referinta pentru care se va realiza echivalenta RON/valuta este data publicarii Anuntului de Participare în SEAP, la cursul RON/valuta stabilit de catre BNR.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie în RON: 10 % din contractului atribuit, fara TVA [in conformitate cu prevederile art. 39 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016].</P><P>Garantia de buna executie se va constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de catre o societate bancara sau de catre o societate de asigurari, care devine anexa la contract [in conformitate cu prevederile art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/ 2016].</P><P>In cazul in care instrumentul de garantare va fi emis in conformitate cu prevederile art. 40 din H.G. 395/2016 de catre o societate bancara, modul de constituire a garantiei de buna executie va fi Scrisoarea de garantie de buna executie – Formularul nr. 11, cu posibilitatea preluarii acestuia si in cazul emiterii instrumentului de garantare de catre o societate de asigurari.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Programul National pentru Dezvoltare Rurala 2014–2020, Capitolul 15.6.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Odata cu încarcarea DUAE în SEAP, operatorul economic va prezenta si angajamentul ferm al tertului sustinator – Formularul 3 (Angajament privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului/grupului de operatori economici din cadrul Sectiunii — Formulare) din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia sau, dupa caz, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere.</P><P>In cazul in care oferta este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta documentele si formularele mentionate mai jos.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii trebuie sa respecte regulile de evitare a conflictului de interese prevazute la art. 59 si art. 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Declaratia conform art. 60 din Legea 98/2016 va fi prezentata de toti participantii odata cu depunerea DUAE.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori sau subcontractorii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, art. 165 si art. 167 din Legea 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele justificative pot fi:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pentru persoanele juridice straine: Se vor depune documente echivalente emise in tara de rezidenta. Documentele vor fi prezentate cu mentiunea „conform cu originalul”, insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Functiile de decizie la nivelul Autoritatii Contractante sunt reprezentate de catre:</P><P>— Dl Adrian-Ionut Chesnoiu — Director General,</P><P>— Dl Cristian Vladoianu — Director Directia Economica,</P><P>— Dna Delia Hozoc — Sef Serviciul Control Financiar Propriu Preventiv,</P><P>— Dna Mirela Anton — Sef Biroul de Sanatate si Securitate în Munca, </P><P>— Dna Marinela Elena Sava — Sef Serviciul Achizitii Publice — Directia Economica,</P><P>— Dna Isabella Asanica — Expert — Serviciul Achizitii Publice — Directia Economica,</P><P>— Dna Sorana Daniela Pisica — Expert — Serviciul Achizitii Publice — Directia Economica,</P><P>— Dna Alexandra Neagu — Expert — Serviciul Achizitii Publice — Directia Economica,</P><P>— Dna Monica Irindea — Expert — Serviciul Achizitii Publice — Directia Economica,</P><P>— Dl Adrian Gheorghe Popa — Expert BSSM,</P><P>— Dl George Toma — Expert BSSM,</P><P>— Dna Alexandra Popoiag — Expert BSSM,</P><P>— Dl Boris Moraru — Expert BSSM.</P><P>Autoritatea Contractanta nu a achizitionat servicii auxiliare achizitiei, in vederea sprijinirii activitatii.</P><P>Note:</P><P>— Se va completa DUAE, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016,</P><P>— Toate documentele solicitate de Autoritatea Contractanta vor fi depuse de ofertant prin mijloace electronice in SEAP, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, conform Legii nr. 455/2001, republicata, privind semnatura electronica,</P><P>— Documentele emise in alta limba decat limba romana, vor fi prezentate in limba in care au fost emise, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana,</P><P>— Toate documentele vor avea, pe langa semnatura, mentionat in clar, numele intreg al persoanei semnatare,</P><P>— În cazul în care exista incertitudini în ceea ce priveste situatia personala a respectivilor candidati/ofertanti, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente care emit documente de natura celor prevazute.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei:</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative actualizate care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, la Partea a IV-a Criterii de Selectie, Sectiunea A, respectiv certificat constatator extins emis de ONRC si Autorizatia privind functionarea unitatilor protejate, eliberata de Autoritatea Nationala pentru Persoanele cu Handicap, conform Ordinului presedintelui Autoritatii Nationale pentru Persoanele cu Handicap nr. 60/2007 privind aprobarea Procedurii de autorizare a unitatilor protejate, publicat in Monitorul Oficial al Romaniei, Partea I, nr. 291 din 3 mai 2007, valabile la momentul prezentarii sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele constatatoare trebuie sa ateste ca obiectul contractului are corespondenta in activitatea ofertantului/ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Informatiile din documente trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Media cifrei de afaceri anuale a ofertantului (operator economic sau membrii asocierii de operatori economici impreuna/tert sustinator) trebuie sa fie cel putin echivalentul a 2 519 650,00 RON, fara TVA, pe ultimii trei ani financiari incheiati.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ofertantul (operator economic sau membrii asocierii de operatori economici impreuna/tert sustinator) va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), urmand ca documentele justificative care atesta indeplinirea cerintei sa fie prezentate, la solicitarea Autoritatii Contractante, de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a realizat în ultimii 3 ani o cifra de afaceri anuala cel putin egala cu valoarea estimata a contractului.</P><P>În vederea îndeplinirii si demonstrarii cerintei, se vor prezenta documente care vor sustine îndeplinirea cerintei de calificare, conform prevederilor art. 177 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, respectiv se vor atasa copii ale bilantului înregistrat la administratia financiara pe anii 2015, 2016 si 2017 sau orice alte documente disponibile ale operatorilor economici din care sa reiasa îndeplinirea cerintei de calificare.</P><P>Valorile vor fi exprimate atât in euro, cât si in RON, la cursul RON/euro mediu comunicat de Banca Centrala Europeana pentru anul respectiv:</P><P>Anul — Curs euro/RON.</P><P>— 2015 — 4,4454,</P><P>— 2016 — 4,4904,</P><P>— 2017 — 4,5390.</P><P>Ofertantii care trebuie sa efectueze conversia altor monede decât euro sau RON vor utiliza ratele de schimb medii anuale stabilite de catre BCE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul (operator economic sau membrii asocierii împreuna) a furnizat, în ultimii 3 ani, împliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertei, produse similare, în valoare cumulata de cel putin 1 763 755,00 RON fara TVA.</P><P>Ofertantul (operator economic si toti membrii asocierii de operatori economici) trebuie sa faca dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), urmand ca documentele justificative care atesta indeplinirea cerintei sa fie prezentate doar la solicitarea Autoritatii Contractante, de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantul (operator economic sau membrii asocierii impreuna) va face dovada furnizarii în ultimii 3 ani, impliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertei, de produse similare în valoare cumulata de cel putin 1 763 755,00 RON (reprezentand 70 % din valoarea estimata a contractului) fara TVA.</P><P>Documentele care vor sustine indeplinirea cerintei de calificare vor fi conform prevederilor art. 179 lit. b) si art. 178 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Nota:</P><P>1) Produse similare acceptate: Echipamente de protectie;</P><P>2) Contractele pot fi si in curs de derulare, fiind luata in considerare doar partea deja executa din contract (confirmata prin facturi emise, procese verbale de receptie semnate de ambele parti, alte documente justificative);</P><P>3) Pentru documentele suport privind experienta similara pentru anul in curs, se vor lua in considerare lunile anterioare datei limita de depunere a ofertelor; cursul valutar pentru anul în curs va fi media cursurilor valutare ale BCE din lunile anterioare depunerii ofertelor.</P><P>Sunt acceptate unul sau mai multe contracte.</P><P>Valorile vor fi exprimate atât in euro cât si in RON, la cursul RON/euro mediu comunicat de Banca Centrala Europeana pentru anul respectiv:</P><P>Anul — Curs euro/RON.</P><P>— 2015 — 4,4454,</P><P>— 2016 — 4,4904,</P><P>— 2017 — 4,5390.</P><P>Ofertantii care trebuie sa efectueze conversia altor monede decât euro sau RON vor utiliza ratele de schimb medii anuale stabilite de catre BCE.</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE), urmand ca documentele justificative care atesta indeplinirea cerintei sa fie prezentate, la solicitarea Autoritatii Contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><RESERVED_CONTRACTS><RESTRICTED_TO_SHELTERED_WORKSHOPS/></RESERVED_CONTRACTS></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Prețul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>85</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Durata de livrare a echipamentelor de protecție</CRITERIA><WEIGHTING>15</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>F/20/2/0/B/0/18/1/0/18/0/00/24/S0</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>29</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>150</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>12</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programul National pentru Dezvoltare Rurala 2014–2020 — Capitolul 15.6.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Un operator economic poate participa la procedura numai daca este inregistrat in SEAP;</P><P>2) Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana sau insotite de traducere autorizata in limba romana;</P><P>3) Documentatia de atribuire se posteaza integral în cadrul anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro</P><P>4) Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP, la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice utilizand Formularul 10 din Formulare. Data limita de primire a solicitarilor de clarificari, înainte de data limita de depunere a ofertei: 15 zile;</P><P>5) Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor posta in termen legal la rubrica de „Documentatii, clarificari si decizii" a anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro</P><P>6) Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse in SEAP, la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica;</P><P>7) Oferta câstigatoare va fi cea admisibila, a carei propunere tehnica va raspunde la toate cerintele minime obligatorii solicitate prin documentatia de atribuire si care a obtinut cel mai mare punctaj, conform algoritmului de calcul descris la punctul IV.2.1);</P><P>În cazul în care se constata ca doua sau mai multe oferte au punctaje egale, entitatea contractanta va desemna castigatoare oferta cu pretul cel mai scazut.</P><P>Limba care guverneaza contractul este limba romana. Toate comunicarile intre Operatorul economic si Autoritatea Contractanta vor fi in limba romana.</P><P>Pentru vizualizarea documentelor de atribuire disponibile pe SEAP trebuie utilizata o aplicatie care permite deschiderea si verificarea oricarui tip de document semnat electronic, indiferent de furnizorul certificatului si aplicatiei cu care au fost semnate documentele, in conditiile respectarii Legii 455/2001 privind semnatura electronica.</P><P>Conform prevederilor art. 70 din Legea nr. 99/2016, ofertantul va preciza în cadrul ofertei informatiile care sunt confidentiale (dezvaluirea acestor informatii ar prejudicia interesele legitime ale operatorului economic, în special în ceea ce priveste secretul comercial si proprietatea intelectuala).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele limita de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute la art. 6, coroborat cu art. 8 din Legea nr. 101 din 19 mai 2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agenția pentru Finanțarea Investițiilor Rurale — Direcția Economică — Serviciul Achiziții Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Știrbei Vodă nr. 43, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>010103</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@afir.info</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 214022750</PHONE><URL>www.afir.info</URL><FAX>+40 214022753</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>