<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="196440-2018" EDITION="2018087"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-201103-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180812</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>87</NO_OJ><DATE_PUB>20180505</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 087-196440</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:196440-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.hhu.de</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="38600000">Optical instruments</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180504</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01215</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Дюселдорф</TI_TOWN><TI_TEXT>Оптически инструменти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optické přístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiske instrumenter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optische Instrumente</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Ντύσελντορφ</TI_TOWN><TI_TEXT>Οπτικά όργανα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optical instruments</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumentos ópticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optikainstrumendid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiset instrumentit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Instruments d'optique</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optical instruments</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optički instrumenti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optikai műszerek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Strumenti ottici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Diuseldorfas</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiniai prietaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Diseldorfa</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiskie instrumenti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Dusseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Strumenti ottiċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optische instrumenten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Przyrządy optyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Dusseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumentos ópticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Instrumente optice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optické nástroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optični instrumenti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Düsseldorf</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiska instrument</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Heinrich-Heine-Universität, Zentraler Einkauf</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><VOLUNTARY_EX_ANTE_TRANSPARENCY_NOTICE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="15" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_VOLUNTARY_EX_ANTE_TRANSPARENCY_NOTICE CTYPE="SUPPLIES"><NOTICE_PUBLISHED NOTICE="CONTRACTING_AUTHORITY"/><CONTRACTING_AUTHORITY_VEAT><NAME_ADDRESSES_CONTACT_VEAT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Heinrich-Heine-Universität, Zentraler Einkauf</OFFICIALNAME><NATIONALID>DEA11</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Universitätsstr.1</ADDRESS><TOWN>Düsseldorf</TOWN><POSTAL_CODE>40225</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Einkauf</CONTACT_POINT><PHONE>+49 211-8112088</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>einkauf@hhu.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 211-8112092</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_VEAT><URL_GENERAL>www.hhu.de</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.hhu.de</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_VEAT></NAME_ADDRESSES_CONTACT_VEAT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_VEAT><OBJECT_VEAT><DESCRIPTION_VEAT><TITLE_CONTRACT><P>Transmissionselektronenmikroskop (200kV) LaB6 und Fluoreszenzschirm</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DEA11</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Lieferung und Inbetriebnahme eines Transmissionselektronenmikroskops (200kV) mit LaB6 Filament und Fluoreszenzschirm zur direkten Probenobservation ohne Kamera</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38600000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/></DESCRIPTION_VEAT></OBJECT_VEAT><PROCEDURE_DEFINITION_VEAT><TYPE_OF_PROCEDURE_DEF_F15><F15_PT_NEGOTIATED_WITHOUT_COMPETITION><ANNEX_D_F15><ANNEX_D1><MANUFACTURED_BY_DIRECTIVE/><JUSTIFICATION_CHOICE_NEGOCIATED_PROCEDURE><REASONS_PROVIDED_PARTICULAR_TENDERER><REASONS_PROVIDED_PARTICULAR_TENDERER_TECHNICAL/></REASONS_PROVIDED_PARTICULAR_TENDERER><NO_EXTREME_URGENCY_EVENTS_UNFORESEEABLE/><NO_ADDITIONAL_WORKS/><NO_SUPPLIES_QUOTED_PURCHASED_COMMODITY_MARKET/></JUSTIFICATION_CHOICE_NEGOCIATED_PROCEDURE><NO_ONLY_IRREGULAR_INACCEPTABLE_TENDERERS/><REASON_CONTRACT_LAWFUL><P>Die Lieferungen können aus folgenden Gründen nur von einem bestimmten Wirtschaftsteilnehmer ausgeführt werden, nicht vorhandener Wettbewerb aus technischen Gründen (§14 VGV Abs. 4 Nr. 2 b) und Nr.4) Erläuterung: Es handelt sich um eine freiwillige Ex-ante-Transparenzbekanntmachung, weshalb beabsichtigt ist, den Vertrag nicht vor Ablauf einer Frist von mindestens 10 Kalendertagen, gerechnet ab dem Tag nach der Veröffentlichung dieser Information, mit dem genannten Auftragnehmer zu schließen. Der Auftraggeber ist der Auffassung, dass die Lieferung des Transmissionselektronenmikroskop (TEM) mit den für den Auftraggeber notwendigen Funktionalitäten nur durch das ausgewählte Unternehmen erbracht werden kann. Das System wurde aufgrund technischer Alleinstellungsmerkmale ausgewählt: Das TEM soll als vielseitiges und robustes Routinegerät für eine Vielzahl von Nutzern zur Verfügung stehen. Gleichzeit sollen die Folgekosten so gering wie möglich sein ohne dabei zu große Einbußen in der Leistung in Kauf nehmen zu müssen. Aus diesen Gründen soll bewusst ein TEM mit einer LaB6-Kathode erworben werden. Für sehr kleine Objekte wie z. B. unsere Halbleiternanopartikel als auch zur Aufklärung der Kristallstruktur größerer Nanopartikel ist ein hochauflösendes, kontraststarkes TEM mit einer möglichst hohen Beschleunigungsspannung erforderlich. Für unsere Projekte mit Systemen der weichen Materie ist es hingegen oft erforderlich die Beschleunigungsspannung herab setzen zu können um Strahlenschäden zu minimieren. Deshalb wird ein möglichst flexibles und robustes Basisgerät mit einstellbaren Beschleunigungsspannungen in einem großen Bereich (80 – 200 kV) beantragt. Aus unseren TEM-Erfahrungen in der Vergangenheit sind 200 kV zwingend erforderlich um besonders unsere anorganischen Komponenten mit der nötigen räumlichen Punktauflösung analysieren zu können. Besonders im Routinebetrieb mit einer Vielzahl von Nutzern ist das Probenhaltersystem kritisch um Einbrüche des Hochvakuums zu vermeiden. Deshalb soll das Probenhaltersystem über ein doppeltes O-Ring-Dichtungssystem verfügen. Hierdurch ist ein besseres Vakuum bei einer deutlich besseren Handhabung des Probenhalters gewährleistet. Das Basisgerät soll so konfiguriert sein, dass cryo-TEM Messungen möglich sind. Um trotz des, dafür erforderlichen, Objektiv-Polschuhs eine hohe Auflösung im Standard-TEM Betrieb zu gewährleisten, ist ein Hochauflösungs-Polschuh erforderlich. Um auch bei sehr kurzen Belichtungszeiten kontrastreiche Bilder mit hoher Auflösung aufzeichnen zu können, ist eine schnelle, hochauflösende Digital-Kamera erforderlich. Durch die kurzen Belichtungszeiten können Strahlenschäden deutlich minimiert werden. Das ist besonders wichtig für Proben der weichen Materie (Mizellen, Vesikel, Mikrogele etc.). Weiterhin soll das TEM neben einer digitalen Kamera mit einem Fluoreszenzschirm und Binokular ausgestattet sein. Dieser wird besonders bei kontrastarmen Proben wichtig sein um die Probe richtig zu fokussieren. Das Basisgerät umfasst folgende Komponenten:</P><P>— 200 kV Transmissions-Elektronenmikroskop mit LaB6 Filament und Probengoniometer,</P><P>— Objektiv-Polschuh (Hochauflösung) für den cryo-Betrieb,</P><P>— schnelle 16 Megapixel Digital-Kamera mit Driftkorrektur Die Auftragswerte werden zur Wahrung der Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse des vorgesehenen Auftragnehmers ohne Angaben veröffentlicht.</P></REASON_CONTRACT_LAWFUL></ANNEX_D1></ANNEX_D_F15></F15_PT_NEGOTIATED_WITHOUT_COMPETITION></TYPE_OF_PROCEDURE_DEF_F15><AWARD_CRITERIA_VEAT_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL_F15><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER_SHORT><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>technische Alleinstellungsmerkmale</CRITERIA><WEIGHTING>80</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Preis</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER_SHORT></AWARD_CRITERIA_DETAIL_F15><F15_IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE VALUE="NO"/></AWARD_CRITERIA_VEAT_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_VEAT><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2018-HHU-FRA/174</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F15><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F15/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F15></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_VEAT></PROCEDURE_DEFINITION_VEAT><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>JEOL GmbH</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Gute Änger 30</ADDRESS><TOWN>Freising</TOWN><POSTAL_CODE>85356</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_VEAT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Verhandlungsverfahren ohen vorherige Bekanntmachung.</P><P>Die Bauleistungen/Lieferungen/Dienstleistungen können aus folgenden Gründen nur von einem bestimmten Wirtschaftsteilnehmer ausgeführt werden – nicht vorhandener Wettbewerb aus technischen Gründen.</P><P>Erläuterung:</P><P>Es handelt sich um eine freiwillige Ex-ante-Transparenzbekanntmachung, weshalb beabsichtigt ist, den Vertrag nicht vor Ablauf einer Frist von mindestens 10 Kalendertagen, gerechnet ab dem Tag nach der Veröffentlichung dieser Information, mit dem genannten Auftragnehmer zu schließen.</P><P>Der Auftraggeber ist der Auffassung, dass die Lieferung des Transmissionselektronenmikroskop (TEM) mit den für den Auftraggeber notwendigen Funktionalitäten nur durch das ausgewählte Unternehmen erbracht werden kann.</P><P>Das System wurde aufgrund technischer Alleinstellungsmerkmale ausgewählt:</P><P>Das TEM soll als vielseitiges und robustes Routinegerät für eine Vielzahl von Nutzern zur Verfügung stehen. Gleichzeit sollen die Folgekosten so gering wie möglich sein ohne dabei zu große Einbußen in der Leistung in Kauf nehmen zu müssen. Aus diesen Gründen soll bewusst ein TEM mit einer LaB6-Kathode erworben werden.</P><P>Für sehr kleine Objekte wie z.B. unsere Halbleiternanopartikel als auch zur Aufklärung der Kristallstruktur größerer Nanopartikel ist ein hochauflösendes, kontraststarkes TEM mit einer möglichst hohen Beschleunigungsspannung erforderlich. Für unsere Projekte mit Systemen der weichen Materie ist es hingegen oft erforderlich die Beschleunigungsspannung herab setzen zu können um Strahlenschäden zu minimieren. Deshalb wird ein möglichst flexibles und robustes Basisgerät mit einstellbaren Beschleunigungsspannungen in einem großen Bereich (80 - 200 kV) beantragt. Aus unseren TEM-Erfahrungen in der Vergangenheit sind 200 kV zwingend erforderlich um besonders unsere anorganischen Komponenten mit der nötigen räumlichen Punktauflösung analysieren zu können. Besonders im Routinebetrieb mit einer Vielzahl von Nutzern ist das Probenhaltersystem kritisch um Einbrüche des Hochvakuums zu vermeiden. Deshalb soll das Probenhaltersystem über ein doppeltes O-Ring-Dichtungssystem verfügen. Hierdurch ist ein besseres Vakuum bei einer deutlich besseren Handhabung des Probenhalters gewährleistet.</P><P>Das Basisgerät soll so konfiguriert sein, dass cryo-TEM Messungen möglich sind. Um trotz des, dafür erforderlichen, Objektiv-Polschuhs eine hohe Auflösung im Standard-TEM Betrieb zu gewährleisten, ist ein Hochauflösungs-Polschuh erforderlich.</P><P>Um auch bei sehr kurzen Belichtungszeiten kontrastreiche Bilder mit hoher Auflösung aufzeichnen zu können, ist eine schnelle, hochauflösende Digital-Kamera erforderlich. Durch die kurzen Belichtungszeiten können Strahlenschäden deutlich minimiert werden. Das ist besonders wichtig für Proben der weichen Materie (Mizellen, Vesikel, Mikrogele etc.). Weiterhin soll das TEM neben einer digitalen Kamera mit einem Fluoreszenzschirm und Binokular ausgestattet sein. Dieser wird besonders bei kontrastarmen Proben wichtig sein um die Probe richtig zu fokussieren.</P><P>Das Basisgerät umfasst folgende Komponenten:</P><P>— 200 kV Transmissions-Elektronenmikroskop mit LaB6 Filament und Probengoniometer,</P><P>— Objektiv-Polschuh (Hochauflösung) für den cryo-Betrieb,</P><P>— schnelle 16 Megapixel Digital-Kamera mit Driftkorrektur.</P><P>Erweiterte Ausstattung/Probenvorbereitung:</P><P>Zur elementspezifischen Materialanalyse unserer Proben wird eine Röntgendetektion (EDX) beantragt. Diese Einheit wird es erlauben im TEM ortsaufgelöst Materialzusammensetzungen zu analysieren. Das Element-mapping ist für viele unsere Projekte wichtig. Um dieses mapping auch in sehr dünnen Schichten durchführen zu können ist eine Raster-Transmissionseinheit (STEM) erforderlich. Mit dieser Einheit wird der eng fokussierte Elektronenstrahl über die Probe gerastert. Bei kurzer Belichtung wird die Probe so „schonend“ abgerastert und kann lokal abgebildet bzw. elementspezifisch untersucht werden.</P><P>Viele Proben in unserer Forschung werden durch das Hochvakuum im TEM strukturell beeinflusst (z. B. Schrumpfen von Hydrogelen). Eine wichtige Ausstattung des TEM ist daher das Kryosystem mit Kryotransfereinheit und cryo-plunge Probenpräparation. Diese Ausstattung ermöglicht uns das Vitrifizieren von Proben in nativer Umgebung (z. B. in Wasser) und das anschließende Untersuchen mittels TEM und STEM. Zusätzlich wird die Tomographie-Option beantragt um eine dreidimensionale Rekonstruktion der Probe zu erlauben. Hierfür ist es erforderlich, dass die Probe im Probengoniometer in einem großen Winkelbereich (+/- 70<FT TYPE="SUP">o</FT>) verkippbar ist. Das Kryosystem muss entsprechend konfiguriert sein um ähnlich große Probenwinkel im cryo-Betrieb zu ermöglichen. Da sich die durchstrahlte Probendicke beim Drehen der Probe deutlich vergrößert, ist ein Betrieb des TEM mit 200 kV unerlässlich um ein ausreichendes Durchstrahlen der Probe zu gewährleisten.</P><P>Die erweiterte Ausstattung/Probenvorbereitung umfasst folgende Komponenten:</P><P>— Röntgendetektion (EDX) mit nm-Auflösung,</P><P>— Cryo-System für den Betrieb als cryo-TEM inklusive -ryo-Probenhalter mit großen Verkippungswinkeln (+/- 60<FT TYPE="SUP">o</FT>),</P><P>— Cryo-plunge Probenpräparation zur Vitrifizierung,</P><P>— Einrichtung als STEM mit Dunkelfeldabbildung,</P><P>— Einrichtung zur Tomographie mit großen Verkippungswinkeln (+/- 70<FT TYPE="SUP">o</FT>).</P><P>Die Auftragswerte werden zur Wahrung der Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse des vorgesehenen Auftragnehmers ohne Angaben veröffentlicht.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland – Spruchkörper Düsseldorf</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Am Bonneshof 35</ADDRESS><TOWN>Düsseldorf</TOWN><POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><FAX>+49 2211472891</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Universitätsstr. 1</ADDRESS><TOWN>Düsseldorf</TOWN><POSTAL_CODE>40225</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><FAX>+49 2118112092</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen:</P><P>Die Einlegung von Rechtsbehelfen richtet sich nach § 160 GWB. Nach § 160 Abs. 1 GWB leitet die Vergabekammer ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P><P>Hierbei ist nach § 160 Abs. 2 GWB jedes Unternehmen antragsbefugt, welches ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Abs. 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schadenentstanden ist oder zu entstehen droht.</P><P>Die Regelung des § 160 Abs. 3 GWB zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Abs. 1.</P><P>Nr. 2 GWB.</P><P>Nach § 135 Abs. 1 Nr. 2 GWB ist ein öffentlicher Auftrag von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union vergeben hat, ohne dass dies Aufgrund Gesetzes gestattet ist, und dieser Verstoß in einem Nachprüfungsverfahren festgestellt worden ist.</P><P>Nach § 135 Abs. 2 kann die Unwirksamkeit nach § 135 Abs. 1 Nr. 2 GWB nur festgestellt werden, wenn sie in einem Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen.</P><P>Nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch den öffentlichen Auftraggeber über den Abschluss des Vertrags, jedoch nicht später als 6 Monate nach Vertragsschluss geltend gemacht worden ist. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union bekannt gemacht, endet die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union.</P><P>Nach § 135 Abs. 3 GWB tritt die Unwirksamkeit nach Abs. 1 Nr. 2 tritt nicht ein, wenn:</P><P>1) Der öffentliche Auftraggeber der Ansicht ist, dass die Auftragsvergabe ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union zulässig ist;</P><P>2) der öffentliche Auftraggeber eine Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlicht hat, mit der er die Absicht bekundet, den Vertrag abzuschließen, und;</P><P>3) der Vertrag nicht vor Ablauf einer Frist von mindestens 10 Kalendertagen, gerechnet ab dem Tag nach der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung, abgeschlossen wurde.</P><P>Die Bekanntmachung nach Satz 1 Nummer 2 muss den Namen und die Kontaktdaten des öffentlichen Auftraggebers, die Beschreibung des Vertragsgegenstands, die Begründung der Entscheidung des Auftraggebers, den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union zu vergeben, und den Namen und die Kontaktdaten des Unternehmens, das den Zuschlag erhalten soll, umfassen. Bei der vorliegenden Ex-Ante-Transparenzbekanntmachung handelt es sich um eine solche Bekanntmachung.</P><P>Es wird darauf hingewiesen, dass der Auftraggeber einen Vertrag zur Beschaffung der unter Ziffer II.1.1 + 1.4 beschriebenen Leistungen abschließen wird, wenn innerhalb von 10 Kalendertagen, gerechnet ab dem Tag der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung, kein Vergaberechtsverstoß im Sinne des vorstehenden Absatzes gegenüber dem Auftraggeber.</P><P>Geltend gemacht wurde.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Universitätsstr.1</ADDRESS><TOWN>Düsseldorf</TOWN><POSTAL_CODE>40225</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_VEAT></FD_VOLUNTARY_EX_ANTE_TRANSPARENCY_NOTICE></VOLUNTARY_EX_ANTE_TRANSPARENCY_NOTICE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>