<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="196410-2018" EDITION="2018087"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-199588-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180611</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>87</NO_OJ><DATE_PUB>20180505</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 087-196410</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:196410-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.politiadefrontiera.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="30216100">Optical readers</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 177 081,60</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 335 818,40</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 841 263,20</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180503</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180608 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180611 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Оптични четящи устройства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Optická čtecí zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiske læsere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Optische Leser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Οπτικοί αναγνώστες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Optical readers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lectores ópticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Optilised riiderid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiset lukijat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lecteurs optiques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Optical readers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Optički čitači</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Optikai leolvasók</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lettori ottici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiniai skaitymo įrenginiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiskie lasītāji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Qarrejja ottiċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Optische leeseenheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Czytniki optyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Leitores ópticos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Cititoare optice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Optické snímače</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Optični čitalniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Optiska läsare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Inspectoratul General al Poliției de Frontieră</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Inspectoratul General al Poliției de Frontieră</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Geniului nr. 42C, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>060117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Iuliana Radu</ATTENTION><PHONE>+40 213162598/19360</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.igpf@mai.gov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214087425</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.politiadefrontiera.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziționare terminale mobile multifuncționale</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul IGPF, din Bulevardul Geniului nr. 42C, sector 6, Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Inspectoratul General al Politiei de Frontiera intentioneaza sa încheie doua contracte de achizitie publica de produse pentru furnizarea unor terminale mobile multifunctionale necesare verificarii identitatii in cadrul activitatii de control la punctele de trecere a frontierei.</P><P>Lotul 1 prevede achizitionarea a 74 terminale mobile multifunctionale tip I, iar Lotul 2 prevede achizitionarea a 102 terminale mobile multifunctionale tip II, conform specificatiilor tehnice anexate la caietul de sarcini.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde în mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare cu 10 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor, în masura în care aceste solicitari au fost transmise în termenul mentionat la Sectiunea I, respectiv cu 13 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30216100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Terminale mobile multifuncționale tip I</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Lotul nr. 1 prevede achizitionarea a 74 terminale mobile multifunctionale tip I necesare verificarii identitatii in cadrul activitatii de control (linia I de control) la punctele de trecere a frontierei.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30216100"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Obiectul contractului  —  74 terminale mobile multifunctionale tip I.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1335818.40">1 335 818,40</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>45</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Terminalele mobile multifunctionale tip I vor fi livrate in conformitate cu cerintele caietului de sarcini si specificatiile tehnice si vor fi insotite de toate accesoriile si dispozitivele necesare punerii si mentinerii acestora in functiune. Valoarea garantiei de participare este: 13 000,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Terminale mobile multifuncționale tip II</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Lotul nr. 2 prevede achizitionarea a 102 terminale mobile multifunctionale tip II necesare verificarii identitatii in cadrul activitatii de control la punctele rutiere de trecere a frontierei.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30216100"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Obiectul contractului  —  102 terminale mobile multifunctionale tip II.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1841263.20">1 841 263,20</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>45</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Terminalele mobile multifunctionale tip II vor fi livrate in conformitate cu cerintele caietului de sarcini si specificatiile tehnice si vor fi insotite de toate accesoriile si dispozitivele necesare punerii si mentinerii acestora in functiune. Valoarea garantiei de participare este: 18 000,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Obiectul contractului aferent lotului 1 este reprezentat de furnizarea a 74 terminale mobile multifunctionale tip I.</P><P>Obiectul contractului aferent lotului 2 este reprezentat de furnizarea a 102 terminale mobile multifunctionale tip II.</P><P>Termenele de livrare ale contractelor vor fi de:</P><P>— 45 de zile pentru Lotul 1  —  Terminale mobile multifunctionale tip I,</P><P>— 45 de zile pentru Lotul 2  —  Terminale mobile multifunctionale tip II.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3177081.60">3 177 081,60</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>45</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare (GP): Lot 1: 13 000 RON, Lot 2: 18 000 RON. Modul de constituire a garantiei de participare: prin virament bancar sau prin orice instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii (Formularul nr. 3  —  Garantie de participare). Codul fiscal al autoritatii contractante este 4193222. Garantia de participare poate fi constituita si în alta moneda decât RON, la cursul afisat de BNR la data publicarii anuntului de participare în SEAP. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei (90 zile). Tip de garantie: irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a autoritatii contractante, pe baza declaratiei acesteia cu privire la culpa persoanei garantate. Daca garantia de participare se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat în contul nr. RO14TREZ7005005XXX000203 al autoritatii contractante, deschis la Trezoreria Municipiului Bucuresti. Autoritatea contractanta poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei. În cazul in care ofertantul îsi extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei de participare, va fi prelungita in mod corespunzator. In situatia în care ofertantul refuza extinderea valabilitatii, acesta va fi exclus din procedura de atribuire. In cazul depunerii unei oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze faptul ca acopera in mod solidar toti membrii asocierii. Se vor depune in SEAP, pana la data limita de depunere a ofertelor: garantia de participare, DUAE, oferta tehnica si oferta financiara. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului de achizitie publica, în RON, exclusiv TVA. Modul de constituire a garantiei de buna executie: prin virament bancar sau prin orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii (Formularul nr. 4) si care va deveni Anexa la contract. Perioada de valabilitate: cel putin cu 14 zile mai mare decât durata contractului. Tip de garantie: irevocabila. Contul de trezorerie al autoritatii contractante este: RO14TREZ7005005XXX000203 deschis la Trezoreria Municipiului Bucuresti.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>— Bugetul de stat,</P><P>— Fondul pentru Securitate Interna.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Operatorii economici participanti la procedura (inclusiv asociatii, subcontractantii, tertii sustinatori) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Pentru demonstrarea indeplinirii acestei cerinte, operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE se va completa in conformitate cu Notificarea Agentiei Nationale pentru Achizitii Publice (ANAP) nr. 240 referitoare la ghidul de utilizare al DUAE (operatori economici). Notificarea poate fi descarcata de la adresa http://anap.gov.ro/web/notificarea-nr-240-din-data-de-28-06-2016-referitoare-la-ghidul-de-utilizare-al-duae.</P><P>DUAE —  formularul standard aprobat de Comisia Europeana poate fi gasit la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Documentele ce vor fi prezentate pentru indeplinirea criteriului de calificare, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, sunt:</P><P>(a) Certificate de atestare fiscala privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local si buget de stat), din care sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora,</P><P>(b) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(c) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(d) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit operatorul economic, nu se emit documente de tipul celor solicitate sau acestea nu vizeaza toate situatiile cuprinse la art. 164, 165 si 167, se accepta orice document considerat edificator emis de autoritati competente din tara respectiva.</P><P>În cazul ofertantilor persoane juridice/fizice straine, documentele vor fi transmise în limba in care au fost emise, însotite de o traducere autorizata a acestora în limba româna.</P><P>Nota: Nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice:ofertantul/membrii asocierii, subcontractantul/subcontractantii, tertul/tertii sustinator(i);</P><P>2) Operatorii economici participanti la procedura (inclusiv asociatii, subcontractantii, tertii sustinatori) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59 si art. 60 din Legea 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa Formularul nr. 8  — Declaratie privind evitarea conflictului de interese potrivit art. 59 si 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice care se va prezenta odata cu DUAE. In cazul depunerii unei oferte în asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei. Aceasta declaratie se solicita si eventualilor subcontractanti. In cazul depunerii unei oferte individuale/comune sustinuta financiar si/sau tehnico-profesional de catre tert/terti sustinatori, fiecare sustinator are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei.</P><P>In sensul prevederilor art. 63 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante implicate in procedura de atribuire sunt:</P><P>— Inspector General – Ioan Buda,</P><P>— Imputernicit Adjunct al Inspectorului General  —  Adrian Popescu,</P><P>— Imputernicit Adjunct al Inspectorului General  —  Daniel Minca,</P><P>— Imputernicit Director al Directiei Supraveghere si Controlul Trecerii Frontierei  —  Alexandru-Marius Vizitiu,</P><P>— Imputernicit Director al Directiei Comunicatii si Tehnologia Informatiei  —  Maria-Cristina Cica,</P><P>— Sef al Serviciului Tehnologia Informatiei  —  Aurel Sucia,</P><P>— Sef al Serviciului Juridic  —  Carmen-Vasilica Vicoleanu,</P><P>— Director al Directiei Financiare  —  Iuliana-Laura Mitrofan,</P><P>— Director al Directiei Fonduri Externe Nerambursabile  —  Angelica Dorobantu,</P><P>— Sef al Serviciului Fonduri Dedicate  — Claudiu-Stefan Pavel,</P><P>— Sef al Serviciului Achizitii  —  Marius-Lucian Gogoi.</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, ca este legal constituit si ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Capacitatea de exercitare a activitatii profesionale trebuie demonstrata de orice operator economic participant la procedura, indiferent daca este ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant sau tert sustinator.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240 referitoare la ghidul de utilizare al DUAE (operatori economici). Notificarea poate fi descarcata de la adresa http://anap.gov.ro/web/notificarea-nr-240-din-data-de-28-06-2016-referitoare-la-ghidul-de-utilizare-al-duae.</P><P>DUAE  —  formularul standard aprobat de Comisia Europeana poate fi gasit la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Documentele care vor fi prezentate pentru indeplinirea criteriului de calificare, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, sunt:</P><P>1) Persoane juridice/fizice romane: certificatul constatator eliberat de Oficiul National al Registrului Comertului (ONRC) de pe langa instanta competenta, semnat electronic, din care sa rezulte ca obiectul de activitate al ofertantului include furnizarea produselor care fac obiectul achizitiei. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie conforme cu realitatea la data prezentarii documentului. Fiecare asociat este obligat sa prezinte aceste documente, pentru partea din contract pe care o are de realizat. In cazul in care operatorul economic subcontracteaza o parte/parti din contract, subcontractantul va prezenta aceste documente pentru partea/partile din contract pe care o/le are de realizat;</P><P>2) Persoane juridice/fizice straine: documente echivalente, in tara de rezidenta, care dovedesc o forma de inregistrare ori apartenenta din punct de vedere profesional (documentele vor fi semnate electronic si vor fi insotite de o traducere autorizata in limba romana), in conformitate cu prevederile legale din tara de rezidenta.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Având în vedere prevederile art. 179 lit. b) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, ofertantul va demonstra ca, în ultimii 3 ani, a furnizat produse similare, în valoare cumulata de minim:</P><P>— pentru Lotul 1  — Terminale mobile multifunctionale tip I  —  minim 500 000 RON, fara TVA,</P><P>— pentru Lotul 2  —  Terminale mobile multifunctionale tip II  — minim 500 000 RON, fara TVA.</P><P>Prin produse similare se intelege: cititoare optice. Se accepta si alte produse similare sau superioare din punct de vedere al complexitatii si/sau scopului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>1) Ofertantii (inclusiv asociatii/subcontractantii/tertii sustinatori) au obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE. La nivelul DUAE trebuie precizate informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil;</P><P>2) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/subcontractant/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>3) Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE si care urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data încheierii raportului de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, sunt:</P><P>— documente din care sa rezulte valori, perioade de furnizare si beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati; valorile vor fi exprimate in RON.</P><P>Exemple de documente doveditoare: copii ale unor parti relevante din contractele indeplinite, certificate de predare-primire, recomandari, PV de receptie, documente constatatoare (a se vedea Instructiunea nr. 2 din 19.4.2017 emisa de ANAP);</P><P>4) Livrarile în cuantumurile antementionate se vor confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate contractanta ori de catre clientul beneficiar;</P><P>5) Valorile vor fi exprimate în RON. Pentru valori exprimate în alta moneda, se va face conversia la cursul mediu anual RON/euro/alta valuta comunicat de Banca Nationala a României</P><P>Pentru anul respectiv. Pentru anul in curs, conversia se va face la cursul BNR din ziua publicarii anuntului de participare in SEAP;</P><P>6) Nu vor fi luate în considerare livrari de produse relevante efectuate cu mai mult de 3 ani anteriori datei limita de depunere a ofertelor;</P><P>7) Documentele emise în alta limba decât româna vor fi insotite de traducerea autorizata în limba româna.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Elementul care face obiectul procesului repetitiv de ofertare:</P><P>— pretul ofertei (valoarea estimata pentru fiecare lot in parte),</P><P>— ofertantii vor cunoaste in orice moment pozitia lor in clasament,</P><P>— ofertantii nu vor cunoaste numarul ofertantilor,</P><P>— ofertantii vor vedea cea mai buna oferta.</P><P>Pasul minim de licitare este de 1 % din valoarea estimata pentru fiecare lot in parte. Licitatia electronica se desfasoara într-o singura runda cu durata de 1 zi. Licitatia electronica nu se prelungeste.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ROFSIB2016OS2A07P01</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>08</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Fondul pentru Securitate Interna.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Solicitarile de clarificare în legatura cu documentatia de atribuire se vor transmite doar prin intermediul SEAP (www.e-licitatie.ro), prin accesarea sectiunii dedicate „Întrebari” din detaliul procedurii de atribuire aflate în desfasurare. Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate în SEAP operatorii economici trebuie sa dispuna de un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic;</P><P>2) În cazul în care se constata ca exista oferte cu preturi egale clasate pe primul loc, autoritatea contractanta va solicita reofertarea prin transmiterea unor propuneri financiare imbunatatite, offline, in plic inchis si sigilat la sediul autoritatii contractante;</P><P>3) Pentru informatiile privind subcontractantii si asociatii se va completa DUAE. In cazul unei asocieri, oferta trebuie sa cuprinda un acord sau o scrisoare preliminara de asociere în care sa se mentioneze ca toti asociatii îsi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru îndeplinirea contractului, ca liderul asocierii este împuternicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni în numele tuturor asociatilor si este raspunzator în nume propriu si în numele asocierii pentru îndeplinirea contractului  —  Formularul nr. 5  —  Model acord de asociere. In cazul in care oferta depusa in asociere va fi declarata castigatoare, asocierea va respecta prevederile Codului fiscal pe toata perioada de implementare a contractului;</P><P>4) Pentru informatiile privind tertii sustinatori, se va completa DUAE. La momentul depunerii ofertei, se va prezenta angajamentul ferm de sustinere din partea tertului sustinator (Formularul nr. 7  —  Angajament privind sustinerea tehnica-experienta similara). Ofertantul clasat pe primul loc in urma finalizarii ofertelor are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator(i), din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament, conform Formularului nr. 7. Prin urmare, anexele formularului antementionat se vor prezenta doar de catre ofertantul clasat pe primul loc;</P><P>5) În cazul în care ofertantul intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare. Subcontractantii pe a caror capacitati se bazeaza ofertantul trebuie sa completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informatiile mentionate la art. 55 alin. (1) lit. a), precum si cele de la alin. (1) lit. b) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice cu modificarile si completarile ulterioare, din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul în cadrul procedurii de atribuire respective. În cazul subcontractantilor pe a caror capacitati ofertantul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile mentionate la art. 55 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu modificarile si completarile ulterioare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 6 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Geniului nr. 42C, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>juridic@igpf.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213162598</PHONE><URL>www.politiadefrontiera.ro</URL><FAX>+40 213163511</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>