<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="075362-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-077502-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-075362</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:075362-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ugent.be</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://cloud.3p.eu/Downloads/1/1892/1G/2017</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45214400">Construction work for university buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE234">Arr. Gent</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE234">Arr. Gent</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гент</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на университети</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy univerzitních objektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med bygninger til højere uddannelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Universitätsgebäude</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γάνδη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια πανεπιστημίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ghent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for university buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gante</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios universitarios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ülikoolihoonete ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yliopistorakennusten rakentamistyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction de bâtiments universitaires</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for university buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na zgradi sveučilišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Egyetemi épületek kivitelezése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di edifici universitari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gentas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Universiteto pastatų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ģente</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Universitāšu ēku celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal bini ta’ l-università</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor universiteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gandawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie obiektów budowlanych związanych ze szkolnictwem wyższym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gante</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de edifícios universitários</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construcţie de instituţii universitare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe budov univerzít</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na univerzitetnih stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gent</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: universitetsbyggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="NL">Universiteit Gent</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Universiteit Gent</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0248.015.142</NATIONALID>
               <ADDRESS>Sint-Pietersnieuwstraat 25</ADDRESS>
               <TOWN>Gent</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Mevrouw Laurence Declunder</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 92643183</PHONE>
               <E_MAIL>laurence.declunder@ugent.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 92647870</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE234"/>
               <URL_GENERAL>www.ugent.be</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://cloud.3p.eu/Downloads/1/1892/1G/2017</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eten.publicprocurement.be</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>Universiteit</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Oproep tot aanvraag tot deelneming - Nieuwbouw onderzoeksgebouw Capture</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>A02138</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45214400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zie II.2.4.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE234"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>F.I. 63.01 - regio Zwijnaarde - campus E (Eilandje) - Nieuwbouw Capture</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Het nieuwe onderzoeksgebouw met een bruto vloeroppervlakte van ca. 7.200m2 kent een footprint van ca. 1.400m2 (55,6m x 25,2m) verdeeld over 5 volwaardige bovengrondse niveaus, een beperkt semi- ondergronds niveau en een beperkt dakniveau, deels opgevat als een claustra.</P>
                  <P>De eerste drie bouwlagen zullen eigendom worden van de Universiteit Gent en zullen volledig afgewerkt en technisch uitgerust worden. Het programma omvat kantoren, laboratoria, een techhal en een technische ruimte.</P>
                  <P>De overige twee bouwlagen zullen eigendom worden van de nv. IIC UGent en casco opgeleverd worden. Het betreft een incubator waarvan het programma niet gekend is.</P>
                  <P>Het beperkter semi- ondergronds niveau (ca. 535 m2 bruto) valt grotendeels buiten het beschermd volume en zal ingezet worden voor gedeelde functies tussen UGent en IIC UGent zoals een fietsenstalling, gasflessenopslag, opslag afval e.a.</P>
                  <P>Het terrein voor de nieuwbouw is gelegen op Eiland Zwijnaarde, een regionaal bedrijventerrein aan de zuidrand van Gent. Het zuidelijk deel van het bedrijventerrein, daar waar kennisbedrijvigheid en dus ook Capture gesitueerd wordt, bevindt zich op een afgewerkte baggerspeciedeponie. Dit heeft als directe consequentie dat enkel paalfunderingen en ondiepe ondergrondse constructies mogelijk zijn.</P>
                  <P>Dit heeft ook tot een atypische benadering van het straatpeil en de toekomstige nulpassen geleid. De wegenis werd ca. 1m boven het maaiveld aangelegd en de nulpassen dienen zich minimaal 1m boven dit straatpeil te bevinden. Dit heeft er toe geleid dat de nulpas van Capture op ca. 2m70 boven het maaiveld werd gelegd zodat de realisatie van het semi- ondergronds niveau mogelijk werd.</P>
                  <P>Het middelhoog gebouw kent een logistieke toegang en een toegang voor personenverkeer. Het kent twee trapkernen met een goederenlift aan de logistieke kant die alle bouwlagen bedient (-1, 0, 1, 2, 3, 4 en 5) en een personenlift aan de andere kant die 5 bouwlagen bedient (0, 1, 2, 3 en 4).</P>
                  <P>De structuur is opgevat als een rationeel betonskelet met prefab kolommen, balken en gewelven en steunt af op paalfunderingen. In de lengte van het gebouw is het assenstelsel van de betonstructuur geënt op een modulemaat van 6m80, hetgeen een optimale en flexibele inrichting van de laboruimte toelaat. In de breedte van het gebouw begrenzen 2 kolomrijen een centrale middenzone van 6m die tevens de circulatiekernen omvat. Op de bovenste lagen komt een kolomrij te vervallen om zo een overspanning van 15m te realiseren t.h.v. de labozones. Hierdoor kan het verloop van de technische uitrusting in de plafonds vergemakkelijkt worden.</P>
                  <P>De gebouwschil kent een parement in baksteen of betonpanelen met aluminium buitenschrijnwerk. Gezien het meest voorkomende raamtype architecturaal beeldbepalend is, vooral omwille van het driezijdig schuin uitgewerkt aluminium buitenkader, zal de uitvoering hiervan, rekening houdend met de noodzakelijke zonwerende, isolerende, luchtdichte en onderhoudsvriendelijke eigenschappen, een belangrijk aandachtspunt zijn.</P>
                  <P>Het betreft een BEN-gebouw dat tevens valt onder BREEAM certificatie.</P>
                  <P>Het betreft een opdracht met een zeer hoge technische complexiteit gezien de verregaande technische uitrusting van labo’s, de vele interacties tussen de verschillende disciplines en de noodzakelijke detaillering en technische keuzes voor het behalen van een BEN-gebouw. Deze hoogwaardige nieuwbouw heeft als doel een kwalificatie als BEN gebouw te bekomen volgens de EPB rekenmethode bepaald voor nieuwbouw.</P>
                  <P>De opdracht wordt gesubsidieerd door het Europees Fonds voor Regionale Ontwikkeling (EFRO), de Vlaamse regering en de Provincie Oost-Vlaanderen en kent daarom een zeer stringente planning. De doorlooptijd van het project bedraagt slechts 3 jaar. Het studiebureau TV SVR architects – Exilab – Fraeye en partners heeft de studie opgestart in april 2017.</P>
                  <P>De opdracht omvat zowel de ruwbouwwerke...(zie opdrachtdocumenten).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_END>2020-02-28</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>7</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>De opdracht wordt gegund via een niet-openbare procedure.</P>
                  <P>Om geschikt te worden bevonden dient een kandidaat te voldoen aan de vereisten omtrent toegangsrecht (zie 7.2) en technische bekwaamheid (zie 7.3) zoals vermeld staat in de Selectieleidraad.</P>
                  <P>De Universiteit Gent beoogt minimum 5 en maximum 7 kandidaten te selecteren, voor zover er geschikte kandidaten zijn.</P>
                  <P>De procedure bestaat uit twee afzonderlijke fasen:</P>
                  <P>— Fase 1: de selectie van minimum 5 en maximum 7 gegadigden (voor zover er geschikte kandidaten zijn) op basis van toegangsrecht en technische bekwaamheid, na openbare oproep; (huidige fase),</P>
                  <P>— Fase 2: de gunning van de opdracht aan de gegadigde die de laagste regelmatige offerte heeft ingediend.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>EFPRO (Europees Fonds Voor Regionale Ontwikkeling) Projectovereenkomst: Prioritaire As 1, operationele doelstelling 2, oproep nr. 109, Projectnummer 1118 CAPTURE</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Algemeen</P>
               <P>De aanvragen tot deelneming van de kandidaten zullen in eerste instantie worden beoordeeld naar de volledigheid ervan. Tegelijkertijd wordt geverifieerd of deze voldoen aan de formeel gestelde eisen, zoals: tijdig ingediend, ondertekend door bevoegd persoon, enz.</P>
               <P>In geval van onvolledigheid van een aanvraag tot deelneming, heeft de aanbestedende dienst, de mogelijkheid om, hetzij (1) de aanvraag tot deelneming als onregelmatig te beschouwen, hetzij (2) de aanvraag te beoordelen op grond van de overgemaakte documenten, hetzij (3) de kandidaat uit te nodigen om bijkomende documenten over te maken.</P>
               <P>In het geval de kandidaat, om welke reden dan ook, in de onmogelijkheid verkeert de gevraagde gegevens geheel of gedeeltelijk voor te leggen, dient dit in elk geval uitdrukkelijk en gemotiveerd te worden vermeld.</P>
               <P>Vervolgens worden de aanvragen tot deelneming getoetst aan het toegangsrecht, de toelaatbaarheidsvoorwaarden en de criteria ter beoordeling van de technische bekwaamheid.</P>
               <P>De ingediende verklaringen en gegevens kunnen door de aanbestedende dienst worden geverifieerd met alle mogelijke middelen. Door deelname aan de procedure en het overmaken van een aanvraag tot deelneming verklaren de kandidaten zich akkoord met de bevoegdheid van de aanbestedende dienst of een door haar aangestelde derde om de ingediende verklaringen en gegevens te controleren op hun juistheid.</P>
               <P>Het inschrijvende team is verplicht de vorm aan te nemen van een tijdelijke vereniging, waarin minstens de disciplines “bouwwerken”, “HVAC” en “elektriciteit” aanwezig zijn. Het is wel mogelijk dat eenzelfde aannemer meerdere disciplines op zich neemt bv. de disciplines “HVAC” en “elektriciteit”.</P>
               <P>Art. 54 KB 18 april 2017 is van toepassing.</P>
               <P>Een samenwerkingsverband, waarvan wordt vastgesteld dat één of meer leden ook deel uitmaken van een ander samenwerkingsverband, zal, voor zover geschikt en bekwaam gevonden, met het oog op de beperking van het risico op vervalsing van de mededinging, slechts één maal geselecteerd kunnen worden, en dan wel in dat samenwerkingsverband dat het best beantwoordt aan de selectiecriteria.</P>
               <P>2. Toegangsrecht</P>
               <P>De verplichte uitsluitingsgronden bedoeld in artikel 67 van de wet van 17 juni 2016 inzake overheidsopdrachten en artikel 61 van het KB 18 april 2017 zijn van toepassing. De facultatieve uitsluitingsgronden van artikel 69 van de wet van 17 juni 2016 zijn eveneens van toepassing.</P>
               <P>Door het enkele feit van deel te nemen aan de gunningsprocedure verklaren de kandidaten dat ze zich niet in één van de uitsluitingsgevallen bevinden.</P>
               <P>a) Wanneer de aanvraag tot deelneming uitgaat van een tijdelijke vereniging moet deze verklaring gelden voor elk lid van de tijdelijke vereniging.</P>
               <P>b) De kandidaten zijn verplicht – op straffe van niet selectie – te antwoorden op alle vragen of alle toelichting en documenten te verstrekken die de aanbestedende dienst zou vragen teneinde na te gaan of de kandidaat zich niet in een situatie van uitsluiting bevindt.</P>
               <P>c) De uitsluiting van een van de leden van de tijdelijke vereniging heeft de uitsluiting van de tijdelijke vereniging tot gevolg.</P>
               <P>d) Wanneer een kandidaat zich, ter staving van zijn technische bekwaamheid, beroept op de technische bekwaamheid van andere entiteiten, gelden de uitsluitingsgronden ook ten aanzien van deze entiteiten en dient de kandidaat op de hiervoor beschreven wijze het bewijs te leveren dat deze entiteiten zich niet in één van de voormelde uitsluitingsgronden bevinden.</P>
               <P>e) Indien in de loop van de gunningprocedure zou blijken dat een kandidaat, een lid van een kandiderend tijdelijke vereniging of een entiteit zoals bedoeld in de vorige paragraaf, zich komt te bevinden in een situatie die aanleiding kan geven tot uitsluiting, zal steeds nog tot uitsluiting kunnen worden besloten.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>-.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>-.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>3. Technische bekwaamheid</P>
               <P>a) Een lijst van de voornaamste gelijkaardige werken die gedurende de afgelopen vijf jaar zijn opgeleverd en minstens 1 jaar in werking zijn. Deze lijst vermeldt eveneens het bedrag, het tijdstip en de plaats van de uitvoering van de werken. Met “gelijkaardige projecten” worden projecten bedoeld met een gelijkaardige technische complexiteit en wat het bouwkundig gedeelte betreft een omvang/oppervlakte (ca. 4.000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>).</P>
               <P>Verdere inlichtingen: zie Selectieleidraad (wegens plaatsgebrek in het model van aankondiging kunnen niet alle inlichtingen hieronder worden weergegeven). De Selectieleidraad maakt integraal deel uit van de opdrachtdocumenten.</P>
               <P>b) Onderaannemers: een lijst van de onderaannemers die door de vereniging zullen worden gecontacteerd (verklaring op eer) omwille van hun specialisatie in een bepaald terrein.</P>
               <P>c) Een verklaring die de werktuigen, het materieel en de technische uitrusting vermeldt waarover de aannemer zal beschikken voor de uitvoering van het werk.</P>
               <P>d) Kwalificaties: een lijst met de kwalificaties (diploma’s en studiecertificaten) van het ondernemingskader en van de verantwoordelijken voor de leiding van de werkzaamheden.</P>
               <P>e) Erkenning: elke aannemer van de tijdelijke vereniging en de (onder)aannemers voor de andere vermelde disciplines dienen te beschikken over de vereiste erkenning voor hun respectievelijke discipline. Rekening houdend met de geraamde bouwkost rekent de Universiteit Gent op volgende erkenningen:</P>
               <P>§ Ruwbouw en afwerking: categorie D, klasse 8.</P>
               <P>§ HVAC: ondercategorie D18 klasse 5 of hoger.</P>
               <P>§ Elektriciteit: ondercategorie P1, klasse 5 of hoger.</P>
               <P>§ Liften: ondercategorie N1, klasse 2 of hoger.</P>
               <P>§ Sanitair: ondercategorie D16, klasse 2 of hoger.</P>
               <P>§ Technische gassen: ondercategorie D16, klasse 2 of hoger.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zie selectieleidraad.</P>
               <P>Vereiste erkenning: D (Bouwwerken), Klasse 8.</P>
               <P>D18 (Ventilatie, luchtverwarming en airconditioning), Klasse 5.</P>
               <P>D16 (Sanitaire installaties en gasverwarmingsinstallaties met individuele toestellen), Klasse 2.</P>
               <P>N1 (Liften, goederenliften, roltrappen en roltapijten), Klasse 2.</P>
               <P>P1 (Elektrische installaties in gebouwen, inbegrepen het installeren van stroomaggregaten, alarm-toestellen tegen brand- en diefstal, telecommunicatie in en om gebouwen en voorzieningen voor gemengde t), Klasse 5.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>De kandidaturen en offertes kunnen alleen elektronisch ingediend worden via de e-Tendering internetsite https://eten.publicprocurement.be/.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad Van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
