<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="075482-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-077730-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-075482</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:075482-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="VN"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.primorsko.bg.</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://primorsko.bg/профил-на-купувача/реконструкция-на-водопровод-и-канали/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG341">Бургас</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG341">Бургас</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">869006.55</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Виетнам</TI_CY>
            <TI_TOWN>Приморско</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βιετνάμ</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Viêt Nam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Vítneam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Vijetnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vietnamas</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vjetnama</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Vjetnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Wietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Vietname</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Vietnam</TI_CY>
            <TI_TOWN>Primorsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Приморско</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Primorsko</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>102164063</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Treti mart“ No. 56</ADDRESS>
            <TOWN>Primorsko</TOWN>
            <POSTAL_CODE>8180</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="VN"/>
            <CONTACT_POINT>Boyana Terekieva — yuriskonsult pri Obshtina Priomorsko</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 055033679</PHONE>
            <E_MAIL>obschtina_primorsko@mail.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 055032373</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
            <URL_GENERAL>www.primorsko.bg.</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://primorsko.bg/профил-на-купувача/реконструкция-на-водопровод-и-канали/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Приморско</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>102164063</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Трети март“ № 56</ADDRESS>
               <TOWN>Приморско</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8180</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="VN"/>
               <CONTACT_POINT>Бояна Терекиева — юрисконсулт при Община Приоморско</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 055033679</PHONE>
               <E_MAIL>obschtina_primorsko@mail.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 055032373</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
               <URL_GENERAL>www.primorsko.bg.</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://primorsko.bg/профил-на-купувача/реконструкция-на-водопровод-и-канали/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://primorsko.bg/профил-на-купувача/реконструкция-на-водопровод-и-канали/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Реконструкция на водопровод и канализация по ул. „Трети март“ от о.т. 88 до КПС 1В, ул. „Черно море“ от о.т. 103 до КПС 1В, ул. „Ропотамо“ от пресичане с ул. „Зунарита“ до ул. „Трети март“... прод в VI.3</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Обектът на настоящата обществена поръчката е реконструкция на действащата водопроводна и канализационна мрежа, подмяна на съществуващите водопроводни и канализационни отклонения на прилежащите имоти по улиците „Трети март“, „Черно море“ и „Ропотамо“ и изграждане на КПС 1В.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">869006.55</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG341"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. Приморско.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Обектът на настоящата обществена поръчката е реконструкция на действащата водопроводна и канализационна мрежа, подмяна на съществуващите водопроводни и канализационни отклонения на прилежащите имоти по улиците „Трети март“, „Черно море“ и „Ропотамо“ и изграждане на КПС 1В.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Техническа оценка на офертата (ТО)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">869006.55</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">8</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Финансиране: финансирането на обекта на обществената поръчка ще се осигури въз основа на сключен договор между Предприятие за управление на дейностите по опазване на околната среда и Община Приморско.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците следва да са вписани в Централния професионален регистър на строителя (ЦПРС) към камарата на строителите на в Република България съгласно чл. 3, ал. 2 от Закона за Камарата на строителите (ЗКС) за изпълнение на строежи от „четвърта група“, „трета категория“, а за чуждестранни лица — в аналогични регистри /ако са приложими/ съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство. В случай на обединение изискването се отнася до участника/участниците, които ще изпълняват дейностите по строителството. За доказване съответствието си с поставения критерии за подбор участниците следва да посочат в част ІІ, раздел А, т. 1) от ЕЕДОП публичен безплатен регистър, от който да се проверят обстоятелствата. В случай че участникът е чуждестранно лице, той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация или удостоверение, издаден от компетентен орган на държава — членка на Европейски съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава.</P>
               <P>В съответствие с чл. 62 от ЗОП за доказване изискванията за годност преди подписване на договора участникът, избран за изпълнител, представя удостоверение за вписване в Централен професионален регистър на строителя за IV група, III категория строежи или еквивалент, а за чуждестранни лица — в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>В случай на обединение изискването се отнася до участника/участниците, които ще изпълняват дейностите по строителството.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>При подаване на офертата съответствието с изискванията се декларира в ЕЕДОП, който се подава от всеки от участниците, членовете на обединения, подизпълнителите или третите лица. Обстоятелствата се удостоверяват в ЕЕДОП /попълва се част IV раздел Б, т. 1а), т. 2а), т. 4 и т. 5 от ЕЕДОП/.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата. В съответствие с чл. 62 от ЗОП за доказване на икономическото и финансовото състояние участникът, определен за изпълнител, преди сключване на договора представя следните документи:</P>
               <P>а) доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност“;</P>
               <P>б) годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква;</P>
               <P>в) справка за общия оборот и за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката.</P>
               <P>Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от Възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Всеки участник в процедурата: </P>
               <P>а) да е реализирал общ оборот (нетни приходи от продажби) за последните три приключили финансови години (2015 г., 2016 г., 2017 г.) в размер минимум 1 700 000 BGN; </P>
               <P>б) да е реализирал „оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката (оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката, е сума, равна на частта от нетните приходи от продажби, реализирана от дейност, попадащи в обхвата на обществената поръчка), от строителство (ново строителство и/или основен ремонт, и/или реконструкция, и/или модернизация, и/или разширение, и/или рехабилитация на ВиК мрежи) за последните три приключили финансови години (2014 г., 2015 г., 2016 г.) в размер минимум 850 000 BGN;</P>
               <P>в) участникът трябва да е постигнал положително съотношение между активи и пасиви по коефициент на обща ликвидност (К ол) съгласно т. 1.2 от Методика към член 61, ал. 1, т. 3 от ЗОП. Изчислява се съгласно чл. 61, ал. 6 от ЗОП чрез Приложение № 2 към чл. 31, ал. 2 от ППЗОП. Методиката към чл. 61, ал. 1, т. 3 от ЗОП за установяване на минимални допустими съотношения между определени активи и пасиви е приложена към документацията за участие, изчислен на база на данни от годишния финансов отчет (ГФО) на предприятието на участника към 31 декември 2016 г. Стойността на коефициентът за обща ликвидност на участника следва да е не по-малко от 1,5 и се изчислява съгласно чл. 61, ал. 6 от ЗОП чрез Приложение № 2 към чл. 31, ал. 2 от ППЗОП. Методиката към чл. 61, ал. 1, т. 3 от ЗОП за установяване на минимални допустими съотношения между определени активи и пасиви е приложена към документацията за участие;</P>
               <P>г) да има валидна застраховка „Професионална отговорност“ в областта на строителството за вреди, причинени на други участници в строителството и/или на трети лица, вследствие на неправомерни действия или бездействия при или по повод изпълнение на задълженията си с покритие не по-малко от предвиденото в чл. 5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството (обн., ДВ, бр. 17 от 2.3.2004 г.) за категорията, съответстваща на обекта на настоящата обществена поръчка за IV група, III категория строежи. Чуждестранните участници в процедурата представят еквивалентен документ съобразно действащото законодателство в държавата, в която са регистрирани.</P>
               <P>При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите по буква; </P>
               <P>в) се доказва от участниците в обединението съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на проектирането и строителството, предвидено в договора за създаване на обединението. </P>
               <P>Изискванията по т. „а“ и „б“ се прилагат и доказват от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участниците декларират в ЕЕДОП, част ІІ, раздел В, т. 1а, обстоятелствата в съответствие с поставения от Възложителя критерии за подбор, като попълнят цялата необходима информация за доказване на съответствие с критериите за подбор.</P>
               <P>Забележка: В съответствие с чл. 64 от ЗОП участникът, определен за изпълнител, представя: списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания;</P>
               <P>2. Участниците декларират в част ІІ, раздел В, т. 2 от ЕЕДОП минимално изискуемите от Възложителя специалисти, като посочат конкретни лица с необходимата професионална и образователна квалификация и компетентност, изчерпателни данни и информация с точно позоваване на документите, свързани с придобиване от екипа на изискуемата професионална компетентност и опитност — имената; позицията, която ще изпълнява; професионалната компетентност — вид (наименование) на документ за квалификация, номер на документа, дата на издаване; дата на валидност на документа (когато е приложимо); орган или служба, издала документа; професионален опит с дати и години, и обекти/работни места с позиция/длъжност, както и дали лицето е работник на участника или е осигурено от подизпълнителя или трето лице /месторабота/. Участникът няма право да посочва едно и също лице за повече от една позиция на ключов експерт в настоящата обществена поръчка. Всеки от членовете /експертите от екипа/ да присъства на строителната площадка в хода на извършване на работи, по които е компетентен да се произнесе, до приключване на всички строително-монтажни работи и въвеждането на строежа в експлоатация с издадено разрешение за ползване. Избраният за изпълнител при сключване на договора представя актуални документи (когато е приложимо) за посочените лица.</P>
               <P>3. Участниците декларират в част ІІ, раздел Г от ЕЕДОП изискуемите сертификати или еквивалентни. При сключване на договор с избрания за Изпълнител, същия представя копие на валидни сертификати или еквиваленти декларирани в част ІІ, раздел Г от ЕЕДОП. </P>
               <P>1.1. Участниците трябва да са изпълнили дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на настоящата обществена поръчка, както следва: най-малко едно изпълнено строителство със сходен предмет и обем за последните 5 години от датата на подаване на оферта. </P>
               <P>За сходен предмет и обем следва да се разбира изпълнени дейности, както следва: строителство (ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация) на водопроводна и канализационна мрежа.</P>
               <P>2.1. Участниците следва да разполагат с: екип:</P>
               <P>— ръководител на екипа — висше образование с образователна степен „магистър“ в направление на висше образование „Архитектура, строителство и геодезия“ или еквивалентно, когато образованието е придобито в чужбина; професионален опит в сферата на строителството — минимум 5 години; специфичен опит като ръководител проект или ръководител строителен обект на минимум 1 обект по строителството на водопроводна и канализационна мрежа, продължава...</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>... — ръководител на строителния обект, висше образование с образователна степен „магистър“ в направление на висше образование „Архитектура, строителство и геодезия“ или еквивалентно, когато образованието е придобито в чужбина; професионален опит в сферата на строителството —  минимум 5 години; специфичен опит като ръководител проект или ръководител строителен обект на минимум 1 обект по строителството на водопроводна и канализационна мрежа,</P>
               <P>— специалист „Контрол на качеството“ — висше образование с образователна степен „магистър“ в направление на висше образование „Архитектура, строителство и геодезия“ или еквивалентно, когато образованието е придобито в чужбина; квалификации, удостоверени със сертификат за завършено обучение, в областта на контрола върху качеството на изпълнение в строителството и контрола на съответствието на строителните продукти със съществените изисквания по ЗУТ или еквивалентно; професионален опит —  в областта на инвестиционните проекти във водния сектор —  минимум 5 години; специфичен професионален опит като инженер по качеството —  минимум 3 год.,</P>
               <P>— специалист „Здравословни и безопасни условия на труд“: висше образование с образователна степен „магистър“ в област на висше образование „Технически науки“ или еквивалентно, когато образованието е придобито в чужбина; завършен курс на обучение, за длъжностно лице по здраве и безопасност или еквивалентен; професионален опит —  в областта на инвестиционните проекти във водния сектор —  минимум 5 години; специфичен професионален опит длъжностно лице по здраве и безопасност —  минимум 3 год.</P>
               <P>3. Участникът да прилага следните сист. за управление—  БДСENISO 9001:2008 за внедрена сист. за управление на качеството в обл. на стр. на пречист. съоръж или еквив; БДСENISO 14001:2004 за внедрена сист. за за управ. на околната среда или еквив...прод. в Доп. инф..</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Гаранцията, обезпечаваща изпълнението на договора, е 3 % от стойността му. </P>
               <P>Гаранциите се предоставят в една от следните форми:</P>
               <P>1. парична сума по сметка на Възложителя;</P>
               <P>2. банкова гаранция в полза на Възложителя — същата трябва да бъде неотменима и безусловна, с възможност да се усвои изцяло или на части;</P>
               <P>3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Срок на валидност от 12 месеца след приключване на СМР.</P>
               <P>Възнаграждението ще се изплаща, както следва: </P>
               <P>— междинните плащания —  в размер до 80 % от цената на договора.</P>
               <P>— окончателното плащане, равно на разликата между от цената по чл. 4, ал. 1 от дог. и извършените плащания, съгласно чл. 5, ал. 1. от дог.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Община Приморско, ул.Трети март № 56, гр.Приморско, Заседателна зала ет.2.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Офертите се представят в гр.Приморско, ул.Трети март 56, език - български. Отварят се на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.Преди отваряне на офертите упълномощените лица представят на комисията нотариално заверено пълномощно от законния/те представител/и.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Прод. от II. 1.1 „...от о.т. 88 до КПС 1В, ул.„Черно море“ от о.т. 103 до КПС 1В, ул. „Ропотамо“ от пресичане с ул. „Зунарита“ до ул. „Трети март“, КПС 1В и канализационен тласкател- гр. Приморско".</P>
               <P>Прод. от III.1.3... Възложителят ще отстрани всеки участник, който:</P>
               <P>1. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпл. по чл. 108а, чл. 159а—159г, чл. 172, чл. 192а, чл. 194—217, чл. 219—252, чл. 253—260, чл. 301—307, чл. 321, 321а и чл. 352–353е от НК;</P>
               <P>2. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпл., аналогично на тези по т. 1, в друга държ. членка или трета страна;</P>
               <P>3. има задължения за данъци и задълж. осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от ДОПК и лихвите по тях, към държавата или към общината по седалището на възложителя и на участника, или аналогични задълж., установени с акт на компетентен орган, съгласно законодат. на държ., в която уч. е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълж. или задълж. е по акт, който не е влязъл в сила;</P>
               <P>4. е налице неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5 от ЗОП;</P>
               <P>5. е установено,че:</P>
               <P>а) е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>б) не е предоставил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>6. е установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, че при изпълнение на договор за обществена поръчка е нарушил чл. 118, чл. 128, чл. 245 и чл. 301—305 от КТ или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата,в която участникът е установен;</P>
               <P>7. е налице конфликт на интереси, който не може да бъде отстранен;</P>
               <P>8. обявен е в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност, или е в процедура по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от ТЗ, или е преустановил дейността си, а в случай че участникът е чуждестранно лице — се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура, съгласно законодателството на държавата, в която е установен;</P>
               <P>9. сключил е споразумение с други лица с цел нарушаване на конкуренцията,когато нарушението е установено с акт на компетентен орган;</P>
               <P>10. доказано е, че е виновен за неизпълнение на договор за обществена поръчка или на договор за концесия за строителство или за услуга, довело до предсрочното му прекратяване, изплащане на обезщетения или други подобни санкции, с изключение на случаите, когато неизпълнението засяга по-малко от 50 на сто от стойността или обема на договора; </P>
               <P>11. опитал е да: </P>
               <P>а) повлияе на вземането на решение от страна на възложителя, свързано с отстраняването, подбора иливъзлагането, включително чрез предоставяне на невярна или заблуждаваща информация; или </P>
               <P>б) получи информация, която може да му даде неоснователно предимство в процедурата за възлагане на обществена поръчка;</P>
               <P>12. за когото намира приложение хипотезата на чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРС, освен ако не е приложима разпоредбата по чл. 4 от същия закон.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>На основание чл. 196, ал. 1 от ЗОП във връзка с чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП решението за откриване на процедурата подлежи на обжалване пред Комисията за защита на конкуренцията в 10-десет дневен срок, считано от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
