<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="075453-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-078117-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180322</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-075453</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:075453-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gvw.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXPNYRHY39S</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45216111">Police station construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA37">Steinfurt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA37">Steinfurt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180218</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180322 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на полицейски управления</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba policejních stanic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opførelse af politistationer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Polizeirevieren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αστυνομικά τμήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Police station construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de comisarías de policía</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Politseijaoskondade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poliisiasemien rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de commissariats de police</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Police station construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na policijskoj postaji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rendőrkapitányság építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di commissariati di polizia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Policijos nuovadų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Policijas iecirkņa celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' għases tal-pulizija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van politiebureau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie posterunków policji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de esquadra de polícia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de secţii de poliţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na objektoch policajných staníc</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na policijski postaji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Steinfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av polisstation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Anmietung eines Polizeigebäudes für die Polizeiwache Ibbenbüren</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Anmietung eines Polizeigebäudes für die Polizeiwache Ibbenbüren</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Liedekerker Straße 70</ADDRESS>
               <TOWN>Steinfurt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>DEA37</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Rechtsanwälte Graf von Westphalen, Königsallee 61, 7. OG, 40215 Düsseldorf</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 211566150</PHONE>
               <E_MAIL>PWIbbenbueren@gvw.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA37"/>
               <URL_GENERAL>www.gvw.com</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXPNYRHY39S</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Anmietung eines Gebäudes für die Polizeiwache Ibbenbüren</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45216111"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Kreispolizeibehörde Steinfurt (im Folgenden: Auftraggeber) beabsichtigt die Anmietung eines neuen Dienstgebäudes für die Polizeiwache Ibbenbüren.</P>
               <P>Zu diesem Zweck sollen Flächen von einem Investor nach Vorgaben und Anforderungen des Auftraggebers geplant und errichtet bzw. umgebaut und auf Grundlage eines langfristigen Mietvertrages über 15 Jahre (+ optional 5 Jahre) dem Auftraggeber nach dem 1.6.2020 zur Nutzung überlassen werden. Die neue Immobilie muss dem Raum- und Flächenbedarf sowie den funktionalen, qualitativen und wirtschaftlichen Anforderungen des Auftraggebers genügen. Das Projekt kann dabei entweder durch Umbau, Sanierung und Modernisierung einer Bestandsimmobilie, die Anpassung eines bereits im Bau befindlichen Objekts oder durch Planung und Neubau einer Immobilie realisiert werden, die jeweils speziell auf die Bedürfnisse des Auftraggebers zugeschnittenen werden müssen. Das Dienstgebäude soll im Wesentlichen allein durch den Auftraggeber genutzt werden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA37"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ibbenbüren, NRW, Kreis Steinfurt</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Gegenstand der Vergabe ist der Abschluss eines langfristigen Mietvertrages über ein nach den Anforderungen des Auftraggebers zu errichtendes oder herzurichtendes Gebäude einschließlich vermietertypischer Leistungen des Gebäudebetriebes. Der Auftraggeber wird voraussichtlich die üblichen Mieterobliegenheiten des Gebäudebetriebes (einschließlich Winterdienst) übernehmen.</P>
                  <P>Für die anstehende Bauaufgabe wird kein Grundstück von der Vergabestelle bereitgestellt. Die Bewerber im Teilnahmewettbewerb werden aufgefordert, mit den Bewerbungsunterlagen zum Teilnahmewettbewerb mindestens ein, höchstens jedoch drei Grundstücke anzubieten.</P>
                  <P>Die Anforderungen an die Lage des Grundstücks ergeben sich aus der Anlage 1 (Angaben zum Auswahlgebiet).</P>
                  <P>An das Gebäude werden über die allgemeinen bauordnungsrechtlichen Anforderungen hinaus polizeispezifische technische Anforderungen gestellt.</P>
                  <P>Da für den Auftraggeber der neue Standort von besonderer Bedeutung ist, wird der Auftraggeber nur solche Bewerber zur Abgabe eines ersten Angebotes auffordern, die bereits mit ihrem Teilnahmeantrag durch Abgabe der Vordruck 2 – Grundstückserklärung nachweisen können, dass sie über ein passendes Grundstück verfügen können, auf dem der Auftraggeber zukünftig adäquat untergebracht werden kann. Dabei kann der Bewerber maximal drei Grundstücke anbieten. Bewerber, die nicht durch Abgabe des Vordrucks 2 – Grundstückserklärung nachweisen können, dass sie über ein geeignetes Grundstück verfügen können, werden vom weiteren Verfahren ausgeschlossen. Damit die Bewerber nicht frühzeitig Ressourcen binden müssen, wird ihnen allerdings gestattet, das im Teilnahmewettbewerb benannte Grundstück im Laufe des Verfahrens durch ein anderes, geeignetes Grundstück zu ersetzen. Da die Lage des Grundstücks und seine Größe entscheidenden Einfluss auf die Qualität und die Preise der angebotenen Leistungen haben werden, wird der Auftraggeber die Grundstückseigenschaften für die Angebotswertung bei der späteren Wertung der Angebote berücksichtigen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">180</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Nach Wahl des Auftraggebers ist einmalig eine Verlängerung der Mietzeit um fünf Jahre möglich.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>7</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Im Rahmen dieses Teilnahmewettbewerbes sollen fünf zu sieben geeignete Bewerber ausgewählt und zur Abgabe eines ersten Angebotes aufgefordert werden, deren Teilnahmeanträge die formalen Kriterien (vgl. 5.1 der Teilnahmebedingungen) und die Mindestkriterien (vgl. 5.2.1 und 5.2.2 der Teilnahmebedingungen) erfüllen und nach der folgenden Auswahlmatrix die höchste Punktzahl erreichen. Wenn es nach Sichtung der Bewerbungen zweckmäßig erscheint, werden weniger als sieben Bewerber zur Abgabe eines Angebotes aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Verlängerungsoption des Mietvertrages nach Wahl des Auftraggebers um fünf Jahre</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Dem Teilnahmeantrag sind die Bekanntmachung, diese Teilnahmebedingungen, die überreichten Vordrucke und die hierin in Bezug genommenen Anlagen zugrunde zu legen. Bei Widersprüchen gelten die Vorgaben dieser Teilnahmebedingungen vorrangig vor den Vordrucken, diese vorrangig vor der Bekanntmachung. Es ist nach derzeitigem Stand beabsichtigt, dass im Rahmen dieses Teilnahmewettbewerbes fünf zu sieben geeignete Bewerber ausgewählt und zur Abgabe eines ersten Angebotes aufgefordert werden, deren Teilnahmeanträge die formalen Kriterien (vgl. 5.1 der Teilnahmebedingungen) und die Mindestkriterien (Der Bewerber oder dessen Nachunternehmer muss mindestens eine Referenz für Objektplanungsleistungen vergleichbare Gebäude vorlegen, die sämtliche Mindestvoraussetzungen für eine wertbare Referenz 5.2.2 der Teilnahmebedingungen erfüllt und das zur Projektverwirklichung angebotene Grundstück muss die Vorgaben gemäß Ziffer 5.2.1 der Teilnahmebedingungen erfüllen) erfüllen und nach der folgenden Auswahlmatrix gemäß Ziffer 5.2.3 der Teilnahmebedingungen die höchste Punktzahl erreichen.</P>
               <P>Mit dem Teilnahmeantrag sind folgende Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>— Vordruck 1, Teilnahmeantrag,</P>
               <P>— Vordruck 2, Grundstückserklärung mit Grundbuchauszug (Kopie ausreichend, derzeit nicht notwendig notariell beurkundet) oder anderen schriftlichen Nachweise, dass der Bewerber im Rahmen dieser Ausschreibung über das Grundstück verfügen kann (s. u. Ziffer 5.2.1),</P>
               <P>— Vordruck 3, Eigenerklärungen. Die Eigenerklärungen müssen auch für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft und für jeden bereits bekannten Nachunternehmer, auf dessen Referenzen sich der Bewerber/eine Bewerbergemeinschaft berufen möchte, vorliegen,</P>
               <P>— Vordruck 4, Fachkunde, Leistungsfähigkeit und Referenzen,</P>
               <P>— Vordruck 5, Bewerbergemeinschaftserklärung, wenn Bewerbung durch eine Bewerbergemeinschaft,</P>
               <P>— Vordruck 6, Nachunternehmererklärung, wenn zur Eignungsprüfung der Verweis auf Nachunternehmerleistungen erforderlich ist,</P>
               <P>— Konzept: Darstellung, dass die Mindestkriterien gemäß Ziffer 5.2.1 der Teilnahmebedingungen erfüllt werden unter Darlegung der in Ziffer 5.2.1 der Teilnahmebedingungen geforderten Nachweise (Lagenachweis, Machbarkeitsnachweis); bestehen aus Sicht der Vergabestelle Zweifel an der Darstellung des Bewerbers, dass die Mindestkriterien erfüllt sind, hat der Bewerber Angaben auf Verlangen der Vergabestelle nachzureichen. Ein Anspruch darauf, dass die Vergabestelle Unterlagen nachfordert, besteht jedoch nicht.</P>
               <P>— bei juristischen Personen ein aktueller Handelsregisterauszug. In Ermangelung eines solchen eine gleichwertige Bescheinigung einer Gerichts- oder Verwaltungsbehörde des Ursprungs- oder Herkunftslandes (auch von jedem Mitglied einer Bewerbergemeinschaft bzw. von Nachunternehmern); aus dem Auszug soll sich die Vertretungsberechtigung der unterzeichnenden Person(en) ergeben. Für den Fall, dass die Unterschrift nicht vom Unternehmensinhaber oder von einer im Handelsregister als vertretungsberechtigt eingetragenen Person geleistet wird, ist auf Verlangen der Vergabestelle ein gesondertes Schreiben zu überreichen, aus welchem die Vertretungsberechtigung entnommen werden kann.</P>
               <P>Weiter hat der Bewerber erst auf Verlangen der Vergabestelle folgende Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>— Bescheinigung der Berufsgenossenschaft mit dem Nachweis, dass er die fälligen Beiträge entrichtet hat. Ausländische Bewerber haben eine Bescheinigung des für sie zuständigen Versicherungsträgers vorzulegen,</P>
               <P>— Bescheinigung der Krankenkasse(n) betreffend die ordnungsgemäße Abführung von Beiträgen zur gesetzlichen Sozialversicherung. Ausländische Bewerber haben auf Verlangen eine gleichwertige Bescheinigung ihres Herkunftslandes vorzulegen,</P>
               <P>— Unbedenklichkeitsbescheinigung, dass er seinen gesetzlichen Verpflichtungen zur Zahlung der Landes- und Gemeindesteuern sowie zur Ausführung der Beiträge zur gesetzlichen Sozialversicherung nachgekommen ist.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>S. o. III.1.1 und Teilnahmebedingungen</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Mindestkriterien: das zur Projektverwirklichung angebotene Grundstück muss die Vorgaben gemäß Ziffer 5.2.1 der Teilnahmebedingungen erfüllen, sonst wird das Grundstück nicht gewertet.</P>
               <P>— das Grundstück muss vollständig innerhalb der Gebietsgrenzen zur Standortwahl (siehe Auswahlgebiet/Lageplan mit Erläuterung, Anlage 1) liegen („Lagenachweis“). Ein Lageplan im Maßstab 1: 500 mit eindeutiger Darstellung der Grundstücksgrenzen sowie Kennzeichnung der fußläufigen / verkehrlichen Erschließung und der Anbindung an den ÖPNV ist vorzulegen.</P>
               <P>— durch den Bewerber muss plausibel dargestellt werden, ob eine Bebauung des Grundstücks im planungs- und bauordnungsrechtlichen Rahmen und unter Beachtung raumprogrammatischer und funktionaler Anforderungen des Auftraggebers möglich ist. Ein überschlägiger geometrisch-räumlicher Nachweis der grundsätzlichen Machbarkeit ist zu führen („Machbarkeitsnachweis“).</P>
               <P>— der Bewerber muss durch Unterzeichnung des Vordruckes 2 – Grundstückserklärung erklären, dass er im Falle der Projektrealisierung über das Grundstück verfügen kann und hat hierfür einen entsprechenden Grundbuchauszug vorzulegen. Aus dem vorgelegten Grundbuchauszug muss sich ergeben, dass:</P>
               <P>—— der Bewerber Eigentümer des Grundstückes ist oder,</P>
               <P>—— ein Mitglied der Bewerbergemeinschaft Eigentümer ist oder,</P>
               <P>—— ein Nachunternehmer Eigentümer des Grundstücks ist.</P>
               <P>Der Nachweis, dass der Bewerber über das Grundstück verfügt, kann auch dadurch geführt werden, dass der aktuelle Eigentümer des Grundstückes sich durch Unterzeichnung des Vordruckes 2 – Grundstückserklärung bereit erklärt, im Falle der Projektrealisierung das Grundstück an den Bewerber, die Bewerbergemeinschaft oder einen Nachunternehmer zu übereignen oder zur Bebauung und Nutzung über die Laufzeit des Mietvertrages zur Verfügung zu stellen, wobei die Zurverfügungstellung durch ein dingliches Recht abgesichert sein muss.</P>
               <P>Der Grundbuchauszug und die Grundstückserklärung gemäß Vordruck 2 müssen in diesem Verfahrensstadium nicht notariell beglaubigt sein.</P>
               <P>Der Bewerber hat im Rahmen des Vordruckes 2 – Grundstückserklärung zu erklären, dass keines der folgenden Ausschlusskriterien erfüllt ist:</P>
               <P>— das Grundstück verfügt nicht über eine zweispurige Grundstücksein-/-ausfahrt in mindestens zwei Richtungen und über eine mindestens einspurige Notausfahrt,</P>
               <P>— Lage ausschließlich innerhalb einer verkehrsberuhigten Zone oder Fußgängerzone, so dass die geforderten Grundstücksein-/-ausfahrten von dem angebotenen Grundstück in eine verkehrsberuhigte Zone und/oder Fußgängerzone führen,</P>
               <P>— Lage ausschließlich in einer Sackgasse, so dass beide geforderten Grundstücksein-/-ausfahrten von dem angebotenen Grundstück in eine Sackgasse führen,</P>
               <P>— Lage, bei der die geforderten Grundstücksein-/-ausfahrten ausschließlich über ein Gelände führen, das Zugangsbeschränkungen aufweist oder zukünftig aufweisen kann (z. B. Privatgelände),</P>
               <P>— Lage, bei der beide geforderten Grundstücksein-/-ausfahrten durch Gegebenheiten im Verkehrsraum die Erreichbarkeit der nächsten Haupterschließungsstraße nachhaltig behindern könnte (Schienenquerverkehr, Zugbrücke o. ä.).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Der Auftraggeber wird die bis zu sieben Bewerber zur Abgabe eines Angebots auffordern, die nach der folgenden Auswahlmatrix die höchste Punktzahl erreichen. Wenn es nach Sichtung der Bewerbungen zweckmäßig erscheint, werden weniger als sieben Bewerber zur Abgabe eines Angebotes aufgefordert.</P>
               <P>Angabe von mx. 3 Referenzen für Objektplanungsleistungen vergleichbarer Gebäude, die die u. g. Mindestvoraussetzungen erfüllen.</P>
               <P>Fachkunde/Referenzen des Objektplaners: 50 %.</P>
               <P>Max. 3 Referenzen für Objektplanungen vergleichbarer Gebäude die folgende Mindestvoraussetzungen für eine wertbare Referenz erfüllen:</P>
               <P>— bearbeitete LP 2 – 5 (ggfs. 5 anteilig) gem. § 34 HOAI,</P>
               <P>— Büro- oder Verwaltungsgebäude oder vergleichbar,</P>
               <P>— BGF des Referenzprojektes lag bei mind. 1 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
               <P>— Referenzobjekt wurde nach dem 1.1.2010 fertiggestellt oder befindet sich derzeit in der Bauausführung.</P>
               <P>Pro wertbarer Referenz können 2 Punkte erreicht werden, max. 3 Referenzen werden gewertet, max. 6 Punkte.</P>
               <P>Leistungsfähigkeit des Objektplaners: 20 %.</P>
               <P>Durchschnittlicher Jahresgesamt-umsatz netto (aus Leistungen der Objektplanung, §§ 33 ff. HOAI, netto) in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren.</P>
               <P>1 Punkt je 150 000 € Umsatz netto, max. 10 Punkte können erreicht werden (max. 1,5 Mio. € netto Umsatz werden gewertet)</P>
               <P>Fachkunde/Referenzen des Vermieters: 30 %.</P>
               <P>Angabe von max. 2 Referenzen für Vermieterleistungen vergleichbarer fertig gestellter Gebäude die folgende Voraussetzungen erfüllen:</P>
               <P>— Nutzung als Büro-, Polizei- oder Verwaltungsgebäude oder vergleichbar.</P>
               <P>Pro wertbarer Referenz können 2 Punkte erreicht werden, max. 2 Referenzen werden gewertet, max. 4 Punkte.</P>
               <P>Bei gleicher Höchstpunktzahl und Erreichen der Obergrenze von sieben Bewerbern, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden, entscheidet das Los.</P>
               <P>Weitere Eignungskriterien s. o. III.1.1 und Teilnahmebedingungen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Mindestkriterium: Der Bewerber oder dessen Nachunternehmer muss mindestens eine Referenz für Objektplanungsleistungen vergleichbare Gebäude vorlegen, die sämtliche, oben genannten Mindestvoraussetzungen für eine wertbare Referenz (s. a. Ziffer 5.2.2 der Teilnahmebedingungen) erfüllt.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Es ist den Bietern gestattet, ihre Leistungen gemeinschaftlich mit anderen Unternehmen als Bewerbergemeinschaft zu erbringen. Bewerbergemeinschaften sind als Gesellschaften bürgerlichen Rechts oder einer nach ausländischem Recht vergleichbaren Rechtsform zugelassen, die Mitglieder haften gegenüber dem Auftraggeber gesamtschuldnerisch. Geben mehrere Unternehmen gemeinschaftlich einen Teilnahmeantrag ab, so hat die Bewerbergemeinschaft bereits in ihrem Teilnahmeantrag eine von allen Mitgliedern rechtsverbindlich unterschriebene Bewerbergemeinschaftserklärung unter Verwendung des Vordrucks 5 abzugeben, in der alle Mitglieder der Bewerbergemeinschaft aufzuführen sind und der für das Verfahren und die Durchführung des Vertrages rechtskräftig bevollmächtigte Vertreter zu benennen ist. Zusätzlich hat jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft den Vordruck 3 Eigenerklärungen abzugeben.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-10</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2019-01-31</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Vergabeunterlagen werden ausschließlich elektronisch auf dem Vergabemarktplatz NRW unter www.evergabe.nrw nach vorheriger, einmaliger und kostenloser Registrierung zur Verfügung gestellt. Die Beantwortung von Fragen zum Verfahren sowie sämtliche Kommunikation zwischen den Beteiligten und der Vergabestelle erfolgt ausschließlich über das o. g. Vergabeportal. Beteiligte sind daher im eigenen Interesse gehalten, die dort für diese eingerichteten Postfächer regelmäßig auf neue Informationen der Vergabestelle zu kontrollieren („Holschuld des Bewerbers“).</P>
               <P>Aus Gründen der Geheimhaltung werden im Teilnahmewettbewerb die Leistungsbeschreibung sowie der Mietvertrag einschließlich der Anlagen lediglich in Form einer Auflistung der Inhalte zur Verfügung gestellt.</P>
               <P>Der Auftraggeber hat bei der Auftragsvergabe die Bestimmungen des TVgG-NRW zu beachten. Bieter und deren Nachunternehmer und Verleiher von Arbeitskräften haben – soweit diese bereits bei Auftragsvergabe bekannt sind – die nach diesem Gesetz erforderlichen Verpflichtungserklärungen abzugeben. Vordrucke sind online abrufbar unter www.vergabe.nrw.de/servicestelle-tvgg-nrw.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Westfalen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Albrecht-Thaer-Straße 9</ADDRESS>
               <TOWN>Münster</TOWN>
               <POSTAL_CODE>48147</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Für die Rügefrist und die Einleitung eines Nachprüfungsantrages ist gemäß § 160 GWB folgendes zu beachten:</P>
               <P>„Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind“.</P>
               <P>§ 134 Abs. 1 und Abs. 2 GWB lauten: </P>
               <P>„(1) 1 Öffentliche Auftraggeber haben die Bieter, deren Angebote nicht berücksichtigt werden sollen, über den Namen des Unternehmens, dessen Angebot angenommen werden soll, über die Gründe der vorgesehenen Nichtberücksichtigung ihres Angebots und über den frühesten Zeitpunkt des Vertragsschlusses unverzüglich in Textform zu informieren. 2 Dies gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist.</P>
               <P>(2) 1 Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung der Information nach Absatz 1 geschlossen werden. 2 Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage. 3 Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an.“</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
