<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="076276-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-076856-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-076276</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:076276-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.api.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.api.bg/PROXY/index2.php?/public/index.jsp?proc=973</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71521000">Construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">2340000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителен надзор по време на строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohled na staveništi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggepladstilsyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Baustellenüberwachung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επίβλεψης χώρου κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction-site supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de supervisión del emplazamiento de la obra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusplatsi järelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyömaan valvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conduite de chantier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction-site supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge nadzora gradilišta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építésiterület-felügyeleti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di supervisione di siti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybvietės priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Būvlaukuma uzraudzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-superviżjoni tas-sit tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op de bouwplaats</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi nadzorowania placu budowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de supervisão do local para construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de supraveghere a şantierului</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebný dozor na stavenisku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve nadzora gradbišč</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av bygg- och anläggningsarbeten på plats</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Агенция „Пътна инфраструктура“</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Agentsiya „Patna infrastruktura“</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000695089</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Makedoniya“ No. 3</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1606</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Elena Asenova / inzh. Mariya Yordanova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29173396</PHONE>
            <E_MAIL>e.asenova@api.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29173398</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.api.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.api.bg/index.php/bg/obshestveni-porachki/profil-na-kupuvacha-sled-30-dekemvri-2014</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Агенция „Пътна инфраструктура“</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000695089</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Македония“ № 3</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1606</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Елена Асенова / инж. Мария Йорданова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29173396</PHONE>
               <E_MAIL>e.asenova@api.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29173398</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.api.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.api.bg/index.php/bg/obshestveni-porachki/profil-na-kupuvacha-sled-30-dekemvri-2014</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.api.bg/PROXY/index2.php?/public/index.jsp?proc=973</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>проектиране, строителство, поддръжка и ремонт на републикански пътища</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Консултантска услуга — строителен надзор на обект: Модернизация на път I-8 „Калотина — п.в. Храбърско“ от км 15+500 до км 32+447,20 и етапни връзки“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71521000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на настоящата обществена поръчка е „Консултантска услуга — строителен надзор на обект: Модернизация на път I-8 „Калотина — п.в. Храбърско“от км 15+500 до км 32+447,20 и етапни връзки“.</P>
               <P>Целта на настоящата обществена поръчка е да бъде определен Консултант, който ще изпълнява функцията на Инженер съгласно Договорните условия на FIDIC, Жълта книга от 1999 г.: „Договорни условия за технологично оборудване и проектиране — строителство, за електро- и машинно- монтажни работи и за строителни и инженерни обекти, проектирани от изпълнителя“, и който, заедно с подходящия персонал, ще упражнява необходимите дейности по строителен надзор съгласно Закона за устройство на територията (ЗУТ).</P>
               <P>Ще бъде разработен Технически проект за модернизация и привеждане към магистрален габарит 16,9472 км от път І-8 в направлението „Калотина — п.в. Храбърско“ от км 15+500 до км 32+447,20, без да се излиза от одобрения парцеларен план.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">2340000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71521000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Област София.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на обществената поръчка включва (описание на дейностите по поръчката):</P>
                  <P>1) изготвяне на Комплексен доклад за оценка на съответствието на инвестиционния проект със съществените изисквания към строежа и извършване на технически контрол по част „Конструктивна“;</P>
                  <P>2) извършване на одит по пътна безопасност преди одобряване на Техническия проект (ТП) при предварителното въвеждане в експлоатация и начална експлоатация съгласно предоставено Задание за „Провеждане на одит по пътна безопасност на етап „преди въвеждане в експлоатация“ и на етап „начална експлоатация“ и Насоки за управление на безопасността на пътната инфраструктура;</P>
                  <P>3) упражняване на строителен надзор по време на строителството в съответствие с изискванията на ЗУТ и подзаконовите нормативни актове (вкл. и контрол на строителните продукти, влагани в строежа, както и на извършените строително-монтажни работи (СМР);</P>
                  <P>4) изготвяне и подписване на всички актове и протоколи съгласно изискванията на законовите разпоредби, вкл. Наредба № 3 от 31.7.2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството;</P>
                  <P>5) окомплектоване на цялата необходима документация по време на строителния процес — актове, протоколи, изпитвания и измервания, сертификати за вложени материали, декларации за съответствие и др., и информиране на Възл-я за липсващи документи, както и съдействие за тяхното набавяне;</P>
                  <P>6) ежедневен контрол на строителния процес за съответствието на строежа с действащите норми и правила за изпълнение на СМР и за спазване на изискванията по чл. 169 от ЗУТ и одобрения инвестиционен проект, както и в случаите на възникнали допълнителни СМР на строежа;</P>
                  <P>7) дейност като координатор по безопасност и здраве за етапа на изпълнение на строежа съгласно Наредба № 2 от 22.3.2004 г. за мин. изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи;</P>
                  <P>8) отчитане хода на изпълнение на договора и на извършените СМР;</P>
                  <P>9) координация на строителния процес до въвеждането на строежа в експлоатация;</P>
                  <P>10) управление на изпълнението на строежа (Управление на проекта);</P>
                  <P>11) заверка на екзекутивната документация;</P>
                  <P>12) съставяне и подписване на Констативен акт съгласно чл. 176, ал. 1 от ЗУТ, с който се удостоверява, че строежът е изпълнен съобразно одобрения инвестиционен проект, заверената екзекутивна документация, изискванията към строежите по чл. 169, ал. 1 и 3 от ЗУТ и условията на договора;</P>
                  <P>13) осъществяване на геодезическо заснемане на обхвата на пътя и съоръженията, изготвяне на документация и осигуряване на Удостоверение по чл. 54а от Закона за кадастъра и имотния регистър (ЗКИР);</P>
                  <P>14) съдействие за издаване на всички необходими писмени становища от специализираните контролни органи, договорите с експлоатационните дружества за присъединяване към мрежите на техническата инфраструктура, както и документ от Агенцията по кадастър за изпълнение на изискванията по чл. 175, ал. 5 от ЗУТ;</P>
                  <P>15) съставяне на Окончателен доклад за въвеждане на строежа в експлоатация;</P>
                  <P>16) изготвяне на Технически паспорт на строежа съгласно Наредба №5 от 28.12.2006 г. за техническите паспорти на строежите;</P>
                  <P>17) предприемане на необходимите мерки за навременно получаване на Разрешение за ползване на строежа;</P>
                  <P>18) упражняване на строителен надзор по време на отстраняване на проявени скрити дефекти през гаранционните срокове;</P>
                  <P>19) всички останали задължения на Изп-ля, предвидени в договора за консултантската услуга, договора с Изп-ля за проектирането и строителството и законовите разпоредби;</P>
                  <P>20) изп-лят е длъжен да упражнява строителен надзор и да извършва координация при изпълнение на строителството на обекта чрез технически правоспособни лица съгласно изискванията на Наредба № РД-02-20-25 от 3.12.2012 г. за условията и реда за издаване на удостоверение за вписване в регистъра на консултантите за оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Т — Оценка за техническото предложение</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">2340000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">1460</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Общ. поръчка се възлага въз основа на „икономически най-изгодната оферта“, която се определя въз основа на критерий за възлагане „оптимално съотношение качество/цена“ по чл. 70, ал. 2, т. 3 от ЗОП. Комплексната оценка (КО)=0,60хТ+0,40хФ, където Т — „Оценка за техн. предложение“ с отн. тежест 60 % и Ф — „Фин. оценка, предвиждаща оценка на частта от офертата, съдържаща се в цен. предложение“, с отн. тежест 40 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Изисква се участникът в процедурата да притежава валиден Лиценз за упражняване на дейността съгласно §128 от ПЗР към ЗИДЗУТ (ДВ., бр. 82 от 2012 г.) или валидно Удостоверение съгласно чл. 166, ал. 1, т. 1 и ал. 2 от ЗУТ — оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор, или да притежава еквивалентен документ за такава регистрация в търговски или професионален регистър в държавата членка, в която е установен, удостоверяващ правото да извършва такава дейност, за участниците — чуждестранни лица.</P>
               <P>При подаване на оферта информацията относно изискването се посочва от участника в ЕЕДОП в съответствие с указанията за попълването му, приложени към настоящата документация.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>В тези случаи, както и при сключване на договор за изпълнение на поръчката съответствието с изискването се доказва с представянето на: заверено копие на валиден Лиценз за упражняване на дейността съгласно §128 от ПЗР към ЗИДЗУТ (ДВ., бр. 82 от 2012 г.) или на валидно Удостоверение съгласно чл. 166, ал. 1, т. 1 и ал. 2 от ЗУТ — оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор, или на еквивалентен документ, издаден от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, съгласно чл. 166 от ЗУТ, удостоверяващ правото да извършва такава дейност, за участниците — чуждестранни лица.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Изисква се участникът в процедурата да е реализирал минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти на участника, включително минимален оборот в сферата на изпълнение на консултантски услуги/упражняване на строителен надзор по време на строителството на пътища — ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от Републиканската пътна мрежа (РПМ), и/или на улици, и/или на пътища от Общинската пътна мрежа (ОПМ), и/или на пътни съоръжения към тях и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.</P>
               <P>Изискуемите обороти следва да са реализирани през последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>При подаване на оферта информацията относно изискването се посочва от участника в ЕЕДОП в съответствие с указанията за попълването му, приложени към настоящата документация.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>В тези случаи, както и при сключване на договор за изпълнение на поръчката съответствието с изискването се доказва с представянето на:</P>
               <P>1. удостоверения от банки; или</P>
               <P>2. годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква; както и</P>
               <P>3. справка за общия оборот и за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката (в свободен текст).</P>
               <P>Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от Възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който Възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Изисква се участникът в процедурата да е реализирал минимален общ оборот в размер не по-малък от 3 000 000,00 (три милиона) BGN без ДДС, изчислен на база годишните обороти на участника, включително минимален оборот в размер на 1 500 000,00 (един милион и петстотин хиляди) BGN без ДДС в сферата на изпълнение на консултантски услуги/упражняване на строителен надзор по време на строителството на пътища — ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на автомагистрали и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях и/или на пътища с еквивалентни характеристики извън страната.</P>
               <P>Изискуемите обороти следва да са реализирани през последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Изисква се участникът в процедурата:</P>
               <P>1. През последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, участникът да е изпълнил минимум по 1 (една) консултантска услуга.</P>
               <P>Уточнение: При попълване на ЕЕДОП участникът в процедурата трябва да има предвид, че:</P>
               <P>*Забележка 1: минималното изискване може да бъде доказано с изпълнението на едно или няколко възлагания!</P>
               <P>*Забележка 2: консултантската услуга се счита за изпълнена, когато за обекта има съставен и подписан Констативен акт обр. 15/ Протокол обр. 16 или друг документ за предаване и приемане на строежа от Възложителя, за което обстоятелство участникът следва да посочи в ЕЕДОП вида и датата на съответния документ!</P>
               <P>2. Да прилага система за управление на качеството, сертифицирана съгласно стандарт БДС EN ISO 9001:2015 (или еквивалентен сертификат, издаден от органи, установени в други държави членки).</P>
               <P>3. Да разполага с персонал и/или с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката.</P>
               <P>Уточнение: При попълване на ЕЕДОП участникът в процедурата трябва да има предвид, че:</P>
               <P>*Забележка 1: едно физическо лице може да изпълнява функциите само на един експерт!</P>
               <P>*Забележка 2: за изпълнен обект се счита обектът, за който има съставен и подписан Констативен акт обр. 15/ Протокол обр. 16 или друг документ за предаване и приемане на строежа от Възложителя, за което обстоятелство участникът следва да посочи в ЕЕДОП вида и датата на съответния документ!</P>
               <P>При подаване на оферта информацията относно изискването се посочва от участника в ЕЕДОП в съответствие с указанията за попълването му, приложени към настоящата документация.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП Възложителят може да изисква от участниците по всяко време да представят всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>В тези случаи, както и при сключване на договор за изпълнение на поръчката съответствието с изискването се доказва с представянето на:</P>
               <P>— по т. 1 —  списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга,</P>
               <P>— по т. 2 —  валидни сертификати, издадени от акредитирани лица, за контрол на качеството, удостоверяващи съответствието на стоките със съответния стандарт; участникът, определен за изпълнител, трябва да има валиден сертификат през целия срок на изпълнение на договора, а когато е приложимо да прилага еквивалентните мерки,</P>
               <P>— по т. 3 —  списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионалната компетентност на лицата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Изисква се участник в процедурата:</P>
               <P>1. През посл. 3 г., считано от датата на подаване на офертата, участникът да е изпълнил мин. по 1 консултантска услуга:</P>
               <P>— по договорните условия на FIDIC Жълта книга (или еквивалент) за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на автомагистрали (АМ) и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната с носимоспособност на пътната конструкция не по-малка от 11,5 тона на ос, с обща дължина мин. 6 км и с габарит не по-малък от Г 20 м,</P>
               <P>—  като строителен надзор по реда на ЗУТ за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната с носимоспособност на пътната конструкция не по-малка от 11,5 тона на ос, с обща дължина мин. 6 км и с габарит не по-малък от Г 20 м.</P>
               <P>2. Да прилага система за управление на качеството, сертифицирана съгл. стандарт БДС EN ISO 9001:2015 (или екв. сертификат, издаден от органи, установени в др. държави членки) с обхват, включващ изпълнение на консултантски услуги — упражняване на независим строителен надзор и/или оценяване на съответствието на инвестиционните проекти, и/или консултантски услуги (дейности) в строителството, и/или управление на проекти, и/или инвеститорски контрол.</P>
               <P>3. Да разполага с персонал и/или с ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката, включващ най-малко:</P>
               <P>А) инженер — 1 бр.: професионална област (квалификация): висше образование по специалност „Пътно строителство“ (ПС) или „Транспортно строителство“ (ТС), или „Промишлено и гражданско строителство“ (ПГС), или „Строителство на сгради и съоръжения“ (ССС), или еквивалентна; специфичен опит: участие в консултантски екип, свързано с извършване на цялостно ръководство на обект, изпълняван в съответствие с договорните условия на FIDIC Жълта книга (или еквивалент), в мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната;</P>
               <P>Б) резидент-инженер — 1 бр.: професионална област (квалификация): висше образование по специалност ПС или ТС, или ПГС, или ССС, или еквивалентна; специфичен опит: участие в консултантски екип, свързано с извършване на цялостно ръководство на обект, при упражняване на строителен надзор в мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната;</P>
               <P>В) помощник-инженер — част „Пътна“ — 1 бр.: професионална област (квалификация):висше образование по специалност ТС или ПС, или еквивалентна; специфичен опит: участие в консултантски екип, свързано с извършване на дейности по част „Пътна“, при упражняване на строителен надзор в мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната;</P>
               <P>Г) помощник инженер — част „Конструктивна“ —1 бр.: професионална област (квалификация):висше образование по специалност ТС или ПС, или ССС, или ПГС, или еквивалентна; специфичен опит: участие в консултантски екип, свързано с извършване на дейности по част „Конструктивна“, при упражняване на строителен надзор в мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната ... продължава в поле VI.3.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Чл. 166 и чл. 229 от Закона за устройство на територията (ЗУТ) и Наредба № РД-02-20-25 от 3.12.2012 г. на МРРБ за условията и реда за издаване на удостоверения за вписване в регистъра на консултантите за оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Отстранява се от участие уч-к, за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1; чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4 и 5 и чл. 107 от ЗОП, обст-вата по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРКЛТДС, както и ако с/д покана от страна на Възл-я и в определения в нея срок откаже да удължи срока на валид-ст на офертата си или представи оферта с по-кратък срок на валид-ст и ценовото му предложение надвишава прогнозната стойност на обществената поръчка, определена от Възложителя. На осн-е чл. 114 от ЗОП договорът влиза в сила с/д подписването му, като изпълнението на дейностите по него следва да започнат с/д осигурено финансиране, за което обстоятелство Изп-ят ще бъде писмено уведомен. В случай че в срок от 3 мес. от подписването на договора това условие не бъде изпълнено, всяка от страните ще може да прекрати същия едностранно без предизвестие. Изп-лят представя Гаранция за обезпечаване на изпълнението на договора в размер на 5 % от Цената за изпълнение на договора в лв. без ДДС в една от формите съгл. разпоредбата на чл. 111, ал. 5 от ЗОП.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. София 1606, бул. "Македония" № 3, административната сграда на Агенция "Пътна инфраструктура".</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На отварянето могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължава от поле III.1.3 ... </P>
               <P>Д) помощник инженер — част „Геология“ —1 бр.: професионална област (квалификация): висше образование по специалност „Инженерна геология и хидрогеология“ или „Хидрогеология и инженерна геология“, или „Геология“, или „Геология и геоинформатика“, или еквивалентна; специфичен опит: участие в консултантски екип, свързано с извършване на дейности по част „Геология“, при упражняване на строителен надзор в мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната;</P>
               <P>Е) геодезист —1 бр.: професионална област (квалификация): висше образование по специалност „Геодезия“ или „Маркшайдерство и геодезия“, или еквивалентна; специфичен опит: участие в консултантски екип, свързано с извършване на полско-измервателни работи, при упражняване на строителен надзор в мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната;</P>
               <P>Ж) инженер „Контрол на качеството“ — 1 бр.: професионална област (квалификация):стр. инженер и/или инженер химик; специфичен опит: участие в консултантски екип, свързано с извършване на дейности по контрол на качеството, при упражняване на строителен надзор в мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната;</P>
               <P>З) координатор по безопасност и здраве (КБЗ) —1 бр.: професионална област (квалификация): с професионална квалификация, свързана със строителството, със завършен курс за КБЗ или еквивалент; специфичен опит:участие в консултантски екип, свързано с координиране на безопасните и здравословни условия на труд, при упражняване на строителен надзор в мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици, и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната;</P>
               <P>И) ръководител на одиторски екип по пътна безопасност — 1 бр.: професионална област (квалификация): строителен инженер, преминал обучение по пътна безопасност по програма, утвърдена от Министъра на регионалното развитие и благоустройството (МРРБ) и от Министъра на транспорта, информационните технологии и съобщенията (МТИТС), притежаващ Сертификат за професионална квалификация, издаван въз основа на преминато обучение и успешно положен изпит или еквивалент; специфичен опит: участие в екип, свързано с оценка на въздействието върху пътната безопасност и/или одит по пътна безопасност, и/или управление на безопасността на участъци с концентрация на ПТП при проектирането и/или строителството, и/или експлоатацията на мин. 1 изпълнен обект за ново строителство и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или основен ремонт на АМ и/или на пътища от РПМ, и/или на улици,и/или на пътища от ОПМ, и/или на пътни съоръжения към тях, и/или на пътища с екв. характеристики извън страната;</P>
               <P>Й) одитор по пътна безопасност —1 бр.: професионална област (квалификация): строителен инженер, преминал обучение по пътна безопасност по програма, утвърдена от МРРБ и от МТИТС, притежаващ Сертификат за професионална квалификация, издаван въз основа на преминато обучение и успешно положен изпит или еквивалент.</P>
               <P>Когато уч-кът се позовава на капацитета на трети лица, той трябва да може да докаже, че ще разполага с техните ресурси,като представи док-ти за поетите от третите лица задължения.</P>
               <P>Уч-ците посочват в офертата подизпълнителите и дела от поръчката, който ще им възложат, ако възнамеряват да използват такива. В този случай те трябва да представят доказателство за поетите от подизпълнителите задължения.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Сроковете за подаване на жалба по процедурата са съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
