<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="076491-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-079009-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180403</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-076491</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:076491-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.tgz-belzig.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://vergabemarktplatz.brandenburg.de/VMPCenter/notice/CXP9YN7DYA7</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79410000">Business and management consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79998000">Coaching services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE40E">Potsdam-Mittelmark</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE40E">Potsdam-Mittelmark</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180219</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180403 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по управление и стопанска дейност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obchodní a podnikové poradenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhedsrådgivning og administrativ rådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unternehmens- und Managementberatung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής επιχειρηματικών συμβουλών και συμβουλών σε θέματα διαχείρισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business and management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría comercial y en gestión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Äri- ja juhtimisalased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yritysten ja johdon konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en affaires et en gestion</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business and management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja na području poslovanja i upravljanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti és vezetői tanácsadói szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza commerciale e di gestione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo ir valdymo konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības un vadības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar in-negozju u l-amministrazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies inzake bedrijfsvoering en management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie działalności gospodarczej i zarządzania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria comercial e de gestão</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în afaceri şi în gestionare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby v oblasti obchodu a riadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve podjetniškega in managerskega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bad Belzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Företags- och organisationsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Technologie- und Gründerzentrum „Fläming“ GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Technologie- und Gründerzentrum „Fläming“ GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Brücker Landstr. 22b</ADDRESS>
               <TOWN>Bad Belzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14806</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>gruenderlotse@tgz-belzig.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE40E"/>
               <URL_GENERAL>www.tgz-belzig.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://vergabemarktplatz.brandenburg.de/VMPCenter/notice/CXP9YN7DYA7</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>GmbH</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Wirtschaftsförderung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rahmeneinbarung für Beratungs- und Qualifizierungsleistungen – regionaler Lotsendienst Potsdam-Mittelmark</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>LD PM 2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79410000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Technologie- und Gründerzentrum „Fläming“ GmbH hat sich gemäß der Richtlinie zur Förderung von Existenzgründungen und Unternehmensnachfolgen im Land Brandenburg durch Qualifizierungs- und Coachingmaßnahmen des MASGF und MWE des Landes Brandenburg in der EU-Förderperiode 2014-2020 (Existenzgründungsrichtlinie) vom 22.11.2017 als Projektträger für das mit Fördermitteln aus dem Europäischen Sozialfonds und dem Land Brandenburg geförderte Projekt „Regionaler Lotsendienst für den Landkreis Potsdam-Mittelmark“ beworben und befindet sich derzeit im vorzeitigen Maßnahmenbeginn.</P>
               <P>Als Projektträger beabsichtigt die TGZ „Fläming“ GmbH Aufträge für die Durchführung von Development-Centern, individuellen spezifischen Beratungs-, Qualifizierungs- und Coachingleistungen sowie vertiefender Kenntnisvermittlung in Gruppencoachings gemäß der genannten Richtlinie zu vergeben.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Durchführung von Development-Centern (DC)</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79998000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79410000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE40E"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ein Development-Center für Existenzgründer hat die Aufgabe, das individuelle Entwicklungspotenzial im Hinblick auf weiterführende Aufgaben, insbesondere Unternehmerpersönlichkeit und Führungsqualitäten festzustellen. In einem Development-Center sollen die Teilnehmenden deshalb mit Aufgaben konfrontiert und in Situationen versetzt werden, die das Anforderungsprofil einer Existenzgründung und dem Alltag eines zukünftigen Unternehmers spiegeln. Dabei erhalten die Teilnehmenden fachlichen Input und werden aufgefordert, das Wissen durch Übungen direkt umzusetzen. Durch die Bearbeitung von gründungsrelevanten Inhalten und darauf abgestimmten Aufgaben, eine revolvierende Selbst- und Fremdreflektion durch die Durchführenden und anderen Teilnehmenden lernen sie unternehmerisches Denken. Sie prüfen und entwickeln so sich selbst und ihre Gründungsidee weiter. Aus Beobachtungen, Feedbackgesprächen und Aufgabenergebnissen werden von den Anbietern Potentialanalysen und Entwicklungsmaßnahmen abgeleitet, die als Grundlage für individuelle und bedarfsorientierte Gründerfahrpläne dienen. Die Analysen enthalten die wesentlichen Aussagen zu den Entwicklungsoptionen der Unternehmerpersönlichkeit, die Bewertung und Entwicklungsfelder der Geschäftsidee, des Marktumfeldes und der wirtschaftlichen Rentabilität sowie Aus-sagen zur Vereinbarkeit von Familie und Selbständigkeit und ökologischen Nachhaltigkeit des Gründungsvorhabens.</P>
                  <P>Am letzten Tag eines Development-Centers ist mit jedem Teilnehmenden ein individuelles Einzelgespräch unter Beteiligung des Lotsendienstes zu führen.</P>
                  <P>Es ist für jeden Teilnehmer eine Abschlussdokumentation zu erstellen. Die in dieser Dokumentation festgestellten individuellen Entwicklungspotentiale sind als teilnehmerbezogene Auswertung numerisch vergleichbar zu machen und in schriftlicher Form sowie original unterschrieben dem Lotsendienst zu übergeben.</P>
                  <P>Diese Abschlussdokumentation für jeden Teilnehmenden enthält mindestens folgende Positionen:</P>
                  <P>— Stand der Entwicklung zu Beginn und Ende eines Development-Centers,</P>
                  <P>— Vorhandene unternehmerische Eignung und Defizite,</P>
                  <P>— Stand der Gründungsvorbereitungen,</P>
                  <P>— Definition der zu Stand des Development-Centers noch zu schaffenden Voraussetzungen zur Gründung,</P>
                  <P>— ggf. Darstellung anderer Wege in eine Selbstständigkeit oder Alternativen in den Arbeitsmarkt.</P>
                  <P>Darüber hinaus soll bei der Empfehlung für weitere gründungsvorbereitende Maßnahmen der Weiterentwicklungsbedarf in folgenden Bereichen definiert werden:</P>
                  <P>— Kaufmännisch / betriebswirtschaftlich,</P>
                  <P>— Markt- und Branchenspezifisch,</P>
                  <P>— formale Voraussetzungen,</P>
                  <P>— Persönliche Fähigkeiten und Voraussetzungen,</P>
                  <P>— Vereinbarkeit von Familie und unternehmerischer Tätigkeit,</P>
                  <P>— Potentiale und Maßnahmen im Sinne einer ressourcenschonenden Unternehmensplanung (ökologische Nachhaltigkeit).</P>
                  <P>Es ist zusätzlich ein Verlaufsbericht / Verlaufsprotokoll in schriftlicher Form und vom Anbieter original unterschrieben zu erstellen und dem Lotsendienst zu übergeben.</P>
                  <P>Das Protokoll enthält eine Gesamteinschätzung zum Verlauf des Development-Centers (Teilnahme, Engagement der einzelnen Teilnehmenden, bearbeitete Inhalte und Themenfelder sowie verwendete Methoden).</P>
                  <P>Alle Tage eines Development-Centers sind zur Sicherung der Objektivität bei der Bewertung mit zwei Beratern / Trainern durchzuführen. Im Ausnahmefall kann bei geringerer Teilnehmerzahl die Anzahl der Tagewerke gekürzt werden. In diesem Fall reduziert sich das vom Auftragnehmer einzusetzende Personal sowie der Honoraranspruch eines einzelnen Tagewerkes.</P>
                  <P>Insgesamt sollen im Maßnahmezeitraum – 31.12.2020 bis zu 24 Development-Center mit jeweils bis zu 12 Teilnehmern oder bis zu 96 Tagewerke durchgeführt werden.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2020-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Richtlinie zur Förderung von Existenzgründungen und Unternehmensnachfolgen im Land Brandenburg durch Qualifizierungs- und Coachingmaßnahmen des MASGF und MWE des Landes Brandenburg vom 22.11.2017</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Rahmenvereinbarung wird mit maximal 5 Bietern abgeschlossen. Weitere Informationen, Bedingungen und Anforderungen sind den Beschaffungsunterlagen zu entnehmen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Durchführung von individuellen spezifischen Beratungs-, Qualifizierungs- und Coachingleistungen in der Vorgründungsphase</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79998000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79410000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE40E"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Technologie- und Gründerzentrum „Fläming“ GmbH, Brücker Landstr. 22b, 14806 Bad Belzig.</P>
                  <P>Sonstige Angaben zum Leistungsort: Landkreis Potsdam-Mittelmark</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Coaching im Sinne der Existenzgründungsrichtlinie gibt eine Unterstützung bei der Klärung und Umsetzung konkreter Ziele und ist eine Kombination aus individueller spezifischer Beratung, persönlichem Feedback und praxisorientiertem Training.</P>
                  <P>Die Leistungserbringung von individuellen spezifischen Beratungs-, Qualifizierungs- und Coachingleistungen in der Vorgründungsphase erfolgt entsprechend des individuell festgestellten und im Gründerfahrplan dokumentierten Bedarfes eines Teilnehmenden. Die wesentlichen Beratungsinhalte sind daher definiert durch die jeweiligen Anforderungen an das spezifische Gründungsvorhaben und unterscheiden sich in ihren inhaltlichen Schwerpunkten.</P>
                  <P>Folgende Leistungen werden von den externen Leistungserbringern erwartet, die sich folgende Bereiche einteilen lassen:</P>
                  <P>1. Kaufmännisch / betriebswirtschaftliche Leistungen</P>
                  <P>2. Markt- und branchenspezifische Leistungen</P>
                  <P>3. Persönliche unternehmerische Fähigkeiten und Voraussetzungen</P>
                  <P>4. Vereinbarkeit von Familie und unternehmerischer Tätigkeit</P>
                  <P>Darüber hinaus werden von den externen Leistungserbringern folgende Leistungen erwartet:</P>
                  <P>— Professionelle und individuelle Beratung und Begleitung der Gründungswilligen,</P>
                  <P>— tragfähige Ausgestaltung der Gründungsidee,</P>
                  <P>— betriebswirtschaftliche Unternehmensplanung,</P>
                  <P>— Fördermittel- und Finanzierungsstrategien, soweit erforderlich Unterstützung bei der Beantragung von Fördermitteln und Fremdfinanzierungen,</P>
                  <P>— aktive Marktbearbeitung und Werbung,</P>
                  <P>— Entwicklung und Arbeit mit Controllinginstrumenten,</P>
                  <P>— Unterstützung bei der Erstellung von Unternehmenskonzepten,</P>
                  <P>— Festigung und Weiterentwicklung der Unternehmerpersönlichkeit,</P>
                  <P>— Unterstützung und Entwicklung unternehmerischer Handlungskompetenz,</P>
                  <P>— Klärung individueller Gründungsformalitäten, Rechte und Pflichten,</P>
                  <P>— Angebote zur Vereinbarkeit von Familie und unternehmerischer Tätigkeit,</P>
                  <P>— ggf. spezifische Angebote für Frauen,</P>
                  <P>— ggf. spezifische Angebote für Unternehmensnachfolgen/-übernahmen,</P>
                  <P>— Maßnahmenplanung im Sinne ressourcenschonenden Unternehmensplanung (im Sinne ökologischer Nachhaltigkeit).</P>
                  <P>Hinweis: Es handelt sich hierbei nicht um eine abgeschlossene Aufgabenlistung. Die einzelne Aufgabenstellung ist abhängig von den individuellen Bedarfen eines Teilnehmers und wird nach Maßgabe von Gründerfahrplänen in Einzelverträgen festgelegt. Die Aufgabenstellung kann sich zudem in Abhängigkeit des individuellen Prozesses verändern.</P>
                  <P>Die Dokumentation der individuellen spezifischen Beratungs-, Qualifizierungs- und Coachingleistungen erfolgt auf den Einzelfall bezogen über ein vom Lotsendienst vorgegebenes Formular, in dem jede Beratungseinheit mit Durchführungsort, Leistungsdatum, Zeitumfang und stichwortartiger Wiedergabe des in dieser Beratungseinheit bearbeiteten Inhalts kurz skizziert wird. Jede Beratungseinheit muss vom Anbieter und dem Teilnehmer im Original unterschrieben werden.</P>
                  <P>Zusätzlich erfolgt die Dokumentation der erbrachten individuellen spezifischen Beratungs-, Qualifizierungs- und Coachingleistungen über einen schriftlichen und vom Anbieter und Teilnehmer im Original unterschriebenen Beratungsbericht, der mindestens nach folgendem unverbindlichen Raster gegliedert ist:</P>
                  <P>1. Gab es Abweichungen zum Gründungsfahrplan aufgrund veränderter Bedingungen? Wenn ja, welche?</P>
                  <P>2. Wie hat sich die Arbeit mit dem / der Gründungswilligen gestaltet? Hat er/sie aktiv Aufgabenstellungen umgesetzt? War er / sie in der Lage, selbstständig Lösungen herbeizuführen?</P>
                  <P>3. Welche Probleme sind während der Beratung aufgetreten? (z.B. Finanzierung des Vorhabens, mit welchen Banken wurden Gespräche geführt und mit welchen Ergebnissen, etc.)</P>
                  <P>4. Empfehlungen für die Gründerin / den Gründer zum konkreten weiteren Handlungsbedarf, gegengezeichnet durch den/die Gründer / in.</P>
                  <P>Weiterer Bestandteil der Dokumentation ist in der Regel die Vorlage eines fall- und vorhabenbezogenen individuellen Unternehmenskonzeptes.</P>
                  <P>Für die gesamte Projektlaufzeit wird eine Zahl von bis zu 135 Existenzgründern angenommen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2020-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Richtlinie zur Förderung von Existenzgründungen und Unternehmensnachfolgen im Land Brandenburg durch Qualifizierungs- und Coachingmaßnahmen des MASGF und MWE des Landes Brandenburg vom 22.11.2017</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Rahmenvereinbarung wird mit maximal 20 Bietern abgeschlossen.</P>
                  <P>Weitere Informationen, Bedingungen und Anforderungen sind den Beschaffungsunterlagen zu entnehmen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Durchführung von Gruppencoachings</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79998000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79410000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE40E"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Technologie- und Gründerzentrum "Fläming" GmbH, Brücker Landstr. 22b, 14806 Bad Belzig.</P>
                  <P>Sonstige Angaben zum Leistungsort: Landkreis Potsdam-Mittelmark.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Als flankierende Maßnahme für die Teilnehmenden werden vom Lotsendienst Gruppencoachings angeboten. Ziel ist, dass die Teilnehmenden spezielle, für ihr Gründungsvorhaben relevante vertiefte Qualifikationen erwerben.</P>
                  <P>Ein Gruppencoaching wird hier verstanden als prozessbezogene, gruppendynamisch ablaufende individuell abgestimmte Qualifizierung. Das Gruppencoaching kann einen Bezug zu einem fachlichen Kontext aufweisen, bezweckt aber nicht die bloße Wissensvermittlung.</P>
                  <P>Durchgeführt werden sollen Gruppencoachings, die vertiefte Qualifikationen in folgenden Themenstellungen vermitteln:</P>
                  <P>— Kaufmännische Grundlagen,</P>
                  <P>— unternehmensorganisatorische Fragestellungen,</P>
                  <P>— Verkaufs- und Kommunikationstraining,</P>
                  <P>— Selbstbewusste Preisbestimmung und -kommunikation,</P>
                  <P>— Zeit- und Familienmanagement für Selbständige,</P>
                  <P>— Nachhaltige und ökologische Unternehmensführung,</P>
                  <P>— Onlinevertrieb,</P>
                  <P>— Nutzung von Social-Mediakanälen.</P>
                  <P>Hinweis: Es handelt sich hierbei nicht um eine abgeschlossene Aufgabenlistung. Weitere Themenbereiche können angeboten werden.</P>
                  <P>Bei der Kenntnisvermittlung ist von den Anbietern auf die individuellen Ausgangslagen der Teilnehmer und ihrer Gründungsvorhaben einzugehen. Als einzusetzende Methoden sind Rollenspiele, Präsentationsübun-gen, Telefontraining, Aufstellung von Tagesabläufen, usw. denkbar.</P>
                  <P>Die Dokumentation der Gruppencoachings erfolgt über eine vom Auftraggeber vorgegebene Teilnehmerliste, die von den Teilnehmenden eines Gruppencoachings sowie dem Auftragnehmer im Original unter-schrieben wird.</P>
                  <P>Zusätzlich erfolgt die Dokumentation eines Gruppencoachings über ein schriftliches und vom Auftragnehmer zu erstellendes und im Original zu unterschreibenden Kurzprotokoll. Das Protokoll enthält eine Gesamteinschätzung des Auftragnehmers zum Verlauf des Gruppencoachings (Teilnahme, Engagement der einzelnen Teilnehmenden, bearbeitete Inhalte und Themenfelder sowie verwendete Methoden).</P>
                  <P>Insgesamt sollen im Maßnahmezeitraum – 31.12.2020 bis zu 15 Gruppencoachings mit jeweils bis zu 5 Teilnehmern oder bis zu 15 Tagewerke durchgeführt werden.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2020-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Es wird mit den Anbietern eine Rahmenvereinbarung abgeschlossen, die mindestens 2 Punkte erreicht haben. Pro Themenbereich entscheidet das wirtschaftlichste Angebot nach den Kriterien für die Beauftragung im Einzelfall (Los 3).</P>
                  <P>Weitere Informationen, Bedingungen und Anforderungen sind den Beschaffungsunterlagen zu entnehmen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Eigenerklärung Ausschlussgründe gemäß Formular 4.1 EU.</P>
               <P>Erklärung der Ausübung der selbständigen Tätigkeit; bei Freiberuflern: Anmeldung beim Finanzamt; bei gewerblicher Tätigkeit: Gewerbeanmeldung; bei Tätigkeiten i. R. e. Gesellschaft: Erklärung über die Eintragung ins Handelsregister oder vergleiche Eintragungen.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften oder Unterauftragnehmereinsätzen hat jeder beteiligte die geforderten Eignungsnachweise zu erbringen. Die Nachweise müssen von den Beteiligten gemeinsam – je nach Leistungsanteil erbracht werden.</P>
               <P>Die Nachweise können durch eine Präqualifizierung nach UVL, PQ-VOL oder AVPQ ersetzt werden, soweit darüber keine darüber hinaus gehenden Anforderungen gestellt werden.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wesentliche Finanzierungs- und Zahlungsbedingungen und/oder Verweis auf die maßgeblichen Vorschriften: §9 ZVB-Bbg, Ziff. 17 VOL/B sowie Ziff. III der Leistungsbeschreibung. Mindestentgeldanforderungen nach Brandenburgischem Vergabegesetz.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-04</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-03</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP9YN7DYA7</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Brandenburg beim Ministerium für Wirtschaft und Energie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Heinrich Mann Allee 107</ADDRESS>
               <TOWN>Potsdam</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14473</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein. Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse am Auftrag hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 GWB durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht. Der Antrag ist unzulässig, soweit </P>
               <P>1. der Antragsteller den gerügten Verstoß gegen Vergabevorschriften im Vergabeverfahren erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht unverzüglich gerügt hat, </P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, </P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf in der Bekanntmachung benannten Frist zur Angebotsabgabe oder zur Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, </P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Der Antrag ist schriftlich bei der Vergabekammer einzureichen und unverzüglich zu begründen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
