<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="076573-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-076067-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-076573</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:076573-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sua.provincia.brindisi.it/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.sua.provincia.brindisi.it/gare/id___-dettagli</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60130000">Special-purpose road passenger-transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF44">Brindisi</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITF44">Brindisi</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">946584.40</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Специализирани услуги за пътен превоз на пътници</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby jednoúčelové silniční osobní dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialiseret personbefordring ad vej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Personensonderbeförderung (Straße)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ειδικών οδικών μεταφορών επιβατών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Special-purpose road passenger-transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios especiales de transporte de pasajeros por carretera</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eriotstarbelised maanteetranspordi reisijateveoteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matkustajien erikoismaantiekuljetukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services spécialisés de transport routier de passagers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Special-purpose road passenger-transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge cestovnog putničkog prijevoza za posebne namjene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különleges közúti személyszállítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi speciali di trasporto passeggeri su strada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specialiojo keleivinio kelių transporto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Īpaša nolūka pasažieru autopārvadājumu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trasport b'għan speċjali tal-passiġġieri bit-triq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor speciaal personenvervoer over land</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie specjalistycznego transportu drogowego osób</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transporte rodoviário de passageiros com finalidade específica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport rutier specializat de pasageri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby osobnej cestnej dopravy na osobitné účely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve cestnega potniškega prevoza za posebne namene</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brindisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Passagerartransport på väg för särskilda ändamål</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Provincia di Brindisi — Servizio 1 — Affari generali</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Provincia di Brindisi — Servizio 1 — Affari generali</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via De Leo 3</ADDRESS>
               <TOWN>Brindisi</TOWN>
               <POSTAL_CODE>72100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Raffaele Elia</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0831565117</PHONE>
               <E_MAIL>provincia@pec.provincia.brindisi.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITF44"/>
               <URL_GENERAL>www.sua.provincia.brindisi.it/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.provincia.brindisi.it/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.sua.provincia.brindisi.it/gare/id___-dettagli</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizio trasporto scolastico assistito degli alunni diversamente abili, residenti/domiciliati in provincia di Brindisi frequentanti gli istituti scolastici di secondo grado</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60130000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Trattasi di trasporto scolastico assistito a favore di alunni diversamente abili nel territorio della provincia di Brindisi. Nel rispetto delle disposizioni di cui all'art. 50 del D.Lgs. n. 50/2016 e al fine di assicurare la salvaguardia e la stabilità occupazionale nonché delle professionalità maturate nell'esecuzione dei servizi condotti dalla precedente gestione sul territorio interessato dal presente appalto, si chiarisce espressamente che l’aggiudicatario dovrà garantire la conservazione dei livelli occupazionali. Per il personale da adibire al servizio occorre far riferimento all’art. 8 del capitolato speciale d'appalto. Ai sensi dell'articolo 31 del decreto legislativo n. 165 del 2001, si applica la disciplina del trasferimento del ramo di azienda di cui all'articolo 2112 del codice civile.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">946584.40</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF44"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Trattasi di trasporto scolastico assistito a favore di alunni diversamente abili nel territorio della provincia di Brindisi. Nel rispetto delle disposizioni di cui all'art. 50 del D.Lgs. n. 50/2016 e al fine di assicurare la salvaguardia e la stabilità occupazionale nonché delle professionalità maturate nella esecuzione dei servizi condotti dalla precedente gestione sul territorio interessato dal presente appalto, si chiarisce espressamente che l’aggiudicatario dovrà garantire la conservazione dei livelli occupazionali. Per il personale da adibire al servizio occorre far riferimento all’art. 8 del capitolato speciale d'appalto. Ai sensi dell'articolo 31 del decreto legislativo n. 165 del 2001, si applica la disciplina del trasferimento del ramo di azienda di cui all'articolo 2112 del codice civile. Importo annuale 236 646 EUR, oltre IVA, come per legge. Importo posto a base di gara: costo giornaliero per alunno 25,04 EUR, IVA esclusa.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Qualità</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Prezzo</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>L’amministrazione provinciale si riserva la facoltà, a suo insindacabile giudizio, di proseguire il rapporto contrattuale con l’aggiudicatario alle medesime condizioni risultanti dalla gara, ai sensi dell’art. 63, comma 5, del D.Lgs. 50/2016.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) forma giuridica tra quelle ex art. 45, commi 1 e 2, del D.Lgs. n. 50 del 2016, con iscrizione alla Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura (CCIAA) o altro registro ufficiale per i concorrenti stabiliti in altri paesi dell'UE, ai sensi dell’art. 83, comma 3, del D.Lgs. n. 50 del 2016;</P>
               <P>b) iscrizione alla Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura, completa dei numeri identificativi e della località di iscrizione, per l’attività corrispondente a quella oggetto della gara. Per gli operatori economici di altro Stato membro non residenti in Italia è richiesta l'iscrizione negli equivalenti registri previsti dall'articolo 83, comma 3, del D.Lgs. n. 50/2016;</P>
               <P>c) autorizzazione alla professione di trasportatore di viaggiatori su strada di cui al regolamento di attuazione D.M. n. 161 del 28.4.2005;</P>
               <P>d) requisiti di ordine generale e assenza motivi di esclusione ex art. 80, commi da 1 a 5, del D.Lgs. n. 50 del 2016, dichiarati come da Disciplinare di gara:</P>
               <P>1) sentenza definitiva di condanna passata in giudicato, o emesso decreto penale di condanna divenuto irrevocabile, oppure sentenza di applicazione della pena su richiesta ai sensi dell’art. 444 del codice di procedura penale, anche qualora sia stato ottenuto il beneficio della non menzione, per reati di cui al comma 1, nei confronti dei soggetti di cui al comma 3;</P>
               <P>2) pendenza di procedimento per l’applicazione di una delle misure di sospensione o divieto di cui all’articolo 67 del D.Lgs. n. 159 del 2011, e di tentativi di infiltrazione mafiosa di cui all’art. 84, comma 4, dello stesso decreto, ai sensi del comma 2;</P>
               <P>3) condizioni di cui al punto 2), lettera a), anche per soggetti cessati nell’anno precedente;</P>
               <P>4) violazioni gravi, definitivamente accertate, rispetto agli obblighi relativi al pagamento di delle imposte e tasse o di contributi previdenziali con omesso pagamento in misura ostativa al rilascio del DURC, ai sensi del comma 4, del citato art. 80;</P>
               <P>5) una delle cause di esclusione di cui all’art. 80, comma 5, del D.Lgs. n. 50 del 2016, come segue:</P>
               <P>— infrazioni debitamente accertate alle norme in materia di salute e sicurezza sul lavoro di cui al D.Lgs. n. 81 del 2008, agli obblighi in materia ambientale, sociale e del lavoro; fallimento, liquidazione coatta, concordato preventivo, salvo il caso di concordato con continuità aziendale, e che non è in corso un procedimento per la dichiarazione di una di tali situazioni,</P>
               <P>— gravi illeciti professionali,</P>
               <P>— ricadere in situazioni di conflitti di interesse ai sensi dell’art. 42, comma 2, del D.Lgs. n. 50 del 2016 e nelle condizioni di astensione di cui all’art. 7 del D.P.R. n. 62 del 2013; distorsione della concorrenza derivante dal precedente coinvolgimento nella preparazione della procedura d’appalto di cui all’art. 67 del decreto legislativo n. 50 del 2016; sanzione interdittiva di cui all’art. 9, comma 2, lettera c), del D.Lgs. n. 231 del 2001 o altra sanzione che comporta il divieto di contrarre con la pubblica amministrazione, compresi i provvedimenti interdittivi di cui all'art. 14 del D.Lgs. n. 81 del 2008,</P>
               <P>— iscrizioni, nel casellario informatico tenuto dall’osservatorio dell’ANAC, per aver presentato false dichiarazioni o falsa documentazione,</P>
               <P>— violazione del divieto di intestazione fiduciaria di cui all'art. 17 della legge n. 55 del 1990,</P>
               <P>— mancato adempimento all’art. 17 della legge n. 68 del 1999 in materia di diritto al lavoro dei disabili,</P>
               <P>— vittima dei reati previsti e puniti dagli artt. 317 e 629 del c.p. aggravati ai sensi dell'art. 7 del d.l. n. 152 del 1991, convertito dalla legge n. 203 del 1991,</P>
               <P>— mancata formulazione autonoma dell’offerta o partecipazione di offerenti collegati;</P>
               <P>e) assenza di partecipazione plurima art. 48, comma 7, del D.Lgs. n. 50 del 2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Capacità economico-finanziaria negli ultimi tre esercizi finanziari chiusi (2014-2015-2016) antecedenti il bando di cui alla presente procedura di gara, corrispondenti agli ultimi tre bilanci depositati, provata attraverso un fatturato globale d'impresa, per un importo complessivo pari o, comunque, non inferiore a 1 500 000,00 EUR o almeno due idonee dichiarazioni di due primari istituti bancari attestanti la solidità economica e finanziaria dell’operatore economico.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Aver eseguito servizi analoghi a quelli oggetto del presente appalto, negli ultimi tre anni (2015/2017), con indicazione degli importi, delle date e dei destinatari, pubblici o privati; per tali servizi l’operatore deve dimostrare, di aver svolto gli obblighi contrattuali correttamente e senza contestazione alcuna, raggiungendo livelli buoni di qualità dei servizi erogati; la prova è ammessa con autocertificazione completa di tutti gli elementi utili e necessari a identificare gli elementi richiesti (committente, importi, durata, data d'inizio, data di fine, ecc.). l’importo complessivo per servizi analoghi espletati nel triennio indicato non deve essere inferiore a 500 000,00 EUR.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>a) finanziamento mediante fondi regionali;</P>
               <P>b) il subappalto e la cessione del contratto non sono ammessi, pena la risoluzione del contratto e la perdita del deposito cauzionale, salvo ulteriore risarcimento dei maggiori danni;</P>
               <P>c) controversie contrattuali deferite all’autorità giudiziaria, con esclusione della competenza arbitrale;</P>
               <P>d) il Capitolato Speciale d’appalto, approvato con Determinazione del dirigente del Servizio 1 della Provincia di Brindisi n. ______del ______;</P>
               <P>e) controversie contrattuali deferite all’autorità giudiziaria, con esclusione della competenza arbitrale, ai sensi dell'art. 209 del D.Lgs. n. 50/16;</P>
               <P>f) non sono consentite modifiche al contratto.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Alle sedute aperte sono ammessi tutti i soggetti interessati. Eventuali dichiarazioni possono essere rese solo da i legali rappresentanti dei concorrenti o loro delegati.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) la valutazione delle offerte avviene a cura della commissione di aggiudicazione di cui all’articolo 77 del D.Lgs. n. 50 del 2016, con il metodo aggregativo compensatore descritto nel Disciplinare di gara; si procederà all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta, purché ritenuta ammissibile, idonea e valida sotto tutti i profili, di capacità soggettiva, professionale ed economica del potenziale contraente, prestatore del servizio; con riserva di non procedere ad alcuna aggiudicazione, qualora nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all’oggetto del contratto, come previsto dall’art. 95, c. 12, del D.Lgs. n. 50/16;</P>
               <P>b) in tutti i casi nei quali risultino migliori due o più offerte uguali, la proposta di aggiudicazione individua il possibile aggiudicatario mediante immediato sorteggio pubblico tra le stesse;</P>
               <P>c) non sono ammesse offerte alla pari o in aumento;</P>
               <P>d) il contratto è stipulato “a corpo” ai sensi dell’articolo articolo 3, comma 1, lett. ddddd), del D.Lgs. n. 50/16, nonché dell'articolo 43, comma 6, e dell'articolo 184, del D.P.R. 207/2010;</P>
               <P>f) gli operatori economici in raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario devono dichiarare l’impegno a costituirsi, il capogruppo mandatario, i propri requisiti e le quote di partecipazione (art. 48 del D.Lgs. n. 50 del 2016, art. 92, comma 2, D.P.R. n. 207 del 2010);</P>
               <P>g) i consorzi stabili e i consorzi di cooperative o di imprese artigiane, se non eseguono i lavori in proprio, devono indicare i consorziati esecutori e, per questi ultimi, dichiarazioni possesso requisiti punto III.1.1) (art. 47 e art. 48, comma 7, del D.Lgs. n. 50 del 2016);</P>
               <P>h) è ammesso avvalimento alle condizioni di cui all’articolo 89 del D.Lgs. n. 50 del 2016, come specificato nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>i) indicazione del domicilio eletto per le comunicazioni e dell’indirizzo di posta elettronica;</P>
               <P>l) accettazione protocollo di legalità/patto di integrità e intese multilaterali, a cui ha aderito la stazione appaltante, come specificato nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>m) è richiesta l’allegazione del “PASSOE” rilasciato dall’ANAC ai sensi della deliberazione della stessa ANAC n. 157 del 17 febbraio 2016;</P>
               <P>n) ogni informazione, specificazione, modalità di presentazione della documentazione per l’ammissione e dell’offerta, modalità di aggiudicazione, indicate nel Disciplinare di gara, parte integrante e sostanziale del presente bando, disponibile, unitamente ai modelli per le dichiarazioni, con accesso libero all’indirizzo Internet di cui al punto I.1);</P>
               <P>o) Responsabile Unico del Procedimento (RUP) della stazione appaltante: Raffaele Elia;</P>
               <P>p) la stazione appaltante si riserva, senza alcun diritto degli offerenti a rimborso spese o indennità di alcun genere agli offerenti:</P>
               <P>a) di differire, spostare o revocare il presente procedimento di gara;</P>
               <P>b) di procedere alla consegna dei lavori in via d’urgenza sotto riserva di legge, nelle more della stipulazione del contratto; la consegna d’urgenza non determina l’insorgere di obbligazioni contrattuali; la riserva della verifica delle condizioni per la stipulazione del contratto comporta che laddove tale stipulazione non possa intervenire per qualunque ragione, il rapporto tra amministrazione appaltante e appaltatore consegnatario in via d’urgenza si interrompa, maturando nell’appaltatore il solo diritto al rimborso delle spese sostenute;</P>
               <P>d) ai sensi dell’art.1, comma 756, lett. a), della legge 208/15 (legge di stabilità 2016) è prevista la facoltà per le amministrazioni provinciali di redigere il solo bilancio annuale, l’aggiudicazione del servizio è subordinata all’eventuale reperimento delle risorse economiche necessarie che verranno imputate sul nuovo bilancio del 2018, nonché alla convenzione di avvilimento da parte della Regione Puglia, titolare della competenza specifica per il servizio de quo.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) di Lecce</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Rubichi 23/A</ADDRESS>
               <TOWN>Lecce</TOWN>
               <POSTAL_CODE>73100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0832276511</PHONE>
               <FAX>+39 0832276545</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
