<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="077074-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-076293-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180316</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-077074</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:077074-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.veniceairport.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://save-procurement.bravosolution.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45235210">Runway resurfacing</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH35">Venezia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH">NORD-EST</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">122262468.61</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180316 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Подравняване на писти за излитане и кацане</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vyrovnávání povrchu rozjezdových drah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fornyelse af slidlag på start- og landingsbaner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oberflächenerneuerung für Start- und Landebahnen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επανεπίστρωση διαδρόμου προσγείωσης-απογείωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Runway resurfacing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repavimentación de pistas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stardi- ja maandumisradade ümberpindamine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiitoradan päällysteen uusiminen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Resurfaçage de pistes d'envol et d'atterrissage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Runway resurfacing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obnavljanje kolničkog habajućeg sloja uzletno-sletne staze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Futópálya újraburkolása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rifacimento manto di piste di aviazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kilimo ir tūpimo takų dangos keitimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skrejceļu seguma atjaunošana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wiċċ mill-ġdid tar-runway</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vernieuwen van wegdek van start- of landingsbaan</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wymiana nawierzchni pasów startowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Renovação do pavimento de pistas de aeroporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reînnoirea îmbrăcămintei pistei de decolare şi de aterizare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obnova povrchu vzletových a pristávacích plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obnovitev krovnih plasti vzletno-pristajalnih stez</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Venezia Tessera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nybeläggning av flygfält</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">SAVE S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SAVE S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Galileo Galilei 30/1</ADDRESS>
               <TOWN>Venezia Tessera</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30173</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Servizio affari legali e societari</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0412606688-6261</PHONE>
               <E_MAIL>savespa@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0412606689</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITH"/>
               <URL_GENERAL>www.veniceairport.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://save-procurement.bravosolution.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://save-procurement.bravosolution.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://save-procurement.bravosolution.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Realizzazione degli interventi di riqualifica e adeguamento normativo delle infrastrutture di volo, lotto 2, 2<FT TYPE="SUP">o</FT> stralcio di completamento presso l'Aeroporto di Venezia.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45235210"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto ha per oggetto i lavori del progetto esecutivo «Realizzazione degli interventi di riqualifica e adeguamento normativo delle infrastrutture di volo, lotto 2, 2<FT TYPE="SUP">o</FT> stralcio di completamento» dell’Aeroporto «Marco Polo» di Tessera Venezia.</P>
               <P>I lavori riguarderanno opere civili e opere impiantistiche relative alla riqualificazione generale delle infrastrutture di volo, che dovranno essere realizzate a perfetta regola d’arte e nel rispetto delle leggi e normative vigenti. Per sommi capi gli interventi in oggetto del presente appalto si svilupperanno in fasi negli anni 2018, 2019 e 2020. CIG 7287295213. CDP 4.14.2.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">122262468.61</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH35"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Aeroporto di Venezia.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto ha per oggetto i lavori del progetto esecutivo «Realizzazione degli interventi di riqualifica e adeguamento normativo delle infrastrutture di volo, lotto 2, 2<FT TYPE="SUP">o</FT> stralcio di completamento» dell’Aeroporto «Marco Polo» di Tessera Venezia.</P>
                  <P>I lavori riguarderanno opere civili e opere impiantistiche, che dovranno essere realizzate a perfetta regola d’arte e nel rispetto delle leggi e normative vigenti, in conformità alle prescrizioni delle vigenti norme in ambito aeroportuale. Sono compresi nell’appalto la fornitura di tutti i materiali, la preparazione e/o pulizia delle superfici, l’installazione e applicazione dei materiali, tutti gli apprestamenti provvisori necessari alla realizzazione delle opere in appalto nel rispetto delle vigenti norme di sicurezza, gli apprestamenti provvisori necessari alla segnalazione e delimitazione delle aree di lavoro, tutti gli oneri derivanti dalla necessità ove prevista di eseguire le lavorazioni in modo frazionato, gli oneri derivanti dalla collocazione delle aree di lavoro all’interno dell’area dell’aeroporto.</P>
                  <P>Per sommi capi gli interventi in oggetto del presente appalto si svilupperanno in fasi negli anni 2018, 2019 e 2020.</P>
                  <P>Nell’anno 2018 si dovranno svolgere essenzialmente i lavori relativi alle fondazioni del prolungamento della pista secondaria oltre la testata 22R, all’adeguamento parziale dei raccordi tra pista secondaria e apron e alla realizzazione delle radici di alcuni dei raccordi interpista di progetto. A questi si aggiungono i lavori di imbonimento barena lato 22L e lato 04 per ampliamento RESA e realizzazione viabilità di servizio all’esterno di quest’ultima, i sentieri di avvicinamento 04L e 22R, i cavidotti e gli impianti AVL di progetto e quelli necessari al transitorio, l’edificio cabina 48.</P>
                  <P>Nel 2019 si dovranno continuare i lavori relativi a quadrifoglio (raccordi M-Q-K-L) e al prolungamento della pista secondaria, inoltre verranno eseguiti i lavori di riqualifica della pista principale, delle radici dei raccordi interpista lato laguna e di alcuni tratti della pista secondaria. A questi si aggiungono i lavori relativi allo shelter 49 e al completamento dei cavidotti di progetto.</P>
                  <P>Nell’anno 2020 si dovranno svolgere i lavori relativi al completamento della riqualifica della pista secondaria, al completamento raccordi interpiste e dei raccordi fra pista secondaria e apron.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">122262468.61</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">669</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>10</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Saranno invitati a presentare offerta solo i primi dieci concorrenti in graduatoria selezionati secondo i criteri indicati all'art. 5.4 del Disciplinare di gara.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Possono partecipare alla presente gara gli operatori economici di cui all’art. 45 del D.Lgs. n. 50/2016, costituiti da imprese singole o imprese riunite o consorziate o aggregate, ai sensi degli articoli 45, comma 2 e articolo 48 del D.Lgs. n. 50/2016, ovvero da imprese che intendano riunirsi o consorziarsi o aggregarsi ai sensi dell’articolo 48, comma 8, del D.Lgs. n. 50/2016, nonché concorrenti con sede in altri Stati membri dell’Unione europea che, a pena di esclusione, alla data di pubblicazione del presente bando risultino in possesso dei requisiti di cui all’art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016, nonché degli ulteriori requisiti di ordine generale e speciale indicati nel Disciplinare di gara. I concorrenti dovranno dichiarare a pena di esclusione dalla gara:</P>
               <P>1) l’assenza delle cause di esclusione alla partecipazione alla gara di cui all’art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016, per ciascuno dei soggetti indicati dal medesimo articolo, nonché le ulteriori situazioni indicate nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>2) l’iscrizione alla Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura. In caso di concorrenti riuniti o che intendano riunirsi, tali dichiarazioni dovranno essere presentate da tutti i soggetti che costituiscono o che costituiranno il raggruppamento.</P>
               <P>I concorrenti dovranno indicare nella domanda di partecipazione il domicilio eletto, il numero di fax e la PEC, che dovrà essere la stessa utilizzata per la registrazione sul portale acquisti, per le comunicazioni. È fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più di un’associazione temporanea o consorzio ordinario di concorrenti, a pena di esclusione di tutte le domande di partecipazione e di tutte le offerte presentate, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora partecipino alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. I consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lettere b) e c) del D.Lgs. 50/2016 sono tenuti a indicare in sede di offerta per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è fatto divieto di partecipare in qualsiasi altra forma alla medesima gara. In caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato; in caso di inosservanza di tale divieto si applica l’articolo 353 del codice penale. È vietata la partecipazione a più di un consorzio stabile. Non possono partecipare alla medesima gara concorrenti che si trovino, rispetto a un altro partecipante alla medesima procedura di affidamento, in una situazione di controllo di cui all’art. 2359 del codice civile o in una qualsiasi relazione, anche di fatto, se la situazione di controllo o la relazione comporti che le offerte sono imputabili a un unico centro decisionale. La dichiarazione ai sensi dell’art. 2359 c.c. dovrà essere prodotta secondo quanto indicato nel Disciplinare di gara.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Il concorrente dovrà:</P>
               <P>1) essere in possesso di attestazione SOA secondo quanto richiesto all'art. 5.2, lettera c) del Disciplinare di gara;</P>
               <P>2) aver realizzato una cifra d'affari in lavori pari almeno a due volte l'importo a base di gara e quindi almeno pari a 244 524 937,22 EUR, nei migliori cinque dei dieci anni antecedenti la data di pubblicazione del presente bando.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Il concorrente dovrà:</P>
               <P>1) essere in possesso di attestazione SOA secondo quanto richiesto all'art. 5.2, lettera c) del Disciplinare di gara;</P>
               <P>2) aver eseguito negli ultimi cinque anni antecedenti la data di pubblicazione del presente bando lavori per entità e tipologia compresi nella categoria OS26 individuata come prevalente opportunamente certificati dalle rispettive stazioni appaltanti, tramite presentazione dei certificati di esecuzione lavori.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>I soli concorrenti invitati a presentare l’offerta saranno tenuti, successivamente, a presentare la garanzia provvisoria a corredo dell’offerta con le modalità specificate nella lettera di invito. Il solo concorrente aggiudicatario della presente procedura sarà tenuto a presentare, ai fini della stipula del contratto, la cauzione definitiva secondo le modalità previste nella lettera di invito nonché le polizze assicurative previste dal capitolato speciale d'appalto.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>L’appalto sarà finanziato con fondi di bilancio della stazione appaltante.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Non è previsto alcun obbligo specifico.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) modalità di determinazione del corrispettivo: a corpo;</P>
               <P>2) modalità di presentazione delle domande di partecipazione: secondo quanto previsto dal Disciplinare di gara;</P>
               <P>3) la presente procedura viene gestita interamente per via telematica. Per partecipare alla gara, porre eventuali quesiti, ricevere le risposte e presentare la domanda di partecipazione è necessario registrarsi al portale acquisti del Gruppo SAVE (https://save-procurement.bravosolution.com) con le modalità indicate nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>4) in ragione del criterio di aggiudicazione e della peculiarità dell'oggetto dell'appalto (consistente in lavori da svolgere nell'ambito di infrastrutture aeroportuali operative), l'ente aggiudicatore selezionerà un numero massimo di 10 (dieci) operatori economici, tra quelli in possesso dei requisiti di partecipazione, a cui inviare la lettera di invito a presentare l'offerta. I concorrenti da invitare alla procedura negoziata saranno selezionati sulla base dei criteri indicati nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>5) l'ente aggiudicatore si riserva la facoltà, a suo insindacabile giudizio, di sospendere o annullare in qualunque momento la gara ovvero di non procedere all'aggiudicazione e/o alla successiva sottoscrizione del contratto, senza che gli operatori economici possano vantare alcun diritto e/o aspettativa di sorta;</P>
               <P>6) le autocertificazioni, le certificazioni e i documenti devono essere redatti in lingua italiana o corredati di apposita traduzione giurata. Tutte le dichiarazioni devono essere sottoscritte dai legali rappresentanti o da soggetti muniti di poteri idonei delle imprese partecipanti;</P>
               <P>7) gli importi dichiarati da imprese stabilite in altro Stato membro dell'Unione europea, qualora espressi in altra valuta, dovranno essere convertiti in euro;</P>
               <P>8) il Disciplinare di gara costituisce parte integrante e sostanziale del presente bando;</P>
               <P>9) il contratto non prevederà la clausola compromissoria;</P>
               <P>10) al presente appalto sono applicabili gli articoli del D.Lgs. n. 50/2016 richiamati nella documentazione di gara;</P>
               <P>11) l'ente aggiudicatore si riserva di procedere all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida;</P>
               <P>12) richieste di informazioni e chiarimenti dovranno pervenire per via telematica secondo le modalità e nei termini indicati nel Disciplinare di gara. Le risposte ai chiarimenti che l'ente aggiudicatore avrà valutato di dover fornire, nonché eventuali ulteriori prescrizioni, verranno comunicate con le modalità indicate nel Disciplinare di gara tramite l'area messaggi del singolo evento sul portale acquisti del Gruppo SAVE; le risposte nonché ulteriori prescrizioni fornite sul medesimo portale acquisti costituiscono parte integrante e sostanziale del presente bando di gara e sono da considerarsi vincolanti per tutti i candidati, anche in ragione della natura negoziata della presente procedura di gara.</P>
               <P>13) ai sensi di quanto riportato all'art. II.2.10 del presente bando si precisa che non sono ammesse varianti rispetto al progetto esecutivo posto a base di gara;</P>
               <P>14) l'apertura delle buste di qualifica e la selezione avverranno in seduta riservata secondo le modalità indicate nel Disciplinare di gara;</P>
               <P>15) il responsabile unico del procedimento è l'ing. Corrado Fischer.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Regionale Amministrativo del Veneto</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Cannaregio 2277</ADDRESS>
               <TOWN>Venezia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>30 giorni.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
