<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="077118-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-076981-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-077118</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:077118-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.deyaxiou.gr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.eprocurement.gov.gr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42912340">Desalination apparatus</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="65122000">Water desalination services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL413">Χίος</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL413">Χίος</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1485000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Киос</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Устройства за обезсоляване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Destilační zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Afsaltningsapparater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Entsalzungsgeräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Χίος</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συσκευές αφαλάτωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Desalination apparatus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Quíos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparatos para desalinizar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chíos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veemagestamisseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Suolanpoistolaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chio</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Appareils de dessalement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Desalination apparatus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hij</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparati za desalinizaciju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Khíosz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sótalanítóberendezés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chio</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchi di desalinizzazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiosas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nudruskinimo aparatai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiosa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atsāļošanas aparāti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kjos</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat għat-tneħħija tal-melħ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ontziltingstoestellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparatura do odsalania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Quios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparelhos para dessalinação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparate de desalinizare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prístroje na odsoľovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparati za razsoljevanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Chios</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avsaltningsutrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης Αποχέτευσης Νήσου Χίου</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Dimotiki Epicheirisi Ydreysis Apocheteysis Nisoy Chioy</OFFICIALNAME>
            <ADDRESS>Dimokratias 4</ADDRESS>
            <TOWN>Chios</TOWN>
            <POSTAL_CODE>821 31</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Dimitrios Anastasiadis</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2271044351</PHONE>
            <E_MAIL>dxiosvio@otenet.gr</E_MAIL>
            <FAX>+30 2271041553</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL413"/>
            <URL_GENERAL>www.deyaxiou.gr</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης Αποχέτευσης Νήσου Χίου</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Δημοκρατίας 4</ADDRESS>
               <TOWN>Χίος</TOWN>
               <POSTAL_CODE>821 31</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Δημήτριος Αναστασιάδης</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2271044351</PHONE>
               <E_MAIL>dxiosvio@otenet.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2271041553</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL413"/>
               <URL_GENERAL>www.deyaxiou.gr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.eprocurement.gov.gr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.eprocurement.gov.gr</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Προμήθεια μονάδων αφαλάτωσης για θαλασσινό νερό, με αντίστροφη ώσμωση, δυναμικότητας 2.000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/day.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42912340"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Αντικείμενο της σύμβασης είναι η προμήθεια και τοποθέτηση σε λειτουργία, εντός κτιρίου, συστήματος αφαλάτωσης θαλασσινού νερού, με ελάχιστη δυναμικότητα παραγωγής πόσιμου νερού 2.000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/day, αποτελούμενο από δύο (2) μονάδες 1.000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/day κατ’ ελάχιστο, ανεξάρτητης λειτουργίας.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1485000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="65122000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="EL413"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Οικόπεδο στη θέση «Αγκάλη - Ιταλού» της Δ.Ε. Αγίου Μηνά του Δήμου Χίου.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Αντικείμενο της σύμβασης είναι η προμήθεια και τοποθέτηση σε λειτουργία, εντός κτιρίου, συστήματος αφαλάτωσης θαλασσινού νερού, με ελάχιστη δυναμικότητα παραγωγής πόσιμου νερού 2.000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/day, αποτελούμενο από δύο (2) μονάδες 1000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/day κατ’ ελάχιστο, ανεξάρτητης λειτουργίας, με σκοπό την αντιμετώπιση του προβλήματος λειψυδρίας που παρουσιάζει ο Δήμος της Χίου στο δημοτικό διαμέρισμα Αγ. Μηνά, ιδίως κατά τους καλοκαιρινούς μήνες, λόγω του τουρισμού, αλλά και της αυξανόμενης κατανάλωσης νερού, λόγω υδροδότησης νέων καταναλωτών. Η προμήθεια του συστήματος θα γίνει σύμφωνα με τις τεχνικές προδιαγραφές που αναφέρονται στη μελέτη. Το σύστημα αφαλάτωσης θα είναι πλήρες, έτοιμο προς λειτουργία και ο προμηθευτής θα το θέσει σε δοκιμαστική λειτουργία με δικές του δαπάνες και θα πιστοποιηθεί η λειτουργία του, σύμφωνα με τις προδιαγραφές της μελέτης, αλλά και της προσφοράς του προμηθευτή. Η λειτουργία του συστήματος θα στηρίζεται στο σύστημα της αντίστροφης ώσμωσης (Reverse Osmosis, RO).Τονίζεται ότι η μονάδα θα μπορεί να χρησιμοποιεί, ως διάλυμα τροφοδοσίας, στη δυσμενέστερη περίπτωση το θαλασσινό νερό προερχόμενο από γεωτρήσεις, για ελαχιστοποίηση φερτών υλικών και βιολογικού φορτίου. Θα πρέπει να υπάρχει δυνατότητα εκ μέρους της Δ.Ε.Υ.Α.Χ. για βελτίωση της ποιότητας του νερού τροφοδοσίας, με χρήση ανάμειξης νερού εισόδου από υπάρχουσες γεωτρήσεις υφάλμυρου που διαθέτει η Δ.Ε.Υ.Α.Χ. στην περιοχή, αποσκοπώντας στην οικονομικότερη δυνατή λειτουργία.</P>
                  <P>Οι υπό προμήθεια μονάδες θα είναι αυτόνομες και έτοιμες προς λειτουργία. Οι μονάδες θα τοποθετηθούν εντός κτιρίου (σχέδια υπό κλίμακα του οποίου περιλαμβάνονται στην μελέτη), με κατάλληλη εργονομική διάταξη του συνόλου του εξοπλισμού, ώστε να είναι δυνατή η ευχερής λειτουργία, επίβλεψη και συντήρησή τους. Η προτεινόμενη διάταξη περιλαμβάνεται στα σχέδια της μελέτης, ενώ η τελική διάταξη θα εγκριθεί από τη Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης και Αποχέτευσης Νήσου Χίου (Δ.Ε.Υ.Α.Χ.). Η μονάδα θα περιλαμβάνει τα κύρια στάδια επεξεργασίας θαλασσινού νερού με αντίστροφη ώσμωση, δηλαδή:</P>
                  <P>1) προκατεργασία·</P>
                  <P>2) κύρια επεξεργασία·</P>
                  <P>3) μετεπεξεργασία.</P>
                  <P>Όπως αναλυτικά περιγράφονται στο τεύχος των τεχνικών προδιαγραφών. Θα πρέπει να επιτυγχάνεται απαραίτητα η απαιτούμενη ποιότητα νερού, αλλά και το απαιτούμενο ποσοστό ανάκτησης που προβλέπονται στις προδιαγραφές, με σχεδιασμό για χαμηλή κατανάλωση ισχύος και ανοχές σε πλήγματα εξαιτίας σταματημάτων από διακοπές ρεύματος. Οι μονάδες θα περιλαμβάνουν και τις αντλίες τροφοδοσίας θαλασσινού νερού (αντλίες χαμηλής πίεσης).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1485000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">440</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Ο συμβατικός χρόνος παράδοσης των υλικών μπορεί να παρατείνεται, πριν από τη λήξη του αρχικού συμβατικού χρόνου παράδοσης, υπό τις προϋποθέσεις του άρθρου 206 του ν. 4412/2016.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Η παρούσα σύμβαση χρηματοδοτείται από την Ευρωπαϊκή Ένωση (Ευρωπαϊκό Ταμείο Περιφερειακής Ανάπτυξης) και από εθνικούς πόρους μέσω του Π.Δ.Ε. (αριθ. ενάριθ. έργου 2017ΕΠ08810062)</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Η σύμβαση περιλαμβάνεται στο υποέργο Νο 2 της Πράξης: «Σύστημα αφαλάτωσης για τις ανάγκες της Δ.Ε. Αγίου Μηνά του Δήμου Χίου», η οποία έχει ενταχθεί στο Επιχειρησιακό Πρόγραμμα «Βόρειο Αιγαίο 2014 - 2020», με βάση την απόφαση ένταξης με αρ. πρωτ. οικ. 2832/19-12-2017 της Περιφερειάρχου Βορείου Αιγαίου και έχει λάβει κωδικό MIS 5011268.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016. Στην περίπτωση οικονομικών φορέων εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη ΣΔΣ ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να διαθέτουν:</P>
               <P>α) μέσο γενικό ετήσιο κύκλο εργασιών της τελευταίας τριετίας (έτη 2015, 2016, 2017), ίσο με το 200 % του προϋπολογισμού της δημοπρατούμενης σύμβασης χωρίς ΦΠΑ.</P>
               <P>Σε περίπτωση ενώσεων / κοινοπραξιών που υποβάλλουν προσφορά, τα ανωτέρω κριτήρια χρηματοοικονομικής ικανότητας, ελέγχονται για τους συμμετέχοντες σε αυτές αθροιστικά.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Για την απόδειξη της οικονομικής και χρηματοοικονομικής επάρκειας της παραγράφου, οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν:</P>
               <P>α) υπεύθυνη δήλωση για τον μέσο ετήσιο κύκλο εργασιών, συνοδευόμενη από δημοσιευμένους ισολογισμούς των τελευταίων χρόνων. Σε περίπτωση που σύμφωνα με τη νομοθεσία του κράτους ο διαγωνιζόμενος δεν υποχρεούται σε δημοσίευση ισολογισμού, τότε θα πρέπει να υποβάλει υπεύθυνη δήλωση για τον κύκλο εργασιών, συνοδευόμενη από τις αντίστοιχες φορολογικές δηλώσεις.</P>
               <P>Εάν ο οικονομικός φορέας, για βάσιμο λόγο, δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα ανωτέρω δικαιολογητικά, μπορεί να αποδεικνύει την οικονομική και χρηματοοικονομική του επάρκεια, με οποιοδήποτε άλλο κατάλληλο έγγραφο.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να διαθέτουν:</P>
               <P>α) εμπειρία σε έργα επεξεργασίας νερού·</P>
               <P>Ο προσφέρων πρέπει να έχει κατά την τελευταία τριετία (2015 - 2016 - 2017), πλήρως εγκαταστήσει και θέσει σε λειτουργία, τουλάχιστον δύο (2) μονάδες αφαλάτωσης επεξεργασίας θαλασσινού νερού, τύπου αντίστροφης ώσμωσης, παραγωγής ποσίμου νερού δυναμικότητας εκάστη, τουλάχιστον 1.000m<FT TYPE="SUP">3</FT>/ημέρα σε φορείς του δημοσίου ή του ιδιωτικού τομέα.</P>
               <P>Σε περίπτωση που ο υποψήφιος ανάδοχος αποτελεί ένωση / κοινοπραξία, είναι δυνατή η κάλυψη της απαίτησης, έστω και από ένα μέλος της ένωσης / κοινοπραξίας ή αθροιστικά από μέλη της ένωσης/ κοινοπραξίας.</P>
               <P>Διευκρινίζεται ότι, εφόσον η επικαλούμενη εμπειρία προέρχεται από συμμετοχή σε κοινοπραξία, αυτή πρέπει να είναι μεγαλύτερη του 50 %.</P>
               <P>β) ομάδα έργου·</P>
               <P>Ο προσφέρων πρέπει να διαθέτει επαρκή τεχνική ομάδα υλοποίησης της σύμβασης, αποτελούμενη από τουλάχιστον πενταετούς εμπειρίας μηχανικούς σε έργα αφαλάτωσης που να περιλαμβάνει τουλάχιστον έναν (1) χημικό μηχανικό, έναν (1) μηχανολόγο μηχανικό και έναν (1) ηλεκτρολόγο μηχανικό.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Για την απόδειξη της τεχνικής ικανότητας οι οικονομικοί φορείς προσκομίζουν:</P>
               <P>α) εμπειρία σε έργα επεξεργασίας νερού·</P>
               <P>Bεβαιώσεις των φορέων παραλαβής των μονάδων και θα αναφέρουν υποχρεωτικά τη δυναμικότητα των μονάδων, τον τύπο νερού τροφοδοσίας και παραγόμενου νερού και την ημερομηνία παράδοσης. Η λειτουργία των μονάδων θα πρέπει να πιστοποιείται από αντίστοιχες βεβαιώσεις του φορέα λειτουργίας αυτών, οι οποίες θα έχουν εκδοθεί το πολύ έξι (6) μήνες πριν τη διενέργεια του διαγωνισμού.</P>
               <P>Οι παραδόσεις και η καλή λειτουργία αποδεικνύονται, εάν ο παραλήπτης είναι αναθέτων φορέας ή αναθέτουσα αρχή, με τα αντίστοιχα πρωτόκολλα οριστικής παραλαβής και πιστοποιητικά καλής λειτουργίας, τα οποία έχουν εκδοθεί από δημόσια αρχή και στα οποία θα αναφέρεται η εμπρόθεσμη ή μη παράδοση των μονάδων αφαλάτωσης και η καλή ή μη λειτουργία τους. Εάν ο αποδέκτης είναι ιδιωτικός φορέας, με τα αντίστοιχα επίσημα παραστατικά έγγραφα και με πρόσφατη [εντός έξι (6) μηνών πριν το διαγωνισμό)] βεβαίωση, με πρωτότυπη σφραγίδα και υπογραφή από τον νόμιμο εκπρόσωπο του αγοραστή. Η βεβαίωση θα φέρει νόμιμη θεώρηση του γνησίου της υπογραφής και αρμόδια επικύρωση εφόσον πρόκειται για αλλοδαπό έγγραφο. Επίσης, θα συνοδεύεται από τα νομιμοποιητικά έγγραφα του υπογράφοντος.</P>
               <P>Δηλούμενες παραδόσεις χωρίς τα προαναφερόμενα αποδεικτικά στοιχεία, δε θα λαμβάνονται υπόψη.</P>
               <P>Επίσης, θα πρέπει να καταθέσει δήλωση για τον ηλεκτρομηχανολογικό και λοιπό τεχνικό εξοπλισμό που διαθέτει στην Ελλάδα, για την τεχνική υποστήριξη τέτοιων μονάδων αφαλάτωσης.</P>
               <P>Σε περίπτωση που ο υποψήφιος ανάδοχος αποτελεί ένωση / κοινοπραξία, είναι δυνατή η κάλυψη της απαίτησης, έστω και από ένα μέλος της ένωσης / κοινοπραξίας ή αθροιστικά από μέλη της ένωσης/ κοινοπραξίας. Διευκρινίζεται ότι, εφόσον η επικαλούμενη εμπειρία προέρχεται από συμμετοχή σε κοινοπραξία, αυτή πρέπει να είναι μεγαλύτερη του 50 %.</P>
               <P>β) ομάδα έργου:</P>
               <P>— υπεύθυνη δήλωση στην οποία θα δηλώνεται η ομάδα έργου,</P>
               <P>— άδειες ασκήσεως επαγγέλματος ή λοιπά δικαιολογητικά, που θα αποδεικνύουν την ειδικότητα των Μηχανικών και δηλώσεις των Μηχανικών, για την αποδοχή της συνεργασίας συνοδευόμενη από πιστοποιητικά εμπειρίας,</P>
               <P>— θεωρημένη κατάσταση προσωπικού.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Το δικαίωμα συμμετοχής και τα κριτήρια ποιοτικής επιλογής αναφέρονται στο άρθρο 2.2 της διακήρυξης, στις παρ. 2.2.1) Δικαίωμα συμμετοχής, 2.2.2) Εγγύηση συμμετοχής, 2.2.3) Λόγοι αποκλεισμού, 2.2.4) Καταλληλότητα άσκησης επαγγελματικής δραστηριότητας, 2.2.5) Οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, 2.2.6) Τεχνική και επαγγελματική ικανότητα, 2.2.7) Πρότυπα διασφάλισης ποιότητας και πρότυπα περιβαλλοντικής διαχείρισης, 2.2.8) Στήριξη στην ικανότητα τρίτων.</P>
               <P>Στην παρ. 2.2.9) αναφέρονται οι κανόνες απόδειξης ποιοτικής επιλογής, όπως το Ε.Ε.Ε.Σ. του Ν. 4412/16, ποινικό μητρώο, ασφαλιστική και φορολογική ενημερότητα, έγγραφο ονοματοποίησης μετοχών, Υ.Δ. - ένορκες βεβαιώσεις - συμβολαιογραφικά έγγραφα για οποιοδήποτε έγγραφο πιστοποίησης απαιτείται και δεν εκδίδεται στο αντίστοιχο κράτος - μέλος της Ε.Ε., έγγραφα απόδειξης καταλληλότητας άσκησης επαγγελματικής, οικονομικής και χρηματοοικονομικής επάρκειας, τεχνικής και επαγγελματικής ικανότητας, ποιότητας και πρότυπα περιβαλλοντικής διαχείρισης, απόδειξη στήριξης στην ικανότητα τρίτων.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>α) εγγύηση συμμετοχής, που ανέρχεται σε ποσοστό 2 % επί της εκτιμώμενης αξίας της σύμβασης, ήτοι στο ποσό των €29.700,00·</P>
               <P>β) εγγύηση καλής εκτέλεσης, που ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης·</P>
               <P>γ) εγγύηση καλής λειτουργίας, που ανέρχεται στο ποσό των €120.000,00.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Η πληρωμή του αναδόχου θα πραγματοποιηθεί με τον πιο κάτω τρόπο:</P>
               <P>α) το 80 % της συμβατικής αξίας μετά την προσωρινή παράδοση και πλήρη εγκατάσταση των μονάδων, όπως αναφέρεται στο Τεύχος Τεχνικών Προδιαγραφών του Παραρτήματος IV της διακήρυξης·</P>
               <P>β) το 20 % της συμβατικής αξίας μετά την ολοκλήρωση της δοκιμαστικής λειτουργίας των μονάδων και την οριστική παράδοση των μονάδων, όπως αναφέρεται στο Τεύχος Τεχνικών Προδιαγραφών του Παραρτήματος IV της διακήρυξης·</P>
               <P>γ) Με τη χορήγηση έντοκης προκαταβολής μέχρι ποσοστού 10 % της συμβατικής αξίας χωρίς Φ.Π.Α., με την κατάθεση ισόποσης εγγύησης, η οποία θα καλύπτει τη διαφορά μεταξύ του ποσού της εγγύησης καλής εκτέλεσης και του ποσού της καταβαλλόμενης προκαταβολής, σύμφωνα με τα οριζόμενα στο άρθρο 72 παραγρ. 1 περ. δ του ν. 4412/2016 και τους όρους της διακήρυξης και την καταβολή του υπολοίπου, σύμφωνα με τα οριζόμενα στις παραπάνω παραγράφους α) και β).</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P>
               <P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P>
               <P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)</P>
               <P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ, στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1,2,4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P>
               <P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P>
               <P>2) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένη νομική μορφή για την υποβολή προσφοράς.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Κατά την εκτέλεση της σύμβασης, ο ανάδοχος τηρεί τις υποχρεώσεις στους τομείς του περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, που έχουν θεσπιστεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα Χ του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Η τήρηση των εν λόγω υποχρεώσεων από τον ανάδοχο και τους υπεργολάβους του, ελέγχεται και βεβαιώνεται από τα όργανα που επιβλέπουν την εκτέλεση της σύμβασης και τις αρμόδιες δημόσιες αρχές και υπηρεσίες, που ενεργούν εντός των ορίων της ευθύνης και της αρμοδιότητάς τους.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Η διαδικασία θα διενεργηθεί με χρήση της πλατφόρμας του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.), η οποία είναι προσβάσιμη μέσω της διαδικτυακής πύλης www.promitheus.gov.gr.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Το πιστοποιημένο στο Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ., για την αποσφράγιση των προσφορών αρμόδιο όργανο της Δ.Ε.Υ.Α.Χ. (Επιτροπή Διαγωνισμού), προβαίνει στην έναρξη της διαδικασίας ηλεκτρονικής αποσφράγισης των φακέλων των προσφορών, κατά το άρθρο 100 του ν. 4412/2016, ακολουθώντας τα στάδια της παραγράφου 3.1.1 «Ηλεκτρονική αποσφράγιση προσφορών».</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS>
               <TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN>
               <POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2132141216</PHONE>
               <E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2132141229</FAX>
               <URL>www.aepp-procurement.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη του αναθέτοντος φορέα κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης του αναθέτοντος φορέα, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης του αναθέτοντος φορέα, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P>
               <P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P>
               <P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως</P>
               <P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα.</P>
               <P>Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P>
               <P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά, μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή, με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P>
               <P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016 στο άρθρο 19 παρ. 1.1 και στο άρθρο 7 της με αριθμ. 56902/215 Υ.Α..</P>
               <P>Το παράβολο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα, σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P>
               <P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της, κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 364 του ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P>
               <P>Οι αναθέτοντες φορείς μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P>
               <P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α του πρώτου εδαφίου της παρ.1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016,</P>
               <P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.) τα προβλεπόμενα στην περ. β του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα, επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών του αναθέτοντος φορέα και σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία 20 ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P>
               <P>Οι χρήστες - οικονομικοί φορείς ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής, από την Α.Ε.Π.Π..</P>
               <P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση, για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016, κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων του αναθέτοντα φορέα.</P>
               <P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής κατατίθεται παράβολο, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 372 παρ. 4 του ν. 4412/2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS>
               <TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN>
               <POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2132141216</PHONE>
               <E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2132141229</FAX>
               <URL>www.aepp-procurement.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
