<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="077121-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-075980-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-077121</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:077121-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.poczta-polska.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.poczta-polska.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09134220">Diesel fuel (EN 590)</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="P">Postal services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Газьол (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nafta (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselolie (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselkraftstoff (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Καύσιμα ντίζελ (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diesel fuel (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Combustible para motores diésel (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diislikütus (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselpolttoaine (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Carburant diesel (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diesel fuel (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dizelsko gorivo (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dízelüzemanyag (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Combustibile diesel (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dyzelinis kuras (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dīzeļdegviela (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diżil (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselbrandstof (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paliwo do silników diesla (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasóleo ou combustível para motores diesel (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorină (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naftové palivo (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dizelsko gorivo (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dieselbränsle (EN 590)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Poczta Polska S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Poczta Polska S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Rodziny Hiszpańskich 8</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-940</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Karol Gajewski</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>karol.gajewski@poczta-polska.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226565005</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.poczta-polska.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.poczta-polska.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="POSTAL_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sprzedaż i dostawa oleju napędowego do stacji paliw Poczty Polskiej S.A.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PI.PZ.2600.003.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09134220"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest sprzedaż i dostawa do stacji paliw Zamawiającego oleju napędowego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Zamawiający zleca, a Wykonawca zobowiązuje się sprzedać i dostarczać do stacji paliw Zamawiającego olej napędowy o parametrach zgodnych z obowiązującymi w Polsce normami w zakresie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych, obowiązującymi w dniu dostawy - obecnie wskazanymi w Rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015 r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz. U. z 2015 r., poz. 1680) oraz wymaganiami Polskiej Normy PN-EN 590: (U) w gatunkach B, D, F, zamówiony przez Odbiorców (jednostki organizacyjne Zamawiającego), w maksymalnych ilościach w temperaturze referencyjnej + 15 st. C, zgodnie z poniższą tabelą:</P>
                  <P>Lp. Stacja Paliw Zapotrzebowania na olej napędowy (wolumen) w litrach.</P>
                  <P>1. Bydgoszcz, ul. Gajowa 99 - 240 000</P>
                  <P>2. Toruń, ul. Polna 17 - 250 000</P>
                  <P>3. Gdańsk, ul. Partyzantów 70 - 1 550 000</P>
                  <P>4. Katowice, ul. Rolna 7 - 500 000</P>
                  <P>5. Kraków, ul. Cystersów 21 - 2 350 000</P>
                  <P>6. Rzeszów, ul. Matuszczaka 5 - 2 100 000</P>
                  <P>7. Lublin, ul. Sierpińskiego 26 - 2 740 000</P>
                  <P>8. Olsztyn, ul. Towarowa 4 - 1 900 000</P>
                  <P>9. Szczecin, ul. Gdańska 15 - 2 100 000</P>
                  <P>10. Koszalin, ul. Boh. Warszawy 3 - 700 000</P>
                  <P>11. Warszawa, ul. Łączyny 8 - 3 600 000</P>
                  <P>2. W ramach określonego powyżej wolumenu oleju napędowego ogółem Zamawiający zastrzega sobie prawo do zamówienia, do 33 % wolumenu oleju napędowego ogółem, oleju napędowego o polepszonych właściwościach niskotemperaturowych spełniającego warunki określone w Rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015 r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz. U. z 2015 r., poz. 1680) oraz wymagania Polskiej Normy PN-EN 590. Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia, w przypadku nie zamówienia przez Zamawiającego, w okresie obowiązywania Umowy, jakichkolwiek ilości oleju napędowego o polepszonych właściwościach niskotemperaturowych.</P>
                  <P>3. Zamawiający zastrzega sobie prawo do przesuwania wolumenu oleju napędowego pomiędzy poszczególnymi miejscami dostawy, określonymi w ust. 1 w ramach Umowy, w zakresie nie większym niż 15 % wolumenu oleju napędowego, określonego dla danego miejsca dostawy, po wcześniejszym powiadomieniu Wykonawcy w terminie minimum 30 dni przed zaistnieniem takiego przypadku – zmiana taka nie wymaga zawarcia aneksu do Umowy.</P>
                  <P>4. Zamawiający gwarantuje realizację Umowy na poziomie 70 % wolumenu oleju napędowego ogółem, określonego w ust. 1 (zamówienie gwarantowane). Pozostałe 30 % wolumenu oleju napędowego ogółem (zamówienie opcjonalne) może być zamówione w zależności od potrzeb Zamawiającego. Gwarantowane i opcjonalne dostawy będą realizowane każdorazowo na podstawie szczegółowych zamówień.</P>
                  <P>5. Zamawiający ma jednostronne uprawnienie do złożenia jednego lub większej ilości zamówień na olej napędowy, w ilościach ponad gwarantowany wolumen oleju napędowego, tj. ponad 70 % wolumenu oleju napędowego ogółem, określonego w ust. 1, a Wykonawca jest zobowiązany zamówienia takie zrealizować (zamówienie opcjonalne). Zamawiający będzie uprawniony do składania zamówień opcjonalnych w terminie do końca obowiązywania Umowy. Zamawiający może dokonywać zamówień opcjonalnych do maksymalnego poziomu 30 % wolumenu oleju napędowego ogółem, określonego w ust. 1 w ramach jednego lub większej ilości zamówień. Brak złożenia zamówienia przez Zamawiającego na pozostałe 30 % lub część wolumenu oleju napędowego ogółem, w okresie obowiązywania Umowy oznacza rezygnację z zamówienia opcjonalnego w całości lub niezamówionej części. Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tytułu braku realizacji całości lub części zamówienia opcjonalnego.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1.Zamawiający gwarantuje realizację Umowy na poziomie 70 % wolumenu oleju napędowego ogółem (zamówienie gwarantowane). Pozostałe 30 % wolumenu oleju napędowego ogółem (zamówienie opcjonalne) może być zamówione w zależności od potrzeb Zamawiającego. Gwarantowane i opcjonalne dostawy będą realizowane każdorazowo na podstawie szczegółowych zamówień.</P>
                  <P>2. Zamawiający ma jednostronne uprawnienie do złożenia jednego lub większej ilości zamówień na olej napędowy, w ilościach ponad gwarantowany wolumen oleju napędowego, tj. ponad 70 % wolumenu oleju napędowego ogółem a Wykonawca jest zobowiązany zamówienia takie zrealizować (zamówienie opcjonalne). Zamawiający będzie uprawniony do składania zamówień opcjonalnych w terminie do końca obowiązywania Umowy. Zamawiający może dokonywać zamówień opcjonalnych do maksymalnego poziomu 30 % wolumenu oleju napędowego ogółem w ramach jednego lub większej ilości zamówień. Brak złożenia zamówienia przez Zamawiającego na pozostałe 30 % lub część wolumenu oleju napędowego ogółem, w okresie obowiązywania Umowy oznacza rezygnację z zamówienia opcjonalnego w całości lub niezamówionej części. Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tytułu braku realizacji całości lub części zamówienia opcjonalnego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt 1 i 8 PZP z wyłączeniem przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d PZP, oraz 14 w zakresie przestępstwa wymienionego w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d PZP oraz spełniają warunki udziału w postępowaniu. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawca zobowiązany będzie do przedłożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a – c, art. 24 ust. 1 pkt 14 w zw. z ust. 1 pkt 13 lit. a – c i art. 24 ust. 1 pkt 21 PZP, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP,</P>
               <P>c) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>d) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>e) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>f) oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych,</P>
               <P>g) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>h) dokument stwierdzający posiadanie przez Wykonawcę odpowiednich uprawnień do obrotu paliwami tj. kopię koncesji na prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu paliwami ciekłymi, zgodnie z przepisami ustawy z dnia 10.4.1997 r. - Prawo Energetyczne (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 220 ze zm.).</P>
               <P>2. Informację dotyczące udziału w postępowaniu Wykonawców którzy mają siedzibę oraz miejsce zamieszkaniapoza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej oraz w przypadku powołania się przez Wykonawcę na zasoby innychpodmiotów zawarte są w SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunek dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej tj. Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 2.500.000,00 złotych.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia warunku udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany jest do złożenia informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy - w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert; jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć ww. informacji, Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę innego dokumentu, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego w rozdziale IV pkt 4.1. ppkt 3 lit. b SIWZ warunku udziału w postępowaniu;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunek dotyczący zdolności technicznej tj. w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, również należycie wykonuje dostawę bądź dostawy paliw (olej napędowy lub benzyna bezołowiowa) w okresie nie dłuższym niż 1 rok (tj. w okresie nie dłuższym niż 12 następujących po sobie miesięcy), na łączną ilość co najmniej 5 mln litrów.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia warunku udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany jest do złożenia wykazu wykonanych dostaw sporządzonego z wykorzystaniem wzoru stanowiącego Załącznik nr 3 do SIWZ), a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ilości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie lub są wykonywane należycie. Dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny, o obiektywnym charakterze, Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów, może złożyć oświadczenie Wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 940 000 PLN (słownie: dziewięćset czterdzieści tysięcy złotych) przed upływem terminu składania ofert. Szczegółowe informacje dot. wniesienia wadiumzawarto w SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>1. Zapłata należności nastąpi każdorazowo w terminie 21 dni od dnia otrzymania przez Odbiorcę prawidłowej faktury VAT, przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy podany na fakturze, którego numer uprzednio został wskazany w zgłoszeniu identyfikacyjnym do właściwego Urzędu Skarbowego na który będzie dokonywana zapłata stosownie do postanowień artykułu 105b ustęp 1 pkt 4 Ustawy o podatku od towarów i usług z dnia 11.3.2004 r. (Tekst jednolity: Dz. U z 2017 r., poz. 1221)</P>
               <P>2. Zamawiający nie będzie prowadził z Wykonawcą rozliczeń w walutach obcych.</P>
               <P>Szczegółowe informacje dot. warunków finansowania i uzgodnienia płatnicze zawarto w SIWZ.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji umowy zawarto w SIWZ, w szczególności we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-26</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego - Pion Infrastruktury, I piętro.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Dokument o którym mowa w pkt. III. 1. 1) 1. f) Ogłoszenia składa się wraz z ofertą</P>
               <P>2. Dokument o którym mowa w pkt. III. 1. 1) 1. e) Ogłoszenia składa się w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust 5 PZP</P>
               <P>3. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i dokumentów o których mowa w w pkt. III. 1. 1) 1. a) - d) oraz pkt III 1. 3) Ogłoszenia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów PZP przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w PZP jak dla postępowań powyżej kwoty określonej w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 PZP.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 PZP.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
