<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="077126-2018"
            EDITION="2018035">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-077276-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180330</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>35</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180220</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 035-077126</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:077126-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mpk.zdunskawola.net/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.mpk.zdunskawola.net/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121000">Buses and coaches</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121100">Public-service buses</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121400">Low-floor buses</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180330 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автобуси за градски и за извънградски превоз</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy a autobusy pro dálkovou přepravu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Busser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Busse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λεωφορεία και πούλμαν</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses and coaches</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuses y autocares</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linnabussid ja kaugsõidubussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linja-autot ja tilausbussit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus et cars</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses and coaches</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi i međugradski autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buszok és távolsági buszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus e pullman</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusai ir tolimojo susisiekimo autobusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi un tūristu autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xarabanks u Kowċiż</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussen en touringcars</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy i autokary</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autocarros urbanos e de turismo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuze şi autocare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy a autobusy na diaľkovú prepravu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avtobusi in potovalni avtobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zduńska Wola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacji Sp. z o.o. w Zduńskiej Woli</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacji Sp. z o.o. w Zduńskiej Woli</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Sieradzka 68/70</ADDRESS>
               <TOWN>Zduńska Wola</TOWN>
               <POSTAL_CODE>98-220</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 438236960</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@mpk.zdunskawola.net</E_MAIL>
               <FAX>+48 438236960</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mpk.zdunskawola.net/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.mpk.zdunskawola.net/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacji Sp. z o.o. w Zduńskiej Woli</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Sieradzka 68/70</ADDRESS>
               <TOWN>Zduńska Wola</TOWN>
               <POSTAL_CODE>98-220</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 438236960</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@mpk.zdunskawola.net</E_MAIL>
               <FAX>+48 438236960</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mpk.zdunskawola.net/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacji Sp. z o.o. w Zduńskiej Woli</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Sieradzka 68/70</ADDRESS>
               <TOWN>Zduńska Wola</TOWN>
               <POSTAL_CODE>98-220</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 438236960</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@mpk.zdunskawola.net</E_MAIL>
               <FAX>+48 438236960</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mpk.zdunskawola.net/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dzierżawa nowych niskowejściowych (niskopodłogowych) autobusów miejskich przez MPK Sp. z o. o. w Zduńskiej Woli</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34121000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa w rozumieniu ustawy Prawo zamówień publicznych tj. dzierżawa 3 nowych niskowejściowych (niskopodłogowych) autobusów miejskich przez okres 48 miesięcy od daty podpisania protokołu odbioru przedmiotu dzierżawy, na warunkach określonych w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia oraz umowie dzierżawy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34121100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34121400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ul. Sieradzka 68/70, 98-220 Zduńska Wola.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Wymagania ogólne dla autobusów:</P>
                  <P>1) Przedmiotowe autobusy muszą być pojazdami tej samej marki, wyprodukowane przez tego samego producenta, muszą być fabrycznie nowe i wyprodukowane nie wcześniej niż w 2018 roku, wolne od wad fizycznych oraz prawnych. Za fabrycznie nowy uznaje się autobus nieużywany, o przebiegu nie większym niż 2500 km, nie rejestrowany wcześniej, nie używany do jazd testowych, prezentacyjnych lub badań. Zamawiający wymaga, aby oferowane autobusy nie były prototypami. Wszystkie autobusy muszą posiadać tę samą stylizację i kolorystykę.</P>
                  <P>2) Zaoferowane autobusy:</P>
                  <P>a) Muszą być przystosowane do warunków środowiska, w jakich będą eksploatowane, wytrzymywać oddziaływanie warunków klimatycznych, zanieczyszczeń powietrza i zapylenia,</P>
                  <P>b) Muszą być odporne na działanie środków używanych do zimowego utrzymania dróg, a także na działanie środków czyszcząco-myjących,</P>
                  <P>c) Muszą posiadać powłokę lakierniczą umożliwiającą codzienne mechaniczne mycie.</P>
                  <P>3) Wszystkie autobusy dostarczone zamawiającemu stanowiące przedmiot zamówienia mają spełniać następujące wymagania:</P>
                  <P>a) Autobusy muszą spełniać wszystkie wymagania określone w Dziale III ustawy z dnia 20.6.1997r. - Prawo o ruchu drogowym (tekst jednolity Dz.U. z 2017r. poz. 128) oraz odpowiadać warunkom technicznym określonym w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 31.12.2002r. w sprawie warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia</P>
                  <P>(Dz. U. z 2016 r. poz. 2022 z późn. zmianami).</P>
                  <P>b) Autobusy muszą spełniać wymagania określone w Dyrektywie 2007/46/WE Parlamentu Europejskiego i Rady z dnia 5 września 2007 r. ustanawiająca ramy dla homologacji pojazdów silnikowych i ich przyczep oraz układów, części i oddzielnych zespołów technicznych przeznaczonych do tych pojazdów ("dyrektywa ramowa") - Dz.U.UE.L.2007.263.1 z dnia 9.10.2007.</P>
                  <P>c) Autobusy muszą spełniać wymagania określone w Rozporządzeniu Parlamentu Europejskiego i Rady (WE) nr 661/2009 z dnia 13.7.2009 r. w sprawie wymagań technicznych w zakresie homologacji typu pojazdów silnikowych dotyczących ich bezpieczeństwa ogólnego, ich przyczep oraz przeznaczonych dla nich układów, części i oddzielnych zespołów technicznych (Dz.U.UE.L.2009.200.1 z dnia 31.7.2009).</P>
                  <P>d) Spełniać wymagania Regulaminu nr 107 Europejskiej Komisji Gospodarczej Organizacji Narodów Zjednoczonych (EKG ONZ) - jednolite przepisy dotyczące homologacji pojazdów kategorii M2 lub M3 w odniesieniu do ich budowy ogólnej (Dz. U. UE. L. 2015.153.1 z dnia18.6.2015), dotyczącej pojazdów wykorzystywanych do przewozu pasażerów i mających więcej niż osiem siedzeń poza siedzeniem kierowcy, dla pojazdu klasy I.</P>
                  <P>e) Muszą posiadać aktualne (ważne) na dzień składania ofert „Świadectwo Homologacji Typu Pojazdu” lub „Świadectwo Homologacji Typu WE Pojazdu” wydane zgodnie z obowiązującymi przepisami a w szczególności na podstawie ustawy z dnia 20.6.1997r. Prawo o ruchu drogowym (t.j. Dz.U. z 2017r. poz. 128) oraz Rozporządzeniem Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.6.2013 r. w sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (Dz. U. z 2015 r. poz. 1475);</P>
                  <P>f) Dostarczone autobusy w dniu podpisania protokołu zdawczo - odbiorczego muszą odpowiadać aktualnym przepisom rejestracji pojazdów, wystarczającym dla dopełnienia przez zamawiającego formalności rejestracyjnych.</P>
                  <P>2. Szczegółowe opis przedmiotu zamówienia zawiera Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Materiał lub technologia wykonania konstrukcji nadwozia i poszycia autobusu (MT)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>7,5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>System oczyszczania spalin dla osiągnięcia norm Euro 6 (SOS)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>7,5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zużycie energii</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>W przedmiotowym postępowaniu zamawiający przewiduje prawo opcji, o którym mowa w art. 34 ust. 5 ustawy PZP, co oznacza, iż zamawiający nabędzie na pewno od Wykonawcy prawo do użytkowania autobusów opisanych w niniejszej Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przez okres 48 miesięcy, na podstawie umowy dzierżawy, natomiast w ramach prawa opcji Zamawiający może zadeklarować wolę wykupu przedmiotowych pojazdów po upływie okresu dzierżawy, po cenie zgodnej z wartością rezydualną(wykupu) określoną przez wykonawcę (stanowiącą 15 % ceny oferty brutto) w formularzu cenowym (wzór stanowi załącznik nr 1 do SIWZ), pod następującymi warunkami:</P>
                  <P>1) Stan techniczny i wizualny pojazdu nie ulegnie drastycznemu pogorszeniu, a jego zużycie oraz walory użytkowe, będą umożliwiać dalszą eksploatację,</P>
                  <P>2) Historia naprawcza (naprawy gwarancyjne) oraz szkodowa (liczba i zakres szkód komunikacyjnych) pojazdu pozwoli przypuszczać, iż dalsza jego eksploatacja nie będzie wiązała się z ponoszeniem przez zamawiającego nadmiernych nakładów finansowych,</P>
                  <P>3) Dalsze użytkowanie pojazdu będzie uzasadnione potrzebami Zamawiającego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Zamawiający określa następujący warunek udziału w postępowaniu:</P>
               <P>Zamawiający wymaga, by w celu potwierdzenia zdolności technicznej wykonawcy, wykazali się doświadczeniem, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie należycie wykonali co najmniej jedną dostawę co najmniej 2 sztuk fabrycznie nowych autobusów o długości co najmniej 10 metrów każdy.</P>
               <P>W przypadku składania oferty przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia lub przez wykonawcę korzystającego z doświadczenia podmiotów trzecich, warunek posiadania doświadczenia określony powyżej musi być spełniony w całości przez jednego z tych Wykonawców lub jednego z tych podmiotów.</P>
               <P>2. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków, o których mowa w pkt 1 w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>3. Zamawiający jednocześnie informuje, iż „stosowna sytuacja” o której mowa w pkt 2 wystąpi wyłącznie w przypadku kiedy wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów udowodni zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>4.Podstawy wykluczenia:</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje dodatkowych przesłanek wykluczenia wykonawcy. Z postępowania zostanie wykluczony wykonawca, wobec którego zachodzą przesłanki określone w art. 24 ust 1 pkt 12-23 ustawy Pzp. Wykonawca nie podlega wykluczeniu w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 13 lit. d ustawy Pzp, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 14 ustawy Pzp, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust.1 pkt. 13 lit. d ustawy PZP.</P>
               <P>5.Wykonawca zobowiązany jest dołączyć do oferty aktualny na dzień składania ofert dokument Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (zwanym dalej jednolity dokument JEDZ). Informacje zawarte w jednolitym dokumencie JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Zamawiający informuje, że Wykonawca przy wypełnieniu oświadczenia na formularzu JEDZ może wykorzystać również narzędzie dostępne na stronie http://ec.europa.eu/growth/espd. Zamawiający informuje, że Wykonawca może ograniczyć się do wypełnienia sekcji alfa części IV formularza JEDZ.</P>
               <P>6.W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców oświadczenie w formie JEDZ, o którym mowa w pkt 5 składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Oświadczenie to ma potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu, brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>7.Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów, o których mowa w pkt 5.</P>
               <P>8.Zamawiający nie żąda aby wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu złożył jednolite dokumenty dotyczące podwykonawców.</P>
               <P>9. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona,do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń lub dokumentów:</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej zamawiający żąda wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów- oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2) W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawcy, Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P>
               <P>a) Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp z zastrzeżeniem art. 133 ust. 4 ustawy PZP, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>c) Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P>
               <P>10. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentu, o którym mowa w pkt 9 ppkt 2) lit. a) składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>11.Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 5 zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby, z uwzględnieniem terminów ich ważności.</P>
               <P>Ciąg dalszy w pkt VI.3) Informacje dodatkowe.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 40 00,00 PLN (słownie: czterdzieści tysięcy złotych) przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy najpóźniej w dniu jej zawarcia, w wysokości 10 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze uregulowane są we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 2 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy uregulowane są we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 2 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-28</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Jawne otwarcie ofert nastąpi w sali konferencyjnej Miejskiego Przedsiębiorstwa Komunikacji Sp. z o.o w Zduńskiej Woli, ul. Sieradzka 68/70, 98-220 Zduńska Wola.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ciąg dalszy opisu z punktu III.1.3):</P>
               <P>12. Wykonawca, który w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polega na zdolnościach innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Dokument, z którego będzie wynikać zobowiązanie podmiotu trzeciego powinien wyrażać w sposób wyraźny i jednoznaczny wolę udzielenia wykonawcy, ubiegającemu się o zamówienie odpowiedniego zasobu, czyli wskazać jego zakres, rodzaj, czas udzielenia, a także inne istotne okoliczności, w tym wynikające ze specyfiki tego zasobu. Z treści dokumentu musi jasno wynikać:</P>
               <P>a) Jaki jest zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>b) W jaki sposób zostaną wykorzystane zasoby innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia,</P>
               <P>c) Jakiego charakteru stosunki będą łączyły wykonawcę z innym podmiotem,</P>
               <P>d) czy podmiot, na zdolnościach, którego wykonawca polega zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>13. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art.86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>14. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo w formie pisemnej (oryginał lub kopia potwierdzona za zgodność z oryginałem przez notariusza) należy załączyć do oferty.</P>
               <P>15. W zakresie nie uregulowanym SIWZ, zastosowanie mają przepisy rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r., poz. 1126).</P>
               <P>16. Jeżeli wykonawca nie złoży Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, lub innych dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia postępowania, oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez zamawiającego wątpliwości, zamawiający wezwie do ich złożenia, uzupełnienia, poprawienia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta wykonawcy podlegałaby odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P>
               <P>17.Zamawiający nie przewiduje:</P>
               <P>— zawarcia umowy ramowej,</P>
               <P>— ustanawiania dynamicznego systemu zakupów,</P>
               <P>— prowadzenia aukcji elektronicznej.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej, określone w Dziale VI ustawy Pzp..</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się,iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zmówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
