<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="077612-2018" EDITION="2018035"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-077911-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>35</NO_OJ><DATE_PUB>20180220</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 035-077612</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:077612-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cnab.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34144213">Fire engines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50100000">Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="80510000">Specialist training services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO322">Ilfov</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 043 800,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180309 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Противопожарни превозни средства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Požární vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Brandbiler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Feuerlöschfahrzeuge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Πυροσβεστικές αντλίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Fire engines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Vehículos de lucha contra incendios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Kustutusautod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Sammutusautot</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Véhicules d'incendie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Fire engines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Vozila za gašenje požara</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Tűzoltóautók</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Veicoli antincendio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaisrų gesinimo automobiliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Ugunsdzēsēju mašīnas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Magni tat-tifi tan-nar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Brandweerwagens</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Motopompy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Automóveis-bomba de combate a incêndios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Vehicule de stingere a incendiilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Požiarne striekačky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasilske brizgalne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Otopeni</TI_TOWN><TI_TEXT>Brandbilar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională Aeroporturi București S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională Aeroporturi București S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Calea Bucureștilor nr. 224E, județ Ilfov</ADDRESS><TOWN>Otopeni</TOWN><POSTAL_CODE>075150</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ramona Preoteasa</CONTACT_POINT><PHONE>+40 212013515/+40 212013534</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>oana.cornila@cnab.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212041976</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.cnab.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție autospeciale PSI de intervenție rapidă și asistență la aeronavă, servicii de școlarizare personal și servicii de service în perioada de garanție</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Compania Nationala Aeroporturi Bucuresti, punct de lucru AIHCB.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO322"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia a doua autospeciale PSI de interventie rapida si asistenta la aeronava:</P><P>— servicii de scolarizare personal,</P><P>— servicii de service în perioada de garantie.</P><P>Clarificarile sau informatiile suplimentare în legatura cu documentatia de atribuire vor fi transmise cu cel putin 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor, iar raspunsul entitatii contractante la aceste solicitari va fi transmis cu cel putin 10 zile înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor/solicitarilor de participare, in conformitate cu art. 173 din Legea 99/ 2016 cu modificarile ulterioare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34144213"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50100000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="80510000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Valoare totala estimata: 1 043 800,00 EUR, exclusiv TVA, din care:</P><P>— valoare estimata autospeciale PSI (2 buc.): 1 000 000,00 EUR, exclusiv TVA,</P><P>— valoare estimata servicii scolarizare: 4 800,00 EUR, exclusiv TVA,</P><P>— valoare estimata servicii service: 39 000,00 Euro, exclusiv TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1043800.00">1 043 800,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>42</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este in cuantum de: 10 438,00 EUR.</P><P>Garantia de participare, irevocabila, se va constitui in conformitate cu art. 42 din normele aprobate prin HG nr. 394/2016, prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care se prezinta in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire, respectiv de 120 zile de la data limita stabilita pt. depunerea ofertelor, cu posibilitatea de prelungire la cererea entitatii contractante. Dovada constituirii garantiei de participare trebuie prezentata in SEAP cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, cu respectarea art. 42 alin. (7) din HG nr. 394/2016. In cazul in care garantia de participare va fi constituita in alta valuta, se va folosi cursul comunicat de BNR la data publicarii anuntului de participare. Conturile entitatii contractante sunt: cont în lei – RO 40 BRDE 445 SV 12412444450, cont în euro – RO 24 BRDE 445 SV 11918064450. Restituirea garantiei se va efectua in conformitate cu art. 44 din H.G. 394/2016. Garantia de buna executie, irevocabila, este de 10 % din valoarea contractului, exclusiv TVA si se va constitui in conformitate cu art. 46 alin. (1) din HG 394/2016, in termen de maxim 5 zile lucratoare de la data incheierii contractului, printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari.</P><P>Conturile entitatii contractante sunt:</P><P>Cont în lei: RO 40 BRDE 445 SV 12412444450, cont în euro: RO 24 BRDE 445 SV 11918064450.</P><P>Garantia de buna executie a contractului va fi constituita pe o perioada egala cu perioada de valabilitate a contractului + 14 zile. Garantia de buna executie se va restitui in conformitate cu prevederile art. 48 din normele aprobate prin H.G. nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, ofertantii asociati, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE, conform art. 202– 204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Prezentarea documentelor justificative prin care se confirma indeplinirea cerintei urmeaza sa fie prezentate obligatoriu in faza de analiza a documentelor suport DUAE la solicitarea entitatii contractante, in conformitate cu prevederile art. 205 din Legea nr. 99/2016, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa etapa finala de licitatie electronica.</P><P>În vederea verificarii informatiilor cuprinse în DUAE, ofertantul va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi:</P><P>— cazier judiciar pentru ofertant si pentru persoanele care sunt membri ai organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului ofertant sau are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC; echipamente/actul constitutiv,</P><P>— certificate de atestare fiscala privind plata datoriilor restante la momentul prezentarii, respectiv plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, bugetul local etc,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Pentru ofertantii straini se accepta orice document considerat edificator în tara de origine sau în tara în care acesta este stabilit, cum ar fi declaratii pe proprie raspundere, certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritatile competente din tara respectiva, însotit de traducere autorizata în limba româna.</P><P>Note:</P><P>1) Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa etapa finala de licitatie electronica;</P><P>2) Documentele justificative se vor prezenta de catre fiecare asociat în parte în caz de oferta comuna, iar în caz de subcontractare, atât de ofertant, cât si de subcontractant/ti, iar în cazul ofertei sustinute de tert/i documentele se vor prezenta atât de ofertant, cât si de tertul/ii sustinator/i.</P><P>In cazul in care ofertantul/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator nu se incadreaza in situatiile prevazute la art. 73 din Legea 99/2016, acestia vor completa Formularul 3 din sectiunea „Modele de formulare”.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante:</P><P>1) Bogdan-Stelian Mîndrescu – Director General;</P><P>2) Cristinel Fanel Smadu – Sef Serviciul Administrativ;</P><P>3) Tudor Jidav – Sef Dispecerat Coordonare Operationala;</P><P>4) Viorel Tanase – Inspector Serviciul Administrativ;</P><P>5) Mircea Serban – Sef Serviciu Managementul Resurselor Operationale;</P><P>6) Vasilica Marina – Director Directia Financiar, Contabilitate, Analize Economice Dezvoltare Aeroportuara;</P><P>7) Augustin Mihail Dutulescu – Coordonator Conformitate Financiara;</P><P>8) Daniela Silvia Mustea – Sef Serviciu Buget Analize si Raportari Financiare;</P><P>9) Gheorghe Ionescu Director – Directia Calitate, Siguranta, Mediu SSM;</P><P>10) Adrian Stefan Vasilescu – Sef Serviciu Managementul Sigurantei Aeronautice;</P><P>11) Andrei Corneliu Filipoiu – Director Operational AIHCB;</P><P>12) Laurentiu Nicusor Matache – Director Directia Tehnica si Intretinere;</P><P>13) Bogdan Potorac Pavlovici – Sef Serviciu Intretinere Suprafete;</P><P>14) Alexandru George Ivan – Director Directia Comercial Achizitii si Relatii Internationale;</P><P>15) Oana Lucia Cornila – Sef Serviciul Achizitii;</P><P>16) Violeta Simionescu – Director Directia Legalitate si Resurse Umane;</P><P>17) Ingrid Andrei – Consilier Juridic;</P><P>18) Mircea Leonard Voinopol – Sef Serviciul Strategie si Managementul Securitatii;</P><P>19) Valeriu Mihail Florea – Sef Serviciul Managementul Resurselor Tehnice de Securitate;</P><P>20) Octavian Damian – Sef Serviciu Salvare si Stingere Incendii;</P><P>21) Ioan Ivascu – Serviciu Salvare si Stingere Incendii;</P><P>22) Gabriel Roman – Serviciul Operatiuni Speciale;</P><P>23) Florin Boicu – Serviciul Operatiuni Speciale;</P><P>24) Mariana Budes – Serviciul Avizare si Control Legalitate;</P><P>25) Georgeta Hoara – Serviciul Avizare si Control Legalitate;</P><P>26) Monica Udrea – Expert achizitii – Serviciul Achizitii;</P><P>27) George Niculie – Referent de specialitate – Serviciul Achizitii;</P><P>28) Andreea Palasca – Referent de specialitate – Serviciul Achizitii;</P><P>29) Alexandru Dorel Raducan – Economist Serviciul Achizitii;</P><P>30) Lazar Constantin – Serviciul Planificare Dezvoltare Aeroportuara Statistica si Privatizare;</P><P>31) Irina Rosca – Serviciul Control Venituri si Facturare.</P><P>In cazul in care ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator/subcontractantul se incadreaza in situatiile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale va declara acest lucru.</P><P>In cazul in care este sesizata o situatie potential generatoare de conflict de interese, entitatea contractanta va adopta masurile necesare pentru eliminarea circumstantelor care au generat conflictul de interese, in conformitate cu art. 75 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantul/ofertantii asociati trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Ofertantii trebuie sa dovedeasca forma de înregistrare în conditiile legii, în tara de rezidenta, din care sa rezulte ca este legal constituit, ca este în functiune si ca are capacitatea de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 202–204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016.</P><P>În vederea verificarii informatiilor cuprinse în DUAE, ofertantul va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC. Acesta urmeaza sa fie prezentat, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finala de licitatie electronica.</P><P>Din certificatul constatator/extrasul de registru prezentat trebuie sa rezulte:</P><P>(a) obiectul de activitate al ofertantului; obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în CAEN din certificatul constatator emis de ONRC,</P><P>(b) starea ofertantului,</P><P>(c) persoanele care reprezinta ofertantul în relatia cu tertii.</P><P>Informatiile cuprinse în acest document trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii.</P><P>Nota: Se permite dovedirea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale si prin prezentarea certificatului constatator emis de catre ONRC în forma electronica, prin intermediul serviciului online InfoCert, având semnatura electronica extinsa.</P><P>Pentru operator economic strain: ofertantul va prezenta documente edificatoare traduse în limba româna de catre un traducator autorizat, reale/actuale la data prezentarii, care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana fizica/juridica sau de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional si în care sa se mentioneze persoanele care reprezinta entitatea în relatiile cu tertii, în conformitate cu prevederile legale din tara în care ofertantul este rezident. De asemenea, documentele prezentate trebuie sa dovedeasca faptul ca obiectul sau de activitate include activitati de tipul celor care fac obiectul achizitiei sectoriale si sa contina informatii cu privire la starea ofertantului.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota: În cazul unei oferte comune, fiecare participant la asociere trebuie sa prezinte documentele justificative din care sa rezulte îndeplinirea criteriilor de calificare privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Ofertantul/ofertantii asociati trebuie sa prezinte dovada autorizarii ca agent aeronautic civil in domeniul aeroportuar pentru distribuire echipamente destinate pentru intretinerea si functionarea aeroporturilor, conform art. 2.1 alin. (3) punct 4 din RACR-AD-AACDA din 16.10.2014, aprobata prin Ordinul 1448/2014, coroborat cu art. 3.3 alin. (4) din acelasi act normativ.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii:</P><P>Ofertantul/ofertantii asociati trebuie sa prezinte autorizatia emisa de Autoritatea Aeronautica Civila Romana pe numele ofertantului pentru distribuire echipamente destinate pentru intretinerea si functionarea aeroporturilor – copie „conform cu originalul”.</P><P>Nota:</P><P>1) Ofertantii asociati trebuie sa prezinte documentele solicitate pentru partea din contract pe care o realizeaza;</P><P>2) Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finala de licitatie electronica;</P><P>3) Pentru operatorii economici straini se vor prezenta documente echivalente emise in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1: Media anuala a cifrei de afaceri globale pe ultimii trei ani (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie egala sau mai mare decat 1 043 800,00 EUR.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 202–204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016.</P><P>În vederea verificarii informatiilor cuprinse în DUAE, ofertantul va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi bilanturile contabile, inregistrate la ANAF/rapoarte de audit/alte dovezi.</P><P>Note:</P><P>1) În cazul documentelor justificative în alta valuta, pentru transformare se va utiliza cursul mediu anual comunicat de BNR aferent documentelor justificative mentionate în DUAE;</P><P>2) În cazul unei oferte comune, cerinta se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (prin cumul);</P><P>3) În cazul în care cerinta este demonstrata prin invocarea sustinerii unei/unor terte persoane, la solicitarea entitatii contractante conform art. 205 din Legea nr. 99/2016, trebuie prezentat/e angajamentul/ele ferm/e din partea tertului/tertilor conform prevederilor art. 55 alin. (1) din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 394/2016 si ale art. 196 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. De asemenea, se vor prezenta documentele din partea tertului/tertilor sustinator/i din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/i va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament;</P><P>4) Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la dupa etapa finala de licitatie electronica.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a furnizat, in ultimii 3 ani, calculati pana la data limita de depunere a ofertelor, produse similare cu cele supuse procedurii, in valoare cumulata de cel putin 1 000 000,00 EUR, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. Valoarea experientei similare va fi realizata din maxim 3 contracte. Experienta similara se refera la produse similare, respectiv autospeciale PSI.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa Documentul Unic de Achizitii European (DUAE) conform art. 202–204 din Legea nr. 99/2016 si conform Notificarii ANAP nr. 240/2016.</P><P>În vederea verificarii informatiilor cuprinse în DUAE, ofertantul va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, cum ar fi:</P><P>— certificate/documente emise sau contrasemnate de beneficiarii contractului/contractelor mentionat/e în DUAE care sa confirme îndeplinirea cerintelor privind experienta relevanta si informatiile înscrise în DUAE, cu indicarea valorilor (respectiv in valoare cumulata de cel putin 1 000 000,00 EUR), datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Note:</P><P>1) Certificatele/documentele de mai sus trebuie însotite de traducere autorizata în limba româna, daca este cazul;</P><P>2) În cazul contractelor în alta valuta, pentru transformare se va utiliza cursul mediu anual comunicat de BNR aferent contractelor mentionate în formular;</P><P>3) În cazul unei oferte comune, cerintele de calificare cu privire la experienta similara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului (prin cumul);</P><P>4) În cazul în care cerinta este demonstrata prin invocarea sustinerii unei/unor terte persoane, la solicitarea entitatii contractante conform art. 205 din Legea nr. 99/2016, trebuie prezentat/e angajamentul/ele ferm/e din partea tertului/tertilor conform prevederilor art. 55 alin. (1) din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 394/2016 si ale art. 196 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale. De asemenea, se vor prezenta documentele din partea tertului/tertilor sustinator/i din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/i va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament;</P><P>5) Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit dupa finala de licitatie electronica.</P><P>Se solicita ca ofertantul sa faca dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001:2008 sau echivalent, corespunzator obiectului principal al contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE in conformitate cu art. 202–204 din Legea nr. 99/2016 si in conformitate cu Implementarea si mentinerea standardului de management al calitatii în conformitate cu ISO 9001 sau echivalent, corespunzator obiectului principal al contractului.</P><P>Completarea DUAE: Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate obligatoriu la solicitarea autoritatii contractante in faza de analiza a documentelor suport DUAE ce vor fi solicitate ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar realizat dupa finalizarea etapei de licitatie electronica.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— un certificat emis de un organism independent care atesta ca acesta are implementat si mentine, conform seriei de standard ISO 9001 sau echivalent, un sistem de management al calitatii pentru activitatea/activitatile principala(e) ce fac obiectul contractului, valabil la momentul prezentarii,</P><P>— orice alte probe prin care sa confirme asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii; documentul se depune copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” certificata cu numele in clar si semnatura reprezentantului legal sau împuternicit al ofertantului si stampila.</P><P>Ofertantii straini vor prezenta documentul tradus in limba romana.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>(a) Elementul ofertei care urmeaza sa faca obiectul procesului de reofertare: pretul total ofertat,</P><P>(b) Limite ale valorilor pana la care elementul ofertei prevazut la litera a) poate fi imbunatatit: nu exista limite; nu se va folosi pasul de licitare,</P><P>(c) Informatiile care vor fi puse la dispozitia ofertantilor in cursul licitatiei electronice si momentul in care aceste informatii vor fi disponibile: sistemul informatic va pune la dispozitia ofertantilor la procesul de reofertare informatii referitoare la:</P><P>1) cea mai buna oferta;</P><P>2) numarul participantilor inscrisi la licitatie;</P><P>3) pozitia pe care o ocupa in clasament.</P><P>(d) Informatiile relevante privind licitatia electronica:</P><P>— numarul de runde: 1 runda,</P><P>— licitatia electronica va începe la 2 zile lucratoare de la transmiterea invitatiei la licitatia electronica,</P><P>— durata rundei: 1 zi.</P><P>(e) Conditiile de licitare: ofertantii nu pot decât sa îmbunatateasca ofertele depuse anterior,</P><P>(f) Echipamentul electronic folosit, conditiile tehnice si modalitatile concrete de realizare a conectarii: în vederea participarii la licitatia electronica, ofertantii trebuie sa fie înregistrati în SEAP. Informatiile sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>09</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>(a) Ofertele vor fi deschise în SEAP,</P><P>(b) În scopul demonstrării îndeplinirii criteriilor de calificare, ofertanții au obligația de a depune inițial în SEAP numai DUAE (documentul unic de achiziții european). DUAE a fost generat electronic de entitatea contractantă și poate fi accesat la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter,</P><P>(c) Precizări suplimentare cu privire la determinarea ofertei câștigătoare conform punctului IV.2.1.</P><P>1) Clasamentul ofertelor se stabilește prin ordonarea crescătoare a prețurilor totale ofertate în euro, fără TVA, oferta câștigătoare fiind cea de pe primul loc, respectiv cea cu prețul cel mai scăzut;</P><P>2) În situația în care, în urma desfășurării etapei de licitație electronică, prețurile totale ofertate în euro, fără TVA, ale ofertelor clasate pe primul loc sunt egale, entitatea contractantă va solicita ofertanților care au oferit cel mai mic preț total, depunerea în SEAP a unei noi propuneri financiare, caz în care contractul va fi atribuit ofertantului a cărui nouă propunere financiară are prețul total cel mai scăzut în euro, fără TVA.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 8 alin. (1) din Legea nr. 101/ 2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională „Aeroporturi București” S.A. – Serviciul Achiziții</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Bucureștilor nr. 224E, județul Ilfov</ADDRESS><TOWN>Otopeni</TOWN><POSTAL_CODE>075150</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>