<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="077607-2018" EDITION="2018035"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-078010-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>35</NO_OJ><DATE_PUB>20180220</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 035-077607</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:077607-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.pgedystrybucja.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.pgedystrybucja.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="32552410">Modems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32260000">Data-transmission equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48513000">Modem software package</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180216</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Модеми</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Μόντεμ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Módems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modeemit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modems</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Modem</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. 8-go Marca 8</ADDRESS><TOWN>Rzeszów</TOWN><POSTAL_CODE>35-065</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów-Dział Zamówień</CONTACT_POINT><ATTENTION>Krzysztof Słomka</ATTENTION><PHONE>+48 177497981</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>Krzysztof.Slomka@pgedystrybucja.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 177497982</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.pgedystrybucja.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>PGE Dystrybucja S.A. Oddział Zamość</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. 8-go Marca 6</ADDRESS><TOWN>Rzeszów</TOWN><POSTAL_CODE>35-065</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>PGE Dystrybucja S.A. Oddział Zamość</CONTACT_POINT><ATTENTION>Marek Magiera</ATTENTION><PHONE>+48 845392500</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>marek.magiera@pgedystrybucja.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>www.pgedystrybucja.pl</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa Urządzeń Transmisji Danych</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>dostawa do magazynów Oddziałów PGE Dystrybucja S.A. – dane adresowe magazynów określono w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ) dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest: Dostawa Urządzeń Transmisji Danych.</P><P>Przedmiot zamówienia obejmuje dwa zadania:</P><P>• Zadanie nr 1: Modemy AMI do zdalnej transmisji danych z liczników bilansujących instalowanych na stacjach SN/nN.</P><P>• Zadanie nr 2: Modemy do zdalnej transmisji danych z liczników energii elektrycznej.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia dostępna na stronie internetowej Zamawiającego.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32552410"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32260000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48513000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><F05_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F05_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie nr 1: Modemy AMI do zdalnej transmisji danych z liczników bilansujących instalowanych na stacjach SN/nN</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Dostawa urządzeń transmisji danych - Modemy AMI do zdalnej transmisji danych z liczników bilansujących instalowanych na stacjach SN/nN</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32552410"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32260000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48513000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Modemy AMI do zdalnej transmisji danych z liczników bilansujących instalowanych na stacjach SN/nN:</P><P>• 15 659 szt w ramach zamówienia podstawowego,</P><P>• 8 341 szt w ramach prawa opcji.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>80</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie nr 2: Modemy do zdalnej transmisji danych z liczników energii elektrycznej</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Dostawa urządzeń transmisji danych - Modemy do zdalnej transmisji danych z liczników energii elektrycznej</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="32552410"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32260000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48513000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Modemy do zdalnej transmisji danych z liczników energii elektrycznej:</P><P>• 1 000 szt w ramach zamówienia podstawowego,</P><P>• 2 640 szt w ramach prawa opcji.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>40</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F05_ANNEX_B></F05_DIV_INTO_LOT_YES></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Zamówienie zawiera dwa niezależne zadania (części):</P><P>Zadanie nr 1: Modemy AMI do zdalnej transmisji danych z liczników bilansujących instalowanych na stacjach SN/nN:</P><P>• 15 659 szt w ramach zamówienia podstawowego,</P><P>• 8 341 szt w ramach prawa opcji.</P><P>Zadanie nr 2: Modemy do zdalnej transmisji danych z liczników energii elektrycznej:</P><P>• 1 000 szt w ramach zamówienia podstawowego,</P><P>• 2 640 szt w ramach prawa opcji.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Zamawiający przewiduje zastosowanie prawa opcji.</P><P>Prawem opcji jest jednostronne prawo Zamawiającego do zwiększenia zakresu przedmiotu zamówienia, w sytuacji zwiększenia zapotrzebowania Zamawiającego. Zakres Prawa opcji oraz zasady skorzystania z niego reguluje SIWZ wraz z Załącznikami.</P><P>Realizacja Prawa opcji jest uzależniona od decyzji Zamawiającego, co oznacza, że w przypadku nie skorzystania z Prawa opcji Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tego tytułu.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>80</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wadium:</P><P>Wykonawca przystępujący do przetargu jest obowiązany wnieść wadium w wysokości odpowiednio dla zadań:</P><P>• Zadanie nr 1 - 350 000,00 PLN,</P><P>• Zadanie nr 2 - 50 000,00 PLN.</P><P>Oferty Wykonawców, którzy nie wniosą wadium przed upływem terminu składania ofert lub wniosą wadium w sposób nieprawidłowy, zostaną odrzucone na podstawie art. 89 ust. 1 pkt 7b ustawy Prawo zamówień publicznych zwanej dalej Ustawą.</P><P>Wykonawca może wnieść wadium w formach określonych w art. 45 ust. 6 Ustawy.</P><P>2. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy:</P><P>Wykonawca zobowiązany jest wnieść, przed zawarciem umowy, dla każdego zadania, zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 5 % maksymalnej wartości zobowiązania zamawiającego wynikającego z umowy (łącznie wartości zamówienia podstawowego i Prawa Opcji).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zapłata wynagrodzenia za przedmiot umowy będzie odbywała się po dostarczeniu przez Wykonawcę prawidłowo wystawionej faktury VAT wraz z odpowiednimi protokołami odbioru.</P><P>Płatność będzie realizowana w formie przelewu na rachunek bankowy Wykonawcy,</P><P>W terminie do 30 dni od daty dostarczenia przez Wykonawcę prawidłowej faktury VAT.</P><P>Datą realizacji płatności będzie data obciążenia rachunku bankowego Zamawiającego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Treść pełnomocnictwa musi jednoznacznie wskazywać czynności do wykonywania, których pełnomocnik jest upoważniony (zakres umocowania).</P><P>2. Żaden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia nie może podlegać wykluczeniu z postępowania.</P><P>3. Wykonawcy występujący wspólnie muszą łącznie spełniać warunki udziału w postępowaniu.</P><P>4. Jeżeli oferta wykonawców, o których mowa w ust. 1, została wybrana, zamawiający może żądać przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współpracę tych wykonawców.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>A. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P><P>1. Nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie art. 24 ust. 1 oraz 24 ust. 5 pkt 1, 2, 4, 5, 6, 7 Ustawy.</P><P>2. Spełniają warunki określone art. 22 ust. 1 Ustawy.</P><P>B. W potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia, Wykonawca zobowiązany jest do złożenia następujących dokumentów:</P><P>1. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacanie podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>3. Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>4. Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P><P>5. Oświadczenie o niepodleganiu wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1, 2, 4, 5, 6 i 7 Ustawy. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 17 do SIWZ.</P><P>6. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 Ustawy, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Ustawy. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 18 do SIWZ.</P><P>7. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, o którym mowa w art. 25a ust. 2 Ustawy, w postaci Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ) według Rozporządzenia wykonawczego Komisji (UE) 2016/7 z 5.1.2016 r., ustanawiającego standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (DUUE L 3/16).</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, w/w dokumenty składa każdy Wykonawca.</P><P>8. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP zamiast dokumentów, o których mowa:</P><P>1) w punkcie 1. - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sadowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy.</P><P>2) w punkcie 2-4. - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>9. Dokumenty, o których mowa w pkt. 8.1 i 8.2)b powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Dokument, o którym mowa w pkt. 8.2)a powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>10. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentu, o których mowa w pkt. 8, zastępuje się go dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwego ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. W tej sytuacji ma zastosowanie dyspozycja zawarta w pkt. 9.</P><P>11. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 1 składa dokument, o którym mowa w pkt. 8.1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 oraz pkt 5 i 6 Ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przez notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwego ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. W tej sytuacji ma zastosowanie dyspozycja zawarta w pkt 9 zdanie pierwsze.</P><P>12. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, przedstawi w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty wymienione w pkt 1-5.</P><P>13. Wykonawca przedstawi dokumenty wymienione w pkt 1-5, dotyczące podwykonawcy, któremu zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia, a który nie jest podmiotem, na którego zdolnościach lub sytuacji wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a ustawy.</P><P>C. Warunki wymagane od wykonawców będą oceniane na zasadzie spełnia – nie spełnia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawca, który posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej:</P><P>a) 10 000 000,00 PLN(słownie: dziesięć milionów złotych) dla Zadania nr 1,</P><P>b) 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion złotych) dla Zadania nr 2.</P><P>2. Wykonawca składający ofertę na więcej niż jedno Zadanie musi wykazać się posiadaniem środków finansowych lub zdolnością kredytową w wysokościach odpowiednio będących sumą kwot wskazanych w pkt. 1.</P><P>3. W celu potwierdzenia spełnienia ww. wymagań wykonawca złoży w ofercie:</P><P>Informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wymaganą dla poszczególnych zadań, określoną w pkt. 1 wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P><P>C. Warunki wymagane od wykonawców będą oceniane na zasadzie: spełnia – nie spełnia.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>A. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawca, który:</P><P>1. w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, należycie wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje, co najmniej 1 zamówienie (1 umowę) obejmujące dostawę Urządzeń Transmisji Danych działających w technologii 2G lub 3G lub LTE, wykorzystywanych do transmisji danych pomiarowych w zakresie energii elektrycznej, wody, paliwa gazowego lub energii cieplnej w liczbie co najmniej 1 000 szt. – odrębnie dla Zadania nr 1 i 2.</P><P>2. dysponuje zespołem osób:</P><P>a) dla Zadania nr 1 (co najmniej 2 osoby), które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, w szczególności:</P><P>1) Kierownik projektu – osoba, która spełnia łącznie następujące wymagania:</P><P>• posiada wykształcenie wyższe techniczne,</P><P>• biegle posługuje się językiem polskim w mowie i piśmie (warunek ten będzie spełniony również, jeżeli Wykonawca zapewni na swój koszt usługi tłumacza),</P><P>• posiada certyfikat z obszaru zarządzania projektami wg metodyki: Prince2 lub PMI lub równoważnej,</P><P>• posiada przynajmniej 3-letnie doświadczenie w zarządzaniu projektami.</P><P>2) Główny architekt – osoba, która spełnia łącznie następujące wymagania:</P><P>• posiada wykształcenie wyższe,</P><P>• biegle posługuje się językiem polskim w mowie i piśmie (warunek ten będzie spełniony również, jeżeli Wykonawca zapewni na swój koszt usługi tłumaczenia),</P><P>• posiada przynajmniej 3-letnie doświadczenie w zakresie wdrażania rozwiązań i produktów oferowanych przez Wykonawcę.</P><P>b) dla Zadania nr 2 zespołem osób, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, w szczególności:</P><P>1) Kierownik projektu – osoba, która spełnia łącznie następujące wymagania:</P><P>• posiada wykształcenie wyższe techniczne,</P><P>• biegle posługuje się językiem polskim w mowie i piśmie (warunek ten będzie spełniony również, jeżeli Wykonawca zapewni na swój koszt usługi tłumacza).</P><P>B. W celu potwierdzenia spełnienia ww. wymagań wykonawca złoży w ofercie następujące dokumenty:</P><P>1. Wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są:</P><P>a) referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane,</P><P>b) oświadczenie wykonawcy - jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać wyżej wymienionych dokumentów. W oświadczeniu Wykonawca opisze przyczyny o obiektywnym charakterze oraz przedstawi dodatkowo dane kontaktowe do osób reprezentujących podmiot, na rzecz którego Wykonawca realizował lub realizuje dostawy, celem umożliwienia Zamawiającemu weryfikacji i potwierdzenia informacji przedstawianych w oświadczeniu.</P><P>W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>Wykaz musi obejmować dostawy niezbędne do wykazania spełniania warunku doświadczenia określonego w pkt. A.1. i musi zawierać informacje niezbędne do stwierdzenia, czy Wykonawca spełnia warunki określone w tym punkcie.</P><P>2. Wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia zawierający informacje potwierdzające spełnienie wymagań, dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej, określonych w pkt. A.2. oraz informacje o podstawie dysponowania tymi osobami.</P><P>C. Warunki wymagane od wykonawców będą oceniane na zasadzie spełnia – nie spełnia.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena - zadanie nr 1:</CRITERIA><WEIGHTING>95</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Cena - zadanie nr 2:</CRITERIA><WEIGHTING>75</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Okres gwarancji - zadanie nr 1 i 2:</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Obsługa technologii LTE - zadanie nr 2:</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Implementacja protokołu TR-069 - zadanie nr 2:</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Zamawiający po dokonaniu oceny ofert, w celu wyboru najkorzystniejszej oferty w odniesieniu do każdej części zamówienia (zadania), przewiduje przeprowadzenie aukcji elektronicznej. Aukcja elektroniczna zostanie przeprowadzona, jeżeli zostaną złożone co najmniej 2 oferty niepodlegające odrzuceniu.</P><P>Szczegółowe dane dotyczące procedury aukcji elektronicznej zawiera Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia dostępna na stronie internetowej Zamawiającego.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>75/SŁ/PS/A/WL/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>siedziba PGE Dystrybucja S.A. Oddział Rzeszów – Rzeszów, ul. 8-go Marca 6 - Budynek BT - sala konferencyjna Działu Zamówień</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zamawiający odrzuci ofertę, w której udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, nie przekracza 50 %.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 27 ust. 2 Ustawy, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P><P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 1 i 2 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>