<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="139999-2018"
            EDITION="2018063">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-137844-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>63</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180330</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 063-139999</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:139999-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.abfall-eglz.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.abfall-eglz.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED2D">Görlitz</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED2D">Görlitz</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по превозване на отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odstraňování a čištění odpadu neklasifikovaného jako nebezpečný</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Affaldsbehandling og bortskaffelse af ufarligt affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Behandlung und Beseitigung ungefährlicher Siedlungs- und anderer Abfälle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επεξεργασίας και διάθεσης μη επικίνδυνων απορριμμάτων και αποβλήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de tratamiento y eliminación de desperdicios y residuos no peligrosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tavajäätmete käitlus- ja kõrvaldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaarattomien jätteiden käsittely ja poiskuljetus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de traitement et d'élimination des ordures ménagères et des déchets non dangereux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge obrade i zbrinjavanja neopasnih otpadaka i neopasnog otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nem veszélyes hulladék és szemét kezelésével és ártalmatlanításával kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trattamento e smaltimento di rifiuti urbani e domestici non pericolosi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nepavojingų atliekų apdorojimo ir šalinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nebīstamu atkritumu pārstrādes un apglabāšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trattament u r-rimi ta' żibel u skart mhux perikoluż</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor het verwerken en storten van ongevaarlijk afval en vuilnis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi obróbki i usuwania odpadów, które nie są niebezpieczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de tratamento e eliminação de resíduos e lixos não-perigosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de tratare şi eliminare de deşeuri menajere şi deşeuri nepericuloase</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na spracovanie a likvidáciu nie nebezpečného odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve obdelave in odstranjevanja nenevarnih odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lawalde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hantering av ofarligt avfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Entsorgungsgesellschaft Görlitz-Löbau-Zittau mbH (EGLZ)</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Entsorgungsgesellschaft Görlitz-Löbau-Zittau mbH (EGLZ)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Streitfelder Str. 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lawalde</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02708</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>a.kleich@abfall-eglz.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3585416969</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED2D"/>
               <URL_GENERAL>https://www.abfall-eglz.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.abfall-eglz.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Entsorgungsgellschaft Görlitz-Löbau-Zittau mbH (EGLZ)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Streitfelder Str. 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lawalde</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02708</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>a.kleich@abfall-eglz.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3585416969</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED2D"/>
               <URL_GENERAL>https://www.abfall-eglz.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vermarktung und Verwertung von Papier, Pappe und Kartonagen (PPK) aus dem Landkreis Görlitz</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90513000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Leistung umfasst die Übernahme der gesammelten PPK-Mengen an der Übergabestelle am Betriebsstandort der EGLZ, den Transport zur angebotenen Verwertungsanlage (ggf. Sortieranlage) sowie die Vermarktung und Verwertung der übernommenen und transportierten PPK-Mengen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DED2D"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Die Übergabestelle findet sich am Betriebsstandort der EGLZ. Der Leistungsteil Verwertung ist nicht örtlich beschränkt.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Leistung umfasst die Übernahme der gesammelten PPK-Mengen an der Übergabestelle am Betriebsstandort der EGLZ, den Transport zur angebotenen Verwertungsanlage (ggf. Sor-tieranlage) sowie die Vermarktung und Verwertung der übernommenen und transportierten PPK-Mengen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2019-01-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-12-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die EGLZ hat nach § 16 der Besonderen Vertragsbedingungen das Recht, den Vertrag dreimalig um jeweils ein Jahr zu verlängern (einseitige Verlängerungsoption der EGLZ). Spätestens 4 Monate vor Vertragsende muss die Inanspruchnahme der Verlängerungsoption durch die EGLZ schriftlich angezeigt werden.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Eigenerklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß § 42 Abs. 1 VgV i. V. m. §§ 123, 124 GWB; der Bieter hat zu versichern, dass der Bieter/das Mitglied der BG/der NAN bei der Ausführung öffentlicher Aufträge nicht gegen geltende umwelt-, sozial- oder arbeitsrechtliche Verpflichtungen verstoßen hat, dass der Bieter/Mitglied der BG/NAN nicht zahlungsunfähig ist, über das Vermögen des Bieters/Mitglieds der BG/NAN kein Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares Verfahren beantragt oder eröffnet worden ist, die Eröffnung eines solchen Verfahrens mangels Masse abgelehnt worden ist, sich der Bieter/Mitglied der BG/NAN nicht im Verfahren der Liquidation befindet oder seine Tätigkeit eingestellt hat, dass der Bieter/Mitglied der BG/NAN im Rahmen der beruflichen Tätigkeit keine schwere Verfehlung begangen hat, durch die die Integrität des Bieters/Mitglieds der BG/NAN infrage gestellt wird, dass der Bieter/Mitglied der BG/NAN keine Vereinbarungen mit anderen Unternehmen getroffen hat, die eine Verhinderung, Einschränkung oder Verfälschung des Wettbewerbs bezwecken oder bewirken, dass der Bieter/Mitglied der BG/NAN keine wesentliche Anforderung beider Ausführung eines früheren öffentlichen Auftrags erheblich oder fortdauernd mangelhaft erfüllt hat und dies zu einer vorzeitigen Beendigung, zu Schadensersatz oder zu einer vergleichbaren Rechtsfolge geführt hat, dass der Bieter/Mitglied der BG/NAN in Bezug auf Ausschlussgründe oder Eignungskriterien keine schwerwiegende Täuschung begangen oder Auskünfte zurückgehalten hat oder nicht in der Lage ist, die erforderlichen Nachweise zu übermitteln, dass der Bieter/Mitglied der BG/NAN nicht versucht hat, die Entscheidungsfindung des öffentl. AG in unzulässiger Weise zu beeinflussen, vertrauliche Informationen zu erhalten, durch die es unzulässige Vorteile beim Vergabeverfahren erlangen könnte oder fahrlässig oder vorsätzlich irreführende Informationen übermittelt hat, die die Vergabeentscheidung des öffentl. AG erheblich beeinflussen könnten, oder versucht hat, solche Informationen zu übermitteln, dass der Bieter/Mitglied der BG/NAN seinen Verpflichtungen zur Zahlung von Steuern, Abgaben oder Beiträgen zur Sozialversicherung nachgekommen ist. Weiterhin ist zu erklären, dass der Bieter nicht rechtskräftig verurteilt worden ist wegen § 29 des StGB (Bildung krimineller Vereinigungen), § 129a des StGB (Bildung terroristischer Vereinigungen), § 129b des StGB (kriminelle/terroristische Vereinigungen im Ausland), § 89c des StGB (Terrorismusfinanzierung)oder wegen der Teilnahme an einer solchen Tat oder wegen der Bereitstellung oder Sammlung finanzieller Mittel in Kenntnis dessen, dass diese finanziellen Mittel ganz oder teilweise dazu verwendet werden oder verwendet werden sollen, eine Tat nach § 89a Abs. 2 Nr. 2 des StGB zu begehen, § 261 des StGB (Geldwäsche, Verschleierung unrechtmäßig erlangter Vermögenswerte), § 263 des StGB (Betrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der EG oder gegen Haushalte richtet, die von den Europäischen Gemeinschaften oder in deren Auftrag verwaltet werden, § 264 des StGB (Subventionsbetrug), soweit sich die Straftat gegen den Haushalt der Europäischen Gemeinschaften oder gegen Haushalte richtet, die von den Europäischen Gemeinschaften oder in deren Auftrag verwaltet werden, § 299 des StGB (Bestechlichkeit und Bestechung im geschäftlichen Verkehr), § 108e des StGB (Bestechlichkeit und Bestechung von Mandatsträgern), §§ 333 und 334 des StGB (Vorteilsgewährung und Bestechung), jeweils auch in Verbindung mit § 335a des StGB(Ausländische und internationale Bedienstete).</P>
               <P>Eigenerklärung über eine Mitgliedschaft in einer Berufsgenossenschaft bzw. gesetzlichen Unfallkasse.</P>
               <P>Nachweis über die Eintragung im Handels- bzw. Berufsregister nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Landes der Gemeinschaft, in dem das Unternehmen ansässig ist.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-29</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Entsorgungsgesellschaft Görlitz-Löbau-Zittau mbH (EGLZ),</P>
                  <P>Streitfelder Str. 2,</P>
                  <P>02708 Lawalde.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>An der Öffnung der Angebote nehmen Vertreter und Berater der EGLZ teil. Bieter sind zur Öffnung der Angebote nicht zugelassen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Ausschreibungsunterlagen stehen ausschließlich auf der folgenden Internetseite unter der Rubrik „Aktuelles“ zur Einsicht und zum Download zur Verfügung: http://www.abfall-eglz.de/</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>1. Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04013</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Gemäß § 160 Abs. 3 GWB ist ein Nachprüfungsantrag unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2 GWB.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Auftragsberatungsstelle Sachsen e. V.</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Dresden</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
