<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="140067-2018"
            EDITION="2018063">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-139924-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>63</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180330</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 063-140067</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:140067-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zkzl.poznan.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zkzl.poznan.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 034-074001</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителен надзор</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební dohled</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tilsyn med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauaufsicht</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επίβλεψης κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de supervisión de obras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustöiden valvonta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conduite des travaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction supervision services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge građevinskog nadzora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építésfelügyeleti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di controllo di costruzioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības uzraudzības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-superviżjoni tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toezicht op uitvoering van de bouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi nadzoru budowlanego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de supervisão da construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de supraveghere a lucrărilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebný dozor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega nadzora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Övervakning av bygg- och anläggningsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Komunalnych Zasobów Lokalowych Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Komunalnych Zasobów Lokalowych Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Matejki 57</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60-770</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Justyna Bittner Dobak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618694800</PHONE>
               <E_MAIL>obsluga.klienta@zkzl.poznan.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618694809</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <URL_GENERAL>www.zkzl.poznan.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zkzl.poznan.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sprawowanie nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi polegającymi na termomodernizacji komunalnych budynków mieszkalnych położonych przy ul. Drzymały 7; 9; 10; 12; 13; 14 w Poznaniu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DOA.200.4/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71520000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Sprawowanie nadzoru inwestorskiego we wskazanych branżach (konstrukcyjno-budowlanej, instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, gazowych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych) nad robotami budowlanymi polegającymi na termomodernizacji komunalnych budynków mieszkalnych położonych przy ul. Drzymały 7; 9; 10; 12; 13; 14 w Poznaniu.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Poznań.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zakres obowiązków Inspektora nadzoru obejmuje w szczególności:</P>
                  <P>1) Sprawowanie nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi, zgodnie z przepisami ustawy Prawo budowlane oraz innymi obowiązującymi przepisami prawa w branżach:</P>
                  <P>a) konstrukcyjno – budowlanej;</P>
                  <P>b) instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, gazowych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych;</P>
                  <P>2) Reprezentowanie Zamawiającego na terenie robót poprzez sprawowanie kontroli zgodności realizacji termomodernizacji stanowiącej przedmiot zamówienia</P>
                  <P>Z projektem, obowiązującymi przepisami prawa oraz zasadami wiedzy technicznej;</P>
                  <P>3) Egzekwowanie od Generalnego Wykonawcy termomodernizacji realizacji wszystkich warunków umowy zawartej pomiędzy Zamawiającym, a Generalnym Wykonawcą;</P>
                  <P>4) Weryfikacja opracowanego projektu budowlanego i wykonawczego wraz</P>
                  <P>Z wnioskiem o naniesienie zmian, poprawek oraz propozycji rozwiązań technicznych dla realizowanych robót;</P>
                  <P>5) Sprawdzanie jakości wykonywanych robót budowlanych i użytych wyrobów budowlanych, a w szczególności zapobieganie zastosowaniu wyrobów wadliwych i niedopuszczonych do stosowania w budownictwie, o parametrach nie odpowiadających tym, które są określone w dokumentacji projektowej, sprawdzanie posiadania przez Generalnego Wykonawcę termomodernizacji odpowiednich dokumentów (atestów, świadectw jakości i wyników badań) dotyczących materiałów i urządzeń. Kontrola sposobu składowania materiałów, wyrobów i urządzeń. Zatwierdzanie przedkładanych próbek wszelkich materiałów i urządzeń dostarczonych zgodnie z umową z Generalnym Wykonawcą;</P>
                  <P>6) Sprawdzanie i odbiór robót budowlanych ulegających zakryciu lub zanikających, uczestniczenie w próbach, pomiarach, testach instalacji i odbiorach technicznych;</P>
                  <P>7) Uczestnictwo i czynny udział w odbiorach końcowych robót budowlanych oraz nadzór nad przygotowaniem dokumentów odpowiednich branż przez Generalnego Wykonawcę do ich przeprowadzenia;</P>
                  <P>8) Kontrolę prawidłowości prowadzenia dziennika budowy i dokonywania w nim wpisów stwierdzających wszystkie okoliczności mające znaczenie dla właściwego wykonania robót. Potwierdzanie swojej obecności na placu budowy stosownym wpisem w dzienniku budowy;</P>
                  <P>9) Potwierdzanie faktyczne wykonanych robót wraz z potwierdzaniem usunięcia wad</P>
                  <P>I usterek, a także na żądanie Zamawiającego kontrolowanie rozliczeń robót budowlanych;</P>
                  <P>10) Prowadzenie ogólnego nadzoru nad realizacją robót budowlanych i ich finansowaniem zgodnie z harmonogramami rzeczowo-finansowymi zadania. Kontrola zgodności przebiegu robót z obowiązującym harmonogramem oraz terminowości ich wykonania, sygnalizowanie potencjalnych opóźnień;</P>
                  <P>11) Nadzór nad zapewnieniem bezpieczeństwa i przestrzegania przepisów</P>
                  <P>p. pożarowych, bezpieczeństwa i higieny pracy, ochrony środowiska naturalnego przez wszystkich uczestników procesu realizacji robót. Wyegzekwowanie</P>
                  <P>Od Generalnego Wykonawcy termomodernizacji bieżącego utrzymania czystości dróg dojazdowych, terenu robót wraz z zapleczem oraz każdego innego terenu,</P>
                  <P>Na którym prowadzone będą prace;</P>
                  <P>12) Stałe uczestniczenie w naradach koordynacyjnych, technicznych, problemowych</P>
                  <P>I innych, organizowanych przez wszystkie strony, w przypadku zaistnienia takiej konieczności sporządzanie z nich protokołów (w terminie 3 dni od dnia narady/spotkania), przekazywanie ww. protokołów do akceptacji uczestników narad. Zatwierdzone protokoły są wiążące dla stron, kopie protokołów przekazywane będą wszystkim uczestnikom tych narad;</P>
                  <P>13) Wydawanie kierownikowi budowy lub kierownikowi robót poleceń, potwierdzonych wpisem do dziennika budowy, dotyczących: usunięcia nieprawidłowości lub zagrożeń, wykonania prób i badań, także wymagających odkrycia robót lub elementów zakrytych, oraz przedstawienia ekspertyz dotyczących prowadzonych robót budowlanych i dowodów dopuszczenia do stosowania w budownictwie wyrobów budowlanych oraz urządzeń technicznych;</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kryteria oceny ofert:</P>
                  <P>1. Cena brutto oferty – 90 pkt.</P>
                  <P>2. Doświadczenie zawodowe osoby wytypowanej przez Wykonawcę do pełnienia funkcji Inspektora nadzoru danej specjalności – ilość wykonanych usług sprawowania nadzoru inwestorskiego lub pełnienia funkcji kierownika robót zgodnych z wymaganiami określonymi w pkt. 11.1, ppkt. 3a) SIWZ – max 10 pkt.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca:</P>
               <P>a) wykazał, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej dwie usługi odpowiadające przedmiotowi niniejszego zamówienia – tj. sprawowanie nadzoru inwestorskiego we wskazanych branżach (konstrukcyjno-budowlanej, instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, gazowych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych) przy realizacji robót budowlanych polegających na termomodernizacji budynku/(-ów) mieszkalnego/(-ych) wielorodzinnego/(-ych) lub użyteczności publicznej o łącznej wartości robót nie mniejszej niż 3 mln zł brutto;</P>
               <P>b) wykazał, że będzie dysponował w czasie trwania umowy, co najmniej jedną osobą mogącą wykonywać samodzielne funkcje techniczne w budownictwie, w zakresie sprawowania nadzoru nad robotami budowlanymi w specjalności:</P>
               <P>a) konstrukcyjno-budowlanej,</P>
               <P>b) instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, gazowych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wymagany termin wykonania zamówienia:</P>
               <P>1.Przez cały okres realizacji termomodernizacji tj. od dnia protokolarnego przejęcia obowiązków przez Inspektora nadzoru do dnia bezusterkowego odbioru końcowego z zastrzeżeniem ust. 2, 3, 4.</P>
               <P>2.Inspektor nadzoru zobowiązany jest do udziału w czynnościach odbiorowych prowadzonych przez organy administracji budowlanej – w terminach wskazanych przez te organy.</P>
               <P>3.Po wykonaniu umowy Wykonawca zobowiązuje się do uczestnictwa bez dodatkowego wynagrodzenia w czynnościach związanych z obsługą okresu gwarancyjnego udzielonego przez Generalnego Wykonawcę termomodernizacji (będzie brał udział w pierwszym przeglądzie gwarancyjnym włącznie oraz będzie nadzorował usuwanie przez Generalnego Wykonawcę wad stwierdzonych w pierwszym przeglądzie gwarancyjnym włącznie). Okres gwarancji liczony będzie od daty podpisania bezusterkowego Protokołu Odbioru Końcowego Robót.</P>
               <P>4.Wykonawca w terminie 2 miesięcy od dnia bezusterkowego odbioru końcowego dokona rozliczenia robót.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>Zgodnie z art. 43 ust. 2b Pzp zamawiający opublikował wstępne ogłoszenie informacyjne nr 2018/S 034-074001 z dnia 17.2.2018.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 034-074001</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zarząd Komunalnych Zasobów Lokalowych Sp. z o.o., ul. Matejki 57, 60-770 Poznań.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I.Wymagany termin wykonania zamówienia:</P>
               <P>1.Przez cały okres realizacji termomodernizacji tj. od dnia protokolarnego przejęcia obowiązków przez Inspektora nadzoru do dnia bezusterkowego odbioru końcowego z zastrzeżeniem ust. 2, 3, 4.</P>
               <P>2.Inspektor nadzoru zobowiązany jest do udziału w czynnościach odbiorowych prowadzonych przez organy administracji budowlanej – w terminach wskazanych przez te organy.</P>
               <P>3.Po wykonaniu umowy Wykonawca zobowiązuje się do uczestnictwa bez dodatkowego wynagrodzenia w czynnościach związanych z obsługą okresu gwarancyjnego udzielonego przez Generalnego Wykonawcę termomodernizacji (będzie brał udział w pierwszym przeglądzie gwarancyjnym włącznie oraz będzie nadzorował usuwanie przez Generalnego Wykonawcę wad stwierdzonych w pierwszym przeglądzie gwarancyjnym włącznie). Okres gwarancji liczony będzie od daty podpisania bezusterkowego Protokołu Odbioru Końcowego Robót.</P>
               <P>4.Wykonawca w terminie 2 miesięcy od dnia bezusterkowego odbioru końcowego dokona rozliczenia robót budowlanych pod względem merytorycznym i rachunkowym oraz podatkowym.</P>
               <P>II. Zamawiający dopuszcza zmianę postanowień zawartej Umowy w stosunku do treści złożonej oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy w następujących przypadkach i na określonych warunkach:</P>
               <P>1) dopuszczalna jest zmiana terminu wykonania Umowy w przypadku zaistnienia okoliczności utrudniających wykonanie Umowy w terminie i nieleżących po stronie Wykonawcy, w szczególności z uwagi na zmiany terminu realizacji robót realizowanych przez Generalnego Wykonawcę robót budowlanych;</P>
               <P>2) dopuszczalna jest zmiana Podwykonawców;</P>
               <P>3) w przypadku kiedy Wykonawcę, któremu Zamawiający udzielił zamówienia, ma zastąpić nowy Wykonawca:</P>
               <P>a) w wyniku połączenia, podziału, przekształcenia, upadłości, restrukturyzacji lub nabycia dotychczasowego Wykonawcy lub jego przedsiębiorstwa, o ile nowy Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu, nie zachodzą wobec niego podstawy wykluczenia oraz nie pociąga to za sobą istotnych zmian Umowy;</P>
               <P>b) w wyniku przejęcia przez Zamawiającego zobowiązań Wykonawcy względem jego podwykonawców;</P>
               <P>4) gdy zachodzą okoliczności określone w art. 144 ust. 1 pkt 2 lub 6 ustawy z dnia 29.1.2004 roku Prawo zamówień publicznych.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z art. 180 ustawy Pzp i w terminach określonych w art. 182 Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
