<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="140160-2018"
            EDITION="2018063">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-143180-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>63</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180330</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 063-140160</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:140160-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.clir.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.clir.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90610000">Street-cleaning and sweeping services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC48">Pavia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC48">Pavia</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">319056.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с почистване и метене на улици</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čištění a zametání ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaderengøring og -fejning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenreinigung und Straßenkehrdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καθαρισμού και σάρωσης οδών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Street-cleaning and sweeping services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de limpieza y barrido de calles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tänavapuhastus- ja tänavapühkimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Katujen puhtaanapito- ja lakaisupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de voirie et services de balayage des rues</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Street-cleaning and sweeping services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge čišćenje i metenja ulica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utcatisztítási és -seprési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pulizia e di spazzamento delle strade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gatvių valymo ir šlavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ielu tīrīšanas un slaucīšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' tindif u knis tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straatreinigings- en veegdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sprzątania i zamiatania ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de limpeza e varrimento de ruas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de curăţare şi măturare a străzilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na čistenie a zametanie ulíc</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve čiščenja in pometanja cest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mortara</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaturenhållning och gatsopning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">C.L.I.R. S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>C.L.I.R. S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>sede legale in Corso Garibaldi 46</ADDRESS>
               <TOWN>Mortara</TOWN>
               <POSTAL_CODE>27036</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Direzione, amministrazione e sede operativa in via della Stazione 8, 27020 Parona (PV). PEC: clir@certifymail.eu</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0384/205911</PHONE>
               <E_MAIL>protocollo@clir.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0384/205999</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC48"/>
               <URL_GENERAL>http://www.clir.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.clir.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>C.L.I.R. S.P.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via della Stazione 8</ADDRESS>
               <TOWN>Parona</TOWN>
               <POSTAL_CODE>27020</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>protocollo@clir.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC48"/>
               <URL_GENERAL>http://www.clir.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>C.L.I.R. S.p.A.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizio di spazzamento manuale presso il Comune di Sannazzaro de’ Burgondi</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90610000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servizio di spazzamento manuale, di pulizia delle strade comunali, marciapiedi, vie, piazze e aree pubbliche o a uso pubblico, pulizia e svuotamento dei cestini stradali con fornitura del sacco, raccolta e pulizia da rifiuti posti su marciapiedi e aree adiacenti ai cassonetti, servizio di raccolta/ritiro di rifiuti ingombranti porta a porta, eseguito con mezzi e operatori della ditta appaltatrice.</P>
               <P>Ulteriori specifiche nel capitolato speciale d'appalto cui si rinvia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">319056.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC48"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Comune di Sannazzaro de’ Burgondi.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servizio di spazzamento manuale, di pulizia delle strade comunali, marciapiedi, vie, piazze e aree pubbliche o a uso pubblico, pulizia e svuotamento dei cestini stradali con fornitura del sacco, raccolta e pulizia da rifiuti posti su marciapiedi e aree adiacenti ai cassonetti, servizio di raccolta/ritiro di rifiuti ingombranti porta a porta, eseguito con mezzi e operatori della ditta appaltatrice.</P>
                  <P>Ulteriori specifiche nel capitolato speciale d'appalto cui si rinvia.</P>
                  <P>L’importo unitario soggetto a ribasso è pari a 2 026,00 EUR/settimana (euro duemilaventisei/00 per settimana) oltre IVA. Gli oneri per la sicurezza scaturenti dal DUVRI non soggetti a ribasso d'asta sono pari a zero, non essendoci alcun rischio d’interferenza stante le modalità di esecuzione del servizio.</P>
                  <P>L'importo presunto complessivo per la durata contrattuale è pari a 319 056,00 EUR oltre IVA (euro trecentodiciannovemilacinquantasei/00), comprensivo di 3 000,00 EUR oltre IVA (euro tremila/00), per le ipotesi eccezionali in cui sarà richiesto lo svolgimento dello spazzamento manuale da parte del comune, in caso di servizi che si rendano necessari in concomitanza di mercati, fiere, sagre, recupero di festività o altro.</P>
                  <P>Ai sensi dell'art. 23, comma 16, del codice l'importo a base di gara comprende i costi della manodopera che la stazione appaltante ha stimato pari a 255 244,80 EUR.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Ai sensi dell'art. 106, comma 12, del codice, la stazione appaltante, qualora in corso di esecuzione si renda necessario un aumento o una diminuzione delle prestazioni fino a concorrenza del quinto dell'importo del contratto, può imporre all'appaltatore l'esecuzione alle stesse condizioni previste nel contratto originario. In tal caso l'appaltatore non può far valere il diritto alla risoluzione del contratto.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla procedura di gara i soggetti di cui all’art. 45, comma 2, lettere a), b) e c) del D.Lgs. 50/2016 (costituiti sia in forma singola che in raggruppamento temporaneo ai sensi dell’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g) del D.Lgs. 50/2016), nonché i soggetti di cui all’art. 45, comma 1, del D.Lgs. 50/2016 costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi paesi, alle condizioni previste dal D.Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>Ai soggetti che intendano riunirsi o consorziarsi si applicano le disposizioni di cui all’art. 48 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>I partecipanti devono essere in possesso dei requisiti di ordine generale (art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016), di idoneità professionale (art. 83, comma 1, lett. a), del D.Lgs. n. 50/2016) e di capacità economico finanziaria (art. 83, comma 1, lett. b), del D.Lgs. n. 50/2016) e tecnico-professionali (art. 83, comma 1, lett. c), del D.Lgs. n. 50/2016) che di seguito si riportano, da dimostrare compilando il Documento di Gara Unico Europeo (DGUE).</P>
               <P>Sono esclusi dalla gara gli operatori economici per i quali sussistono cause di esclusione di cui all’art. 80 del Codice.</P>
               <P>Sono comunque esclusi gli operatori economici che abbiano affidato incarichi in violazione dell’art. 53, comma 16 ter, del D.Lgs. del 2001 n. 165.</P>
               <P>Gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle cosiddette black list di cui al decreto del ministro delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001 devono, pena l’esclusione dalla gara, essere in possesso, dell’autorizzazione in corso di validità rilasciata ai sensi del d.m. del 14 dicembre 2010 del ministero dell’Economia e delle finanze ai sensi dell'art. 37 del D.L. del 3 maggio 2010, n. 78, convertito in L. 122/2010 oppure della domanda di autorizzazione presentata ai sensi dell’art. 1, comma 3, del DM del 14 dicembre 2010.</P>
               <P>La mancata accettazione delle clausole contenute nel patto di integrità costituisce causa di esclusione dalla gara, ai sensi dell’art. 1, comma 17, della L. 190/2012.</P>
               <P>Iscrizione alla Camera di commercio per attività coincidente con quella oggetto del presente appalto o in un registro professionale o commerciale dello Stato di residenza.</P>
               <P>Iscrizione all’Albo nazionale gestori ambientali, di cui all’art. 212 del D.Lgs. n. 152/2006, per l’attività di raccolta e trasporto rifiuti urbani, alle categorie e classi di seguito riportate: Categoria 1 – Subcategoria D1 - Classe E.</P>
               <P>Il concorrente non stabilito in Italia, ma in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, comma 3, del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Al fine di garantire una corretta ed efficace gestione del servizio, tenuto conto della complessità organizzativa e operativa delle attività previste e dell’ambito in cui devono essere espletate, l’operatore economico deve aver realizzato un fatturato globale minimo annuo riferito a ciascuno degli ultimi tre esercizi finanziari disponibili pari ad almeno 212 704 EUR di cui almeno 106 352 EUR nel settore di attività oggetto dell'affidamento.</P>
               <P>Si precisa che in caso di Raggruppamento Temporaneo di Imprese (RTI):</P>
               <P>— il requisito relativo al fatturato nel settore di attività oggetto dell'appalto deve essere posseduto cumulativamente dal raggruppamento fermo restando che la capogruppo deve possedere il requisito ed eseguire la prestazione in misura maggioritaria. </P>
               <P>La comprova del requisito relativo al fatturato globale è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, del Codice:</P>
               <P>— per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa,</P>
               <P>— per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il Modello unico o la Dichiarazione IVA,</P>
               <P>La comprova del requisito relativo al fatturato specifico è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, del Codice mediante:</P>
               <P>— presentazione di copia conforme dei contratti e delle rispettive fatture che riportano in modo analitico le prestazioni svolte.</P>
               <P>Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 86, comma 4, del Codice, l’operatore economico che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Adeguata esperienza professionale da comprovarsi mediante un elenco dei principali servizi analoghi a quelli oggetto del presente affidamento espletati nell'ultimo triennio indicando committente, periodo di riferimento e importo.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Presso la sede operativa di C.L.I.R. S.p.A, al seguente indirizzo: via della Stazione 8, 27020 Parona Lomellina (PV).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Vi potranno partecipare i legali rappresentanti delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega, loro conferita da suddetti legali rappresentanti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>L’appalto è finanziato con fondi propri di bilancio dell’appaltante. Corrispettivo a misura.</P>
               <P>Le operazioni di gara potranno essere aggiornate ad altra ora o ai giorni successivi e le successive eventuali sedute pubbliche avranno luogo presso la medesima sede all’orario e giorno che sarà comunicato ai concorrenti a mezzo pubblicazione sul sito informatico e/o PEC almeno 3 giorni prima della data fissata.</P>
               <P>È obbligatorio il sopralluogo da espletarsi nei modi e nei termini dettagliatamente previsti nel Disciplinare e nel capitolato.</P>
               <P>Il responsabile unico del procedimento è: Franco Antonio Accolti.</P>
               <P>Per quanto non indicato, si rinvia al bando integrale.</P>
               <P>Il vice direttore, Franco Antonio Accolti.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale della Lombardia, sezione di Milano.</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Milano.</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ai sensi dell’articolo 204 del D.Lgs. 50/2016 e dell’art. 120 del D.Lgs. 104/2010 avverso il presente atto è ammesso ricorso entro il termine di 30 giorni dalla sua pubblicazione.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
