<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="140512-2018"
            EDITION="2018063">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-142586-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180706</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>63</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180330</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 063-140512</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:140512-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.czerniejewo.poznan.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77000000">Agricultural, forestry, horticultural, aquacultural and apicultural services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">96400.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 012-023159</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани със селското и горското стопанство, овощарството, аквакултурите и пчеларството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemědělské, lesnické, zahradnické služby a služby v oblasti akvakultury a včelařství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med landbrug, skovbrug, havebrug, akvakultur og biavl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen in Landwirtschaft, Forstwirtschft, Gartenbau, Aquakultur und Bienenzucht</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες γεωργίας, δασοκομίας, φυτοκομίας, υδατοκαλλιέργειας και μελισσοκομίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Agricultural, forestry, horticultural, aquacultural and apicultural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios agrícolas, forestales, hortícolas, acuícolas y apícolas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Põllumajandus-, metsandus-, aiandus-, vesiviljelus- ja mesindusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maatalous-, metsätalous-, puutarha-, vesiviljely- ja mehiläistalousalan palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services agricoles, sylvicoles, horticoles, d'aquaculture et d'apiculture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Agricultural, forestry, horticultural, aquacultural and apicultural services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge na području poljoprivrede, šumarstva, hortikulture, akvakulture i pčelarstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mezőgazdasági, erdészeti, kertészeti, méhészeti és akvakultúrával kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi all'agricoltura, alla silvicoltura, all'orticoltura, all'acquacoltura e all'apicoltura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žemės ūkio, miškininkystės, sodininkystės, akvakultūros ir bitininkystės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lauksaimniecības, mežsaimniecības, dārzkopības, akvakultūras un biškopības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi agrikoli, forestali, ta' l-ortikoltura, ta' l-akkwakultura u ta' l-apikultura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor land-, bos- en tuinbouw, aquicultuur en imkerij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi rolnicze, leśne, ogrodnicze, hydroponiczne i pszczelarskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de agricultura, silvicultura, horticultura, aquicultura e apicultura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru agricultură, silvicultură, horticultură, acvacultură şi apicultură</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poľnohospodárske, lesnícke, záhradnícke služby a služby v oblasti akvakultúry a včelárstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve na področju kmetijstva, gozdarstva, hortikulture, akvakulture in čebelarstva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Czerniejewo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jordbruks-, skogsbruks-, trädgårds-, vattenbruks- och biodlingstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe - Nadleśnictwo Czerniejewo</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe - Nadleśnictwo Czerniejewo</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL 41</NATIONALID>
               <ADDRESS>Głożyna 5</ADDRESS>
               <TOWN>Czerniejewo</TOWN>
               <POSTAL_CODE>62-250</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Janowicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 614273041</PHONE>
               <E_MAIL>czerniejewo@poznan.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 614273188</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <URL_GENERAL>http://www.czerniejewo.poznan.lasy.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka organizacyjna Skarbu Państwa nie posiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Leśnictwo</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego pn: „Wykonanie zabiegów ochrony czynnej na terenie obszaru NATURA 2000 Ostoja koło Promna w latach 2018-2020”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SA4.270.1.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie zabiegów ochrony czynnej na nieruchomościach gruntowych będących własnością Skarbu Państwa zarządzanych przez Nadleśnictwo Czerniejewo zlokalizowanych w leśnictwie Promno na części działek nr 249 i 283 w gminie Pobiedziska oraz na części działek nr 279 i 281 w gminie Kostrzyn.</P>
               <P>Należy wziąć pod uwagę, przy kalkulacji ceny ofertowej, że obszar objęty pracami jest terenem trudno dostępnym, podmokłym, o podłożu torfowym. Przedmiot zamówienia nie został podzielony na odrębne Pakiety (zadania).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">96400.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejscem realizacji będzie obszar Nadleśnictwa Czerniejewo.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie zabiegów ochrony czynnej na nieruchomościach gruntowych będących własnością Skarbu Państwa zarządzanych przez Nadleśnictwo Czerniejewo zlokalizowanych w leśnictwie Promno.</P>
                  <P>ETAP NR I – Wycięcie drzew i krzewów.</P>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie zabiegów ochrony czynnej na nieruchomościach gruntowych będących własnością Skarbu Państwa zarządzanych przez Nadleśnictwo Czerniejewo o łącznej powierzchni 3,92 ha, zlokalizowanych na części działki nr 249, w gminie Pobiedziska, w obrębie geodezyjnym Polska Wieś. Przedmiot zamówienia obejmuje selektywne odkrzaczenie z nalotu roślinności drzewiastej i krzewów wraz z wyniesieniem uzyskanej biomasy poza powierzchnię zabiegu oraz pozostawieniem jej do naturalnego rozkładu. Zabieg należy wykonać dwukrotnie w czasie obwiązywania umowy.</P>
                  <P>ETAP NR II – Ręczne koszenie trzciny oraz usuwanie nalotu drzew i krzewów z pozostawieniem kęp turzyc i oraz okazów lipiennika Loesela.</P>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie zabiegów ochrony czynnej na nieruchomościach gruntowych będących własnością Skarbu Państwa zarządzanych przez Nadleśnictwo Czerniejewo o łącznej powierzchni 1,14 ha, zlokalizowanych na części działki nr 249, w gminie Pobiedziska, w obrębie geodezyjnym Polska Wieś. Przedmiot zamówienia obejmuje ręczne skoszenie powierzchni wraz ze zbiorem i wyniesieniem powstałej biomasy oraz pozostawieniem jej do naturalnego rozkładu. Jako zabiegi ręczne należy rozumieć wykonanie zabiegu koszenia za pomocą kosy ręcznej lub spalinowej. Zabieg należy wykonać siedmiokrotnie w czasie obwiązywania umowy.</P>
                  <P>ETAP NR III – Usunięcie podrostu i odrośli.</P>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie zabiegów ochrony czynnej na nieruchomościach gruntowych będących własnością Skarbu Państwa zarządzanych przez Nadleśnictwo Czerniejewo o łącznej powierzchni 5,86 ha, zlokalizowanych na części działek nr 279 i 281 w gminie Kostrzyn, w obrębie geodezyjnym Sanniki oraz części działki nr 283 w gminie Pobiedziska, w obrębie geodezyjny Sanniki.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje selektywne usunięcie podrostu i odrośli gatunków obcych geograficznie i ekologicznie wraz z pozostawieniem uzyskanej biomasy na powierzchni zabiegu do jej naturalnego rozkładu. Zabieg należy wykonać dwukrotnie w czasie obwiązywania umowy.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty został w załączniku nr 7 do SIWZ.</P>
                  <P>Wykonawca może powierzyć realizację elementów (części) przedmiotu zamówienia podwykonawcom. W przypadku zamiaru wykonywania przedmiotu zamówienia z udziałem podwykonawców wykonawca zobowiązany jest do wskazania w swojej ofercie: części zamówienia (zakresów rzeczowych), których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez wykonawcę firm podwykonawców. Wskazanie takie należy umieścić na Ofercie. W przypadku braku wskazania w ofercie podwykonawstwa wykonawca będzie mógł wprowadzić podwykonawcę wyłącznie na warunkach określonych w umowie. Zamawiający wymaga zatrudnienia przez wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazane poniżej czynności w trakcie realizacji zamówienia tj. osób wykonujących czynności polegające koszeniu, odkrzaczaniu, usunięciu nalotu drzew i krzewów, usunięciu podrostu i odrośli w sposób określony w art. 22 §1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. – Kodeks pracy. Pozostałe regulacje dotyczące opisu przedmiotu zamówienia zostały określone w SIWZ oraz załącznikach do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin płatności</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Kompleksowy projekt ochrony gatunków i siedlisk przyrodniczych na obszarach zarządzanych przez PGL Lasy Państwowe POIS.02.04.00-00-0200/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Wadium 1000 PLN.Stosuje się procedurę z art 24aa.</P>
                  <P>Wykonawca nie może podlegać wykluczeniu z postępowania w okolicznościach, o których mowa w art.24 ust.1 pkt12-23 PZP, art.24ust.5pkt1–2 i 4–8. Dokumenty na potwierdzenie braku podstaw wykluczenia wymieniono w sekcji VI.3 oraz sekcji III.1.1 ogłoszenia.</P>
                  <P>Z pkt.II.2.5 wykreśla się słowo "jakość".</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 012-023159</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego pn: „Wykonanie zabiegów ochrony czynnej na terenie obszaru NATURA 2000 Ostoja koło Promna w latach 2018-2020”</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-26</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>2</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>2</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>"ISEL" Mariusz Kij</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>9680870465</NATIONALID>
                     <ADDRESS>Bałdoń 21</ADDRESS>
                     <TOWN>Godziesze Małe</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>62-872</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">96400.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">89270.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>I.Na potwierdzenie braku podstaw wykluczenia (składa się na wezwanie):</P>
               <P>1. odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP</P>
               <P>2. zaświadczenie właściwego naczelnika US potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>3. zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>4. informację z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert</P>
               <P>5. oświadczenie o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo-w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji-dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności</P>
               <P>6. oświadczenie o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne</P>
               <P>7. oświadczenie o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 PZP</P>
               <P>8. oświadczenie o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 PZP</P>
               <P>9. oświadczenie o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych</P>
               <P>10. oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia informacji z otwarcia ofert przekazuje oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dokumenty bądź informacje, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia oświadczenie składa każdy z takich Wykonawców.</P>
               <P>Do oferty dołącza się formularz JEDZ dla wykonawcy, podmiotów udostępniających zasoby, współkonsorcjantów, pełnomocnictwo o ile dotyczy, zobowiązanie podmiotu 3, formularz oferty wraz z kosztorysem, dowód wniesienia wadium.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>4. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 2 i 3 wnosi się w terminie 10 dni od dnia w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
