<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="140919-2018"
            EDITION="2018063">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-140157-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>63</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180330</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 063-140919</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:140919-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121400">Low-floor buses</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL52">Opolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL524">Opolski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Автобуси с нископоставен под</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nízkopodlažní autobusy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavtgulvsbusser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niederflurbusse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λεωφορεία χαμηλού δαπέδου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuses de plataforma rebajada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Madala põrandaga bussid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matalalattialinja-autot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus à plancher surbaissé</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Low-floor buses</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Niskopodni autobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alacsony padlójú buszok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobus a piano ribassato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Žemų grindų autobusai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusi ar pazeminātu grīdu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buses bl-art baxxa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bussen met verlaagde vloer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy niskopodłogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autocarros de plataforma rebaixada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobuze cu podea joasă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autobusy s nízkou podlahou</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nizkopodni avtobusi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Låggolvsbussar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Kędzierzyn-Koźle, Urząd Miasta, Wydział Zamówień Publicznych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Kędzierzyn-Koźle, Urząd Miasta, Wydział Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piramowicza 32/417, III p.</ADDRESS>
               <TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TOWN>
               <POSTAL_CODE>47-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Daniel Bul, Wydział Zamówień Publicznych Urzędu Miasta Kędzierzyn-Koźle,ul. Piramowicza 32,pok. 417, III p 47-200 Kędzierzyn-Koźle</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774034450</PHONE>
               <E_MAIL>zp@kedzierzynkozle.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 774034451</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL524"/>
               <URL_GENERAL>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Wydział Zamówień Publicznych Urzędu Miasta Kędzierzyn-Koźle,ul. Piramowicza 32, pok. 419, III p</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Piramowicza 32, pok. 419, III p</ADDRESS>
               <TOWN>Kędzierzyn-Koźle</TOWN>
               <POSTAL_CODE>47-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Daniel Bul</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 774034450</PHONE>
               <E_MAIL>zp@kedzierzynkozle.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 774034451</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL524"/>
               <URL_GENERAL>http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Ogólne usługi publiczne</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Poprawa jakości powietrza w Subregionie Kędzierzyńsko-Strzeleckim – Etap II Zakup niskoemisyjnego taboru dla transportu publicznego</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.271.1.19.2018.DM</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34121400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Poprawa jakości powietrza w Subregionie Kędzierzyńsko-Strzeleckim – Etap II Zakup niskoemisyjnego taboru dla transportu publicznego w następujących częściach:</P>
               <P>Część nr I- Dostawa 3 sztuk fabrycznie nowych autobusów jednoczłonowych klasy maxi z silnikami o zapłonie samoczynnym;</P>
               <P>Część nr II- Dostawa 1 fabrycznie nowego autobusu jednoczłonowego klasy maxi z napędem hybrydowym;</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa 3 sztuk fabrycznie nowych autobusów jednoczłonowych klasy maxi z silnikami o zapłonie samoczynnym.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34121400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Część nr I - Dostawa 3 sztuk fabrycznie nowych autobusów jednoczłonowych klasy maxi z silnikami o zapłonie samoczynnym.</P>
                  <P>— Wspólny słownik zamówień (CPV):</P>
                  <P>34121400-5-Autobusy niskopodłogowe;</P>
                  <P>1. Przedmiot zamówienia obejmuje dostawę na potrzeby komunikacji miejskiej 3 sztuk fabrycznie nowych autobusów jednoczłonowych klasy maxi z silnikami o zapłonie samoczynnym.</P>
                  <P>2. Oferowane autobusy niskopodłogowe muszą spełniać wymagania określone w przepisach zawartych w Dziale III ustawy z dnia 20.6.1997 r. Prawo o ruchu drogowym (Dz. U. 2017, poz. 1260 z późn. zm.) oraz odpowiadać warunkom technicznym określonym w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 31.12.2002 r. w sprawie warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia (Dz. U. 2016, Nr 32, poz. 2022 z późń. zm.).</P>
                  <P>3. Oferowane autobusy muszą bezwzględnie posiadać aktualne Świadectwo Homologacji Typu Pojazdu wraz z załącznikami wydane zgodnie z obowiązującymi przepisami, a w szczególności na podstawie ustawy z dnia 20.6.1997 r. Prawo o ruchu drogowym (Dz. U. 2017, poz. 1260 z późn. zm.) oraz Rozporządzenia Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.3.2013 r. w sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (Dz. U. 2015, poz. 1475).</P>
                  <P>4. Oferowane autobusy nie mogą być prototypami oraz muszą być fabrycznie nowe – za fabrycznie nowe uznaje się autobusy nieużywane i wyprodukowane w roku dostawy. Oferowane autobusy muszą pochodzić z ciągłej produkcji seryjnej.</P>
                  <P>5. Dla oferowanych autobusów Wykonawca musi zagwarantować dostęp do w pełni autoryzowanej stacji serwisowej producenta autobusów, znajdującej się na terenie Polski, działającej w systemie 24 h i dysponującej mobilnym serwisem (wozami serwisowymi).</P>
                  <P>6. Oferowane autobusy muszą być jednej marki i typu. Dostarczone autobusy muszą być identyczne, w szczególności pod względem konstrukcyjnym, parametrów technicznych i kompletacji oraz wyposażenia. Ponadto autobusy muszą spełniać wymagania dotyczące emisji hałasu i czystości spalin podane w normie EURO-6.</P>
                  <P>7. Wykonawca musi dysponować sklepem internetowym, umożliwiającym zamawianie i zakup on-line części zamiennych do oferowanych autobusów.</P>
                  <P>8. Zamawiający wymaga aby autobusy zostały wykonane przy maksymalnym udziale materiałów niepalnych, dlatego wymaga certyfikatów potwierdzających, że wszystkie elementy nadwozia stanowiące wyposażenie przedziału pasażerskiego oraz kabiny kierowcy oferowanych autobusów spełniają warunek niepalności na podstawie Regulaminu Nr 118 Europejskiej Komisji Gospodarczej Organizacji Narodów Zjednoczonych (EKG ONZ).</P>
                  <P>9. Parametry techniczno-eksploatacyjne i jakość dostarczonych autobusów, zespołów i podzespołów muszą odpowiadać powszechnie obowiązującym przepisom prawa.</P>
                  <P>10. Wykonawca przed odbiorem autobusów udzieli instruktażu w zakresie zasad prowadzenia i obsługi dostarczonych autobusów (w tym zasad ekonomicznej jazdy) dla minimum trzech kierowców.</P>
                  <P>11. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określają w szczególności: cz. III SIWZ - Opis przedmiotu zamówienia, cz. II Istotne postanowienia umowy dostępne na stronie internetowej Zamawiającego: http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/ stanowiące integralną częścią SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Ocena techniczno-eksploatacyjna autobusów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>25 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Warunki gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">365</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Poprawa jakości powietrza w Subregionie Kędzierzyńsko-Strzeleckim - Etap II, Nr umowy: RPOP.03.01.01-16-0002/17-00, Regionalny Program Operacyjny Województwa Opolskiego 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Wykonawcy związani są złożonymi ofertami przez okres 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
                  <P>2. Projekt współfinansowany przez Unię Europejską ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Opolskiego 2014-2020</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Dostawa 1 fabrycznie nowego autobusu jednoczłonowego klasy maxi z napędem hybrydowym.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34121400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL52"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Część nr II - Dostawa 1 fabrycznie nowego autobusu jednoczłonowego klasy maxi z napędem hybrydowym.</P>
                  <P>— Wspólny słownik zamówień (CPV):</P>
                  <P>34121400-5-Autobusy niskopodłogowe;</P>
                  <P>1. Przedmiot zamówienia obejmuje dostawę na potrzeby komunikacji miejskiej 1 sztuki fabrycznie nowego autobusu jednoczłonowych klasy maxi z napędem hybrydowym.</P>
                  <P>2. Oferowany autobus niskopodłogowy musi spełniać wymagania określone w przepisach zawartych w Dziale III ustawy z dnia 20.6.1997 r. Prawo o ruchu drogowym (Dz. U. 2017, poz. 1260 z późn. zm.) oraz odpowiadać warunkom technicznym określonym w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 31.12.2002 r. w sprawie warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia (Dz. U. 2016, Nr 32, poz. 2022 z późń. zm.).</P>
                  <P>3. Oferowany autobus musi bezwzględnie posiadać aktualne Świadectwo Homologacji Typu Pojazdu wraz z załącznikami wydane zgodnie z obowiązującymi przepisami, a w szczególności na podstawie ustawy z dnia 20.6.1997 r. Prawo o ruchu drogowym (Dz. U. 2017, poz. 1260 z późn. zm.) oraz Rozporządzenia Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.3.2013 r. w sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (Dz. U. 2015, poz. 1475).</P>
                  <P>4. Oferowany autobus nie może być prototypem oraz musi być fabrycznie nowy – za fabrycznie nowe uznaje się autobusy nieużywane i wyprodukowane w roku dostawy. Oferowane autobusy muszą pochodzić z ciągłej produkcji seryjnej.</P>
                  <P>5. Dla oferowanego autobusu Wykonawca musi zagwarantować dostęp do w pełni autoryzowanej stacji serwisowej producenta autobusów, znajdującej się na terenie Polski, działającej w systemie 24 h i dysponującej mobilnym serwisem (wozami serwisowymi).</P>
                  <P>6. Autobus musi spełniać wymagania dotyczące emisji hałasu i czystości spalin podane w normie EURO-6.</P>
                  <P>7. Wykonawca musi dysponować sklepem internetowym, umożliwiającym zamawianie i zakup on-line części zamiennych do oferowanego autobusu.</P>
                  <P>8. Zamawiający wymaga aby autobus został wykonany przy maksymalnym udziale materiałów niepalnych, dlatego wymaga certyfikatów potwierdzających, że wszystkie elementy nadwozia stanowiące wyposażenie przedziału pasażerskiego oraz kabiny kierowcy oferowanych autobusów spełniają warunek niepalności na podstawie Regulaminu Nr 118 Europejskiej Komisji Gospodarczej Organizacji Narodów Zjednoczonych (EKG ONZ).</P>
                  <P>9. Parametry techniczno-eksploatacyjne i jakość dostarczonych autobusów, zespołów i podzespołów muszą odpowiadać powszechnie obowiązującym przepisom prawa.</P>
                  <P>10. Wykonawca przed odbiorem autobusu udzieli instruktażu w zakresie zasad prowadzenia i obsługi dostarczonych autobusów (w tym zasad ekonomicznej jazdy) dla minimum 2 kierowców.</P>
                  <P>11. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określają w szczególności: cz. III SIWZ - Opis przedmiotu zamówienia, cz. II Istotne postanowienia umowy dostępne na stronie internetowej Zamawiającego: http://przetargi.kedzierzynkozle.pl/ stanowiące integralną częścią SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Ocena techniczno-eksploatacyjna autobusów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>25 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Warunki gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">365</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Nr umowy: RPOP.03.01.01-16-0002/17-00, Poprawa jakości powietrza w Subregionie Kędzierzyńsko-Strzeleckim - Etap II, Regionalny Program Operacyjny Województwa Opolskiego 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Wykonawcy związani są złożonymi ofertami przez okres 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
                  <P>2. Projekt współfinansowany przez Unię Europejską ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Opolskiego 2014-2020</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1. nie podlegają wykluczeniu,</P>
               <P>1.2 spełniają warunki udziału w postępowaniu. określone przez Zamawiającego w pkt. III.1 2) i III.1.3) ogłoszenia:</P>
               <P>2. Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę wobec którego zaistnieją przesłanki, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp (za wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 13 lit. d oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust.1 pkt 13 lit. d). Ponadto Zamawiający wykluczy na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 oraz pkt 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>3.Wraz z ofertą Wykonawca zobowiązany jest dołączyć:</P>
               <P>3.1 aktualne na dzień składania ofert oświadczenie (JEDZ) stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej „Jednolitym Dokumentem”. Wykonawca zobowiązany jest złożyć Jednolity Dokument w zakresie wskazanym przez Zamawiającego (wzór stanowi załącznik nr 2 do IDW).</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany jest wypełnić Jednolity Dokument w takim zakresie, aby Zamawiający był w stanie zweryfikować, czy Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu w zakresie opisanym w niniejszej SIWZ- zgodnie z pkt 8.2 IDW. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także Jednolite Dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, Jednolity Dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokument ten potwierdza spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P>
               <P>Wykonawca w części IV Sekcja: α: Ogólne oświadczenie dotyczące wszystkich kryteriów kwalifikacji może ograniczyć się do wypełnienia sekcji α w części IV i nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV dotyczącej kryteriów kwalifikacji;</P>
               <P>Zamawiający zamieszcza na stronie internetowej Instrukcję wypełniania Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia przygotowaną przez Urząd Zamówień Publicznych (załącznik nr 3 do IDW).</P>
               <P>3.2 zobowiązanie innych podmiotów (w przypadku polegania na zasobach innych podmiotów) zgodnie z pkt 8.14 IDW.</P>
               <P>3.3 Formularz ofertowy,</P>
               <P>3.4 Pełnomocnictwo Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, oraz inne pełnomocnictwa jeżeli zasady reprezentacji nie wynikają jednoznacznie z dokumentu rejestracyjnego (ewidencyjnego).</P>
               <P>4. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp (wzór stanowi załącznik nr 5 do IDW). Wraz ze złożeniem oświadczenia, w którym Wykonawca informuje o przynależności do tej samej grupy kapitałowej, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca musi wykazać, że posiada:</P>
               <P>Dla części I wolne środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 3 500 000,00 PLN.</P>
               <P>Dla części II wolne środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 1 500 000,00 PLN.</P>
               <P>W przypadku składania ofert na obie części należy wykazać warunek na wartość łączną.</P>
               <P>Do przeliczenia wszystkich wartości finansowych, a występujących w innych walutach niż PLN Wykonawca zastosuje średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP) opublikowany w dniu ukazania się ogłoszenia o niniejszym zamówieniu na stronie internetowej Zamawiającego. Średnie kursy walut dostępne są na stronie internetowej Narodowego Banku Polskiego pod następującym adresem: http://www.nbp.pl/</P>
               <P>2. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp do złożenia w szczególności następujących dokumentów: 1)informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>3. Dokumenty w zakresie spełniania przez oferowane dostawy wymagań określonych przez Zamawiającego:</P>
               <P>Zamawiający na podstawie art 26 ust 1 ustawy pzp wezwie Wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej do złożenia w szczególności następujących dokumentów: W zakresie spełniania przez oferowane dostawy wymagań określonych przez Zamawiającego:</P>
               <P>1) oświadczenie potwierdzające parametry wymagane przez Zamawianego w pkt. B części III SIWZ- OPZ,</P>
               <P>2) certyfikaty potwierdzające, że wszystkie elementy nadwozia stanowiące wyposażenie przedziału pasażerskiego oraz kabiny kierowcy oferowanych autobusów spełniają warunek niepalności na podstawie Regulaminu Nr 118 Europejskiej Komisji Gospodarczej Organizacji Narodów Zjednoczonych (EKG ONZ),</P>
               <P>3) Świadectwo Homologacji Typu Pojazdu wraz z załącznikami wydane zgodnie z obowiązującymi przepisami, a w szczególności na podstawie ustawy z dnia 20 czerwca 1997 r. Prawo o ruchu drogowym (Dz. U. 2017, poz. 1260 z późn. zm.) oraz Rozporządzenia Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.3.2013 r. w sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (Dz. U. 2015, poz. 1475). Zamawiający dopuszcza dostarczenie zamiast świadectwa homologacji Świadectwa Zgodności WE typu pojazdu/EC Certificate of Conformity),</P>
               <P>4) rysunek (szkic) przedstawiający rozmieszczenie siedzeń oraz miejsce mocowania wózka inwalidzkiego,</P>
               <P>5) rysunek ofertowy (lub zdjęcia) oferowanych autobusów,</P>
               <P>6)wykaz materiałów użytych do wykonania konstrukcji nośnej autobusu oraz poszycia zewnętrznego, klap i dachu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Dokumenty podmiotów zagranicznych.</P>
               <P>1) Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>a) w sekcji VI.3) ogłoszenia- pkt 1.1) - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 (za wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 13 lit. d oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust.1 pkt 13 lit. d) i 21 ustawy Pzp, wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>b) w sekcji VI.3) ogłoszenia- pkt 1.2) do 1.3) i 1.5)- składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>Nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>Nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 1) powyżej zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               <P>Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w sekcji VI.3) ogłoszenia- pkt 1.1), składa dokument, o którym mowa w 1)a) powyżej, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 (za wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust.1 pkt 13 lit. d) i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy wykonał (w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywane) wykonał dostawy:</P>
               <P>Dla części I - jednorazowo nie mniej niż 3 fabrycznie nowych autobusów przeznaczonych na potrzeby komunikacji miejskiej z silnikami spełniającymi normę czystości spalin min. EURO 6, o pojemności pasażerskiej min. 90 osób, z silnikami o zapłonie samoczynnym z potwierdzeniem ich należytego wykonania.</P>
               <P>Dla części II - min. 1 fabrycznie nowego autobusu przeznaczonego na potrzeby komunikacji miejskiej z silnikiem spełniającymi normę czystości spalin min. EURO 6, o pojemności pasażerskiej min. 70 osób, z napędem hybrydowym, z potwierdzeniem ich należytego wykonania.</P>
               <P>Do przeliczenia wszystkich wartości finansowych, a występujących w innych walutach niż PLN Wykonawca zastosuje średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP) opublikowany w dniu ukazania się ogłoszenia o niniejszym zamówieniu na stronie internetowej Zamawiającego. Średnie kursy walut dostępne są na stronie internetowej Narodowego Banku Polskiego pod następującym adresem: http://www.nbp.pl/</P>
               <P>2. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp do złożenia w szczególności następujących dokumentów:1) wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert – w zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku udziału w postępowaniu (wzór stanowi załącznik nr 7 do IDW)</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Nie dotyczy.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości:</P>
               <P>1) W części I - 50 000,00 PLN</P>
               <P>2) W części II - 20 000,00 PLN</P>
               <P>2. Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert w formach zg. z pkt 10 IDW.</P>
               <P>3. Wykonawca zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wys. 5 % ceny całkowitej brutto.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia (w tym także wspólnicy spółki cywilnej) ustanawiają Pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia Umowy. Umocowanie musi wynikać z treści pełnomocnictwa przedłożonego wraz z ofertą.</P>
               <P>2. Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem</P>
               <P>3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie (w tym spółki cywilnej), których oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, przed podpisaniem umowy o realizację zamówienia, są zobowiązani do zawarcia umowy cywilnoprawnej określającą rolę i zadania poszczególnych Wykonawców (osób) oraz zasady ich współdziałania podczas realizacji zamówienia. Zamawiający może żądać przedstawienia wyżej wskazanej umowy</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Warunki realizacji określa część II SIWZ Istotne postanowienia umowy.</P>
               <P>2. Zamawiający nie przewiduje możliwości zmian postanowień umowy o których mowa w art. 144 ust 1 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Wykonawca zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej brutto.</P>
               <P>4. Zamawiający nie przewiduje udzielania zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 7 ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Zamawiający przewiduje zastosowanie tzw. „procedury odwróconej” zgodnie z dyspozycją art. 24aa ust. 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>6. Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Wydział Zamówień Publicznych Urzędu Miasta Kędzierzyn-Koźle, ul. Piramowicza 32/pok. 419, III p, 47-200 Kędzierzyn-Koźle.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający na podstawie art 26 ust 1 ustawy pzp wezwie Wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej do złożenia w szczególności następujących dokumentów: W zakresie nie podlegania wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1 oraz pkt 8 ustawy Pzp:1)informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 (za wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 13 lit. d oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust.1 pkt 13 lit. d) i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; 2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r., poz. 716);</P>
               <P>5)odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>6) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>7) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>2. Dokumenty podmiotów zagranicznych.</P>
               <P>1)Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 1.1), 1.2),1.3),1.5)- składa dokumenty wymienione na zasadach w pkt 8.7.4.1)do 3)-IDW.</P>
               <P>3. Na wezwanie zamawiającego Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, zobowiązany jest do przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt 1 ppkt 1) do 7), pkt 2 stosuje się.</P>
               <P>4. Wykonawcy związani są złożonymi ofertami przez okres 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>5 .Ze względu na ograniczoną liczbę znaków, które można wprowadzić do treści ogłoszenia, pozostałe informacje zawarto w Instrukcji dla Wykonawców dostępnej wraz z niniejszym ogłoszeniem na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1.Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma iub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>6.1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni -jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6.2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 18.6.1 i 18.6.2 IDW wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy Pzp.</P>
               <P>10. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>11. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz. U. z 2012 r. poz. 1529) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych – Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
