<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="140970-2018"
            EDITION="2018063">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-142764-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>63</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180330</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 063-140970</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:140970-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vik.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.vik.bg/public-procurement/view/OP-4-07-s-predmet-Izgrazhdane-na-sistema-za-nablyudenie-i-upravlenie-v-realno-vreme-na-proizvodstveni-obekti-eksploatirani-ot-V-i-k-EOOD-Plovdiv.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32235000">Closed-circuit surveillance system</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG421">Пловдив</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG421">Пловдив</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="G">Innovation partnership</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Пловдив</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Система за наблюдение, свързана в затворена мрежа</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sledovací systémy pro uzavřené okruhy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Overvågningssystem, i lukket kredsløb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betriebsüberwachungssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Σύστημα παρακολούθησης κλειστού κυκλώματος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Closed-circuit surveillance system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de vigilancia en circuito cerrado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Suletud seiresüsteemid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sisäinen valvontajärjestelmä</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Système de surveillance en circuit fermé</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Closed-circuit surveillance system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sustav za nadzor zatvorenog kruga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zárt láncú felügyeleti rendszerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema di sorveglianza a circuito chiuso</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uždaroji stebėjimo sistema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Slēgta tīkla uzraudzības sistēma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema ta' sorveljanza b'ċirkwit magħluq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bewakingssysteem met gesloten circuit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systemy nadzoru o obwodzie zamkniętym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistema de vigilância de circuito fechado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem de supraveghere cu circuit închis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dohľadový systém uzavretého okruhu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistem za nadzor obratovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Slutet övervakningssystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Водоснабдяване и канализация“ ЕООД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Vodosnabdyavane i kanalizatsiya“ EOOD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>115010670</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Shesti septemvri“ No. 250</ADDRESS>
            <TOWN>Plovdiv</TOWN>
            <POSTAL_CODE>4006</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Nevyana Bozhilova, yurk Katerina Doncheva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 32605-945/+359 32605-955</PHONE>
            <E_MAIL>vik_op@vik.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 32635-431</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
            <URL_GENERAL>www.vik.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.vik.bg/public-procurement/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Водоснабдяване и канализация“ ЕООД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>115010670</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Шести септември“ № 250</ADDRESS>
               <TOWN>Пловдив</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4006</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Невяна Божилова, юрк Катерина Дончева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 32605-945/+359 32605-955</PHONE>
               <E_MAIL>vik_op@vik.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 32635-431</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
               <URL_GENERAL>www.vik.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.vik.bg/public-procurement/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.vik.bg/public-procurement/view/OP-4-07-s-predmet-Izgrazhdane-na-sistema-za-nablyudenie-i-upravlenie-v-realno-vreme-na-proizvodstveni-obekti-eksploatirani-ot-V-i-k-EOOD-Plovdiv.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Изграждане на система за наблюдение и управление в реално време на производствени обекти, експлоатирани от „ВиК“ ЕООД — Пловдив, на територията на област Пловдив“</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ОП-4-07</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="32235000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Новаторската услуга, която възложителят цели да получи ще се реализира посредством създаване на обединен диспечерски център, който център да обедини в едно управление и в реално време наличните системите на множество пречиствателни станции за отпадни води (ПСОВ), експлоатирани от Пловдивския ВиК оператор, и обслужващи следните населените места — гр. Пловдив, гр. Кричим, гр. Стамболийски, гр. Първомай, гр. Раковски, гр. Хисаря, гр. Карлово, гр. Асеновград, с. Кочево, с. Трилистник, с. Житница, с. Ръжево Конаре. Срок за изпълнение след възлагане за всяка конкретна ПСОВ — 18 (осемнадесет) месеца. Допуска се едновременно възлагане по изграждане на системата за управление на повече от един производствен обект на Възложителя. Срокът на действие на договора е 60 месеца след сключването му. Правата върху интелектуалната собственост на изградената система за управление и наблюдение в реално време, безусловно, безсрочно, във всеки един момент от бъдещи периоди ще бъде притежание на възложителя.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32235000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ПСОВ обслужващи населените места — гр. Пловдив, гр. Кричим, гр. Стамболийски, гр. Първомай, гр. Раковски, гр. Хисаря, гр. Карлово, гр. Асеновград, с. Кочево, с. Трилистник, с. Житница, с. Ръжево Конаре.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Със създаването на основен управленски пункт (обединен диспечерски център), възложителят по нов начин на наблюдение и управление, ще реализира и контролира производствените си процеси едновременно в дванадесет различни ПСОВ на територията на областта, като този новаторски подход би имал пряко отношение както към качеството и количеството на формираните отпадъчните води от населението (потребители на ВиК услуги), така и към експлоатационното състояние на производствените си съоръжения и контролът на човешкия ресурс, а също и към опазване на околната среда като цяло. Заявление за участие може да подаде всяко лице, което отговаря на условията за лично състояние на кандидатите и критериите за подбор. Процедурата се осъществява след предварителен подбор, при който възложителят преценява техническите и професионални способности на кандидатите в разработването и внедряването на новаторски решения/услуги.Лицата, участващи в процедурата партньорство за иновации са длъжни да участват за целия обем на поръчката. Срокът на договора е 60 месеца, а срокът за изпълнение на дейностите по конкретната ПСОВ е 18 месеца след възлагане. Допуска се едновременно възлагане по изграждане на системата за управление на повече от един производствен обект на Възложителя.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Техническа оценка</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">900000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Когато броят на кандидатите, отговарящи на критериите за подбор и на минималните изисквания, е под посочения в обявлението минимум, възложителят може да продължи процедурата, като покани само кандидатите, които отговарят на тези критерии и изисквания.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Оглед и запознаване с всеки един от дванадесетте обекта на територията на област Пловдив, ще бъде реализиран във времевия диапазон от 20-я до 30-я ден след публикуване на обявлението в РОП, всеки работен ден от 09:00 до 15:00 часа. Огледът се насрочва след изходящ е-мейл от кандидата до следния такъв на служител на ВиК оператора — z.papuchrov@vik.bg.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Не се изисква.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>В съответствие с чл. 61, ал. 1, т. 1 от ЗОП се изисква: Минимален оборот за предходните три приключили финансови години в сфера, включваща разработването и внедряването на новаторски решения и/или сходна с обхвата на настоящата обществена поръчка. Под „обхват“ се разбира дейности по проектиране, доставка и монтаж на оборудване, изграждане и/или доработка на комуникация, разработка на приложен софтуер, услуги по внедряване, създаване на бази данни, обучение на персонал, поддръжка на приложен софтуер, поддръжка на системата и др. изчерпателно изброени в Техническата спецификация на обществената поръчка.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Минимален оборот не по-малко от 1 млн. лева за предходните три приключили финансови години в сфера, включваща разработването и внедряването на новаторски решения и/или сходна с обхвата на настоящата обществена поръчка, изчислени на база годишни обороти за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата на която е създаден участникът или е започнал дейността си. Обстоятелството/та се декларира/т в ЕЕДОП, част четвърта, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 2а, а документът (справка) потвърждаващ гореописаното е изискуем при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>В съответствие с чл. 63, ал. 1 от ЗОП се изисква: участникът да е изпълнил — Списък на изпълнените дейности с предмет и обем, сходен с обхвата на поръчката през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, включително с посочване на стойностите, датите и получателите. Под сходни с обхвата на поръчката дейности се разбира дейности по проектиране, доставка и монтаж на оборудване, изграждане и/или доработка на комуникация, разработка на приложен софтуер, услуги по внедряване, създаване на бази данни, обучение на персонал, поддръжка на приложен софтуер, поддръжка на системата и др.; Да разполага с екип от специалисти от съответните области, предмет на поръчката, с достатъчно опит, стаж и с необходимата професионална квалификация, за да осигурят точно, качествено и своевременно изпълнение на поръчката. Кандидатите да притежават валиден Сертификат за въведена и поддържана система за управление на качеството ISO 9001:2015 или еквивалент и Сертификат за въведена и поддържана система за управление на околна среда ISO 14001:2015 или еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за опазване на околната среда. Обхватът на сертификатите трябва да е съотносим към предмета на поръчката и да са в срок на валидност.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Минимално изискване — най-малко 1 доказателство за изпълнена дейност с предмет и обем сходен с обхвата на настоящата процедура. В случай, че кандидатът не разполага с такова, Възложителят ще приеме автореференция на кандидата за възможностите му за изпълнение на предмета на поръчката, включваща и разработването и внедряването на новаторски решения през последните три години в сфера, сходна с обхвата на настоящата обществена поръчка. Списъкът се попълва в ЕЕДОП, част четвърта, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1б, а доказателствата за извършена дейност са изискуеми при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП. Доказателството/та трябва да показват обхвата на изпълнените дейности, датата/периода на изпълнение, получателят им, по възможност телефони за връзка и лице за контакт. За доказателства ще се приема и посочване на публични регистри, в случай че съдържат гореописаната информация; Минимум един екип, който да съдържа най-малко трима специалисти и технически ръководител на проекта, със съответната професионална компетентност. Под професионална компетентност следва да се има предвид дефиницията на параграф 2, т. 41 от ДР на ЗОП. В конкретния случай специалистите и техническият ръководител на проекта следва да имат завършено висше образование, степен бакалавър/магистър, в сферата на автоматизация на производството, електроника, електротехника, електроенергетика, технология на опазване на околната среда, да имат опит в изпълнението на контролно-измервателни прибори и автоматизация на пречиствателни и помпени станции, включително изпълнение на визуализирана технологична схема. Обстоятелството се декларира в ЕЕДОП, Част IV: Критерии за подбор, Раздел В: „Технически и професионални способности“, т. 6; а доказателствата (автобиографии на посочените специалисти) са изискуеми при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП; Обстоятелството относно сертификатите се декларират в ЕЕДОП, Част IV: Критерии за подбор, Раздел Г: Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление, като се посочат и публичните регистри в които се съдържа информация за наличието на тези сертификати (при възможност), а доказателствата (заверени ксерокопия от сертификатите) са изискуеми при условията на чл. 67, ал. 5 и в хипотезите на ал. 6 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Възложителят отстранява участник, за когото са налице основанията на чл. 54, ал. 1 и обстоятелствата по чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП, възникнали преди или по време на процедурата. При наличие на посочените основания участникът има право да представи доказателства за предприетите мерки за надеждност при условията на чл. 56, ал. 1 от ЗОП. Възложителят преценява дали мерките са достатъчни за гарантиране надеждността на участника. В процедурата не могат да участват участници, за които важи забраната по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС, освен ако не са налице изключенията по чл. 4 от същия закон. Участниците следва да имат предвид и разпоредбата на чл. 5, ал. 1, т. 3 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС. Възложителят отстранява от участие участник, който не отговаря на поставените критерии за подбор и на основанията посочени в чл. 107 от ЗОП. При подаване на офертата си участникът следва да се съобрази с разпоредбата на чл. 67, ал. 2 и ал. 4 от ЗОП.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, при подписването на договора представя гаранция за изпълнение на договора за обществена поръчка в една от следните форми: парична сума, внесена по банкова сметка IBAN: BG21 STSA 9300 0010 9742 92, банков код BIN: STSABGSF при „Банка ДСК“ ЕАД — Пловдив, под. Център, или внесена в касата на „ВиК“ ЕООД — Пловдив, или банкова гаранция, или застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя, в размер на 3 (три) % от стойността на договора, при условията на чл. 111 от ЗОП. За стойност на договора се приема договорената между страните в хода на проведените преговори,но тя не може да надвишава 900 хил. лв. Когато определеният за Изпълнител участник представи банкова гаранция за изпълнение или застраховка, същата трябва да бъде със срок на валидност, не по-кратък от 30 (тридесет) дни след изтичане срока на действие на договора.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Редът и начинът за изплащане на стойността по договора се договаря между страните, след проведените преговори и съобразно окончателната оферта на Изпълнителя/Партньор. Плащането е в левове, по банков път, до 30 (тридесет) календарни дни след представяне на надлежно оформена фактура и приемо-предавателен протокол за извършената работа.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Когато определеният за Изпълнител е обединение на физически и/или юридически лица, същият не е задължен да създаде юридическо лице.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_INNOVATION_PARTNERSHIP/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-01</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>В раздел Г „Други основания за изключване, които може да бъдат предвидени в националното законодателство на възлагащия орган или възложителя на държава членка“ от част трета „Основания за изключване“ на ЕЕДОП участниците следва да попълнят информация по чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП за осъждания за престъпления по чл. 194—208, чл. 213а—217, чл. 219—252 и чл. 254а—260 от НК, както и да посочат информация за престъпления, аналогични на описаните, когато лицата са осъдени в друга държава членка или трета страна. В същия раздел следва да се посочи наличие на свързаност по смисъла на параграф 2, т. 44 от ДР на ЗОП между участниците, както и обстоятелствата съгласно чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРСТЛТДС.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>В съответствие с нормативните разпоредби на чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
