<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="141099-2018" EDITION="2018063"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-141132-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>63</NO_OJ><DATE_PUB>20180330</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 063-141099</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:141099-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.cjbuzau.ro/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO222">Buzău</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">75 480 350,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180420 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na stavbě silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Οδικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras viales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Teetööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux routiers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestovni radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúton folyó munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori stradali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelio darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty drogowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras em estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na ceste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestna dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Buzău</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Județean Buzău</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Buzău</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Nicolae Bălcescu nr. 48</ADDRESS><TOWN>Buzău</TOWN><POSTAL_CODE>120260</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Dinu Carolică Alexandru</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ticlea Lia-Cristina</ATTENTION><PHONE>+40 238414112</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>cjbuzau@cjbuzau.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 238725507</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.cjbuzau.ro/</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Proiectare și execuție lucrări pentru obiectivul „Modernizare DJ 204C km 60 + 000 – 84 + 500, limită județ Vrancea — Bisoca — Sărulești — Vintilă Vodă, județul Buzău”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judetul Buzau.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO222"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectul prezentului contract il constituie proiectarea si executia de lucrari pentru obiectivul  „Modernizare DJ 204C km 60 + 000 – 84 + 500, limită județ Vrancea — Bisoca — Sărulești — Vintilă Vodă, județul Buzău”.</P><P>Valoarea estimata a contractului este de 75 480 350,00 RON fara TVA, compusa din:</P><P>— Valoarea estimata a cheltuielilor privind prestarea serviciilor de proiectare si asistenta tehnica (documentatii pentru obtinere avize/acorduri, PAC, PT, DE, POE, asigurarea de raspundere profesionala a proiectantului, asistenta tehnica pe perioada de executie a lucrarilor, întocmire raport la terminarea executiei, cartea tehnica, programul de urmarire a comportarii lucrarii în timp, proiect „as-built” si altele conform prevederilor caietului de sarcini) = 900 000,00 RON, fara TVA,</P><P>— Valoarea estimata a lucrarilor de executie 74 580 350,00 RON, fara TVA.</P><P>Procentul cheltuielilor „diverse si neprevazute" este 10 % si se deconteaza conform prevederilor legislatiei în vigoare.</P><P>Valoarea estimata nu include procentul pentru „diverse si neprevazute”.</P><P>Modificarea contractului de achizitie publica, in cursul perioadei sale de valabilitate, se face in conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modificarea contractului in cursul perioadei sale de valabilitate, altfel decat in cazurile si conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016, se realizeaza prin organizarea unei noi proceduri de atribuire, in conformitate cu dispozitiile legii.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet la solicitarile de clarificari/informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire, înainte de data limita de depunere a ofertelor cu 10 zile.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 13.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Elaborarea documentatiei tehnico-economice faza proiectare si executie lucrari pentru realizarea obiectivului „Modernizare DJ 204C km 60 + 000 – 84 + 500, limită județ Vrancea — Bisoca — Sărulești — Vintilă Vodă, județul Buzău”.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="75480350.00">75 480 350,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare este de 750 000,00 RON si se va constitui în conformitate cu art. 36 din HG nr. 395/2016. Garantia de participare se constituie prin virament bancar în contul autoritatii contractante RO64TREZ1665006XXX000351, deschis la Trezoreria Buzau cu mentionarea obiectului contractului sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii si va fi valabil 210 zile (cel putin egala cu valabilitatea ofertei) de la termenul limita de primire a ofertelor. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, instrumentul de garantare trebuie sa prevada în mod explicit faptul ca garantia este constituita în numele asocierii si ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de ofertanti. Garantia emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta moneda se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile calendaristice.</P><P>Dovada constituirii garantiei de participare, însotita de documentul de plata, prin care se face dovada constituirii instrumentului de garantare (chitanta/ordin de plata) se va posta în SEAP, de catre toti operatorii economici pâna la data limita de depunere a ofertelor. Restituirea garantiei de participare se va face conform art. 38 din HG nr. 395/2016. Neprezentarea dovezii constituirii garantiei conduce la respingerea ofertei. Cuantumul garantiei de buna executie se stabileste la 10 % din pretul contractului de achizitie publica, fara TVA si se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii, ale art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016, care devine anexa la contract, ale prevederilor art. 36 alin. (3)–(5) din H.G. nr. 395/2016 aplicându-se corespunzator.</P><P>Garantia de buna executie va fi emisa de o societate bancara sau de o societate de asigurari, autorizata sa emita asemenea garantii pe teritoriul Uniunii Europene sau (pentru celelalte societati) cotata cel putin cu ratingul BBB-/BAA3 sau echivalent si ofertantul va transmite documentele doveditoare în aceasta privinta.</P><P>Garantia de buna executie va fi irevocabila si va prevedea ca plata ei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a autoritatii contractante pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa ofertantului.</P><P>Garantia de buna executie a unei asocieri sau a unui consortiu va fi emisa în numele asocierii sau consortiului.</P><P>Restituirea garantiei de buna executie se va face în conformitate cu prevederile art. 42 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Garantia de buna executie emisa în alta limba decât limba româna va fi prezentata în original si va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Important: Instrumentul de garantare se va conforma Regulilor Uniforme privind Garantiile la Cerere, publicate cu nr. 458 sau 758 de catre Camera Internationala de Comert, publicatii care reglementeaza garantiile la cerere.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>PNDL 2017-2020, Subprogramul Infrastructura la Nivel Judetean. Bugetul local al Judetului Buzau.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta 1. Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Conditie de calificare: Ofertantul (asociatii in cazul ofertelor comune, subcontractantii (in cazul subcontractarii) si tertii sustinatori (in cazul sustinerii) sau membrii organelor de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, precum si persoanele care au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute la art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Documente de confirmare: Documentul Unic de Achizitie European, din care trebuie sa rezulte neincadrarea in dispozitiile art. 164 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, completat distinct de toti operatorii economici participanti la procedura, indiferent de calitatea lor (ofertant unic, lider de asociere, asociat, subcontractant, tert sustinator).</P><P>Conform prevederilor art. 196 alin. (1) si (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, inainte de atribuirea contractului autoritatea contractanta va solicita ofertantului aflat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate, prin care sa demonstreze indeplinirea cerintei (de exemplu, cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv).</P><P>Cerinta 2. Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Conditie de calificare: Ofertantul (asociatii, in cazul ofertelor comune, subcontractantii, in cazul subcontractarii si tertii sustinatori, in cazul sustinerii) nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute la art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Documente de confirmare: Documentul Unic de Achizitie European, din care trebuie sa rezulte neincadrarea in dispozitiile art. 165 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, completat distinct de toti operatorii economici participanti la procedura, indiferent de calitatea lor (ofertant unic, lider de asociere, asociat, subcontractant, tert sustinator).</P><P>Conform prevederilor art. 196 alin. (1) si (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, inainte de atribuirea contractului autoritatea contractanta va solicita ofertantului aflat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate, prin care sa demonstreze indeplinirea cerintei (de exemplu, certificatul de atestare fiscala privind lipsa datoriilor la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii).</P><P>Cerinta 3. Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Conditie de calificare: Ofertantul (asociatii, in cazul ofertelor comune, subcontractantii, in cazul subcontractarii si tertii sustinatori, in cazul sustinerii) nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute la art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Documente de confirmare: Documentul Unic de Achizitie European, din care trebuie sa rezulte neincadrarea in dispozitiile art. 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, completat distinct de toti operatorii economici participanti la procedura, indiferent de calitatea lor (ofertant unic, lider de asociere, asociat, subcontractant, tert sustinator).</P><P>Conform prevederilor art. 196 alin. (1) si (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, inainte de atribuirea contractului autoritatea contractanta va solicita ofertantului aflat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate, prin care sa demonstreze indeplinirea cerintei (de exemplu, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice; alte documente edificatoare, dupa caz).</P><P>Cerinta 4. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 59–60.</P><P>Referitor la situatiile de conflict de interese, in cadrul sau in legatura cu prezenta procedura, precizam ca la nivelul autoritatii contractante persoanele cu functie de decizie, sunt:</P><P>— Presedinte — Neagu Petre-Emanoil, </P><P>— Vicepresedinte — Petre Adrian-Robert,</P><P>— Vicepresedinte —  Lungu Romeo-Daniel,</P><P>— Secretarul Judetului —  Gavrila Mihai-Laurentiu,</P><P>— Consilieri judeteni —  Alexandrescu Gabriel-Adrian, </P><P>— Babiuc Emilia, </P><P>— Baciu Gabriel-Paul, </P><P>— Birla Marian, </P><P>— Bogdan Ion, </P><P>— Burada Petre, </P><P>— Buscu Alexandru, </P><P>— Calota Georgian, </P><P>— Carpen Claudiu, </P><P>— Cristescu Mihai, </P><P>— Enescu Liviu Adrian, </P><P>— Florescu Raul-Ioan, </P><P>— Ghiveciu Adrian-Iulian, </P><P>— Gubandru Aurel, </P><P>— Holban Corina-Monica, </P><P>— Mantoiu Ion, </P><P>— Maracine Nicolae, </P><P>— Mocanu Viorel, </P><P>— Nedelcu Grigore, </P><P>— Nicoara Silviu, </P><P>— Nicoare Iulian, </P><P>— Pitis Cornel, </P><P>— Popescu Ion, </P><P>— Pricop Karmencita, </P><P>— Ranja Paul-Eugen, </P><P>— Rotaru Eduard, </P><P>— Vieru Eliza Mariana, </P><P>— Voinea Nicolae, </P><P>— Zoican Adrian,</P><P>— Ticlea Lia-Cristina —  responsabil procedura.</P><P>Documente de confirmare: se va completa si prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor si se va completa si prezenta si declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 59–60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor solicitate in prezenta sectiune sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, autoritatea contractanta va accepta o declaratie pe propria raspundere sau daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Toate documentele mentionate in prezenta sectiune (de exemplu, caziere judiciare, certificate de atestare fiscale, etc.) redactate in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P><P>De asemenea, toate documentele din prezenta sectiune incarcate pe SEAP vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa. Operatorii economici trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în registre comerciale, precum si obiectul de activitate, astfel incat sa aiba corespondent in codurile CAEN ale societatii pentru activitatile care fac obiectul prezentei proceduri de atribuire.</P><P>Se va tine cont ca cerintele legale privind înregistrarea în registrele comerciale în alte tari pot fi diferite fata de cerintele la nivel national si de faptul ca se aplica principiul recunoasterii reciproce.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa si prezenta DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi: certificat constatator ONRC sau orice alt document echivalent care sa dovedeasca forma de înregistrare, oferind informatii care sa permita verificarea faptului ca operatorii economici sunt înregistrati într-un registru comercial si au autorizata activitatea, oferind în mod licit pe piata prestarea de servicii si/sau executia de lucrari, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Informatiile cuprinse in certificat/documentul echivalent, trebuie sa fie reale, valabile la data prezentarii acestuia.</P><P>În cazul unei oferte comune depusa de mai multi operatori economici, documentele solicitate se vor prezenta de catre fiecare operator economic semnatar al acordului de asociere, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>În cazul ofertantilor (persoane fizice sau juridice) de alta nationalitate decât cea româna, documentele mentionate vor fi transmise în limba de origine, însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>De asemenea, toate documentele din prezenta sectiune incarcate pe SEAP vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara lucrari executate. Ofertantii vor face dovada experientei similare, în conformitate cu prevederile art. 179 lit. a) din Legea nr. 98/2016, prin completarea listei principalelor lucrari similare executate în ultimii 5 ani (raportati la data limita de depunere a ofertei, stabilita initial prin anuntul de participare), cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. Din lista principalelor lucrari executate în ultimii 5 ani trebuie sa rezulte ca au fost executate si ca au fost duse la bun sfârsit lucrari similare celor ce fac obiectul procedurii, la nivelul a minimum un contract, maximum trei contracte, cu o valoare totala cumulata, fara TVA, mai mare sau cel putin egala cu 74 500 000,00 RON. Pentru îndeplinirea cerintei, ofertantii vor prezenta lucrari similare in infrastructura rutiera, respectiv lucrari de constructii si/sau modernizari si/sau reabilitari si/sau lucrari de reparatii capitale si/sau reparatii curente si/sau lucrari de intretinere periodica de drumuri de interes national/drumuri de interes judetean/drumuri de interes local (deschise circulatiei publice). In cazul in care contractul/contractele prezentate ca experienta similara au fost executate in asociere, valoarea care va fi luata in considerare pentru indeplinirea cerintei se va calcula in conformitate cu  procentul prevazut in contractul de asociere. In cazul in care contractul/contractele prezentate ca experienta similara au fost executate ca subcontractant, valoarea care va fi luata in considerare pentru indeplinirea cerintei minime se va calcula in conformitate cu contractul de subcontractare. Lucrarile se considera finalizate si duse la bun sfârsit în ultimii 5 ani daca acestea se încadreaza în una dintre urmatoarele categorii: lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces verbal de receptie, întocmit în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului; lucrari receptionate însotite de proces verbal la terminarea lucrarilor; lucrari receptionate însotite de proces verbal de receptie finala. Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect executia mai multor tipuri de lucrari, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar, in documentele reprezentand certificari de buna executie depuse, care sunt lucrarile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei. Documentele edificatoare vor fi prezentate în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Persoanele juridice straine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” însotite de traducere autorizata în limba româna. Pentru contractele exprimate în EUR se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb, comunicata de catre Banca Centrala Europeana pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro pentru luna decembrie a anului în care respectivul contract a fost semnat. (de exemplu: decembrie 2013: 1 EUR = 4,43 RON; decembrie 2014: 1 EUR = 4,42 RON, decembrie 2015: 1 EUR = 4,44 RON, etc.). Important: Ultimii 5 ani vor fi calculati pana la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat.</P><P>Experienta similara in prestari servicii de proiectare. Ofertantii vor face dovada experientei similare, în conformitate cu prevederile art. 179 lit. b), din Legea nr. 98/2016, prin completarea listei principalelor servicii prestate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. Ofertantul trebuie faca dovada ca in ultimii 3 ani, calculati pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, au fost prestate, in conformitate cu normele profesionale in domeniu si duse la bun sfarsit servicii similare cu cele care fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, cu o valoare totala, fara TVA, mai mare sau cel putin egala cu 900 000,00 RON, la nivelul a minimum un contract, maximum trei contracte. Prin servicii similare, autoritatea  contractanta intelege prestarea serviciilor de aceeasi natura si complexitate cu cele care fac obiectul achizitiei. Ofertantul va demonstra ca a mai prestat servicii de proiectare in domeniul infrastructurii rutiere (servicii de proiectare aferente lucrarilor de constructii si/sau modernizari si/sau reabilitari si/sau reparatii capitale si/sau reparatii curente si/sau lucrari de intretinere periodica de drumuri de interes national/drumuri de interes judetean/drumuri de interes local (deschise circulatiei publice). </P><P>Important: Ultimii 3 ani vor fi calculati pana la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat. Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect executia mai multor tipuri de servicii, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar in documentele reprezentand certificari de buna prestatie depuse, care sunt serviciile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei. Documentele edificatoare vor fi prezentate în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Persoanele juridice straine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotite de traducere autorizata în limba româna. Pentru contractele exprimate în EUR se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicata de catre Banca Centrala Europeana pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro pentru luna decembrie a anului în care respectivul contract a fost semnat (de exemplu, decembrie 2014: 1 EUR = 4,42 RON; decembrie 2015: 1 EUR = 4,44 RON; 2016: 1 EUR = 4,4907 RON etc.).</P><P>Informatii privind subcontractantul/subcontractantii. In temeiul art. 55 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita ofertantilor sa precizeze în oferta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze. În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, se vor completa in DUAE informatiile cu privire la subcontractanti (denumirea subcontractantilor, datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi indeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspect). Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 în legatura cu subcontractantii propusi. În cazul în care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea în mod corespunzator a dispozitiilor art. 171 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului, o singura data, sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie. Autoritatea contractanta nu stabileste cerinte de participare pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta sau solicitarea de participare, dar ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca documentele prezentate sunt relevante în acest sens. In temeiul art. 174 din Legea nr. 98/2016 autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita ofertantului sa transmita informatii si documente relevante, referitoare la capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, cu privire la partea/partile din contract pe care acestia urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv. În cazul în care din informatiile si documentele prezentate nu rezulta ca subcontractantul propus are capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv, autoritatea contractanta va respinge subcontractantul propus si va solicita ofertantului/candidatului, o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant care sa aiba capacitatea tehnica si profesionala necesara pentru partea/partile din contract pe care acesta urmeaza sa o/le îndeplineasca efectiv. Pe parcursul derularii contractului, contractantul nu are dreptul de a înlocui subcontractantul/subcontractantii nominalizati în oferta, fara acceptul autoritatii contractante, iar eventuala înlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice si/sau financiare initiale.</P><P>Informatii privind asocierea. Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire in calitate de ofertant sau candidat, individual ori in comun cu alti operatori economici, inclusiv in forme de asociere temporara, constituite in scopul participarii la procedura de atribuire, in conditiile prevazute de Legea nr. 98/2016. Operatorul economic are obligatia de a prezenta autoritatii contractante acordul de asociere in original sau copie legalizata, inainte de semnarea contractului. În cazul asocierii, operatorul economic va prezenta angajamentul cu toti asociatii, prin care îsi asuma raspunderea colectiv si solidara pentru indeplinirea contractului.</P><P>Informatii privind tertul/tertii sustinatori. Operatorul economic are dreptul, daca este cazul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti in ceea ce priveste indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respective. In cazul in care operatorul economic isi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces, in orice moment, la resursele necesare, prezentand un angajament in acest sens din partea tertului/tertilor. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament. In cazul in care sustinerea tertului/tertilor vizeaza resurse netransferabile, angajamentul asigura autoritatii contractante indeplinirea obligatiilor asumate prin acesta, in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul derularii contractului. Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea tehnica si/sau profesionala sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal. În ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la calificarile educationale si profesionale prevazute la art. 179 lit. g) din Legea nr. 98/2016 sau la experienta profesionala relevanta, operatorul economic poate sa se bazeze pe capacitatea tertului sustinator, doar atunci când acesta va desfasura efectiv lucrarile sau serviciile, în legatura cu care sunt necesare respectivele calificari.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a DUAE-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „autoritatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca ofertanti vor completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din DUAE, precizand ca indeplinesc toate criteriile de calificare. Conform prevederilor art. 182 alin. (3) si (4) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, in cazul in care operatorul economic isi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi ca a luat toate masurile pentru a avea acces, in orice moment, la resursele necesare. In acest sens, ofertantul va prezenta, odata cu DUAE si angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestuia de catre tertul sustinator, din care sa rezulte modul efectiv in care se materializeaza sustinerea acordata de acesta). Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament vor fi solicitate doar ofertantului aflat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire. De asemenea, toate documentele din prezenta sectiune vor fi incarcate pe SEAP cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat conform prevederilor legale in vigoare.</P><P>Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a DUAE-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „autoritatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca ofertanti vor completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din DUAE precizand ca indeplinesc toate criteriile de calificare. Conform prevederilor art. 182 alin. (3) si (4) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, in cazul in care operatorul economic isi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocand sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi ca a luat toate masurile pentru a avea acces, in orice moment, la resursele necesare. In acest sens, ofertantul va prezenta, odata cu DUAE si angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestuia de catre tertul sustinator, din care sa rezulte modul efectiv in care se materializeaza sustinerea acordata de acesta). Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament vor fi solicitate doar ofertantului aflat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire. De asemenea, toate documentele din prezenta sectiune vor fi incarcate pe SEAP, cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat conform prevederilor legale in vigoare.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Se solicita ofertantului ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de subcontractare.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate, doar la solicitarea entitatii contractante, de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Se solicita ofertantului ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte acordul de asociere.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate doar la solicitarea entitatii contractante de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Se solicita ofertantului ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator impreuna cu documentele transmise acestuia de catre tert/terti sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui in anexe la respectivul angajament.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Durata de garantare a lucrarilor</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>210</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>03</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Toti ofertantii, asociatii, subcontractantii si terti sustinatori sunt obligati sa completeze formularul DUAE si il vor depune odata cu oferta, sub sanctiunea respingerii acesteia din urma ca inacceptabila, conform art. 137 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016, prezentarea documentelor justificative pentru informatiile incluse in acesta fiind obligatorie numai pentru ofertantul care se afla pe primul loc, in urma aplicarii criteriului de atribuire. Autoritatea contractanta solicita tuturor ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Autoritatea contractanta informeaza oferantii ca va publica prin mijloace electronice denumirea si datele de identificare ale ofertantului/subcontractantului propus/tertului sustinator, în termen de maximum 5 zile de la expirarea termenului limita de depunere a solicitarilor de participare/ofertelor, cu exceptia persoanelor fizice, în cazul carora se publica doar numele. Eventualele solicitari de clarificari cu privire la aspecte ale documentatiei de atribuire se vor incarca, obligatoriu, in SEAP, la sectiunea „Intrebari". Modul de accesare DUAE: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Orice solicitare de clarificari se va incarca, obligatoriu, in SEAP, la sectiunea „Intrebari", sub forma unui document semnat cu semnatura electronica extinsa. Modul de departajare a ofertelor clasate pe primul loc avand punctaje egale: daca doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc au punctaje egale, atunci pentru departajare, autoritatea contractanta va solicita prin intermediul SEAP ofertantilor care au acelasi punctaj, o noua propunere financiara, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are punctaj mai mare.</P><P>Atentie. Raportat la prevederile art. 215 alin. (4) din Legea nr. 98/2016 autoritatea contractanta va respinge ofertele depuse de ofertantii care prin completarea DUAE nu se confirma îndeplinirea cerintelor minime de calificare/selectie formulate de catre autoritatea contractanta în fisa de date a achizitiei.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 6 și art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Unitatea Administrativ-Teritorială Județul Buzău</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Nicolae Bălcescu nr. 48</ADDRESS><TOWN>Buzău</TOWN><POSTAL_CODE>120260</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>cjbuzau@cjbuzau.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 238414112</PHONE><URL>www.cjbuzau.ro</URL><FAX>+40 238725507</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>