<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="141182-2018" EDITION="2018063"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-143464-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>63</NO_OJ><DATE_PUB>20180330</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 063-141182</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:141182-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.aadr.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="30233000">Media storage and reader devices</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="51610000">Installation services of computers and information-processing equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 500 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180504 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Записващи и четящи устройства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Archivovací a čtecí zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Datalagrings- og -udlæsningsenheder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Medienspeicher- und -lesegeräte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Μονάδες αποθήκευσης και ανάγνωσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Media storage and reader devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Dispositivos multimedia de almacenamiento y lectura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Salvestuskandjad ja lugemisseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Muistivälineet ja lukulaitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Unités de mémoire et de lecture</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Media storage and reader devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Uređaji za pohranjivanje i čitanje medija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Médiatároló és -olvasó eszközök</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Dispositivi di stoccaggio e lettura di dati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Informacijos laikmenų saugojimo ir skaitymo įtaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Atmiņas ierīces un lasītāji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mezzi ta' ħżin u qari ta' midja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Geheugendragers en lezerapparaten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Urządzenia do przechowywania i odczytu danych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Dispositivos de armazenagem e leitura de conteúdos digitais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Dispozitive de stocare şi citire</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Archivačné a čítacie zariadenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Pomnilni mediji in čitalniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lagringsmedier och läsenheter</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Agenţia pentru Agenda Digitală a României</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agenţia pentru Agenda Digitală a României</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Italiană nr. 22, sector 2</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020976</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Laura Cristina Marincea</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213052710</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>cristina.marincea@aadr.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 3032937 / 213032899</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.aadr.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizarea unui sistem de stocare de tip NAS, inclusiv asigurarea serviciilor conexe descrise în Caietul de Sarcini</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Str. Italiană nr. 22, sector 2, Bucuresti, Romania.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizarea echipamentului „sistem de stocare de tip NAS”, asigurarea serviciilor conexe precum: livrare, instalare, conectare la reteaua electrica, configurare, testare, punerea in functiune, dar si instruirea personalului specializat al AADR, in vederea exploatarii in bune conditii a echipamentului furnizat si instalat.</P><P>De asemenea, toate materialele si serviciile necesare transportului, manipularii echipamentului si conectarii acestuia la reteaua electrica a AADR se vor asigura de catre furnizor, fara costuri suplimentare din partea AADR.</P><P>Numar de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatii suplimentare in a 10-a zi dinainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30233000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="51610000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1500000.00">1 500 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>6</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 1 % din valoarea estimativa a achizitiei, respectiv 15 000,00 RON conform art. 35 din H.G. nr. 395/2016 coroborat cu prevederile art. II. alin. 2 din H.G. nr 866/2016 pentru modificare si completarea H.G. nr. 395/2016. Perioada de valabilitate a garantiei de participare este egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 120 de zile calendaristice de la data termenului limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se poate constitui, conform art. 36 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016, prin virament bancar, in favoarea AADR sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii, in favoarea AADR, de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii. Garantia de participare se va incarca obligatoriu in SEAP folosind semnatura electronica extinsa cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor prevazute in documentatia de atribuire si trebuie prezentat în conformitate cu formularul nr. 1 din sectiunea „Formulare".</P><P>Este recomandabil ca garantia de participare sa fie emisa de o banca care are corespondent in Romania. In cazul depunerii de oferte in asociere, instrumentul de garantare trebuie sa prevada, in mod explicit, faptul ca garantia este constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera, in mod solidar, toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Echivalenta pentru garantia de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare.</P><P>Garantia de participare emisa in alta limba decat cea romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Contul autoritatii contractante: RO32TREZ7025005XXX016245, deschis la Trezoreria Sector 2, cod fiscal RO32722680. Garantia de buna executie a contractului, constituita de contractant va fi de 10 % din valoarea contractului in RON, fara TVA. Garantia de buna executie se constituie, conform art. 39 alin. (3) din H.G nr. 395/2016, în termen de 5 zile de la semnarea contractului, pentru toata perioada de valabilitate a contractului si trebuie prezentata în conformitate cu formularul nr. 10 din sectiunea: „Formulare". Garantia de buna executie se constituie, conform art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016, prin virament bancar, in favoarea AADR sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii in favoarea AADR, de o societate bancara sau de o societate de asigurari care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii si care devine anexa la contract.</P><P>Contul autoritatii contractante: RO32TREZ7025005XXX016245, deschis la Trezoreria Sector 2 cod fiscal RO32722680.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii AADR.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr 1.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori, subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza aceasta cerinta pot fi:</P><P>1) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC;</P><P>2) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (bugetul local, bugetul de stat, etc.) la momentul prezentarii. Din aceste certificate de atestare fiscala trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (bugetul local, bugetul de stat etc.), valabil la momentul prezentarii;</P><P>3) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) de catre operatorii economici participanti (ofertant, asociat, tert sustinator, subcontractant) la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P><P>Documentele justificative actualizate care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor si inainte de atribuirea contractului. Acestea trebuie sa fie valabile la data prezentarii.</P><P>Documentele vor fi prezentate in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”;</P><P>Atentionari speciale:</P><P>In cazul depunerii unei oferte in asociere, fiecare membru al asocierii are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei prin prezentarea documentelor justificative, la solicitarea autoritatii contractante, respectiv operatorul economic situat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor;</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente:</P><P>1) Angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia;</P><P>2) Acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz.</P><P>Valabilitatea informatiilor se va raporta la data prezentarii documentelor.</P><P>Atentionari speciale, conform Notificare ANAP nr. 256/2016, capitolul III.2.1.a). Situatia personala a candidatului sau ofertantului:</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/terti sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>2) Nedepunerea angajamentului ferm al tertului sustinator/acordului de asociere/acordului de subcontractare, dupa caz, odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Declaratie privind neincadrarea in situatiile generatoare de conflict de interese, asa cum sunt definite in articolele 59–60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa o declaratie pe propria raspundere a ofertantului/asociatului/subcontractantului/tertului sustinator privind neincadrarea in situatiile art. 59–60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, conform formularului nr. 2 din sectiunea „Formulare".</P><P>Aceasta se va prezenta odata cu DUAE de catre toti operatorii economici (ofertant, asociat, subcontractant, tert sustinator).</P><P>Pentru persoanele juridice straine se aplica prevederile articolului 168 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Documentele vor fi depuse cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul AADR sunt:</P><P>— Liviu Cozmin Stoica —  Presedinte,</P><P>— Raymond Gianni Maiorescu —  Director Directia Dezvoltare si Suport Tehnic e-Guvernare,</P><P>— Roxana Cristina Popescu —  Director Directia Aplicatii si Continut,</P><P>— Alexandra Costache —  Sef Serviciu Economic, Achizitii Publice,</P><P>— Iulia Rowena Barbu —  Sef Serviciu Suport Specializat Hardware si Retele,</P><P>— Nicolina Ciobotaru —  Sef Serviciu Suport SEAP si SAET,</P><P>— Maria Perhaita —  Sef Serviciu Implementare Strategie Agenda Digitala,</P><P>— Petre Tudor —  Sef Serviciu Administrativ, Resurse Umane,</P><P>— Cristina Mirela Andreescu —  Consilier Juridic,</P><P>— Liliana Anghelut —  Consilier Juridic,</P><P>— Laura Cristina Marincea —  Expert,</P><P>— Cristinel Calmus —  Expert evaluare-examinare.</P><P>Operatorii economici trebuie sa-si dovedeasca forma de înregistrare ca persoana juridica româna/straina, prin prezentarea unui certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului/altor documente care dovedesc ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii sau in cazul ofertantilor staini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, insotite de traducerea autorizata a acestora ori apartenenta din punct de vedere profesional, conform legii tarii de rezidenta a operatorului economic.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN autorizat din certificatul constatator.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) de catre operatorii economici participanti (ofertant, asociat, tert sustinator, subcontractant) la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P><P>Documentele justificative actualizate care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor staini, documente echivalente emise in tara de rezidenta insotite de traducerea autorizata a acestora ori apartenenta din punct de vedere profesional, conform legii tarii de rezidenta a operatorului economic, se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor si inainte de atribuirea contractului. Acestea trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora;</P><P>Documentele vor fi prezentate in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>In cazul ofertei comune, conditia va fi indeplinita individual de fiecare membru al asocierii, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Prezentarea de informatii în care este înscrisa cifra globala de afaceri pentru ultimele trei exercitii financiare disponibile (2014, 2015, 2016), în functie de data înfiintarii sau începerii activitatii operatorului economic.</P><P>Media cifrei de afaceri pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016, exercitii financiare disponibile) sa fie de cel putin 1 500 000,00 RON, fara TVA.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Documentele justificative care probeaza aceasta cerinta pot fi:</P><P>1) Bilanturile contabile aferente ultimilor 3 ani (2014, 2015, 2016, exercitii financiare disponibile) vizate si inregistrate de organelle fiscale sau;</P><P>2) Orice alt document din care sa reiasa cifra de afaceri solicitata.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) de catre operatorii economici participanti (ofertant, asociat, tert sustinator, subcontractant) la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P><P>Documentele justificative actualizate care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor si inainte de atribuirea contractului. Acestea trebuie sa fie valabile la data prezentarii.</P><P>Documentele vor fi prezentate in original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>In cadrul DUAE completat de ofertant se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare, la cere se ataseaza angajamentul ferm al tertului sustinator, din care sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinator vor asigura indeplinirea angajamentului. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va/vor interveni concret pentru a duce la indeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitie ofertantului, descriind modul concret in care va realiza acest lucru.</P><P>In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE in care vor include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara, proportional cu cota de implicare in executarea viitorului contract.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile si conforme va prezenta documentele justificative ale asociatilor care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea economica si financiara.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1. Lista principalelor livrari de produse similare efectuate in ultimii 3 ani, inclusiv pana la data limita de depunere a ofertelor, din care sa rezulte ca operatorul a furnizat produse similare, inclusiv serviciile de instalare, configurare si punere in functiune in valoare cumulate de minim 1 500 000,00 RON fara TVA, la nivelul a maxim 3 contracte.</P><P>Cerinta nr. 2. Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu ISO 9001/2015 sau echivalent sau alte documente care probeaza indeplinirea cerintei.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Lista se va completa la nivelul DUAE, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate doar de catre ofertantul clasat pe lucul intai in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>La nivelul DUAE trebuie precizate urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat/e drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul proceselor verbale de receptie, ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Documentele justificative care pot proba informatiile cuprinse in lista sunt certificate/contracte/documente relevante/procese verbale de receptie/recomandari, etc., contrasemnate de catre beneficiari din sectorul public sau privat din care sa rezulte furnizarea de produse similare in ultimii 3 ani, respectiv pe perioada de activitate, daca de la infiintarea ofertantului sunt mai putin de 3 ani. Fara a i se diminua raspunderea in ceea ce priveste modul de indeplinire a viitorului contract de achizitie publica, ofertantul are dreptul, conform art. 55 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, de a include in propunerea tehnica posibilitatea de a subcontracta o parte din contract. Daca este cazul, ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere a subcontractantilor propusi. In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE in care vor include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala.</P><P>Se vor prezenta:</P><P>1) Dupa caz, acord de asociere conform art. 53 din Legea nr. 98/2016, cu toate modificarile si completarile ulterioare;</P><P>2) Dupa caz, angajamente de sustinere de catre terti conform art. 182 din Legea nr. 98/2016 si art. 48 alin. (2) din HG nr. 395/2016. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, precizand modul sau indicand resursele tehnice/educationale si profesionale pe care le va pune la dispozitia ofertantului. Persoana care asigura sustinerea tehnica si profesionala nu trebuie sa se afle in situatiile care determina excluderea procedura de achizitie, conform art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 cu toate modificarile si completarile ulterioare;</P><P>3) Dupa caz, acord de subcontractare, informatii privind partea de contract pe care operatorul economic are intentia sa o subcontracteze, conform prevederilor art. 55 din Legea nr. 98/2016. Subcontractantul nu trebuie sa se afle in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 cu toate modificarile si completarile ulterioare, sub sanctiunea excluderii din procedura de achizitie.</P><P>Operatorii economici staini vor prezenta copiile documentelor insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Acordul de asociere, acordul de subcontractare si angajamentul tertului sustinator vor fi prezentate obligatoriu odata cu oferta si cu DUAE, pana la data limita de depunere a ofertei. Documentele vor fi depuse cu semnatura electronica extinsa bazata pe un certificat digital calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii, aferenta tertului sustinator/asociat/subcontractant.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de asociere/angajamentul de sustinere/acordul de subcontractare vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd.</P><P>Se va completa DUAE urmand sa faca dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu ISO 9001/2015 sau echivalent sau alte documente care probeaza indeplinirea cerintei, la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor de catre ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Operatorii economici straini vor prezenta copiile documentelor insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Capacitatea maxima de stocare ofertata</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In cazul in care se constata ca pe primul loc s-au clasat oferte care au obtinut punctaje egale, in vederea departajarii ofertelor, autoritatea contractanta va considera oferta castigatoare cea care a obtinut punctajul cel mai mare in urma aplicarii formulei de calcul pentru factorul „Capacitate maxima de stocare ofertata”.</P><P>In cazul in care, ofertele clasate pe primul loc sunt egale, in sensul ca au obtinut punctaje egale pentru fiecare din cei doi factori de evaluare „Capacitate maxima de stocare ofertata” si „Pretul ofertei”, atunci autoritatea contractanta (prin intermediul SEAP) va solicita ofertantilor respectivi, ca pentru departajare, sa depuna o noua propunere financiara. In acest caz, contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Ofertantii vor depune documentele solicitate în SEAP, în format electronic, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Pentru demonstrarea indeplinirii criteriilor de calificare si selectie este obligatorie completarea DUAE, conform art. 193 din Legea nr. 98/2016 privind acizitiile publice.</P><P>Operatorii economici interesati sa participe la procedura pot completa DUAE la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P><P>Toate documentele se vor incarca in SEAP folosind semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantilor, in circumstante exceptionale, inainte de expirarea perioadei de valabilitate a ofertei, prelungirea acestei perioade.</P><P>Ofertantul are obligatia de a comunica autoritatii contractante daca este sau nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei si a garantiei de participare.</P><P>Ofertantul care nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei si a garantiei de participare se considera ca si-a retras oferta, fara ca acest fapt sa atraga pierderea garantiei de participare.</P><P>Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, autoritatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita in conformitate cu prevederile art. 64 din Legea nr. 98/2016 si prin documentatia de atribuire.</P><P>Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”.</P><P>Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agenţia pentru Agenda Digitală a României, Compartimentul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Italiană nr. 22, sector 2</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020976</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>liliana.anghelut@aadr.ro</E_MAIL><E_MAIL>cristina.andreescu@aadr.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213052701/+40 213052702</PHONE><FAX>+40 213032937</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>