<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="141179-2018" EDITION="2018063"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-143462-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>63</NO_OJ><DATE_PUB>20180330</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 063-141179</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:141179-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="33111000">X-ray devices</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33111650">Mammography devices</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33111660">Bone densitometers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="33115000">Tomography devices</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO313">Dâmboviţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 829 425,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 658 850,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 829 425,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 658 850,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180430 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Апарати с Х (рентгенови) лъчи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Rentgenové přístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Røntgenapparatur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgengeräte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Ακτινολογικά μηχανήματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>X-ray devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparatos para radiología</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenoloogiaseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenlaitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Appareils de radiographie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>X-ray devices</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Rendgenske naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenberendezések</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparecchi radiologici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Rentgeno prietaisai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Rentgena aparāti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Apparat tar-raġġi X</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenapparatuur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparatura rentgenowska</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparelhos para radiologia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Aparate de radiologie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenové prístroje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Rentgenske naprave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Găeşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Röntgenapparatur</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Spitalul Orăşenesc Găeşti</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Orăşenesc Găeşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. 13 Decembrie nr. 170, judeţul Dâmboviţa</ADDRESS><TOWN>Găeşti</TOWN><POSTAL_CODE>135200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ec. Mariana Ghenu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ing. CARMEN NITA</ATTENTION><PHONE>+40 245711189</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>spitalgaesti@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 245711028</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru de furnizare „Echipamente medicale şi sistem informatic integrat PACS”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Spitalul Orăşenesc Găeşti — Str. 13 Decembrie nr. 170, judeţul Dâmboviţa.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO313"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="3829425.00">3 829 425,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="7658850.00">7 658 850,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>In urma incheierii acordului-cadru, autoritatea contractanta va incheia contracte subsecvente semestrial, in functie de necesitatile beneficiarului si de fondurile disponibile. Cantitatile estimate minime si maxime solicitate pe intreaga (durata a) acordului-cadru, precum si cele care pot face obiectul unui contract subsecvent se regasesc in Caietul de sarcini. Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este in suma de 5 041 990 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>In urma incheierii acordului-cadru, autoritatea contractanta va incheia contracte subsecvente semestrial, in functie de necesitatile beneficiarului si de fondurile disponibile.</P><P>Cantitatile estimate minime si maxime solicitate pe intreaga (durata a) acordului-cadru, precum si cele care pot face obiectul unui contract subsecvent se regasesc in Caietul de sarcini.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent este in suma de 5 041 990 RON.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10 - a zi inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="33111000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33111650"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33111660"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="33115000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Aparat de tip computer tomograf de 16 sliceuri: cantitate minima — 1 bucata; cantitate maxima — 2 bucati.</P><P>Aparat de tip radiologic complet digital cu un post de grafie si unul de scopie: cantitate minima — 1 bucata; cantitate maxima — 2 bucati.</P><P>Aparat de diagnostic si screening in cancerul de san — mamograf digital: cantitate minima — 1 bucata; cantitate maxima — 2 bucati.</P><P>Aparat de diagnostic si screening in bolile osteoporotice — osteodensitometru digital: cantitate minima — 1 bucata; cantitate maxima — 2 bucati.</P><P>Sistem informatic integrat PACS: cantitate minima — 1 bucata; cantitate maxima — 2 bucati.</P><P>Servicii de instalare de echipament de imagistica (obtinere avize si autorizatii CNCAN si amenajări): cantitate minima — 1 bucata; cantitate maxima — 2 bucati.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="3829425.00">3 829 425,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="7658850.00">7 658 850,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) GP — stabilita in conformitate cu prevederile H.G.R. nr. 395/2016 si reprezinta 1 % din valoarea maxima estimata a celui mai mare contract subsecvent, in suma fixa de 50 419,90 RON, GP va fi valabila 90 de zile de la termenul limita de depunere a ofertei. În cazul extinderii perioadei de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a GP va fi prelungita în mod corespunzator;</P><P>2) Se constituie prin virament bancar cu OP in contul: RO03TREZ2735006XXX001120, Trezoreria Gaesti, cod fiscal 4279766 sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara/societate de asigurari, in forma prezentata in Formularul nr. 5 din fisierul „Modele de formulare” sau un alt model care sa contina cel putin datele din acest formular. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata GP se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, si se prezinta autoritatii contractante cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor;</P><P>3) Dovada constituirii GP se va depune scanata in SEAP, in mod obligatoriu semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat, conform art. 60 alin. (4) din H.G. nr. 395/2016, pana la data-limita de depunere a ofertelor. In cazul in care nu a fost prezentata dovada constituirii GP pana la data-limita de depunere a ofertelor, oferta va fi respinsa conform prevederilor art. 64 alin. (3) din H.G. 395/2016;</P><P>4) In cazul depunerii de oferte in asociere, GP trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. GP emisa in alta limba decat romana va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana. </P><P>Garantia de buna executie (GBE) va fi constituita in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului subsecvent de furnizare „Echipamente de imagistica medicala si sistem informatic integrat tip RIS — PACS”, de regula prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea sau supravegherea in conditiile legii, in forma prezentata in Formularul nr. 6 din fisierul „Modele de formulare” sau un alt model care sa contina cel putin datele din acest formular. Garantia de buna executie (GBE), daca partile convin, poate fi constituita si prin una din modalitatile prevazute in art. 40 alin. (2), (3), (4), (5) si (6) din H.G.R. 395/2016. Cuantumul Garantiei de buna executie va fi de 5 % din valoarea totala fara TVA a contractului subsecvent de furnizare. In cazul unei asocieri, Garantia de buna executie va fi constituita in numele asocierii si va acoperi in mod solidar pe toti membrii acesteia; daca acest lucru nu este posibil, fiecare asociat va prezenta o declaratie prin care va confirma raspunderea sa solidara cu ofertantul, pt. cazul prevazut la art. 41 din H.G. 395/2016. Perioada de valabilitate a GBE va fi egala cu durata contractului subsecvent de furnizare, la care se adauga 14 zile. GBE va putea fi retinuta in conditiile prevazute la art. 41 din H.G. nr. 395/2016. Restituirea GBE se va realiza conform art. 42 alin. (1) din H.G. 395/2016. GBE va putea fi retinuta in conditiile prevazute la art. 41 din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 395/2016. Garantia de buna executie emisa in alta limba decat romana va fi prezentata in original si va fi tradusa autorizat in limba romana.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local si Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se gaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Pentru confirmarea celor declarate in DUAE, se va solicita ofertantului clasat pe locul 1 dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv ofertantului asociat al castigatorului licitatiei sau tertului sustinator, dupa caz) prezentarea, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, a urmatoarelor documente:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat si bugetul local (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Pentru persoanele juridice straine: Operatorul economic va prezenta documente edificatoare — eliberate de autoritati ale tarii de origine (certificate, caziere judiciare, alte documente echivalente) pentru a rezulta apartenenta/înregistrarea la organe din tara respectiva. Se vor prezenta certificate/documente suport, conform prevederilor legale, care sa ateste ca acestia nu inregistreaza obligatii fiscale restante, in conditiile legii incidente in tara de rezidenta. Documentele prezentate in alta limba decat cea romana vor fi insotite de traducere autorizata. Pentru persoanele juridice straine, ca modalitate de indeplinire a cerintei, este si completarea DUAE, conform art. 193 din Legea 98/2016, urmand ca documentele edificatoare sa fie prezentate doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor. In ceea ce priveste obligatiile fiscale, acestea vor fi indeplinite in conformitate cu prevederile din tara de rezidenta.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 59 si 60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Încadrarea în situatia prevazuta la art. 59 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul Spitalului Orasenesc Gaesti, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Dr. Seltea Cristiana – Manager,</P><P>— Dr. Ralea Rodica – Director Medical,</P><P>— Ec. Ghenu Mariana – Director Financiar-Contabil,</P><P>— Ing. Nita Carmen – Sef Serviciu Administrativ,</P><P>— Dr. Rusu Petre – Medic coordonator Laborator Radiologie,</P><P>— As. pr. Militaru Crinu Georgel – Asistent Laborator Radiologie,</P><P>— As. pr. Manciu Ionela – Asistent Laborator Radiologie,</P><P>— As. pr. Rusu Liliana Mihaela – Asistent Laborator Radiologie,</P><P>— Ec. Savu Nicolae – Reprezentant legal furnizor servicii auxiliare.</P><P>Aceasta declaratie trebuie prezentata in original numai de catre ofertantul clasat pe locul 1 dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de catre ofertantul asociat al castigatorului licitatiei sau de tertul sustinator, dupa caz) pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire.</P><P>Daca un grup de operatori economici depune oferta comuna, aceste cerinte trebuie indeplinite de fiecare membru al asocierii.</P><P>Modalitatea de indeplinire: conform art. 193 din Legea nr. 98/2016, se va completa si prezenta DUAE (documentul unic de achizitie european), pentru fiecare operator economic participant la procedura (nominalizat la nivelul unei oferte), insotit de Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea 98/2016 (Formularul nr. 6 din fisierul „Modele de formulare”).</P><P>DUAE va fi completat in mod distinct si furnizat exclusiv in format electronic, de catre ofertant/asociati/subcontractanti/tert sustinator.</P><P>Nota 1.</P><P>Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara.</P><P>DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa: www.e-licitatie.ro</P><P>Nota 2.</P><P>Autoritatea contractanta are obligatia de a accepta ca fiind suficient si relevant pentru demonstrarea faptului ca ofertantul/candidatul nu se încadreaza în una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016 orice document considerat edificator din acest punct de vedere în tara de origine sau în tara în care ofertantul/candidatul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva. În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P>Nota 3.</P><P>Documentele solicitate in cadrul acestei sectiuni pot fi prezentate in oricare dintre formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Atentionari speciale:</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>2) Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>1) Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta — ca sunt legal constituiti, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca au capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici (lider, asociat, tert sustinator) participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentul justificativ care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE este certificatul constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta. Înainte de atribuirea acordului-cadru, autoritatea contractanta va solicita ofertantului (lider, asociat, tert sustinator) clasat pe locul 1 dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative, in original sau copie certificata pe proprie raspundere pentru conformitate cu originalul, prin care sa demonstreze îndeplinirea criteriilor de calificare, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE;</P><P>2) Operatorii economici care depun oferta trebuie sa detina atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, respectiv sa detina: Avizul de functionare emis de Ministerul Sanatatii — Agentia Nationala a Medicamentului si Dispozitivelor Medicale pentru activitatile de import, distributie si punere in functiune pentru dispozitive medicale, in conformitate cu art. 3 din Ordinul nr. 1008/2016 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a titlului XX din Legea nr. 95/2006 privind reforma în domeniul sanatatii, cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Modalitate de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici (lider, asociat, tert sustinator) participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative, respectiv Avizul de functionare emis de Ministerul Sanatatii — Agentia Nationala a Medicamentului si Dispozitivelor Medicale pentru activitatile de import, distributie si punere in functiune pentru dispozitive medicale in conformitate cu art. 3 din Ordinul nr. 1008/2016 pentru aprobarea Normelor metodologice de aplicare a titlului XX din Legea nr. 95/2006 privind reforma în domeniul sanatatii, cu modificarile si completarile ulterioare sau, pentru ofertantii straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta vor fi solicitate doar operatorului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, dupa finalizarea evaluarii. Documentele trebuie sa fie in termen de valabilitate la data prezentarii, in oricare din formele: original/copie legalizata/copie semnata si stampilata conforma cu originalul. Documentele emise in alta limba decat romana trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista privind principalele livrari, din ultimii 3 ani (calculate pana la data limita de depunere a ofertelor), de produse de natura celor care fac obiectul contractului, continând valori, perioade de livrare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Se solicita livrari in valoare cumulata de cel putin valoarea celui mai mare contract subsecvent: 5 041 000 RON.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Ofertantul clasat pe locul 1 dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, trebuie sa prezinte, in sustinerea acestei cerinte, contracte, procese verbale, documente constatatoare sau orice alte documente care sa confirme cele mentionate in DUAE.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Solicitarile de clarificari referitoare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa in mod exclusiv in SEAP, la sectiunea „Intrebari" din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la sectiunea „Documentatie si clarificari" din cadrul anuntului de participare, autoritatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita. Operatorii economici au dreptul de a transmite oferta numai in format electronic si numai pana la data-limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Eventualele raspunsuri la clarificari se vor atasa la anuntul de participare. Aceste raspunsuri vor face parte din documentatia de atribuire si este obligatoriu ca la elaborarea ofertei sa fie avute in vedere. </P><P>Daca pe primul loc in clasamentul preturilor sunt ofertanti cu preturi egale, pentru departajare se vor solicita, prin clarificari pe SEAP, noi oferte financiare, care pot fi egale sau diminuate fata de cele initiale. Ofertantii respectivi vor incarca in SEAP documentele care contin noi propuneri financiare. </P><P>Mai multi operatori economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna, avand obligatia sa isi legalizeze din punct de vedere formal asocierea numai in cazul in care oferta comuna va fi declarata castigatoare (Formularul nr. 10 din fisierul „Modele de formulare”). Atunci cand un grup de operatori economici depune oferta comuna, capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. </P><P>DUAE este pus la dispozitia operatorilor economici interesati in format editabil, atasat anuntului de participare, la sectiunea „Documentatia de atribuire”. Operatorii economici participanti vor completa informatiile/raspunsurile aferente incadrarii/neincadrarii in motivele de excludere, respectiv indeplinirii criteriilor de calificare solicitate de catre autoritatea contractanta care au corespondent la nivelul fisei de date a achizitiei si nu vor avea dreptul sa intervina asupra formatului DUAE, respectiv asupra cerintelor bifate de autoritatea contractanta. Dupa completarea DUAE, documentul va fi semnat electronic si incarcat in SEAP la procedura de atribuire, in mod similar celorlalte documente, parti componente ale ofertei. Operatorii economici au obligativitatea depunerii DUAE odata cu oferta, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila, conform art. 137 alin. (2) lit. b) din Normele metodologice aprobate prin H.G. nr. 395/2016.</P><P>Modul in care se poate accesa DUAE, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, prin accesarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>In ceea ce priveste modificarea contractului de achizitie publica/acordului-cadru, autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a aplica prevederile art. 221 din Legea 98/2016. </P><P>Comunicarea privind rezultatul procedurii va fi transmisa atat prin intermediul SEAP, cat si prin intermediul uneia din urmatoarele modalitati de comunicare: fax/e-mail.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Spitalul Orăşenesc Găeşti — Serviciul Administrativ</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. 13 Decembrie nr. 170, judeţul Dâmboviţa</ADDRESS><TOWN>Găeşti</TOWN><POSTAL_CODE>135200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>spitalgaesti@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 245711189</PHONE><FAX>+40 245711028</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>