<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="141165-2018" EDITION="2018063"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-142355-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>63</NO_OJ><DATE_PUB>20180330</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 063-141165</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:141165-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.gig.eu</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09300000">Electricity, heating, solar and nuclear energy</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22A">Katowicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 000 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">1 200 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа, топлинна, слънчева и ядрена енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie, vytápění, solární a jaderná energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet, opvarmning, solenergi, nuklear energi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität, Heizung, Sonnen- und Kernenergie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρική, θερμαντική, ηλιακή και πυρηνική ενέργεια</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity, heating, solar and nuclear energy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad, calefacción, energías solar y nuclear</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter, küte, päikese- ja tuumaenergia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö-, lämpö-, aurinko- ja ydinenergia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité, chauffage, énergie solaire et nucléaire</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity, heating, solar and nuclear energy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija, grijanje, sunčeva i nuklearna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia, fűtés, nap- és nukleáris energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità, riscaldamento, energia solare e nucleare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra, šildymas, saulės ir branduolinė energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība, siltumapgāde, saules enerģija un kodolenerģija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku, tisħin, enerġija tax-xemx u nukleari</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit, verwarming, zonne- en kernenergie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Energia elektryczna, cieplna, słoneczna i jądrowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade, aquecimento, energia solar e nuclear</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate, încălzire, energie solară şi nucleară</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrina, vykurovanie, slnečná a jadrová energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika, ogrevanje, sončna in jedrska energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet, värme, sol- och kärnenergi</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Główny Instytut Górnictwa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Główny Instytut Górnictwa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>pl. Gwarków 1</ADDRESS><TOWN>Katowice</TOWN><POSTAL_CODE>40-166</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Piotr Hachuła</ATTENTION><PHONE>+48 322592647</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>phachula@gig.eu</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 322585997</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.gig.eu</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Nauka</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa energii elektrycznej dla Głównego Instytutu Górnictwa</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Katowice, Plac Gwarków 1</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL22A"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa energii elektrycznej dla 3 punktów odbioru energii należących do Głównego Instytutu Górnictwa, w okresie od 1.7.2018 r. do 30.6.2019 r.</P><P>2. Zestawienie punktów odbioru energii elektrycznej wraz z danymi technicznymi przedstawiono w Tabeli nr 1.</P><P>3. Energia elektryczna musi spełniać standardy techniczne zgodnie z zapisami ustawy Prawo Energetyczne oraz rozporządzeniami wykonawczymi do tej ustawy i Polskimi Normami.</P><P>4. Szacunkowa ilość dostarczonej energii elektrycznej w okresie dostawy wynosi 5 000 MWh, w tym:</P><P>— energia rozliczana całodobowo w taryfie B21: 4 100 MWh,</P><P>— energia w szczycie przedpołudniowym w taryfie B23: 300 MWh,</P><P>— energia w szczycie popołudniowym w taryfie B23: 100 MWh,</P><P>— energia w pozostałych godzinach doby w taryfie B23: 500 MWh.</P><P>5. Szacunkowe ilości dostarczonej energii elektrycznej są wartościami służącymi do obliczenia ceny oferty i nie stanowią zobowiązania Zamawiającego do zakupu energii w podanych ilościach, a faktyczna ilość dostarczonej energii będzie wynikała z zapotrzebowania Zamawiającego. Z tego tytułu nie przysługuje Wykonawcy żadne roszczenie.</P><P>6. Moc umowna dla wszystkich punktów odbioru maksymalnie wynosi 1790 kW.</P><P>7. Sprzedawca zwany dalej Wykonawcą ma obowiązek przedstawić Zamawiającemu w terminie do 30 dni od daty zawarcia umowy kopię dokumentu potwierdzającego zgłoszenie do OSD (Operatora Systemu Dystrybucyjnego) zmianę sprzedawcy energii.</P><P>8. Zamawiający nie przewiduje zmiany wynagrodzenia Wykonawcy w przypadku zmiany podatku akcyzowego.</P><P>Zamawiający przewiduje zmianę wynagrodzenia Wykonawcy w przypadku zmiany podatku VAT na następujących zasadach: Cena brutto może ulec zmianie w sytuacji wejścia w życie zmian powszechnie obowiązujących w Rzeczypospolitej Polskiej przepisów o podatku VAT w trakcie obowiązywania umowy, jeżeli zmiany te będą miały wpływ na koszty wykonania zamówienia przez Wykonawcę. W takim przypadku obowiązująca pozostaje cena netto powiększona o podatek VAT w wysokości obowiązującej w dniu wystawienia faktury VAT.</P><P>9. Punkty odbioru są dostosowane do zasady TPA.</P><P>Zasada TPA (z ang. Third Party Access), czyli zasada dostępu stron trzecich do sieci oznacza możliwość korzystania przez klienta z sieci lokalnego dostawcy energii w celu dostarczenia energii kupionej przez niego u dowolnego sprzedawcy. Lokalny dostawca zobowiązany jest do przesyłu energii kupionej przez znajdującego się na jego obszarze klienta.</P><P>10. Dostawa energii elektrycznej do poszczególnych punktów odbioru odbywać się będzie za pośrednictwem sieci dystrybucyjnej należącej do przedsiębiorstwa energetycznego prowadzącego działalność w zakresie dystrybucji energii elektrycznej na obszarze, którego znajdują się punkty odbioru energii elektrycznej. Zamawiający informuje, że punkty odbioru energii znajdują się na obszarze operatora Tauron Dystrybucja S.A.</P><P>11. Rozliczenia kosztów sprzedanej energii elektrycznej odbywać się będą na podstawie odczytów rozliczeniowych układów pomiarowo-rozliczeniowych dokonywanych przez operatora systemu dystrybucyjnego zgodnie z okresem rozliczeniowym stosowanym przez OSD.</P><P>12. Zamawiający informuje, że na punkty odbioru wyszczególnione w Tabeli nr 1 posiada umowę o świadczenie dystrybucji energii elektrycznej.</P><P>13. Obecnie obowiązująca umowa na dostawę energii elektrycznej została podpisana z Wykonawcą wybranym w postępowaniu przetargowym (PGE Obrót S.A. ul.8-marca 6, 35-959 Rzeszów na czas określony do 30.6.2018 r.</P><P>14. Zamawiający na prośbę Wykonawcy wyłonionego w postępowaniu przetargowym może przekazać niezbędne dane do przeprowadzenia procedury zmiany sprzedawcy w wersji elektronicznej Excel.</P><P>15. Zamawiający informuje, że okres rozliczeniowy dla poszczególnych punktów poboru energii jest miesięczny.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09300000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1000000.00">1 000 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1200000.00">1 200 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości:</P><P>20 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia tysięcy złotych 00/100),</P><P>1.1. Wadium może być wniesione w:</P><P>— pieniądzu,</P><P>— poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>— gwarancjach bankowych,</P><P>— gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>— poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2016 r. poz. 359 i 2260 oraz 2017 r. poz. 1089).</P><P>1.2. Termin wnoszenia wadium upływa w dniu: 7.5.2018 r. o godzinie 12:00</P><P>2. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacać przelewem na następujący nr konta: mBank S.A. 21 1140 1078 0000 3018 1200 1004.</P><P>Uwaga nr 7:</P><P>Wadium w tej formie uważa się za wniesione w sposób prawidłowy, gdy środki pieniężne wpłyną na konto Zamawiającego przed upływem terminu składnia ofert.</P><P>2.1. Pozostałe formy wadium należy złożyć w siedzibie Zamawiającego w pokoju 217 budynek dyrekcji GIG do dnia 7.5.2018 r. do godz. 12:00.</P><P>2.2. Zamawiający zwróci wniesione wadium wszystkim Wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem pkt 2.6. niniejszego rozdziału SIWZ.</P><P>2.3. Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwróci wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>2.4. Zamawiający zwróci niezwłocznie wadium, na wniosek Wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2.5. Zamawiający zażąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium zgodnie z zapisem pkt 2.2. niniejszego rozdziału SIWZ, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania, jego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca ten wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P><P>2.6. Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami:</P><P>2.6.1 jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej,</P><P>2.6.2 jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>— odmówi podpisania umowy na warunkach określonych w ofercie,</P><P>— zawarcie umowy w sprawie niniejszego zamówienia stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>2.7. Wszelkie spory wynikające z wniesionego wadium rozpatrywał będzie wg prawa polskiego sąd właściwy dla siedziby Zamawiającego.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zasady rozliczeń.</P><P>1. Sprzedawana energia elektryczna będzie rozliczana według cen jednostkowych energii elektrycznej netto określonych w ofercie przetargowej, które wynoszą:</P><P>a) przy rozliczeniu całodobowym (dla grupy taryfowej B21) - .......... zł/MWh</P><P>b) w strefie doby - szczyt przedpołudniowy (dla grupy taryfowej B23) - .......... zł/MWh</P><P>c) w strefie doby - szczyt popołudniowy (dla grupy taryfowej B23) - ......... zł/MWh</P><P>d) w strefie doby - pozostałe godziny doby (dla grupy taryfowej B23) - ......... zł/MWh</P><P>2. Ceny jednostkowe określone w ust. 1 nie ulegną zmianie w okresie obowiązywania umowy.</P><P>3. Należność Wykonawcy za zużytą energię elektryczną w okresach rozliczeniowych obliczana będzie indywidualnie dla każdego punktu odbioru jako iloczyn ilości sprzedanej energii elektrycznej ustalonej na podstawie wskazań urządzeń pomiarowych zainstalowanych w układach pomiarowo-rozliczeniowych i cen jednostkowych energii elektrycznej określonych w ust. 1 i zostanie wyliczona wg wzoru:</P><P>a) przy rozliczeniu całodobowym: N = E x C</P><P>Gdzie:</P><P>N - należność za sprzedaną energię elektryczną w danym okresie rozliczeniowym (zł).</P><P>E – ilość zużytej energii elektrycznej wskazana w danym okresie rozliczeniowym przez układy pomiarowo rozliczeniowe (kWh).</P><P>C - cena jednostkowa energii elektrycznej określona w § 5 ust.1 lit. a.</P><P>b) dla rozliczenia w strefach szczyt przedpołudniowy-szczyt, popołudniowy-strefa doby-pozostałe godziny doby: N = E1 x C1 + E2 x C2 + E3 x C3</P><P>Gdzie:</P><P>N - należność za sprzedaną energię elektryczną w danym okresie rozliczeniowym (zł).</P><P>E1 - ilość zużytej energii elektrycznej wskazana w danym okresie rozliczeniowym przez układy pomiarowo rozliczeniowe w strefie szczyt przedpołudniowy (MWh).</P><P>E2 – ilość zużytej energii elektrycznej wskazana w danym okresie rozliczeniowym przez układy pomiarowo rozliczeniowe w strefie szczyt popołudniowy (kWh).</P><P>E3 – ilość zużytej energii elektrycznej wskazana w danym okresie rozliczeniowym przez układy pomiarowo rozliczeniowe w strefie doby-pozostałe godziny doby (kWh).</P><P>C1 - cena jednostkowa energii elektrycznej określona w § 5 ust.1 lit. f (dla grupy taryfowej B23).</P><P>C2 - cena jednostkowa energii elektrycznej określona w § 5 ust.1 lit. g (dla grupy taryfowej B23).</P><P>C3 - cena jednostkowa energii elektrycznej określona w § 5 ust.1 lit. h (dla grupy taryfowej B23).</P><P>4. Odczyty rozliczeniowe układów pomiarowo-rozliczeniowych i rozliczenia kosztów sprzedanej energii odbywać się będą zgodnie z miesięcznym okresem rozliczeniowym stosowanym przez Operatora Systemu Dystrybucyjnego.</P><P>5. Rozliczenia za energię elektryczną odbywać się będą na podstawie prawidłowo wystawionych przez Wykonawcę faktur VAT.</P><P>Płatności.</P><P>1. Strony ustalają, że łączna cena sprzedaży energii elektrycznej dla (wymienienie podmiotu z Załącznika nr 1) wraz z podatkiem VAT nie przekroczy kwoty</P><P>— brutto: ................... zł.</P><P>(słownie: ...........................................................................................);</P><P>— netto: ................... zł,</P><P>— podatek VAT 23 % ................... zł.</P><P>W przypadku wykorzystania kwoty, o której mowa w umowie rozwiązanie umowy następuje z ostatnim dniem okresu rozliczeniowego następującym po okresie, w którym oświadczenie o wypowiedzeniu dotarło do Wykonawcy. Zamawiający zobowiązany jest do uregulowania wszelkich należności za dostarczoną energię do dnia rozwiązania umowy.</P><P>2. Faktury rozliczeniowe wystawiane będą w terminie do dnia 15 następnego miesiąca, po zakończonym okresie rozliczeniowym i przesyłane Zamawiającemu w formie elektronicznej na adres: faktury@gig.katowice.pl</P><P>3. Należności wynikające z faktur VAT będą płatne w terminie 14 dni od daty dostarczenia do Zamawiającego w formie elektronicznej na podany adres email, prawidłowo wystawionej faktury VAT.</P><P>4. W przypadku uzasadnionych wątpliwości co do prawidłowości wystawionej faktury Zamawiający składa pisemną reklamację, dołączając jednocześnie Wykonawcy kopię spornej faktury.</P><P>Reklamacja winna być rozpatrzona przez Wykonawcę zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa.</P><P>5. Wierzytelności wynikające z niniejszej umowy nie mogą być przedmiotem przelewu bez uprzedniej pisemnej zgody Zamawiającego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie muszą ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego – nie dotyczy spółki cywilnej, o ile upoważnienie/pełnomocnictwo do występowania w imieniu tej spółki wynika z dołączonej do oferty umowy spółki bądź wszyscy wspólnicy podpiszą ofertę.</P><P>2. Wykonawcy tworzący jeden podmiot przedłożą wraz z ofertą stosowne pełnomocnictwo – zgodnie z rozdz. XXI pkt. 2.3. SIWZ - Inne oświadczenia i dokumenty – nie dotyczy spółki cywilnej, o ile upoważnienie/pełnomocnictwo do występowania w imieniu tej spółki wynika z dołączonej do oferty umowy spółki bądź wszyscy wspólnicy podpiszą ofertę.</P><P>Uwaga 1: Pełnomocnictwo, o którym mowa powyżej może wynikać albo z dokumentu pod taką samą nazwą, albo z umowy podmiotów składających wspólnie ofertę.</P><P>3. Oferta musi być podpisana w taki sposób, by prawnie zobowiązywała wszystkich Wykonawców występujących wspólnie (przez każdego z Wykonawców lub pełnomocnika).</P><P>4. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (w skrócie JEDZ) składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokument ten stanowi wstępne potwierdzenie braku podstaw wykluczenia (każdy z Wykonawców wspólnie składających ofertę nie może podlegać wykluczeniu) oraz spełnianie warunków udziału w postępowaniu.</P><P>5. Dopuszcza się, aby wadium zostało wniesione przez pełnomocnika (lidera) lub jednego z Wykonawców wspólnie składających ofertę.</P><P>6. Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z podmiotem występującym, jako pełnomocnik Wykonawców składających wspólną ofertę.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Wykonawca musi posiadać uprawnienia do prowadzenia działalności gospodarczej w zakresie obrotu energią elektryczną.</P><P>W celu wykazania spełniania powyższego warunku Wykonawca przedstawi aktualną (ważną) Koncesję na obrót energią elektryczną wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca musi być ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia, na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000 PLN.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>W celu wykazania spełniania powyższego warunku Wykonawca przedstawi dokumenty, potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia, na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 000 000 PLN.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca musi wykazać, iż w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał lub wykonuje należycie:</P><P>— minimum dwie dostawy energii elektrycznej, o wartości nie mniejszej niż 1 000 000 PLN brutto każda.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>W celu wykazania spełniania powyższego warunku Wykonawca przedstawi wykaz dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>FT-2018/03/02</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Katowice</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Tryb zamówienia - przetarg nieograniczony</P><P>2. Oferta musi obejmować całość zamówienia, Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert częściowych.</P><P>3. Zamawiający nie dopuszcza możliwości złożenia oferty wariantowej.</P><P>4. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust.1 pkt 7 ustawy.</P><P>5. Przedmiotowe postępowanie nie jest prowadzone w celu zawarcia umowy ramowej.</P><P>6. Dokumenty, które Wykonawcy muszą złożyć w ofercie:</P><P>6.1. Formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, który należy złożyć w formie pisemnej.</P><P>6.2. Oświadczenie, że Wykonawca zapoznał się z warunkami zamówienia i z załączonym wzorem umowy oraz, że przyjmuje ich treść bez żadnych zastrzeżeń - na formularzu oferty – zgodnie z załącznikiem nr 1 do SIWZ.</P><P>6.3. Pełnomocnictwo ustanowione do reprezentowania Wykonawcy/ów ubiegającego/cych się o udzielenie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo należy dołączyć w oryginale bądź kopii, potwierdzonej za zgodność z oryginałem notarialnie.</P><P>6.4. Dowód wniesienia wadium - zalecane, nie wymagane</P><P>6.5. Spis wszystkich załączonych dokumentów (spis treści) – zalecane, nie wymagane</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Zasady, terminy oraz sposób korzystania ze środków ochrony prawnej szczegółowo regulują przepisy działu VI ustawy – Środki ochrony prawnej (art. 179 – 198 g ustawy).</P><P>2. Środki ochrony prawnej określone w dziale VI przysługują Wykonawcy, uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</P><P>3. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ, przysługują również organizacjom wpisanym na listę organizacji uprawnionych do wnoszenia środków ochrony prawnej, prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych.</P><P>4. Terminy wnoszenia odwołań:</P><P>4.1. Odwołanie wnosi się:</P><P>W terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób,</P><P>4.2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie:</P><P>10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P><P>4.3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 4.1. i 4.2. wnosi się:</P><P>W terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>5. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P><P>5.1. Odwołanie powinno wskazywać czynności lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>5.2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>5.3. Odwołanie podlega rozpoznaniu, jeżeli:</P><P>a) nie zawiera braków formalnych;</P><P>b) uiszczono wpis (wpis uiszcza się najpóźniej do dnia upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania).</P><P>5.4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>6. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P><P>6.1. W postępowaniu toczącym się wskutek wniesienia skargi stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dnia 17 listopada 1964 r. – Kodeks postępowania cywilnego o apelacji, jeżeli przepisy ustawy nie stanowią inaczej. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P><P>6.2. Skargę wnosi się do sądu właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania zamawiającego za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłające jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P><P>6.3. W terminie 21 dni od dnia wydania orzeczenia skargę może wnieść także Prezes Urzędu. Prezes Urzędu może także przystąpić do toczącego się postępowania. Do czynności podejmowanych przez Prezesa Urzędu stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dnia 17.11.1964 r. – Kodeks postępowania cywilnego o prokuraturze.</P><P>6.4. Skarga powinna czynić zadość wymaganiom przewidzianym dla pisma procesowego oraz zawierać oznaczenie zaskarżonego orzeczenia, przytoczenie zarzutów, zwięzłe ich uzasadnienie, wskazanie dowodów, a także wniosek o uchylenie orzeczenia lub zmianę orzeczenia w całości lub w części.</P><P>6.5. W postępowaniu toczącym się na skutek wniesienia skargi nie można rozszerzyć żądania odwołania ani występować z nowymi żądaniami.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postęu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>