<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="141324-2018" EDITION="2018063"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-142583-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>63</NO_OJ><DATE_PUB>20180330</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 063-141324</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:141324-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.spzoz.krasnik.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="98311000">Laundry-collection services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране и доставяне на прането</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr prádla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Afhentning af vasketøj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Abholdienst für Wäsche</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες συγκέντρωσης ρούχων για πλύσιμο</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Laundry-collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de recogida de lavandería</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Pesu vastuvõtuteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Pyykinnoutopalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de ramassage de linge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Laundry-collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge skupljanja i dostave rublja na pranje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyesgyűjtési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di ritiro di biancheria da lavare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Skalbinių surinkimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Mazgājamās veļas savākšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-ġbir tal-ħwejjeġ għall-ħasil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Ophalen van wasgoed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi odbierania prania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de recolha de roupa por lavandarias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare de rufe pentru spălat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Zber bielizne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zbiranja in dostave perila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kraśnik</TI_TOWN><TI_TEXT>Tvättinsamling</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej w Kraśniku</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej w Kraśniku</OFFICIALNAME><NATIONALID>SPZOZ/ZP/07/18</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Chopina 13</ADDRESS><TOWN>Kraśnik</TOWN><POSTAL_CODE>23-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Rafał Poleszak</ATTENTION><PHONE>+49 8251356</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>gtargosinski@spzoz.krasnik.pl</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.spzoz.krasnik.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Wykonanie usług prania bielizny szpitalnej i odzieży oraz innego asortymentu wraz z dzierżawą bielizny szpitalnej oraz wdrożeniem systemu radiowej identyfikacji RFID HF lub równoważnego elektronicznego systemu weryfikacji ilościowej i rodzajowej asortymentu.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Bielizna płaska.</P><P>. Nazwa asortymentu Ilość – kg/rok.</P><P>Poszwy, powłoczki, prześcieradła, podkłady, ścierki ręczniki, worki na bieliznę, worki na puszki, pokrowce na materace, pokrowce na tlen, obrusy na stoły, parawany, serwetki, chustki na głowy, ceraty –podkłady, kaftany bezpiecz, prześcieradła oper., podkłady, oper., serwetki gazowe oper., czepki oper., pokrowce na aparat.</P><P>Razem: 315 000kg/36 mies.</P><P>Asortyment fasonowy.</P><P>Nazwa asortymentu Ilość – kg/rok.</P><P>Bluzy, piżamy, spodnie, piżamy, szlafroki, koszule płócienne, peleryny na fartuch, zapaski-fartuszki, fartuchy lekarskie, bluzy lekarski, spodnie lekarskie, spódnice lekarskie, sukienki oper., bluzy oper., spodnie oper., spódnice oper., fartuchy oper.</P><P>Razem: 33 000 kg/36 mies.</P><P>Materiał do prania łącznie ze sterylizacją (noworodkowy).</P><P>Nazwa asortymentu Ilość - kg/rok.</P><P>Kocyki noworodkowe, pieluchy, koszulki noworod., śpioszki, bety, czapeczki noworod., maska gaz. oper.</P><P>Razem: 5 100 kg/36 mies.</P><P>Firanki i zasłony.</P><P>Nazwa asortymentu.</P><P>Firanki, zasłonki.</P><P>Razem: 750 kg/36 mies.</P><P>Koce, narzuty, materace kołdry, poduszki, wykładziny.</P><P>Nazwa asortymentu Ilość - kg/rok.</P><P>Koce, materace, kołdry, poduszki, narzuty na wersalki, mopy –końcówki.</P><P>Razem: 81 000 kg/36 mies.</P><P>Nazwa asortymentu Ilość - kg/rok.</P><P>Dezynfekcja materacy.</P><P>Razem: 30 000 kg/12 mies.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="98311000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>17 000 PLN (słownie: siedemnaście tysięcy zł).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>polisa lub inny dokument ubezpieczenia potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Zamawiający uzna, iż Wykonawca znajduje się w sytuacji finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia, jeśli suma gwarancyjna nie będzie niższa niż 500 000 PLN. Z umowy ubezpieczenia winno wynikać co najmniej:</P><P>a) przedmiot i zakres ubezpieczenia – ubezpieczony zakres prowadzonej działalności gospodarczej zbieżny z przedmiotem zamówienia,</P><P>b) sumę ubezpieczenia i warunki jej zmiany – suma ubezpieczenia nie mniejsza niż 500 000 PLN. Zamawiający nie dopuszcza zmniejszenia sumy ubezpieczenia oraz zakresu zmiany umowy ubezpieczenia w trakcie realizacji umowy,</P><P>c) sposób zawierania umowy ubezpieczenia,</P><P>d) czas trwania odpowiedzialności zakładu ubezpieczeń – czas trwania odpowiedzialności nie krótszy niż termin zawartej umowy.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>wykazu dostaw lub usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy lub usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy lub usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy lub usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Warunek zostanie uznany za spełniony, jeśli w tych latach Wykonawca wykonał minimum 2 usług, w zakresie usługi prania bielizny szpitalnej, o wartości nie mniejszej niż 1 000 000,00 PLN brutto. Zamawiający uzna każdą należycie wykonywaną usługę prania bielizny szpitalnej (jak wyżej) w ramach obowiązującej nadal umowy czy zamówienia pod warunkiem, że Wykonawca wykaże, że łączna wartość zrealizowanych najpóźniej na dzień składania ofert usługa wynosiła co najmniej 1 000 000,00 PLN.</P><P>W przypadku gdy z uzasadnionych przyczyn o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy Wykonawca składa stosowną informację w JEDZ/ESPD w części IV/C ppkt 1b),</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>termin płatności</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>termin wdrożenia systemu identyfikacji asortymentu falami radiowymi</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>SPOZ/ZP/07/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Siedziba Zamawiającego pok. 105</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>• Kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, Wykonawca winien wykazać się posiadaniem:</P><P>• koncesję, zezwolenie lub licencję, jeżeli ustawy nakładają obowiązek posiadania koncesji, zezwolenia lub licencji na podjęcie działalności gospodarczej w zakresie objętym zamówieniem publicznym.</P><P>• Warunek zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada.</P><P>— - Dopuszczenie obiektu jako pralnia dla potrzeb służby zdrowia, wydane przez Państwowy Inspektorat Sanitarny,</P><P>— Opinia sanitarna dotycząca transportu bielizny brudnej i czystej wydana przez Państwowy Inspektorat Sanitarny.</P><P>• potwierdzą zgodnie z art. 25, ust. 1, pkt 2 ustawy spełnianie przez oferowane dostawy wymagań Zamawiającego w zakresie:</P><P>Certyfikat RABC w zakresie kompleksowych usług prania, dezynfekcji, prasowania wraz z transportem dla placówek służby zdrowia lub inny równoważny dokument wystawiony przez niezależny podmiot, potwierdzający spełnianie wymagań normy PN-EN 14065:2005 lub inne równoważne.</P><P>Oświadczenie, że środki używane w procesie prania bielizny noworodkowej, niemowlęcej, dziecięcej będą przeznaczone do prania tego typu bielizny i mają pozytywną opinie IM i Dz.</P><P>Dołączyć informację producenta środków piorących o stałej kontroli technologicznej pralni Wykonawcy oraz kontroli prawidłowości dozowania środków.</P><P>Przedstawić opis procesu dezynfekcji poduszek i materacy z uwzględnieniem parametrów procesu – wymagana metoda dezynfekcji komora-dezynfektor.</P><P>• Wykluczenie na podstawie art.24 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy PZP -- Wykonawca nie będzie wykluczony jeżeli złoży:</P><P>• informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert (Wykonawca/podmiot trzeci składa stosowną informację w JEDZ/ESPD w części III/A oraz III/D),</P><P>Uwaga: W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (w szczególności członkowie konsorcjum, wspólnicy spółki cywilnej) informację musi złożyć każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Informację o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 21 składają wyłącznie podmioty, o których mowa w art. 2 ustawy z dnia 28.10.2002 r. o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych za czyny zabronione pod groźbą kary (Dz. U. z 2016 r. poz. 1541).</P><P>Wykluczenie na podstawie art.24 ust.5 pkt.1 ustawy PZP -- Wykonawca nie będzie wykluczony jeżeli złoży.</P><P>• Aktualny odpis z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji.</P><P>Warunek zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada aktualnego odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>Wykluczenie na podstawie art.24 ust.5 pkt.2 i 4 ustawy PZP jeśli zamawiający będzie mógł wykazać za pomocą odpowiednich środków dowodowych.</P><P>Wykluczenie na podstawie art.24 ust.5 pkt.8 ustawy PZP -- Wykonawca nie będzie wykluczony jeżeli złoży:</P><P>• zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>Uwaga: W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (w szczególności członkowie konsorcjum, wspólnicy spółki cywilnej) zaświadczenie musi złożyć każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia jak również w przypadku spółki cywilnej zaświadczenie na rzecz spółki cywilnej.</P><P>• zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>Uwaga: W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (w szczególności członkowie konsorcjum, wspólnicy spółki cywilnej) zaświadczenie musi złożyć każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia jak również w przypadku spółki cywilnej zaświadczenie na rzecz spółki cywilnej.</P><P>• Wykonawca w terminie 3 dni od dnia przekazania informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 (należy w tym celu wykorzystać wzór oświadczenia stanowiący załącznik do siwz). Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>5. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, składa dokument lub dokumenty, wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania. zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>• składa dokument lub dokumenty, wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, (dokument musi być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert) oraz nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonanie decyzji właściwego organu (dokument musi być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesięcy przed upływem terminu składania ofert).</P><P>• składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13,14 i 21 (dokument musi być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert).</P><P>6. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 10 SIWZ, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Oświadczenie winno być złożone odpowiednio nie wcześniej niż 3 lub 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert</P><P>7. Wykonawcy mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej której dotyczy dokument składa dokument, jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby, (dokument musi być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert).</P><P>W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę mającego siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju zamieszkania osoby lub kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, z wnioskiem o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących przedłożonego dokumentu.</P><P>Wypełniony formularz oferty, podpisany przez upełnomocnionych przedstawicieli (wg określonego wzoru – zał. nr 1 do SIWZ). Jeżeli prawo do podpisywania oferty nie wynika z dołączonych dokumentów, należy dołączyć pełnomocnictwo do podpisania oferty.</P><P>b) Wypełnione formularze, podpisany przez upełnomocnionych przedstawicieli (wg określonych wzorów – zał. do SIWZ).</P><P>1. Strony uzgadniają, że Zamawiający nie jest zobligowany do wykorzystania ilości usług określonych w załączniku nr 1 do umowy, ani do wyczerpania kwoty określonej w § 8. -Wykonawca nie będzie dochodził z tego tytułu odszkodowania.</P><P>2. Zamawiający przewiduje możliwość dokonania ewentualnych zmian umowy, w przypadku:</P><P>a) wprowadzenia nowej technologii lub innych okoliczności pozwalających na obniżenie ceny przedmiotu umowy;</P><P>b) zmiany danych Wykonawcy (np. zmiana siedziby, adresu, nazwy);</P><P>c) zmian w zakresie organizacji, sposobu wykonywania zadań lub zasad funkcjonowania Zamawiającego powodujących iż wykonanie zamówienia lub jego części staje się bezprzedmiotowe lub zaistniała konieczność modyfikacji przedmiotu zamówienia;</P><P>d) w przypadku niewyczerpania wartości umowy wskazanej w § 1 ust. 3, dopuszcza się możliwość przedłużenia okresu obowiązywania umowy do momentu wyczerpania wartości umowy. Zmiana taka następuje w drodze aneksu z zachowaniem formy pisemnej pod rygorem nieważności</P><P>e) Zamawiający zastrzega, iż umowa ulegnie wcześniejszemu rozwiązaniu w przypadku wcześniejszego wyczerpania wartości umowy określonej w § 1 ust. 3.</P><P>3. Strony przewidują możliwość zmiany wysokości wynagrodzenia Wykonawcy w następujących warunkach:</P><P>a) w przypadku zmiany stawki podatku od towarów i usług;</P><P>b) w przypadku zmiany wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3-5 ustawy z dnia 10.10.2002 r., o minimalnym wynagrodzeniu za pracę (Dz. U. z 2017 r., poz. 847 z późn. zm.);</P><P>c) zasad podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpieczeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne - jeżeli zmiany te będą miały wpływ na koszty wykonania zamówienia przez Wykonawcę;</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>brak</OFFICIALNAME></ORGANISATION><PHONE>+48 224587801</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>