<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="141335-2018" EDITION="2018063"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-141134-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>63</NO_OJ><DATE_PUB>20180330</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 063-141335</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:141335-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.icc.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79411000">General management consultancy services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO213">Iaşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">861 054,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180425 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Консултантски услуги по общо управление</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Všeobecné podnikové poradenství</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Almindelig virksomhedsrådgivning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Allgemeine Managementberatung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα γενικής διαχείρισης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>General management consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios generales de consultoría en gestión</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Üldised juhtimisalased nõustamisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Yleiset johdon konsulttipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de conseil en gestion générale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>General management consultancy services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge općeg savjetovanja na području poslovanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Általános vezetői tanácsadó szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi generali di consulenza gestionale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bendrojo valdymo konsultacinės paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Vispārējās vadības konsultāciju pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' konsulenza ta' amministrazzjoni ġenerali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Advies inzake algemeen management</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Ogólne usługi doradcze w zakresie zarządzania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços gerais de consultoria em matéria de gestão geral</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii generale de consultanţă în management</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Poradenské služby v oblasti všeobecného podnikania a riadenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve splošnega managerskega svetovanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Allmän organisationsrådgivning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Județul Iași</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Iași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ștefan cel Mare și Sfânt nr. 69</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700075</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Anca Luminita Muscheru</ATTENTION><PHONE>+40 232235100</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.publice@icc.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232214425/210/336</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.icc.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>SEAP - www.e-licitatie.ro</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>0</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>www.e-licitatie.ro</CONTACT_POINT><URL>www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Contract de achiziție publică de servicii de consultanță pentru managementul de proiect, în cadrul proiectului: „Reabilitarea și modernizarea Spitalului Clinic de Urgență Pentru Copii „Sf. Maria” Iași”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Iasi.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Contract de achizitie publica de servicii de consultanta pentru managementul de proiect, în cadrul proiectului: „Reabilitarea si modernizarea Spitalului Clinic de Urgenta Pentru Copii „Sf. Maria” Iasi”.</P><P>Conform caietului de sarcini.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire, cu respectarea termenului limita stabilit de autoritatea contractanta in anuntul de participare si fisa de date a achizitiei — Sectiunea I.1), respectiv numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 15 zile.</P><P>Raspunsurile la solicitarile de clarificari cu privire la documentatia de atribuire vor fi publicate în SEAP, la Sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare.</P><P>Autoritatea contractanta stabileste urmatoarele doua termene-limita in care va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare:</P><P>— primul termen limita este: 19 zile zile inainte de data limita de depunere a ofertelor precizata in anuntul de participare,</P><P>— al doilea termen limita este: 11 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor precizata in anuntul de participare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79411000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contract de achizitie publica de servicii de consultanta pentru managementul de proiect, în cadrul proiectului: „Reabilitarea si modernizarea Spitalului Clinic de Urgenta Pentru Copii „Sf. Maria” Iasi”.</P><P>Obiectul contractului: Servicii de consultanta în management de proiect în vederea asigurarii implementarii cu succes a proiectului: „Reabilitarea si modernizarea Spitalului Clinic de Urgenta Pentru Copii „Sf. Maria” Iasi”.</P><P>Prestatorul va acorda asistenta de specialitate, în managementul proiectului finantat, Unitatii de Implementare a proiectului.</P><P>Durata estimata a contractului de servicii este de 40 de luni de la data intrarii în vigoare a contractului de servicii dar nu mai tarziu de 31.10.2021.</P><P>În cazul prelungirii duratei de implementare a proiectului, partile vor conveni prelungirea în mod corespunzator a duratei contractului de servicii fara a modifica pretul contractului.</P><P>Valoarea estimata a contractului de achizitie publica este de 861 054,00 RON, fara TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="861054.00">861 054,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>40</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul trebuie sa prezinte împreuna cu oferta o garantie de participare în suma de 8 600,00 RON valabila pentru o perioada de 120 de zile calculate de la termenul limita pentru depunerea ofertelor, precizat in anuntul de participare.</P><P>Regula privind modalitatea de constituire a garantiei de participare este: virament bancar, in contul RO72TREZ4065006XXX000459, CF: 4540712, Trezoreria Municipiului Iasi (în detaliile tranzactiei se va mentiona numarul anuntului de participare) sau instrument de garantare emis de catre o banca sau de catre o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Procedura de atribuire fiind online, dovada constituirii garantiei de participare se va depune in SEAP cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, semnata cu semnatura electronica extinsa a reprezentantului legal/împuternicit al ofertantului, bazata pe un certificat calificat eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei.</P><P>Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi prezentata insotita de traducerea autorizata în limba româna. (Model orientativ Formular nr.1).</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în euro/alta valuta se va face la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de buna executie a contractului se va constitui în cuantum de 10 % din pretul contractului ce urmeaza a fi atribuit, exclusiv TVA, conform art. 40 alin. (1) din HGR 395/2016, prin virament bancar in contul RO72TREZ4065006XXX000459 sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, prevederile art. 36 alin. (3)–(5) din HG 395/2016 aplicându-se corespunzator. Garantia de buna executie a contractului trebuie constituita în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica de catre ambele parti.</P><P>Garantia de buna executie emisa în alta limba decât româna va fi prezentata în original si va fi insotita de traducerea autorizata în limba româna. (Model orientativ Formular nr. 2 original).</P><P>Prestatorul se va asigura ca garantia de buna executie este valabila si in vigoare pana la finalizarea serviciilor, de catre acesta.</P><P>În situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reîntregi garantia în cauza raportat la restul ramas de executat.</P><P>În cazul suplimentarii valorii contractului pe parcursul executarii acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia în corelatie cu noua valoare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Programul Operational Regional 2014–2020 — Axa prioritara 3 — Prioritatea de investitii 3.1, Operatiunea B — Cladiri Publice (FEDR).</P><P>Buget de stat.</P><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinte referitoare la motivele de excludere.</P><P>Operatorii economici participanti (ofertant unic, lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorul economic participant (ofertant unic, lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) are obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE ca prima dovada a neincadrarii în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate (se va consulta ghidul de utilizare DUAE elaborat de ANAP disponibil la adresa www.anap.gov.ro).</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) sau orice persoana care este membru al consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare al acestuia sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia nu se afla în niciuna dintre situatiile mentionate la art. 164 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la condamnarile penale.</P><P>Autoritatea Contractanta are dreptul, conform prevederilor art. 166 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, în situatii exceptionale, si pentru motive imperative de interes general, precum sanatatea publica sau protectia mediului, sa nu excluda un operator economic aflat în situatiile de mai sus.</P><P>Documente justificative: cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, ori alte documente echivalente emise de autoritati competente emise de tara respectiva, in cazul ofertantilor straini.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu se afla în niciuna dintre situatiile mentionate la art. 165 alin. (1) si (2) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale.</P><P>Motivele de excludere pentru incalcarea obligatiilor privind plata taxelor, impozitelor si a contributiilor la bugetul de stat (mentionate la art. 165 alin. (1) si (2) din Legea nr. 98/2016) se aplica Operatorilor economici pentru care s-a stabilit aceasta incalcare prin hotarare judecatoreasca sau decizie administrativa având caracter definitiv si obligatoriu în conformitate cu legea statului în care respectivul operator economic este infiintat sau pentru care autoritatea contractanta poate demonstra prin mijloace adecvate situatia de incalcare a obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Operatorul economic nu este exclus din procedura, daca a facut plata acestor obligatii sau a stins obligatiile prin alte modalitati de stingere ori beneficiaza de esalonare la plata sau alte facilitati de stingere a acestor obligatii, în conditiile specificate la art. 165 alin. (3) din Legea nr. 98/2016, înainte ca autoritatea contractanta sa formuleze decizia de excludere.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul, conform prevederilor art. 166 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, de a mentine un operator economic în procedura de atribuire, chiar daca se gaseste în situatiile descrise la art. 165 alin. (1) si (2) când cuantumul acestor obligatii de plata sunt sub 4 000 RON sau când sunt peste 4 000 RON, însa reprezinta mai putin de 5 % din volumul acestor obligatii la ultima scadenta de plata.</P><P>Documente justificative:</P><P>— Certificate de atestare fiscala pentru persoane juridice privind obligatiile de plata la bugetul consolidat (buget de stat, buget local) din sa rezulte ca operatorul economic nu are datorii restante la momentul prezentarii sau valoarea acestor datorii se incadreaza in pragurile prevazute la art. 166 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Operatorul economic (ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu se afla în niciuna dintre situatiile mentionate la art. 167 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale.</P><P>1) Motive de excludere privind insolventa/lichidarea.</P><P>Operatorii Economici împotriva carora au fost deschise proceduri de insolventa nu vor fi exclusi din procedura de atribuire daca autoritatea contractanta, în baza documentelor/informatiilor transmise de catre operatorul economic, poate determina ca acesta are capacitatea de a îndeplini obligatiile contractuale, în conditiile în care operatorul economic se afla:</P><P>(a) fie în faza de observatie si a adoptat masurile necesare si fezabile pentru continuarea sustenabila a activitatii curente,</P><P>(b) fie în faza de reorganizare judiciara, cu respectarea integrala a graficului de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta;</P><P>2) Motive de excludere privind conflictul de interese sau abateri profesionale grave.</P><P>Un operator economic care participa la procedura nu trebuie sa se afle în situatii pentru care exista probabilitatea sa fie generatoare de conflict de interese.</P><P>Pe parcursul derularii procedurii de atribuire, autoritatea contractanta ia toate masurile necesare pentru a preveni, identifica si remedia situatiile de conflict de interese, în scopul evitarii denaturarii concurentei si al asigurarii tratamentului egal pentru toti operatorii economici.</P><P>Conform art. 167 alin. 1 lit. e) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta exclude din procedura de atribuire orice operator economic, atunci când o situatie de conflict de interese nu poate fi remediata în mod efectiv prin alte masuri mai putin severe.</P><P>Cerinta nr. 4 — neincadrarea in prevederile art. 59–60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Conform art. 60 din Legea nr. 98/2016, o situatie de conflict de interese reprezinta orice situatie în care personalul autoritatii contractante sau cel al furnizorului de servicii auxiliare achizitiei implicat în derularea procedurii de atribuire sau care poate influenta rezultatul acesteia au, în mod direct sau indirect, un interes financiar, economic sau un alt interes personal, care ar putea fi perceput ca element care compromite impartialitatea sau independenta lor în contextul procedurii de atribuire.</P><P>Situatiile pentru care care exista probabilitatea sa fie generatoare de conflict de interese includ, dar fara a se limita la:</P><P>(a) participarea în procesul de verificare/evaluare a ofertelor a:</P><P>— persoanelor care detin parti sociale, parti de interes, actiuni din capitalul subscris al ofertantului, al tertilor sustinatori sau al subcontractantilor propusi sau</P><P>— persoanelor care fac parte din consiliul de administratie/organul de conducere sau de supervizare al unuia dintre ofertanti, terti sustinatori sau subcontractantilor propusi,</P><P>(b) participarea în procesul de verificare/evaluare a ofertelor a unei persoane care este sot/sotie, ruda sau afin, pana la gradul al doilea, inclusiv, cu persoane care fac parte din consiliul de administratie/organul de conducere sau de supervizare al unuia dintre ofertanti, terti sustinatori ori subcontractantilor propusi,</P><P>(c) participarea în procesul de verificare/evaluare a ofertelor a unei persoane despre care se constata ca sau cu privire la care exista indicii rezonabile/informatii concrete ca poate avea, direct sau indirect, un interes personal, financiar, economic ori de alta natura sau ca se afla într-o alta situatie de natura sa îi afecteze independenta si impartialitatea pe parcursul procesului de evaluare,</P><P>(d) atunci când operatorul economic participant la procedura are:</P><P>— drept membri în cadrul consiliului de administratie/organului de conducere sau de supervizare ori</P><P>— drept actionari sau asociati care exercita drepturi aferente unor actiuni care, cumulate, reprezinta cel putin 10 % din capitalul social sau îi confera detinatorului cel putin 10 % din totalul drepturilor de vot în adunarea generala, persoane care sunt: sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea, inclusiv, ori care se afla în relatii comerciale cu persoane cu functii de decizie în cadrul autoritatii contractante sau al furnizorului de servicii auxiliare achizitiei implicat în procedura de atribuire,</P><P>(e) atunci când ofertantul a nominalizat, printre principalele persoane desemnate pentru executarea Contractului, persoane care:</P><P>— sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea, inclusiv,</P><P>— se afla în relatii comerciale cu persoane cu functii de decizie în cadrul autoritatii contractante sau al furnizorului de servicii de achizitie.</P><P>Operatorii Economici trebuie sa fie în masura sa dovedeasca, în orice moment pe parcursul procedurii ca implicarea lor în pregatirea procedurii de atribuire nu ar putea denatura concurenta.</P><P>Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa prezinte Formularul 3 „Declaratie privind conflictul de interese”, in conformitate cu modelul prezentat in sectiunea Formulare. Formularul 3 va fi transmis in mod obligatoriu impreuna cu DUAE, prin intermediul SEAP.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante cu privire la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>1) Popa Maricel — Presedintele Consiliului Judetean Iasi;</P><P>2) Olteanu Romeo — Vicepresedintele Consiliului Judetean Iasi;</P><P>3) Chirila Victor — Vicepresedintele Consiliului Judetean Iasi;</P><P>4) Vernica Lacramioara — Secretarul Judetului Iasi;</P><P>5) Alungulesei Gabriela — Director Executiv, Directia Juridica;</P><P>6) Poraico Maria — Sef Serviciu, Serviciul Juridic Contencios-Administrativ, Directia Juridica;</P><P>7) Arvinte Elena — Director Executiv, Directia Economica;</P><P>8) Buhusi Alina Maria — Director Executiv Adjunct, Directia Economica;</P><P>9) Dorobat Mihaela — Sef Serviciu, Serviciu Financiar Contabil, Directia Economica;</P><P>10) Margarint Elena-Adriana - Sef Serviciu, Serviciul Fonduri Speciale, Sinteza si Recuperare Creante, Directia Economica;</P><P>11) Afilipoaie Marieta — Director Executiv, Directia Proiecte si Dezvoltare Durabila;</P><P>12) Tanase Marius Nicolae — Sef Serviciu Proiecte si Parteneriate, Directia Proiecte si Dezvoltare Durabila;</P><P>13) Popescu Emilia — Consilier, Directia Proiecte si Dezvoltare Durabila, Serviciul Proiecte si Parteneriate;</P><P>14) Bejan Elena — Consilier, Directia Proiecte si Dezvoltare Durabila, Serviciul Proiecte si Parteneriate;</P><P>15) Muscheru Luminita Anca — Director Executiv, Directia Achizitii Publice;</P><P>16) Antonesei-Ropcean Iulia-Ramona — Sef Serviciu Achizitii Publice si Contracte, Directia Achizitii Publice;</P><P>17) Andrei Carmen — Consilier, Directia Achizitii Publice — Serviciul Achizitii Publice si Contracte;</P><P>18) Serbanoiu Catalina — Consilier Juridic, Directia Achizitii Publice — Serviciul Achizitii Publice si Contracte;</P><P>19) Iftimiei Mihai — Consilier Juridic, Directia Achizitii Publice — Serviciul Achizitii Publice si Contracte;</P><P>Consilieri Judeteni:</P><P>1) Afloarei Sorin-Alexandru;</P><P>2) Aivanoaei Constantin-Alin;</P><P>3) Aniculaesi Mircea;</P><P>4) Apostol Silviu;</P><P>5) Avram Petru;</P><P>6) Bratescu Liviu;</P><P>7) Bulgaru Liviu-Gabriel;</P><P>8) Carp Petra;</P><P>9) Calin Stefan;</P><P>10) Catur Constantin-Catalin;</P><P>11) Chirila Victor — Vicepresedinte;</P><P>12) Ciornia Camelia;</P><P>13) Cîtea Petronela;</P><P>14) Doleanu Stefan;</P><P>15) Cotiuga Vasile;</P><P>16) Danga Marius-Sorin;</P><P>17) Flutur Sorin-Georgel;</P><P>18) Ivancia Mihaela;</P><P>19) Lebada Dorel;</P><P>20) Manolache Mircea;</P><P>21) Minea Marius-Danut;</P><P>22) Morosan Catalin;</P><P>23) Olteanu Romeo – Vicepresedinte;</P><P>24) Ostaficiuc Marius Eugen;</P><P>25) Paraschiv Dumitru;</P><P>26) Popa Maricel — Presedinte;</P><P>27) Stoian Ioan;</P><P>28) Sandu Ion - Vasile;</P><P>29) Stanciu Cristian;</P><P>30) Mihai Florin;</P><P>31) Serban Constantin;</P><P>32) Taraboanta Iulian;</P><P>33) Urcaciu Ion Lorin;</P><P>34) Ursanu Radu-Ionel;</P><P>35) Uscatu Constantin-Marian;</P><P>36) Vatra Gheorghe Romeo;</P><P>37) Vornicu Liviu Gabriel.</P><P>Prin abatere profesionala grava se intelege orice abatere care afecteaza reputatia profesionala a operatorului economic, cum ar fi încalcari ale regulilor de concurenta de tip cartel în scopul trucarii licitatiilor sau incalcarii de drepturi de proprietate intelectuala, savarsite cu intentie sau din culpa grava, demonstrabile cu mijloace adecvate de proba, cum ar fi o decizie a unei instante judecatoresti sau a unei autoritati administrative;</P><P>3) Motive de excludere privind denaturarea concurentei</P><P>Autoritatea contractanta considera indicii plauzibile referitoare la angajarea operatorului economic în activitati de denaturare a concurentei daca exista dovezi referitoare la:</P><P>(a) similitudinea semnificativa a ofertelor emise de catre operatori economici diferiti ori</P><P>(b) depunerea simultana de oferte, individual si în comun cu alti Operatori Economici în cadrul aceleiasi proceduri de atribuire ori</P><P>(c) depunerea simultana de oferte individuale sau în comun cu alti operatori economici si nominalizarea ca subcontractant pentru un alt operator economic, în cadrul aceleiasi proceduri de atribuire ori</P><P>(d) aceleasi persoane sau rude de pana la gradul 2, cu interese comune de orice natura, se regasesc în pozitii de conducere la nivelul a doi operatori economici concurenti în cadrul aceleiasi proceduri de atribuire.</P><P>Daca este cazul, înainte însa, de a formula o decizie de excludere pentru motive legate de denaturarea concurentei, autoritatea contractanta va solicita formularea unui punct de vedere de catre Consiliul Concurentei — caruia îi va înainta indiciile identificate si care vizeaza denaturarea concurentei în cadrul sau în legatura cu procedura de atribuire în cauza. Consiliului concurentei va formula un punct de vedere în termen de 15 zile;</P><P>4) Motive de excludere privind încetarea anticipata a contractelor, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile</P><P>Autoritatea Contractanta exclude din procedura de atribuire orice operator economic care a demonstrat deficiente semnificative sau persistente în îndeplinirea unei solicitari în cadrul unui contract de achizitii publice anterior, unui contract anterior cu o autoritate/entitate contractanta sau unui contract de concesiune anterior care au luat forma unei incalcari grave a conditiilor contractuale si au dus la incetarea anticipata a contractului, plata de daune-interese sau alte sanctiuni comparabile.</P><P>Urmatoarele situatii, dar fara a se limita la, sunt considerate a reprezenta incalcarea grava a conditiilor contractuale:</P><P>(a) neexecutarea obligatiilor privind livrarea produselor sau serviciilor, ori neexecutarea lucrarilor,</P><P>(b) livrarea unor produse sau servicii care prezinta neconformitati majore care le fac improprii utilizarii conform destinatiei avute în vedere de catre beneficiar,</P><P>(c) comportament necorespunzator care creeaza îndoieli serioase cu privire la credibilitatea operatorului economic;</P><P>5) Motive de excludere si mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanism de self-cleaning)</P><P>Autoritatea contractanta îsi rezerva dreptul de a lua în considerare, în procesul de evaluare, mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanismul de self-cleaning) descris de catre operatorii Economici în DUAE.</P><P>Orice operator economic care participa la procedura si se afla în oricare dintre situatiile prevazute la art. 164 si art. 167 din Legea 98/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire are dreptul sa furnizeze dovezi privind masurile luate de acesta pentru a-si demonstra, în mod concret, credibilitatea prin raportare la motivele de excludere, prin descrierea în cadrul DUAE a masurilor de autocorectare în vederea eliminarii cauzelor care au generat existenta situatiei de excludere, a infractiunii sau a faptei ilicite.</P><P>Masurile luate de operatorul economic trebuie sa fie explicit mentionate în DUAE, cu luarea în considerare de catre Operatorii Economici a prevederilor art. 171 alin. (3) din Legea 98/2016.</P><P>La solicitarea autoritatii contractante, operatorul economic trebuie sa prezinte autoritatii contractante dovezile concrete pentru masurile descrise în DUAE si implementate la nivelul operatorului economic în acest sens. Dovezile furnizate de operatorul economic pentru demonstrarea în mod concret a credibilitatii acestuia pentru situatiile de excludere trebuie sa corespunda descrierii furnizate în DUAE la rubrica aferenta descrierii masurilor de „autocorectare”.</P><P>În cazul în care autoritatea contractanta considera dovezile prezentate de catre operatorul economic ca fiind suficiente pentru demonstrarea în mod concret a credibilitatii, autoritatea contractanta nu exclude operatorul economic din procedura de atribuire.</P><P>Operatorul economic nu va fi exclus din procedura de atribuire chiar daca exista motive de excludere în cazul în care autoritatea contractanta considera ca fiind suficient si credibil faptul ca operatorul economic adopta masuri in scopul:</P><P>— remedierii consecintelor infractiunilor penale sau ale abaterilor si</P><P>— prevenirii în mod eficient a aparitiei unui comportament neadecvat.</P><P>Documente solicitate de autoritatea contractanta pentru demonstrarea inexistentei situatiilor de excludere:</P><P>Ca prima dovada a neincadrarii în situatiile de excludere ofertantul completeaza si prezinta împreuna cu oferta DUAE pentru fiecare operator economic participant la procedura.</P><P>Dupa aplicarea criteriului de atribuire, ofertantul a carui oferta a fost clasata pe primul loc, la solicitarea autoritatii contractante demonstreaza inexistenta situatiilor de excludere prin prezentarea documentelor justificative indicate în DUAE de catre operatorul economic la rubricile aferente.</P><P>Nota 1:</P><P>In conformitate cu art. 168 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice:</P><P>1) Autoritatea contractanta are obligatia de a accepta ca fiind suficient si relevant pentru demonstrarea faptului ca ofertantul nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, orice document considerat edificator, din acest punct de vedere, in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva;</P><P>2) In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor prevazute la alin. (1) sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Nota 2:</P><P>In conformitate cu Notificarea ANAP nr. 256/8.12.2016 si Notificarea ANAP nr. 258/18.5.2017:</P><P>1) Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator/subcontractant, daca este cazul) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila;</P><P>2) Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Înscrierea în registrul comertului.</P><P>Cerinta — Orice operator economic participant la procedura, indiferent daca este ofertant individual, membru al unei asocieri, subcontractant sau tert sustinator, trebuie sa demonstreze capacitatea de exercitare a activitatii sale profesionale, prin înscrierea în registrul comertului sau, in cazul persoanelor juridice straine, într-unul dintre registrele profesionale sau comerciale relevante din statul membru în care este stabilit.</P><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime, operatorul economic trebuie sa utilizeze Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea A: Capacitatea de a corespunde cerintelor în DUAE, rubrica inscrierea in registrul comertului.</P><P>La solicitarea expresa a autoritatii contractante si în aplicarea prevederilor art. 196 si urmatoarele din Legea 98/2016, în orice moment pe durata evaluarii ofertelor dar nu mai târziu de comunicarea rezultatului procedurii, ofertantul (operator economic individual sau membru al asocierii) si orice alt operator economic implicat în procedura trebuie sa fie în masura sa prezinte documente care sa:</P><P>1) probeze toate afirmatiile incluse în DUAE la rubrica/rubricile solicitate;</P><P>2) sa demonstreze ca:</P><P>(a) operatorul economic este legal constituit în tara sa de origine si ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii,</P><P>(b) desfasoara în mod licit pe piata activitatea sa profesionala, respectiv:</P><P>— exista corespondenta între obiectul principal al contractului si activitatea economica înscrisa în documentul de constituire al operatorului economic,</P><P>— exista corespondenta între activitatea asociata rolului operatorului economic în procedura si activitatea economica înscrisa în documentul de constituire al acestuia pentru subcontractant si/sau tert sustinator.</P><P>Documente justificative considerate adecvate pentru demonstrarea informatiilor incluse în DUAE referitoare la capacitatea de exercitare a activitatii profesionale si pe care operatorul economic le poate propune autoritatii contractante includ, fara a se limita la:</P><P>1) certificate eliberate de registrul profesional sau de registrul comertului sau documente echivalente eliberate de autoritati competente din tara în care operatorul economic este stabilit;</P><P>2) alte dovezi pe care le poate prezenta operatorul economic, în conformitate cu legislatia tarii în care este stabilit, daca este cazul.</P><P>Informatiile din documentele prezentate trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestora.</P><P>În cazul în care, din orice motive, documentele justificative solicitate nu sunt în limba procedurii specificata în Sectiunea IV.3.6) a fisei de date a achizitiei, operatorii economici trebuie sa prezinte, ca urmare a solicitarii exprese a autoritatii contractante, versiunea tradusa a respectivelor documente în limba procedurii asa cum este aceasta specificata în Sectiunea IV.3.6 a fisei de date a achizitiei.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta — media cifrei de afaceri generale (anuale) pentru ultimele 3 exercitii financiare încheiate.</P><P>Ofertantul trebuie sa dovedeasca o medie a cifrei de afaceri generale (anuale) de cel putin 1 500 000 RON pentru ultimele 3 exercitii financiare încheiate, respectiv 2015, 2016, 2017.</P><P>In cazul depunerii unei oferte in asociere, cerinta privind cifra de afaceri poate fi indeplinita prin cumul, conform art. 185 alin. (1) din Legea 98/2016.</P><P>Capacitatea ecocomica si financiara poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182–184 din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile altor entitati pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime tertul sustinator trebuie sa:</P><P>1) îndeplineasca cerinta minima privind „media cifrei de afaceri generale (anuale)”;</P><P>2) sa nu se afle în una din situatiile descrise în fisa de date a achizitiei ca reprezentând motiv de excludere;</P><P>3) sa fie înscris în registrul comertului sau echivalent, în tara în care este stabilit.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime privind cifra de afaceri, Ofertantul va completa informatiile aferente situatiei sale de fapt în cadrul formularului DUAE.</P><P>Pentru furnizarea informatiilor aferente cifrei de afaceri, operatorul economic ofertant completeaza în DUAE (raspuns), utilizând formatul pus la dispozitie de autoritatea contractanta, câmpurile solicitate astfel:</P><P>(a) introduce în câmpul „numarul de ani” — numarul de ani pentru care prezinta media cifrei de afaceri,</P><P>(b) introduce în câmpul „media cifrei de afaceri” — valoarea mediei cifrei de afaceri pentru anii în cauza în format de numar întreg (fara zecimale) si fara a utiliza separator între zeci, sute, mii, milioane etc.,</P><P>(c) precizeaza în câmpul „moneda”, moneda în care este exprimata cifra de afaceri în inregistrarile pe care le utilizeaza ca suport pentru informatiile incluse în DUAE.</P><P>Pentru conversie din alta moneda în moneda în care este exprimata cerinta minima, autoritatea contractanta va utiliza pentru conversie cursul de schimb mediu anual publicat de Banca Centrala Europeana la http://www.ecb.int pentru respectivul exercitiu financiar.</P><P>Atunci când operatorul economic s-a înfiintat sau si-a început activitatea în unul din cei 3 ani financiari pentru care se solicita informatii, operatorul economic în cauza va include informatii despre cifra de afaceri pentru exercitiile financiare încheiate pâna la momentul completarii DUAE.</P><P>Pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime privind cifra de afaceri, orice operator economic are dreptul:</P><P>1) sa invoce sustinerea unui tert (entitate) si sa utilizeze capacitatile acestuia pentru a satisface cerinta minima, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic ofertant si entitatea ale carei capacitati le utilizeaza în conditiile art. 182 din Legea nr. 98/2016;</P><P>2) sa participe în comun cu alti operatori economici la procedura de atribuire, în conditiile art. 53 din Legea nr. 98/2016.</P><P>La solicitarea expresa a autoritatii contractante si în aplicarea prevederilor art. 196 din Legea nr. 98/2016, în orice moment pe durata evaluarii ofertelor, dar nu mai târziu de comunicarea rezultatului procedurii, ofertantul (operator economic individual sau membru al asocierii) si orice alt operator economic implicat în procedura în legatura cu demonstrarea îndeplinirii cerintei minime privind cifra de afaceri trebuie sa fie în masura sa prezinte documente care sa probeze toate afirmatiile incluse în DUAE (raspuns) la rubrica „Media cifrei de afaceri generale (anuale)”.</P><P>Documentele suport includ, dar nu se limiteaza la: extrasul „contul de profit si pierdere” din situatiile financiare pentru exercitiile financiare încheiate sau alte dovezi pe care operatorul economic ofertant le prezinta autoritatii contractante ca fiind adecvate pentru a dovedi nivelul solicitat al cifrei de afaceri.</P><P>În cazul în care, din orice motive, documentele justificative solicitate nu sunt în limba procedurii specificata în Sectiunea IV.3.6) a fisei de date a achizitiei, operatorul economic trebuie sa prezinte autoritatii contractante versiunea tradusa a respectivelor documente în limba procedurii asa cum a fost specificat în Sectiunea IV.3.6 a fisei de date a achizitiei.</P><P>În cazul în care un operator economic ofertant isi exercita dreptul de a utiliza capacitatile altor entitati pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime privind „media cifrei de afaceri generale (anuale)”, atunci acesta trebuie:</P><P>1) sa transmita împreuna cu oferta, pana la termenul limita comunicat pentru depunerea ofertei urmatoarele:</P><P>(a) Angajamentul ferm de sustinere din partea unui tert sau a mai multor terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea economica si financiara ce include:</P><P>— o enumerare si descriere a resurselor pe care entitatea respectiva le pune la dispozitia operatorului economic ofertant, prin raportare la cerinta minima comunicata în fisa de date a achizitiei si cu referire la anexa/anexele angajamentului ferm,</P><P>— specificarea în mod expres a faptului ca tertul sustinator îsi asuma în mod solidar cu operatorul economic/operatorii economici ofertanti raspunderea pentru executarea contractului ce rezulta din aceasta procedura, în cazul în care acesta (tertul) nu îsi îndeplineste obligatiile de sustinere asumate prin angajament,</P><P>— anexa/anexele ce prezinta modul efectiv prin care entitatea pe a carei capacitate se bazeaza operatorul economic ofertant va asigura îndeplinirea angajamentului, inclusiv, dar fara a se limita la planificarea si monitorizarea fluxului de informatii, documente, resurse si altele asemenea dintre entitatea ale carei capacitati le utilizeaza operatorul economic ofertant si operatorul economic ofertant,</P><P>(b) un formular DUAE (raspuns) separat pentru operatorul economic/entitatea ale carei capacitati le utilizeaza, care sa cuprinda informatiile solicitate în Partea I, Partea II (Sectiunile A si B), Partea III, Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea B: Capacitatea economica si financiara, rubrica „media Cifrei de afaceri generale (anuale)”, completat si semnat în mod corespunzator de tertul sustinator;</P><P>2) Sa marcheze „Da” în propriul DUAE (raspuns) care însoteste oferta, Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, Sectiunea C: Informatii privind utilizarea capacitatilor altor entitati.</P><P>Instructiunile de mai sus pentru furnizarea informatiilor aferente cifrei de afaceri în ceea ce priveste DUAE (raspuns) ca dovada preliminara sau în legatura cu documentele justificative sunt extinse si la operatorii economici pe ale caror capacitati se bazeaza operatorul economic ofertant.</P><P>În aplicarea prevederilor art. 183 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita o singura data ofertantului înlocuirea tertului sustinator, respectiv a entitatii pe ale carei capacitati ofertantul se bazeaza pentru îndeplinirea cerintei minime privind cifra de afaceri, utilizând ca referinta conditiile de participare la procedura specificate în fisa de date a achizitiei, informatiile incluse în DUAE (raspuns) prezentat de tertul sustinator, continutul angajamentului de sustinere de terta parte si evidentele furnizate de operatorul economic ofertant drept dovezi pentru informatiile incluse în angajamentul de sustinere de terta parte si DUAE (raspuns) al operatorului economic pe ale carui capacitati operatorul economic ofertant se bazeaza.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta — experienta similara — Ofertantul trebuie sa dovedeasca ca a prestat în mod corespunzator servicii similare celor ce fac obiectul procedurii de atribuire, in ultimii trei ani, in valoare cumulata de minim 750 000,00 RON fara TVA, la nivelul unuia sau mai multor contracte.</P><P>In cazul depunerii unei oferte in asociere, cerinta privind experienta similara poate fi indeplinita prin cumul, conform art. 185 alin. (1) din Legea 98/2016.</P><P>Prin servicii similare autoritatea contractanta intelege servicii de consultanta in managementul proiectului, in cadrul proiectelor indiferent de sursa de finantare.</P><P>Pentru scopul prezentei proceduri:</P><P>1) perioada de referinta, respectiv ultimii 3 ani, va fi întotdeauna calculata în sens invers pornind de la data comunicata în anuntul de participare (publicat la initierea procedurii) ca fiind termenul limita de depunere a ofertei, fara a lua în considerare existenta si numarul de extinderi ale termenului limita pentru depunerea ofertei;</P><P>2) servicii similare prestate în mod corespunzator — înseamna servicii realizate de ofertant si acceptate de beneficiarul serviciilor, în limitele acordului/contractului dintre ofertant si beneficiarul serviciilor nominalizat de catre ofertant în DUAE.</P><P>Subcontractare.</P><P>Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE.</P><P>Autoritatea contractanta solicita ofertantului sa precizeze in oferta:</P><P>(a) partea/partile din contract pe care intentioneaza sa o/le subcontracteze,</P><P>(b) datele de identificare ale subcontractantilor propusi, daca acestia din urma sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei.</P><P>Subcontractantii propusi trebuie sa respecte aceleasi obligatii ca si ofertantii, in domeniul mediului, social si al relatiilor de munca, stabilite prin legislatia adoptata la nivelul Uniunii Europene, legislatia nationala, prin acorduri colective sau prin tratatele si acordurile internationale in aceste domenii, prevazute in documentatia de atribuire potrivit art. 51 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 actualizata.</P><P>In cazul in care ofertantul/candidatul intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare.</P><P>Subcontractantii propusi trebuie sa respecte aceleasi obligatii ca si ofertantii, in domeniul mediului, social si al relatiilor de munca, stabilite prin legislatia adoptata la nivelul Uniunii Europene, legislatia nationala, prin acorduri colective sau prin tratatele si acordurile internationale in aceste domenii, prevazute in documentatia de atribuire potrivit art. 51 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 actualizata.</P><P>In cazul in care ofertantul/candidatul intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare.</P><P>Autoritatea contractanta accepta la momentul depunerii ofertelor DUAE, constand intr-o declaratie pe propria raspundere actualizata, ca dovada preliminara in locul certificatelor eliberate de catre autoritatile publice sau de catre terti care confirma ca operatorul economic in cauza indeplineste urmatoarele conditii:</P><P>(a) nu se afla in niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 164, 165 si 167,</P><P>(b) indeplineste criteriile privind capacitatea, astfel cum au fost solicitate de autoritatea contractanta.</P><P>Subcontractantii pe a caror capacitati se bazeaza ofertantul trebuie sa completeze, la randul lor, DUAE separat, incluzand toate informatiile mentionate la lit. a), precum si cele de la lit. b) care prezinta relevanta din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul in cadrul procedurii de atribuire respective. In cazul subcontractantilor pe a caror capacitati ofertantul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile mentionate la lit. a).</P><P>Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data — înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Tert/terti sustinator/sustinatori.</P><P>Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182–184 din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile altor entitati pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime, tertul sustinator trebuie sa:</P><P>1) indeplineasca cerinta minima referitoare la servicii similare prestate în mod corespunzator;</P><P>2) sa nu se afle în una din situatiile descrise în fisa de date a achizitiei ca reprezentând motiv de excludere;</P><P>3) sa fie înscris într-un registru profesional relevant sau în registrul comertului, în tara în care este stabilit.</P><P>Asociere.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire in calitate de ofertant, individual ori in comun cu alti operatori economici, inclusiv in forme de asociere temporara constituite in scopul participarii la procedura de atribuire, in conditiile prevazute de prezenta Legea 98/2016.</P><P>In cazul in care mai multi operatori economici participa in comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, precum si cea privind situatia economica si financiara, se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar autoritatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda in mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Cerinta — Ofertantul (operator economic individual sau asociere de operatori economici) va face dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>În cazul în care ofertantul este o asociere de operatori economici, fiecare membru al asocierii va face dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Autoritatea contractanta, in conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, accepta certificate echivalente emise de organisme de certificare acreditate stabilite in alte state membre.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime, ofertantul trebuie sa utilizeze Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala în DUAE (raspuns), rubrica „Pentru contractele de achizitie de servicii: prestarea de servicii de tipul specificat”.</P><P>Pentru furnizarea informatiilor aferente fiecarui contract/exercitiu/proiect similar prezentat ca experienta similara, operatorul economic ofertant completeaza în DUAE (raspuns), utilizând formatul pus la dispozitie de autoritatea contractanta, câmpurile solicitate.</P><P>Pentru conversie din alta moneda în moneda în care este exprimata cerinta minima, autoritatea contractanta va utiliza cursul de schimb mediu anual publicat de Banca Centrala Europeana la http://www.ecb.int pentru anul inclus în câmpul „data de sfârsit” în DUAE (raspuns).</P><P>În conditiile art. 20 alin. (7) din HG nr. 395/2016, în cazul în care exista discrepante între informatiile prevazute în DUAE si cele prevazute în fisa de date, prevaleaza informatiile din fisa de date, DUAE urmând a fi revizuit corespunzator.</P><P>Pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime privind experienta similara, orice Operator Economic Ofertant are dreptul:</P><P>1) sa invoce sustinerea unui tert (entitate) — inclusiv atunci când acea entitate are si rol de subcontractant, si sa utilizeze capacitatile acestuia pentru a satisface cerinta minima, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic ofertant si entitatea ale carei capacitati le utilizeaza, în conditiile art. 182 din Legea nr. 98/2016;</P><P>2) sa participe în comun cu alti operatori economici la procedura de atribuire, în conditiile art. 53 din Legea nr. 98/2016.</P><P>La solicitarea expresa a autoritatii contractante si în aplicarea prevederilor art. 196 din Legea 98/2016, transmisa ca urmare a finalizarii procesului de evaluare si întocmirea clasamentului ofertelor admisibile pe baza aplicarii criteriului de atribuire, ofertantul (operator economic individual sau membru al asocierii) aflat pe primul loc va demonstra îndeplinirea cerintei minime privind experienta similara prin prezentarea de documente care sa probeze toate afirmatiile incluse în DUAE (raspuns) la rubrica „Pentru contractele de achizitie de servicii: prestarea de servicii de tipul specificat”.</P><P>Documentele suport, nominalizate de catre ofertant în DUAE (raspuns), ce vor fi prezentate de ofertantul aflat pe primul loc la finalizarea procesului de evaluare includ, fara a se limita la: procese-verbale de receptie, certificate de acceptare sau alte dovezi nominalizate de catre ofertant în DUAE (raspuns) ca document suport pentru informatiile incluse în DUAE (raspuns) în legatura cu demonstrarea experientei similare si pe care operatorul economic ofertant le propune autoritatii contractante ca fiind adecvate pentru a dovedi nivelul solicitat al experientei similare.</P><P>În cazul în care, din orice motive documentele ce probeaza prestarea serviciilor, respectiv prestarea acestora în mod corespunzator nu sunt detinute de operatorul economic ofertant în limba procedurii specificata în Sectiunea IV.3.6) a fisei de date a achizitiei, operatorul economic trebuie sa prezinte, ca urmare a solicitarii exprese a autoritatii contractante, versiunea tradusa a respectivelor documente în limba procedurii, asa cum este aceasta specificata în Sectiunea IV.3.6 a fisei de date a achizitiei.</P><P>Operatorul economic participant la procedura, intelege si accepta ca, pe perioada evaluarii, autoritatea contractanta are dreptul de a se adresa beneficiarului serviciilor ce fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara în cadrul DUAE, pentru confirmarea celor prezentate de operatorul economic în DUAE cu privire la experienta similara.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele privind subcontractantii, respectiv Acord de subcontractare/Contract de subcontractare, urmeaza a fi prezentate, odata cu oferta si DUAE pana la data limita de depunere a ofertelor, conform Notificarii ANAP nr. 256/8.12.2016 si nr. 258/18.5.2017.</P><P>Se va depune, odata cu DUAE si acordul de subcontractare.</P><P>Nedepunerea acestuia odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va face dovada indeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante, conform art. 196 din Legea nr. 98/2016, coroborat cu art. 66 din HG 395/2016.</P><P>În cazul în care un operator economic ofertant isi exercita dreptul de a utiliza capacitatile altor entitati pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime, atunci acesta trebuie:</P><P>1) sa transmita împreuna cu oferta, pana la termenul limita comunicat pentru depunerea ofertei urmatoarele:</P><P>(a) Angajamentul ferm de sustinere din partea unui tert în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala, în functie de relatia dintre operatorul economic ofertant si entitatea ce acorda sustinerea precum si caracteristicile si modalitatea de acordare a suportului, poate include, dar nu se limiteaza la:</P><P>— o enumerare si descriere a capacitatilor pe care entitatea respectiva le pune la dispozitia operatorului economic ofertant, prin raportare la cerinta minima comunicata în fisa de date a achizitiei si cu referire la anexa/anexele angajamentului ferm,</P><P>— modalitatea efectiva în care entitatea pe ale carei capacitati se bazeaza operatorul economic (tertul sustinator) asigura autoritatii contractante îndeplinirea obligatiilor asumate prin angajament în situatia în care operatorul economic ofertant caruia îi acorda sustinere devine contractant si întâmpina dificultati pe parcursul derularii contractului (în situatia în care capacitatile incluse în angajamentul ferm vizeaza resurse netransferabile),</P><P>— anexa/anexele ce prezinta modul efectiv prin care entitatea pe a carei capacitate se bazeaza operatorul economic Ofertant va asigura îndeplinirea angajamentului, inclusiv, dar fara a se limita la planificarea si monitorizarea fluxului de informatii, documente, resurse si altele asemenea dintre entitatea ale carei capacitati operatorul economic le utilizeaza si operatorul economic ofertant,</P><P>(b) un formular DUAE (raspuns) separat pentru operatorul economic/entitatea ale carei capacitati le utilizeaza, care sa cuprinda informatiile solicitate în Partea I, Partea II (Sectiunile A si B), Partea III, Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala rubrica „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat”, completat si semnat în mod corespunzator de tertul sustinator.</P><P>2) Sa marcheze „Da” în propriul DUAE (raspuns) care insoteste oferta, Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, Sectiunea C: Informatii privind utilizarea capacitatilor altor entitati.</P><P>Instructiunile de mai sus pentru furnizarea informatiilor aferente fiecarui contract/exercitiu/proiect similar prezentat ca experienta similara în ceea ce priveste DUAE (raspuns) ca dovada preliminara sau în legatura cu documentele justificative sunt extinse si la operatorii economici pe ale caror capacitati se bazeaza operatorul economic ofertant.</P><P>Nedepunerea odata cu DUAE, a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului, cât si ale tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>În cazul în care un operator economic ofertant isi exercita dreptul de a participa în comun cu alti operatori economici la procedura de atribuire, în conditiile art. 53 din Legea nr. 98/2016, pentru a demonstra îndeplinirea cerintei minime, atunci acesta trebuie:</P><P>1) sa transmita împreuna cu oferta, pana la termenul limita comunicat pentru depunerea ofertei urmatoarele:</P><P>(a) Acordul de asociere;</P><P>(b) un formular DUAE (raspuns) separat pentru Operatorul Economic cu care participa la aceasta procedura, care sa cuprinda informatiile solicitate în Partea I, Partea II (Sectiunile A si B), Partea III, Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea B: Capacitatea economica si financiara rubrica „media cifrei de afaceri generale (anuale)”, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala rubrica „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat”, completat si semnat în mod corespunzator de operatorul economic cu care prezinta oferta în asociere;</P><P>(c) completat si semnat în mod corespunzator de operatorul economic cu care prezinta oferta în asociere;</P><P>3) Sa marcheze „Da” în propriul DUAE (raspuns), Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, Sectiunea A: Informatii privind Operatorul Economic la rubrica „Operatorul economic participa la procedura de achizitii publice împreuna cu altii” si sa completeze informatiile suplimentare solicitate în acest sens.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE a acordului de asociere, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea îndeplinirii cerintei minime, ofertantul trebuie sa utilizeze Partea IV. Criterii de selectie, Sectiunea D: Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu în DUAE (raspuns) rubrica „Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurare a calitatii”.</P><P>În cazul în care raspunsul ofertantului este „Nu”, operatorul economic ofertant completeaza în DUAE (raspuns), utilizând formatul pus la dispozitie de autoritatea contractanta, în câmpul „Daca nu, va rugam sa explicati de ce si sa precizati ce alte mijloace de proba privind sistemul de asigurare a calitatii pot fi furnizate” cel putin:</P><P>1) motivul pentru care operatorul economic ofertant nu poate sa prezinte certificari care sa ateste respectarea de catre acesta a standardului de asigurare a calitatii SR EN ISO 9001 sau echivalent;</P><P>2) informatii despre ce alte mijloace de proba privind sistemul de asigurare a calitatii pot fi furnizate.</P><P>În cazul în care ofertantul este o asociere de operatori economici, fiecare membru al asocierii va face dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>La solicitarea expresa a autoritatii contractante si în aplicarea prevederilor art. 196 din Legea nr. 98/2016, transmisa ca urmare a finalizarii procesului de evaluare si întocmirea clasamentului ofertelor admisibile pe baza aplicarii criteriului de atribuire, ofertantul (operator economic individual sau membru al asocierii) aflat pe primul loc trebuie sa fie în masura sa prezinte documente care sa probeze toate afirmatiile incluse în DUAE (raspuns) la rubrica „Certificate emise de organisme independente cu privire la standardele de asigurare a calitatii”.</P><P>Documentele suport includ, dar nu se limiteaza la certificate emise de organisme independente cu privire la standardul de asigurare a calitatii solicitat sau alte dovezi pe care ofertantul le considera relevante sau le-a nominalizat în DUAE (raspuns) ca documente suport pentru informatiile incluse în DUAE (raspuns) în legatura cu „demonstrarea detinerii de certificari specifice care atesta respectarea de catre ofertant a standardului de asigurare a calitatii SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Manager de proiect — maxim 6 puncte</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Expert tehnic în domeniul inginerie civila — maxim 6 puncte</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Expert tehnic în domeniul instalatii pentru constructii — maxim 6 puncte</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>5</ORDER_C><CRITERIA>Expert financiar — maxim 6 puncte</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>6</ORDER_C><CRITERIA>Auditor energetic gradul 1 IC — maxim 6 puncte</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programul Operational Regional 2014–2020 — Axa prioritara 3 — Prioritatea de investitii 3.1, Operatiunea B — Cladiri Publice (FEDR).</P><P>Buget de stat.</P><P>Buget local.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire, cu respectarea termenului limita stabilit de autoritatea contractanta in anuntul de participare si fisa de date a achizitiei — Sectiunea I.1).</P><P>Raspunsurile la solicitarile de clarificari cu privire la documentatia de atribuire vor fi publicate în SEAP, la Sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare.</P><P>Autoritatea contractanta stabileste urmatoarele doua termene-limita in care va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare:</P><P>— primul termen limita este: 19 zile zile inainte de data limita de depunere a ofertelor precizata in anuntul de participare,</P><P>— al doilea termen limita este: 11 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor precizata in anuntul de participare;</P><P>2) Durata estimata a contractului de servicii este de 40 de luni de la data intrarii în vigoare a contractului de servicii dar nu mai tarziu de 31.10.2021.</P><P>În cazul prelungirii duratei de implementare a proiectului, partile vor conveni prelungirea în mod corespunzator a duratei contractului de servicii fara a modifica pretul contractului.</P><P>Ofertantii vor tine cont în pregatirea ofertei de posibilitatea extinderii duratei serviciilor. Extinderea duratei serviciilor se va face fara costuri aditionale pentru autoritatea contractanta;</P><P>3) In vederea completarii de catre operatorii economici interesati a documentului DUAE se va accesa urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter;</P><P>4) În conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, autoritatea/entitatea contractanta accepta documente echivalente celor solicitate la nivelul documentatiei de atribuire, emise de organisme stabilite în alte state membre;</P><P>5) Departajarea ofertelor clasate pe primul loc cu punctaje egale: Departajarea ofertelor cu un punctaj egal se va face exclusiv în functie de pret: oferta cu pretul cel mai mic dintre acestea fiind desemnata castigatoare. În cazul în care ofertele clasate pe primul loc au atat punctaje, cat si preturi egale, in vederea departajarii, autoritatea contractanta va solicita transmiterea unor noi oferte financiare;</P><P>6) Specificatiile tehnice care indica o anumita origine, sursa, productie, un procedeu special, o marca de fabrica sau de comert, un brevet de inventie, o licenta de fabricatie, sunt mentionate doar pentru identificarea cu usurinta a tipului de produs si nu au ca efect favorizarea sau eliminarea anumitor operatori economici sau a anumitor produse, aceste specificatii vor fi considerate ca avand mentiunea de „sau echivalent”.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute de Legea nr. 101/2016 privind remediile și căile de atac în materie de atribuire a contractelor de achiziție publică.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Iași – Direcția Achiziții Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ștefan cel Mare si Sfânt nr. 69</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700075</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.publice@icc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 232235100</PHONE><URL>www.icc.ro</URL><FAX>+40 232214425</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>