<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="141423-2018" EDITION="2018063"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-141183-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>63</NO_OJ><DATE_PUB>20180330</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 063-141423</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:141423-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.romgaz.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="76110000">Services incidental to gas extraction</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">5 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180327</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180502 15:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с добива на газ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby související se získáváním zemního plynu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Virksomhed i forbindelse med gasudvinding</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen in Verbindung mit der Erdgasgewinnung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με την εξόρυξη αερίου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Services incidental to gas extraction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios relacionados con la extracción de gas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaasitootmisega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Kaasuntuotantoon liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Services relatifs à l'extraction du gaz</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Services incidental to gas extraction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge povezane s vađenjem plina</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Földgázkitermeléssel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi connessi all'estrazione del gas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Paslaugos, susijusios su dujų gavyba</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Gāzes ieguvei raksturīgi pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi inċidentali għall-estrazzjoni tal-gass</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten in verband met de gaswinning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Doraźne usługi związane z wydobyciem gazu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relacionados com a extracção de gás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii privind extracţia gazelor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby súvisiace s ťažbou plynu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve v zvezi s pridobivanjem zemeljskega plina</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaş</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjänster i samband med gasutvinning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Naţională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Naţională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa C.I. Motaş nr. 4</ADDRESS><TOWN>Mediaş</TOWN><POSTAL_CODE>551025</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziţii</CONTACT_POINT><ATTENTION>Popa Elena</ATTENTION><PHONE>+40 269201944</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>elena.popa@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269844184</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.romgaz.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de asistenţă şi operare sistem MPD — Managed Pressure Drilling</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Conform caietului de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="5000000.00">5 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Pe parcursul acordului-cadru se vor încheia minim 2 contracte subsecvente. Contractele subsecvente se vor încheia în functie de necesitatea obiectiva a achizitorului.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime ale acordului-cadru:</P><P>— Numar minim de zile de prestare servicii: 20 de zile,</P><P>— Numar maxim de zile de prestare servicii: 100 de zile.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime ale unui singur contract subsecvent:</P><P>— Numar minim de zile de prestare servicii: 20 de zile,</P><P>— Numar maxim de zile de prestare servicii: 60 de zile.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent ce se estimeaza a se atribui: 3 000 000 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii de asistenta si operare sistem MPD — Managed Pressure Drilling.</P><P>Entitatea Contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare cu 10 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor. </P><P>Numarul de zile pina la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor: 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="76110000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime ale acordului-cadru: </P><P>— Numar minim de zile de prestare servicii: 20 de zile,</P><P>— Numar maxim de zile de prestare servicii: 100 de zile.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime ale unui singur contract subsecvent:</P><P>— Numar minim de zile de prestare servicii: 20 de zile,</P><P>— Numar maxim de zile de prestare servicii: 60 de zile.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent ce se estimeaza a se atribui: 3 000 000 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="5000000.00">5 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 50 000 RON. Ofertantii care depun oferte vor afisa obligatoriu, în SEAP, dovada constituirii garantiei pentru participare, în conformitate cu art. 42 din H.G. 394/2016, modificat de Hotararea 866/2016, pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modul de constituire a garantiei de participare:</P><P>1) Garantia de participare se exprima în RON, se va încarca obligatoriu in SEAP pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor si poate fi constituita astfel:</P><P>— virament bancar sau OP în contul RO08RNCB0231019525330001, deschis la BCR Medias,</P><P>— printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, în conditiile legii;</P><P>2) Garantia trebuie sa fie irevocabila;</P><P>3) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Ofertele care nu sunt însotite de dovada constituirii garantiei pentru participare vor fi respinse.</P><P>Entitatea contractanta va retine garantia de participare atunci când ofertantul se afla într-una dintre situatiile prevazute de art. 43 alin. (1) si (2) din H.G. 394/2016.</P><P>Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 44 din H.G. 394/2016. </P><P>Cuantumul garantiei de buna executie va fi de 5 % din valoarea contractului subsecvent, fara TVA. Perioada de valabilitate a garantiei de buna executie este egala cu cea a termenului de prestare aferenta contractului subsecvent.</P><P>Garantia de buna executie a contractului subsecvent de servicii se constituie conform art. 46 din H.G. 394/2016, dupa cum urmeaza:</P><P>Garantia de buna executie se constituie printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari sau prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturile partiale.</P><P>In cazul în care garantia de buna executie se constituie prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, prestatorul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia entitatii contractante. Suma initiala care se depune de catre prestator in contul de disponibil astfel deschis, potrivit art. 46 alin. (4) si (5) din H.G. 394/2016, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA.</P><P>Pe parcursul îndeplinirii contractului, Entitatea contractanta urmeaza sa alimenteze contul de disponibil, prevazut la art. 46 alin. (4) si (5) din H.G. 394/2016, prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite prestatorului, pana la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie in contract si va instiinta prestatorul despre varsamantul efectuat, precum si despre destinatia lui.</P><P>Entitatea contractanta are obligatia de a elibera/restitui garantia de buna executie in cel mult 14 zile de la data îndeplinirii de catre prestator a obligatiilor asumate prin contract, daca nu a ridicat pâna la acea data pretentii asupra ei.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, la art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Se va completa DUAE, de catre toti ofertantii, inclusiv de catre asociati, terti sustinatori si subcontractanti.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, inclusiv de catre asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii acestuia.</P><P>Aceste documente vor fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii trebuie sa respecte regulile de evitare a conflictului de interese, prevazute la art. 73 din Legea 99/ 2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: Se va prezenta o declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute de art. 73 din Legea 99/2016, odata cu depunerea DUAE, de catre toti ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii, pâna la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Persoanele cu functie de decizie în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt urmatoarele:</P><P>— Dl Cindrea Corin Emil – Director General S.N.G.N. Romgaz S.A.,</P><P>— Dl Dobrescu Dumitru – Director General Adjunct Investitii,</P><P>— Dl Bobar Andrei – Director Economic,</P><P>— Dl Bodogae Horea – Director Directia Achizitii,</P><P>— Dl Risnita Dan – Inginer Sef Foraj,</P><P>— Dl Andrea Nicolae – Sef Serviciu Reactivare Sonde — Sucursala Medias,</P><P>— Dl Simon Mihail – Inginer Sef Exploatare — Sucursala Mures,</P><P>— Dl Tapalaga Ovidiu – Sef Serviciul Supervizare Foraj,</P><P>— Dl Sandu Valentin – Sef Serviciul Tehnologii de Foraj,</P><P>— Dna Bolchis Cecilia – Sef Serviciul Achizitii,</P><P>— Dna Crisan Cristina – economist Serviciul Contabilitate,</P><P>— Dna Popa Elena – inginer Serviciul Achizitii.</P><P>Se va completa Formularul 1 din Capitolul III Modele de formulare.</P><P>Persoane juridice/fizice române si Persoane juridice/fizice straine.</P><P>Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: Completarea DUAE, de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori si subcontractanti, urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau, pentru ofertantii straini, document echivalent emis în tara de rezidenta sa fie prezentat, doar la solicitarea entitatii contractante, de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Declaratie privind media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani.</P><P>Operatorul economic trebuie sa prezinte media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani financiari încheiati, respectiv 2016, 2015 si 2014, de minim: 3 000 000 RON.</P><P>Pentru echivalenta se va avea in vedere cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori, urmând ca entitatea contractanta sa solicite doar ofertantului clasat pe locul 1, dupa aplicarea citeriului de atribuire, prezentarea situatiilor financiare anuale pentru anii 2014, 2015 si 2016, intocmite potrivit reglementarilor contabile aplicabile in baza Legii contabilitatii nr. 82/1991 sau orice alte documente doveditoare.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici depun o oferta comuna, pentru demonstrarea capacitatii economice si financiare se vor lua în considerare resursele tuturor membrilor grupului. Pentru ofertantii nerezidenti se vor prezenta situatiile financiare anuale (pt. anii 2014, 2015 si 2016), intocmite potrivit reglementariilor contabile din tara de rezidenta, sau raportul auditorului financiar. Documentele vor fi însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Declaratie privind lista principalelor servicii prestate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Ofertantul va demonstra prestarea de servicii privind extractia gazelor, in baza unuia sau mai multor contracte, in valoare cumulata de minim 2 000 000 RON.</P><P>Prestarile de servicii se confirma prin prezentarea unor certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar.</P><P>Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se va raporta la data limita de depunere a ofertelor. Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE, de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori, entitatea contractanta urmând sa solicite doar ofertantului clasat pe locul 1, (in clasamentul) întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire, prezentarea documentelor justificative care probeaza îndeplinirea cerintei (contracte/certificate/documente etc.).</P><P>Pentru echivalenta se va avea in vedere cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Informatii privind dotarile — operatorul economic trebuie sa faca dovada îndeplinirii acestei cerinte prin prezentarea unei declaratii cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic pentru prestarea serviciilor.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE, de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori, urmând ca Entitatea contractanta sa solicite doar ofertantului clasat pe locul 1, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei.</P><P>Informatii privind personalul — Operatorul economic trebuie sa faca dovada îndeplinirii acestei cerinte prin prezentarea unei declaratii cu privire la numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza serviciile si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE, de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori, urmând ca Entitatea contractanta sa solicite doar ofertantului clasat pe locul 1, dupa aplicarea crieteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei.</P><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul).</P><P>Ofertantii vor include informatii cu privire la subcontractanti in DUAE. Subcontractantul/subcontractantii va/vor prezenta fiecare cate un formular DUAE, semnat si completat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Daca prin subcontractant se îndeplineste o cerinta de calificare sau mai multe, atunci acesta va preciza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar in scopul demonstrarii neîncadrarii in motivele de excludere.</P><P>Se solicita, la încheierea contractului, sau atunci când se introduc subcontractantii, prezentarea contractelor încheiate între viitorul contractant si subcontractantii nominalizati în oferta sau declarati ulterior, astfel încât activitatile ce revin subcontractantilor, precum si sumele aferente prestatiilor sa fie cuprinse în contractul de achizitie sectoriala. Contractele prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul de achizitie sectoriala.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE, de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori si subcontractanti, urmând ca Entitatea contractanta sa solicite documentele justificative care probeaza cele asumate in acordurile de subcontractare, doar ofertantului clasat pe locul 1, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte acordul de subcontractare (impreuna cu documentele anexe la acordul de subcontractare, transmise acestora de catre subcontractanti, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Informatii privind asocierea (daca este cazul). </P><P>In cazul asocierii, ofertantul reprezentat printr-un grup de operatori economici va depune, odata cu DUAE, acordul de asociere (operatorii economici asociati vor specifica in acordul de asociere denumirea asociatilor, datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective).</P><P>Se solicita tuturor ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte acordul de asociere (impreuna cu documentele anexe la acordul de asociere, transmise acestora de catre asociati, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE, de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori si subcontractanti, urmând ca Entitatea contractanta sa solicite acordul de asociere si documentele justificative care probeaza cele asumate in acordurile de asociere doar ofertantului clasat pe locul 1, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Informatii privind tertul sustinator (daca este cazul).</P><P>In cazul unei sustineri de terta parte, ofertantul va depune, odata cu DUAE, si documentele care o însotesc, angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului. Se solicita tuturor ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE, de catre ofertanti, asociati, terti sustinatori si subcontractanti, urmând ca Entitatea contractanta sa solicite documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamentele de sustinere doar ofertantului clasat pe locul 1, (in clasamentul) întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Ofertantul/asociatii vor prezenta dovada implementarii unui sistem de management al calitatii în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, pentru activitatea principala ce face obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare în formularul DEAU. Entitatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, sa prezinte documentele justificative (prezentarea unor certificate, valabile la momentul prezentarii, emise de organisme de certificare acreditare sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii) care probeaza îndeplinirea cerintei.</P><P>Ofertantul/asociatii vor prezenta dovada implementarii unui sistem de management al mediului în conformitate cu SR EN ISO 14001 sau echivalent, pentru activitatea principala ce face obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa cerinta corespunzatoare în formularul DEAU. Entitatea contractanta va solicita doar ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, sa prezinte documentele justificative (prezentarea unor certificate, valabile la momentul prezentarii, emise de organisme de certificare acreditare sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al mediului) care probeaza îndeplinirea cerintei SR EN ISO 14001 sau echivalent.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:30</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>03</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica),</P><P>— Propunerea tehnica si cea financiara si toate certificatele, documentele emise in alta limba decât romana vor fi însotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana,</P><P>— In cazul in care se depune notificare prealabila sau contestatie, dupa caz, se vor aplica prevederile Legii nr. 101/2016,</P><P>— Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP, la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la Sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, Entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita in conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse in SEAP, la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa,</P><P>— Documentul Unic de Achizitii European se va putea accesa, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si la adresa https://ec.europa.eu/tools/espd. DUAE va fi prezentat doar in format xml,</P><P>— In cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, in vederea departajarii ofertelor, Entitatea contractanta va solicita off-line, ofertantilor care au depus initial propuneri financiare cu pret egal, o noua propunere financiara, iar contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut,</P><P>— Pentru informatii suplimentare privind depunerea in format electronic a ofertelor in SEAP, ofertantii se pot adresa la Serviciul Suport Companii din cadrul Agentiei pentru Agenda Digitala a României (AADR) la tel. +40 213052830-39, fax +40 213032906, e-mail contact.companii@e-licitatie.ro. Responsabilitatea pentru corecta functionare din punct de vedere tehnic a SEAP revine operatorului acestui sistem, conform art. 5 alin. (3) din H.G. 394/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 6 şi art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.N.G.N. Romgaz S.A. Mediaş — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Constantin Motaş nr. 4</ADDRESS><TOWN>Mediaş</TOWN><POSTAL_CODE>551130</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>endre.ioo@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269206111</PHONE><FAX>+40 269844184</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>