<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="141402-2018" EDITION="2018063"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-143483-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>63</NO_OJ><DATE_PUB>20180330</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 063-141402</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:141402-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.mnd.distributie-energie.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="44212320">Miscellaneous structures</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO316">Prahova</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">24 784 192,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">24 784 192,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180503 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Различни видове конструкции</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Různé konstrukce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse konstruktioner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse Konstruktionen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Διάφορες κατασκευές</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Miscellaneous structures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Estructuras diversas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Mitmesugused konstruktsioonid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Erilaiset rakenteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Structures diverses</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Miscellaneous structures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Razne konstrukcije</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Különféle szerkezetek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Strutture varie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Įvairios konstrukcijos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Dažādas konstrukcijas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Strutturi varji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse structuren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Konstrukcje różne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Estruturas diversas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse structuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Rôzne konštrukcie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Razne konstrukcije</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Ploiești</TI_TOWN><TI_TEXT>Diverse konstruktioner</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea de Distribuţie a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea de Distribuţie a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mărășești nr. 44</ADDRESS><TOWN>Ploiești</TOWN><POSTAL_CODE>100024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Departament Achiziții și Logistică</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mariana Corneanu</ATTENTION><PHONE>+40 244405350</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>Mariana.Corneanu@distributie-energie.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 244405354 / +40 244405004</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.mnd.distributie-energie.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Confecții metalice</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Societatea de Distribuţie a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A. – la sucursalele sale.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO316"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><MAX_NUMBER_PARTICIPANTS>6</MAX_NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="24784192.00">24 784 192,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Valoarea estimata pentru cel mai mare contract subsecvent posibil a se incheia, fara TVA: 2 482 008,00. Moneda: RON.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime care ar putea fi solicitate pe durata intregului acord-cadru:</P><P>— Cantitate minima estimata acord-cadru: 21 506 bucati,</P><P>— Cantitate maxima estimata acord-cadru: 1 285 365 bucati.</P><P>Estimari ale cantitatilor minime si maxime care ar putea face obiectul unui singur contract subsecvent dintre cele care urmeaza sa fie atribuite pe durata acordului-cadru:</P><P>— Cantitate minima estimata: 5 882 bucati,</P><P>— Cantitate maxima estimata: 110 185 bucati.</P><P>Numarul de contracte subsecvente estimat a fi incheiate pe perioada de derulare a acordului-cadru:</P><P>— Minim: 2,</P><P>— Maxim: 10.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitie de „Confectii metalice” pentru Societatea de Distributie a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A. Accesoriile ce urmeaza a se achizitiona sunt: conectori cu dinti, cleme, armaturi, papuci si mufe. Acestea sunt utilizate pentru fixarea, retinerea si sustinerea cablurilor in instalatiile electrice sau a unor echipamente electroenergetice, asigurand o legatura electrica sau mecanica. Numar de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 13 (inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor).Termenul limita in care entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare este in a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit in anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44212320"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitate totala estimata pentru acord-cadru: 1 285 365 bucati.</P><P>Cantitate totala pentru cel mai mare contract subsecvent: 110 185 bucati.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="24784192.00">24 784 192,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul trebuie sa constituie garantia de participare în cuantumul de: 240 000,00 RON.</P><P>Perioada de valabilitate „este cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei”, 90 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor. </P><P>Garantia de participare se exprima în RON si poate fi constituita în urmatoarele forme: </P><P>(a) Prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, </P><P>(b) Ordin de plata în contul organizatorului: Societatea de Distributie a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A.: Banca Comerciala Româna, Sucursala Ploiesti, RO08RNCB0205009977340001,(c) Plata in numerar la casieria organizatorului, conform prevederilor legale.In orice situatie, dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, conform art. 42 alin. (7) din HG nr. 394/2016. </P><P>Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. </P><P>Entitatea contractanta are obligatia de a retine garantia de participare, conform art. 43 din HG nr. 394/2016, cu modificarile si completarile ulterioare. </P><P>Nota: </P><P>Restituirea garantiei de participare se va face conform art. 44 din HG nr. 394/2016, în baza cererii depuse de catre ofertant, la sediul organizatorului (formularul din sectiunea „Formulare"), cu precizarea valorii de restituit, a contului si bancii societatii, precum si a numarului si denumirii procedurii.Mentiune: </P><P>Pentru o evaluare si raportare unitara a cuantumului aferent garantiei de participare, echivalenta pentru o garantie de participare depusa in valuta se va face la cursul BNR cu 5 zile anterior datei limita de depunere a ofertelor. Cuantumul garantiei de buna executie a contractului de sectorial: 5 % din valoarea de atribuire a contractului, fara TVA. </P><P>Modalitatea de constituire a garantiei de buna executie, in conformitate cu prevederile art. 45 din H.G. nr. 394/2016, se poate constitui in oricare din formele de la art. 46 alin. (1) si alin. (2) din H.G. nr. 394/2016. </P><P>Scrisoarea de garantie bancara, de regula (formularul corespunzator din sectiunea „Formulare") sau orice instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, se va constitui in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului.Entitatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu isi îndeplineste obligatiile asumate prin contract. </P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1. </P><P>DUAE, Documentul Unic de Achizitie European, conform art. 202 Legea nr. 99/2016.Se va completa de catre ofertanti (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori), ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere si a indeplinirii cerintelor de capacitate. </P><P>1) Entitatea contractanta accepta la momentul depunerii solicitarilor de participare sau ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European), care consta într-o declaratie pe propria raspundere actualizata, ca dovada preliminara în locul certificatelor eliberate de catre autoritatile publice sau de catre terti, care confirma ca operatorul economic în cauza îndeplineste urmatoarele conditii:</P><P>(a) Ofertantul, ofertantul asociat, subcontractantul si tertul nu se afla în niciuna dintre situatiile de excludere prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016,</P><P>(b) Ofertantul, ofertantul asociat, subcontractantul si tertul nu se afla în prevederile art. 71–73 din Legea nr. 99/2016,</P><P>(c) Indeplineste criteriile privind capacitatea, astfel cum au fost solicitate de entitatea contractanta;</P><P>2) În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara ori privind capacitatea tehnica si profesionala bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator(i). DUAE prezentat de tertul/tertii sustinator(i) va include toate informatiile mentionate la alin. (1) lit. a), precum si informatiile de la alin. (1) lit. b) si c) care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii de atribuire respective;</P><P>3) În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare. Subcontractantii pe ale caror capacitati se bazeaza ofertantul/candidatul trebuie sa completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informatiile mentionate la alin. (1) lit. a), precum si cele de la alin. (1) lit. b) si c) care prezinta relevanta din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul/candidatul în cadrul procedurii de atribuire respective. În cazul subcontractantilor pe ale caror capacitati ofertantul/candidatul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile mentionate la alin. (1) lit. a). Incadrarea în situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016 conduce la excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie sectoriala. </P><P>Mentionam urmatoarele persoane cu functii de decizie din cadrul SDEEMN privind organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>— Valentin Branescu — Director General,</P><P>— Marian Stegarita — Director Divizie Servicii Comune,</P><P>— Constantin Coman — Director Divizie Managementul Energiei,</P><P>— Marius Raduta Petrescu — Director Divizie Operatiuni Retea,</P><P>— Gabriel Gheorghe — Director Divizie Dezvoltare Retea,</P><P>— Gabril Petre — Director Divizie Servicii Energetice,</P><P>— Monica Borlovan — Director Departament Juridic si Control General,</P><P>— Mariana Corneanu — Director Departament Achizitii &amp; Logistica,</P><P>— Daniel Craciun — Director Departament Strategie Retea,</P><P>— Ioan Tomulet — Sef Serviciu Inginerie si Standardizare Retea,</P><P>— Gheorghe Ardeleanu — Director Departament Suport Tehnic,</P><P>— Mihail Nitoi — Sef Serviciul Logistica,</P><P>— Georgeta Negrea — Sef SST- DSE,</P><P>— Alexandra Marinescu — Economist Serviciu Bugete si Controlling,</P><P>— Liliana-Elena Niculita — Economist Serviciu Achizitii Produse si Servicii,</P><P>— Liliana-Carmen Petrache — Sef Serviciu Achizitii Produse si Servicii,</P><P>— Dorina Burlacu, Inginer Serviciu Achizitii Produse si Servicii,</P><P>— Irinel Stoica — Inginer Serviciu Logistica,</P><P>— Maria Herea — Sef Serviciu Bugete si Controlling,</P><P>— Natalia Raileanu, Inginer Serviciu Achizitii Produse si Servicii.</P><P>Confirmarea platii obligatiilor la bugetul de stat si taxelor si impozitelor la bugetul local. </P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, Documentul Unic de Achizitie European, conform art. 202 din Legea nr. 99/2016. </P><P>Ofertantii admisi dupa aplicarea criteriului de atribuire a ofertelor admisibile, fac dovada neîncadrarii în situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea entitatii contractante, de regula a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.) la momentul prezentarii sau alte documente solicitate de entitatea contractanta, dupa caz,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>Operatorii straini vor completa DUAE, urmand ca la solicitarea entitatii contractante, daca este cazul, sa prezinte documente doveditoare, edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa se dovedeasca indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. </P><P>Completare DUAE. </P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 6 locuri in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele prezentate trebuie sa fie valabile la data prezentarii. Cerinte obligatorii.</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P><P>Certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise din tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 6 locuri in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele prezentate trebuie sa fie valabile la data prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cifra de afaceri.</P><P>Solicitam, in conformitate cu art. 188 din Legea nr. 99/2016 cu modificarile si completarile ulterioare, indeplinirea ca cerinta minima referitoare la situatia economica si financiara: cifra de afaceri anuala minima pentru cel mult ultimele 3 exercitii financiare disponibile (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie egala sau mai mare de:  2 400 000,00 RON.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 6 locuri in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele prezentate trebuie sa fie valabile la data prezentarii.</P><P>Pentru echivalenta se va avea în vedere cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR. </P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, Documentul Unic de Achizitie European, conform art. 202 din Legea nr. 99/ 2016. </P><P>Se pot prezenta bilanturi contabile sau extrase de bilant înregistrate la organele competente, raport de audit (daca este aplicabil), iar daca, din motive obiective, o parte din acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta alte documente edificatoare.</P><P>În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator(i). DUAE prezentat de tertul/tertii sustinator(i) va include toate informatiile mentionate la art. 202 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 99/2016, precum si informatiile de la art. 202 alin. (1) lit. b) si c) din Legea nr. 99/2016 care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii de atribuire respective.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Experienta similara.</P><P>In conformitate cu art. 192 din Legea nr. 99/2016 „Operatorul economic face dovada îndeplinirii criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala prin prezentarea, dupa caz, a unora sau mai multora dintre urmatoarele informatii si documente: lista principalelor livrari de produse efectuate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati; atunci când este necesar, în scopul asigurarii unui nivel corespunzator de concurenta, entitatea contractanta poate stabili ca sunt luate în considerare livrari de produse relevante efectuate sau servicii relevante prestate in ultimii 3 ani”.</P><P>Firma ofertanta trebuie sa prezinte documente referitoare la livrari de produse similare efectuate în ultimii 3 ani, prin care ofertantul sa dovedeasca faptul ca a livrat produse similare in baza unui/mai multor contract(e)/alte documente, emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau client beneficiar, in valoare cumulata de minim 2 400 000,00 RON.</P><P>Documentele prezentate trebuie sa fie valabile la data prezentarii.</P><P>Pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR. </P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, Documentul Unic de Achizitie European, conform art. 202 din Legea nr. 99/ 2016. </P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 6 locuri in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator(i). DUAE prezentat de tertul/tertii sustinator(i) va include toate informatiile mentionate la alin. (1) lit. a), precum si informatiile de la alin. (1) lit. b) si c) care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata în cadrul procedurii de atribuire respective.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Certificarea implementarii sistemului de management al calitatii, în conformitate cu standardul român ISO 9001 sau echivalent, valabil la momentul prezentarii documentului.</P><P>Operatorul economic va face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii, în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, care sa permita atât prezentarea unui certificat emis de un organism de certificare, cât si alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei.</P><P>Modalitatea de indeplinire a cerintei in cazul asocierii: cerinta va fi indeplinita individual de fiecare membru al asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Documentele prezentate trebuie sa fie valabile la data prezentarii.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completare DUAE, Documentul Unic de Achizitie European, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 237/2016.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea cerintei de asigurare a calitatii asumata prin completarea DUAE, respectiv certificate care sa ateste implementarea unui sistem de asigurare a calitatii, în conformitate cu standardul SR EN ISO 9001 sau similar, acordate de un organism national sau international urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantii clasati pe primele 6 locuri in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>În cazul în care operatorii economici admisi nu detin un certificat de calitate asa cum este solicitat, se vor accepta orice alte probe sau dovezi prezentate, în masura în care acestea pot dovedi asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>P29-2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Membrii comisiei de evaluare.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modul in care se poate accesa documentatia de atribuire: SEAP.</P><P>Modul de departajare a ofertelor admisibile cu preturi egale.</P><P>Procedura de atribuire este online (fara etapa finala de licitatie electronica).In cazul in care comisia de evaluare constata ca au fost depuse doua sau mai multe oferte cu o valoare totala egala a propunerii financiare si sunt clasate pe acelasi loc, in vederea departajarii, vor fi solicitate acestora noi propuneri financiare, fara ca acest lucru sa afecteze pozitiile superioare in clasament. Solicitarile vor fi facute prin intermediul SEAP la sectiunea „Intrebari".</P><P>Preturile vor fi calculate cu maxim doua zecimale.</P><P>Castigatorii vor fi desemnati prin aplicarea criteriului de atribuire: pretul cel mai scazut.</P><P>Dupa intocmirea raportului intermediar privind clasamentul, urmeaza a fi prezentate la solicitarea entitatii contractante, documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, doar de catre ofertantii clasati pe primele 6 locuri in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele prezentate trebuie sa fie valabile la data prezentarii.</P><P>În situatia în care, în urma demersurilor realizate de entitatea contractanta în baza art. 205 alin. (2) din Legea nr. 99/2016, unul/mai multi ofertantii nu demonstreaza în mod corespunzator îndeplinirea integrala a tuturor criteriilor de calificare, entitatea contractanta solicita urmatorului/urmatorilor fertantanti clasati pe locul/locurile urmatoare sa depuna toate documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in scopul verificarii indeplinirii criteriilor de calificare.</P><P>Entitatea contractanta poate cere oricarui ofertant, în orice moment în cursul procedurii, sa depuna toate sau o parte dintre certificatele si documentele justificative solicitate, atunci când acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii.</P><P>Nota:</P><P>In vederea completarii de catre operatorii economici interesati, versiunea in format electronic a DUAE este pusa la dispozitie ca formular online, la adresa de internet, https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 6 și la art. 8 alin. (1) din Legea nr. 101/2016 cu actualizarile ulterioare.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departamentul Juridic și Control General al Societății de Distribuție a Energiei Electrice Muntenia Nord S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mărășești nr. 44</ADDRESS><TOWN>Ploiești</TOWN><POSTAL_CODE>100024</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office.mnd@distributie-energie.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 244405001</PHONE><URL>www. distributie-energie.ro</URL><FAX>+40 244405004</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>