<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="032739-2018"
            EDITION="2018016">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-031223-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180226</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>16</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180124</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 016-032739</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:032739-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zvolen.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/5345</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90611000">Street-cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK032">Banskobystrický kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK032">Banskobystrický kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">600000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180119</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180226 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по почистване на улици</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čištění ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaderengøring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenreinigung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες οδοκαθαρισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Street-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de limpieza de calles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tänavapuhastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Katujen puhtaanapito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de voirie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Street-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge čišćenja ulica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utcatisztítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pulizia stradale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gatvių valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ielu tīrīšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tindif tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straatreinigingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sprzątania ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de limpeza de ruas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de curăţenie stradală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Upratovanie ulíc</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve čiščenja cest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zvolen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaturenhållning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Mesto Zvolen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Mesto Zvolen</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>00320439</NATIONALID>
               <ADDRESS>Námestie slobody 22</ADDRESS>
               <TOWN>Zvolen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>96061</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Mária Šuleková</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 238104790</PHONE>
               <E_MAIL>mariasulekova@agenturavo.sk</E_MAIL>
               <FAX>+421 244371359</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="SK032"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zvolen.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/5345</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/5345</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Čistenie, zimná údržba a údržba zelene na pešej zóne vo Zvolene</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>NADZVOLEN012018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90611000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Jarná, letná, jesenná a zimná údržba v pešej zóne mesta Zvolen. Podrobný opis je uvedený v súťažných podkladoch uložený v profile verejného obstarávateľa na adrese: http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/5345.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">600000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="SK032"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miestom poskytovania služieb je pešia zóna nachádzajúca sa na Námestí SNP vo Zvolene. Podrobné určenie miesta poskytnutia služieb je uvedené v súťažných podkladoch uverejnené v profile mesta Zvolen.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Jarná, letná, jesenná a zimná údržba v pešej zóne mesta Zvolen. Podrobný opis je uvedený v súťažných podkladoch uložený v profile verejného obstarávateľa na adrese: http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/5345.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">600000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1.Verejného obstarávania sa môže zúčastniť len ten, kto spĺňa tieto podmienky účasti tykajúce sa osobného postavenia § 32 zákona:</P>
               <P>a)nebol on, ani jeho štatutárny orgán, ani člen štatutárneho orgánu, ani člen dozorného orgánu, ani prokurista právoplatne odsúdený za trestný čin korupcie, trestný čin poškodzovania finančných záujmov Európskych spoločenstiev, trestný čin legalizácie príjmu z trestnej činnosti, trestný čin založenia, zosnovania a podporovania zločineckej skupiny, trestný čin založenia, zosnovania alebo podporovania teroristickej skupiny, trestný čin terorizmu a niektorých foriem účasti na terorizme, trestný čin obchodovania s ľuďmi, trestný čin, ktorého skutková podstata súvisí s podnikaním alebo trestný čin machinácie pri verejnom obstarávaní a verejnej dražbe,</P>
               <P>b)nemá nedoplatky poistného na zdravotné poistenie, sociálne poistenie a príspevkov na starobné dôchodkové sporenie v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu,</P>
               <P>c)nemá daňové nedoplatky v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu,</P>
               <P>d)nebol na jeho majetok vyhláseny konkurz, nie je v reštrukturalizácii, nie je v likvidácii, ani nebolo proti nemu zastavené konkurzné konanie pre nedostatok majetku alebo zrušeny konkurz pre nedostatok majetku,</P>
               <P>e)je oprávnený dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu,</P>
               <P>f)nemá uložený zákaz účasti vo verejnom obstarávaní potvrdený konečným rozhodnutím v Slovenskej republike alebo v štáte sídla, miesta podnikania alebo obvyklého pobytu,</P>
               <P>g)nedopustil sa v predchádzajúcich 3 rokoch od vyhlásenia alebo preukázateľného začatia verejného obstarávania závažného porušenia povinností v oblasti ochrany životného prostredia, sociálneho práva alebo pracovného práva podľa osobitných predpisov, za ktoré mu bola právoplatne uložená sankcia, ktoré dokáže verejný obstarávateľ a obstarávateľ preukázať,</P>
               <P>h)nedopustil sa v predchádzajúcich 3 rokoch od vyhlásenia alebo preukázateľného začatia verejného obstarávania závažného porušenia profesijnych povinností, ktoré dokáže verejný obstarávateľ a obstarávateľ preukázať.</P>
               <P>Uchádzač alebo záujemca preukazuje splnenie podmienok účasti podľa odseku 1.</P>
               <P>a)písm. a) doloženým výpisom z registra trestov nie starším ako 3 mesiace,</P>
               <P>b)písm. b) doloženým potvrdením zdravotnej poisťovne a Sociálnej poisťovne nie starším ako 3 mesiace,</P>
               <P>c)písm. c) doloženým potvrdením miestne príslušného daňového úradu nie starším ako 3 mesiace,</P>
               <P>d)písm. d) doloženým potvrdením príslušného súdu nie starším ako 3 mesiace,</P>
               <P>e)písm. e) doloženým dokladom o oprávnení dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce alebo poskytovať službu, ktorý zodpovedá predmetu zákazky,</P>
               <P>f)písm. f) doloženým čestným vyhlásením.</P>
               <P>Ďalšie podrobnosti sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>§ 33 ods. 1 písm. a) vyjadrenie banky, alebo pobočky zahraničenj banky.</P>
               <P>2.2 Uchádzač môže na preukázanie finančného a ekonomického postavenia využiť finančné zdroje inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať zdroje osoby, ktorej postavenie využíva na preukázanie finančného a ekonomického postavenia. Skutočnosť podľa druhej vety preukazuje uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej zdrojmi mieni preukázať svoje finančné a ekonomické postavenie. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne plnenie počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej zdroje majú byť použité na preukázanie finančného a ekonomického postavenia, musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia okrem § 32 ods. 1 písm. e) a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7.</P>
               <P>2.3 Verejný obstarávateľ požaduje, aby uchádzač, ktorého zdroje majú byť použité na preukázanie finančného a ekonomického postavenia, zodpovedal za plnenie zmluvy spoločne. 2.4 Ak uchádzač nedokáže z objektívnych dôvodov poskytnúť na preukázanie finančného a ekonomického postavenia dokument určený verejným obstarávateľom, môže finančné a ekonomické postavenie preukázať predložením iného dokumentu, ktorý verejný považuje za vhodný.</P>
               <P>2.5. Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti vo vzťahu k predmetu zákazky.</P>
               <P>Požiadavka predložiť vyjadrenie banky alebo pobočky zahraničnej banky o schopnosti uchádzača plniť svoje finančné záväzky je primeraná a jej potreba zahrnutia sleduje cieľ nájsť schopného poskytovateľa služby, ktorý si plní všetky svoje finančné záväzky včas a riadne.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Uchádzač preloží originál, alebo úradne osvedčené kladné vyjadrenie banky alebo pobočky zahraničnej banky, nie staršie ako 3 mesiace ku dňu predkladania ponúk, v ktorom musí byť uvedené, že jeho účet nie je predmetom exekúcie, uchádzač nie je v nepovolenom debete a je schopný plniť svoje finančné záväzky. V prípade splácania úveru dodržuje voči banke splátkovy kalendár. Uchádzač tiež predloží čestné vyhlásenie podpísané osobou oprávnenou konať v mene uchádzača, v ktorom uchádzač vyhlási, že nemá otvorený účet a záväzky v inej banke/bankách okrem tej/tých, od ktorej/ktorých predložil vyjadrenie banky.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. a) zoznamom zmlúv poskytnutých za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, miest a lehôt poskytnutia služieb; zoznam musí byť doplnený potvrdením o uspokojivom poskytnutí služieb a zhodnotení poskytnutých služieb podľa obchodných podmienok.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. d) v spojitosti s § 35 opisom technického vybavenia, študijných a výskumných zariadení a opatrení použitých uchádzačom alebo záujemcom na zabezpečenie kvality,</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. h) v spojitosti s § 36 uvedením opatrení environmentálneho manažérstva, ktoré uchádzač, alebo záujemca použije pri plnení zmluvy, alebo koncesnej zmluvy,</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. j) údajmi o strojovom, prevádzkovom, alebo technickom vybavení, ktoré má uchádzač alebo záujemca k dispozícii na poskytnutie služieb,</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. l) uvedením podielu plnenia zo zmluvy, ktorý má uchádzač v úmysle zabezpečiť subdodávateľom,</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti každej podmienky:</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. a) verejný obstarávateľ si overí skúsenosti uchádzača v oblasti poskytnutia služieb.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. d) v spojitosti s § 35 verejný obstarávateľ si zabezpečí zníženie počtu reklamácií, sťažností a nepretržité poskytnutie služieb v požadovanej kvalite.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. h) v spojitosti s § 36 si verejný obstarávateľ zabezpečí ekonomické prínosy ako napr. úsporu energie, minimalizáciu odpadu (zníženie nákladov na likvidáciu) minimalizáciu environmentálnych poplatkov a pokút za znečistenie životného prostredia.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. j) verejný obstarávateľ musí mať istotu, že uchádzač zrealizuje predmet zákazky kvalitne, s dostatočným technickým vybavením. Verejný obstarávateľ touto podmienkou požaduje preukázať potrebné minimálne strojové a technické vybavenie na poskytnutie služby, ktorá je predmetom zákazky z dôvodu miestnych poveternostných podmienok a v nadväznosti na strategické dokumenty a ciele verejného obstarávateľa v oblasti zníženia znečistenia ovzdušia. Verejný obstarávateľ požaduje aby komunálna technika uchádzačov dosahovala vyššie uvedené podmienky a to nielen v čase verejného obstarávania ale aj počas celej realizácie služby.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. l) verejný obstarávateľ musí mať informácie o plánovaných subdodávateľoch, pretože subdodávatelia musia spĺňať podmienky a pravidlá v zmysle zákona č. 343/2015 Z.z. o verejnom obstarávaní.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. a) požaduje sa predložiť zoznam poskytnutých služieb za predchádzajúce 3 roky od dňa vyhlásenia verejného obstarávania. V zozname bude uvedená cena bez DPH, miesto a lehota poskytnutia služby. Zoznam bude originál podpísaný uchádzačom. Ďalej sa požaduje predložiť originál, alebo úradne osvedčenú kópiu referenčného listu rovnakého, alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky,(za podobný predmet zákazky bude verejný obstarávateľ akceptovať čistenie azimnú údržbu aúdržbu zelene v mestách, v obciach a v areáloch všetkých druhov v hodnote min. 100 000 EUR bez DPH, alebo viac referenčných listov v súčtovej hodnote 100 000 EUR bez DPH, pričom musí preukázať že v predchádzajúcich 3 rokoch vykonal služby minimálne vo finančnej hodnote 70 000 EUR bez DPH na čistení plôch, 15 000 EUR bez DPH, na zimnej údržbe plôch a 15 000 EUR bez DPH, na údržbe zelene. Uchádzač môže predložiť aj ekvivalent hodnoty v inej mene. Iné meny ako EUR sa prepočítajú na EUR podľa kurzu NBS (prípadne kurzu ECB Európskej centrálnej banky) aktuálneho v deň zverejnenia oznámenia. Uchádzač je zároveň povinný v ponuke podrobne zdokumentovať prepočítavací postup pri každom doklade, v ktorom sa prepočet meny vykonal. Referenčný list bude obsahovať krátky opis poskytnutých služieb, cenu v eur bez DPH, miesto a lehotu poskytnutia služieb a potvrdenie objednávateľa o uspokojivom vykonaní poskytnutých služieb podľa obchodných podmienok. Ďalej bude v referenčnom liste uvedený kontakt a kontaktná osoba u ktorej si komisia môže preveriť údaje uvedené v referenčnom liste. V prípade ak je referencia zverejnená v registri referencii vedenom Úradom pre verejné obstarávanie, postačuje uviesť odkaz na zverejnenú referenciu, kde si ju verejný obstarávateľ preverí a súčasne si vyhradzuje právo overiť referenciu vo všetkých možných dostupných zdrojoch.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. d) v spojitosti s § 35 uchádzač predloží kópiu úradne osvedčeného platného certifikátu ISO 9001:2008, pre oblasť rovnakú alebo podobnú ako predmet zákazky, t.j. údržba zelene, letná a zimná údržba ciest a pozemných komunikácií, pričom tento certifikát musí vychádzať zo slovenských technických noriem alebo noriem členských štátov EU. Verejný obstarávateľ uzná ako rovnocenné certifikáty vydané orgánmi z členských štátov EU. Zároveň prijme aj iné dôkazy predložené uchádzačom, ktoré sú rovnocenné opatreniam podľa požiadaviek na vystavenie príslušného certifikátu. V prípade, ak má uchádzač zverejnený požadovaný certifikát na svojom webovom sídle, stačí odkaz, kde si ho verejný obstarávateľ overí.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. h) v spojitosti s § 36 uchádzač predloží predloží kópiu úradne osvedčeného platného certifikátu ISO 14001:2004, pre oblast rovnakú alebo podobnú ako predmet zákazky, t.j. údržba zelene, letná a zimná údržba ciest a pozemných komunikácií, ktorým potvrdí splnenie noriem zabezpečenia znižovania znečistenia životného prostredia. Verejný obstarávateľ uzná aj osvedčenie vydané príslušnými orgánmi členských štátov, resp. prijme aj iné dôkazy predložené uchádzačom o zabezpečení systému enviromentálneho manažérstva, avšak musia byť rovnocenné opatreniam na zabezpečenie systému enviromentálneho manažérstva podľa požiadaviek na vystavenie príslušného certifikátu. V prípade, ak má uchádzač zverejnený požadovaný certifikát na svojom webovom sídle, stačí odkaz, kde si ho verejný obstarávateľ overí.</P>
               <P>§ 34 ods. 1 písm. j) uchádzač predloží požadovaný zoznam technického vybavenia ktoré má k dispozícií na poskytnutie služby. Minimálne strojné vybavenie je uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Presné podmienky vykonania zákazky sú uvedené v Návrhu zmluvy o poskytnutí služieb ako súčasť súťažných podkladov. Verejný obstarávateľ bude uzatvárať zmluvu o poskytnutí služieb na neurčito.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-12-28</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>VOLUMA s.r.o. Shopping Palace Bratislava Cesta na Senec 2/A 821 04 Bratislava, Slovensko, kancelária č. 2 na 1.poschodí.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otváranie ponúk a otváranie čsti ponúk označených ako časť Ostatné je neverejné bez účasti uchádzačov.</P>
                  <P>Verejný obstarávateľ umožňuje uchádzačom účasť na otváraní ponúk označených ako časť Kritériá. Na otváraní ponúk sa uchádzač preukáže dokladom totožnosti, zástupca uchádzača sa preukáže dokladom totožnosti a originálom, alebo úradne osvedčeným splnomocnením uchádzača.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Súťažné podklady sa poskytujú mailom, alebo osobne na základe žiadosti o súťažné podklady, na adrese:mariasulekova@agenturavo.sk. Záujemca uvedie v žiadosti o súťažné podklady kontaktnú osobu a mail adresu.</P>
               <P>2. Záujemcovia predkladajú žiadosti v slovenskom jazyku, poštou, osobne, alebo e-mailom. Súťažné podklady sú k dispozícií aj v profile verejného obstarávateľa http://www.uvo.gov.sk/ vyhladavanie-profilov/zakazky/ 5345. V prípade ak ich uchádzač získa z profilu verejného obstarávateľa je doporučené uviesť túto informáciu na adresu mariasulekova@agenturavo.sk za účelom poskytovania prípadnych ďalších informácií súvisiacich s predmetom zákazky. Súčasne bude verejný obstarávateľ všetky ďalšie informácie, alebo vysvetlenia súťažných podkladov zverejňovať v profile. </P>
               <P>3.Uchádzač predkladá verejnému obstarávateľovi dokumenty v listinnej podobe a súčasne ich predloží v elektronickej podobe na pamäťovom médiu, pričom ak ide o dokumenty, ktoré sú podpísané alebo obsahujú odtlačok pečiatky, predkladajú sa v elektronickej podobe s uvedením mena a priezviska osôb, ktoré dokumenty podpísali a dátumu podpisu, bez uvedenia podpisu týchto osôb a odtlačku pečiatky. </P>
               <P>4. Verejný obstarávateľ použije v procese verejného obstarávania elektronickú formu komunikácie so záujemcami/.</P>
               <P>Uchádzačmi, pričom sú záujemcovia/uchádzači povinní potvrdiť prijatie mailovej správy. </P>
               <P>5. Verejný obstarávateľ.</P>
               <P>Upozorňuje dodržanie zákona č. 315/2016 Z.z. o registri partnerov verejného sektora.</P>
               <P>6. Verejný obstarávateľ.</P>
               <P>Nepožaduje obhliadku predmetu zákazky. </P>
               <P>7. V prípade ak úspešný uchádzač využíva kapacity tretích osôb, ktorými.</P>
               <P>Preukazoval technickú alebo odbornú spôsobilosť, zodpovedajú tretie osoby spolu s úspešným uchádzačom za plnenie zmluvy spoločne a nerozdielne. </P>
               <P>8.Splnenie podmienok účasti možno predbežne nahradiť v zmysle § 39 zákona Jednotným európskym dokumentom (ďalej aj,,JED"), pričom uchádzačom z predloženého predmetného dokumentu musí byť jednoznačne zrejmé, že rozsahom, obsahom aj spôsobom spĺňa podmienky účasti preukazované jednotným európskym dokumentom, stanovené verejným obstarávateľom. Verejný obstarávateľ umožňuje predložiť v JED globálny ukazovateľ. </P>
               <P>9. V súlade s § 56 ods. 12 ZVO si verejný obstarávateľ vyhradzuje právo predĺžiť lehotu na poskytnutie súčinnosti zo strany uchádzačov stanovenú v § 56 ods. 8,10,11 na viac ako 10 pracovnych dní. 10. Verejný obstarávateľ požaduje zábezpeku ponuky vo výške 30 000,00 EUR </P>
               <P>11.Pravidlá neuvedené v oznámení a v súťažnych podkladoch sa riadia ZVO. 12. Obstarávanie zamerané na zelené verejné obstarávanie.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82005</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
