<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="032723-2018"
            EDITION="2018016">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-032402-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>16</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180124</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 016-032723</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:032723-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.uniklinikum-dresden.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe.de/unterlagen</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71321000">Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED21">Dresden, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED21">Dresden, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">13000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180122</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180228 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Дрезден</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на инсталации в сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro mechanické a elektrické instalace budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering af mekaniske og elektriske installationer i bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen für maschinen- und elektrotechnische Gebäudeanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Δρέσδη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για μηχανολογικές και ηλεκτρολογικές εγκαταστάσεις κτιρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico de instalaciones mecánicas y eléctricas para edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoonete mehaaniliste ja elektriseadmete tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennusten kone- ja sähköasennusten suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresde</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique des installations mécaniques et électriques de bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja za strojne i električne instalacije zgrada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületek gépészeti és villamos szerelvényeivel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per impianti meccanici ed elettrici di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezdenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pastatų elektros instaliacijos ir mechaninės įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drēzdene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku mehānisko un elektrisko iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn għall-istallazzjonijiet mekkaniċi u elettriċi għall-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten voor mechanische en elektrische installaties voor gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drezno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej dla mechanicznych i elektrycznych instalacji budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para instalações mecânicas e eléctricas em edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică a instalaţiilor mecanice şi electrice pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Drážďany</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie mechanických a elektrických inštalácií budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za strojne in električne inštalacije v stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dresden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniska konstruktionstjänster för maskintekniska och elektriska installationer i byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Universitätsklinikum Carl Gustav Carus Dresden an der Technischen Universität Dresden</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Universitätsklinikum Carl Gustav Carus Dresden an der Technischen Universität Dresden</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Fetscherstraße 74</ADDRESS>
               <TOWN>Dresden</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01307</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>I.1) Offizielle Bezeichnung, Herr Stiel</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3514582758</PHONE>
               <E_MAIL>BUT-A2@ukdd.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3514585309</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED21"/>
               <URL_GENERAL>www.uniklinikum-dresden.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe.de/unterlagen</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Haus 58 - Komplexsanierung, Fachplaner Medizintechnik, ALG 7</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>H58/VgV/Medizintech/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71321000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Das UKD betreibt seit 1992 ein OP Zentrum mit 10 OPs, ITS, Zentralsterilisation und Notaufnahme. Die im Gebäude installierte Technische Gebäudeausrüstung ist verschlissen und soll bei annähernd gleicher Nutzung instandgesetzt werden. Fachplanung Instandsetzung der Technischen Gebäudeausrüstung für Medizintechnik. Leistungsphasen 3 - 8 nach HOAI im Rahmen einer stufenweisen Beauftragung. Grundlage für die Planung ist die Umsetzung der Anforderungen aus der bestehenden Anlagentechnik (Medienvolumen). Planungsschwerpunkt ist die Wirtschaftlichkeit in Realisierung und Betrieb. Die Realisierung erfolgt in Bauabschnitten. Das Gebäude ist mit Beginn des 1. Bauabschnitts stillgelegt. Geplanter Baubeginn ist Ende 2018 und Inbetriebnahme des 1. Bauabschnitts Mitte 2020. Die Einhaltung der Gesamtbaukosten und Termine hat höchste Priorität. Durch den Bauherren wird zunächst eine Planungsfreigabe zur Erarbeitung der Leistungsphasen 3 - 4 erteilt.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">13000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71321000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DED21"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Dresden, DE.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Leistungen der Leistungsbilder der Leistungsphasen 3-8 der HOAI §53 Technische Ausrüstung (AG 7). Die Beauftragung der Leistungsphasen erfolgt stufenweise durch den Bauherren gemäß Freigabe finanzieller Mittel.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">6000000.00</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-03-19</DATE_START>
               <DATE_END>2021-02-26</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1. Stufe: Auswahl der Bewerber anhand der im Abschnitt III geforderten Angaben unter Anwendung der Auswahlkriterien. Bei gleicher Punktzahl entscheidet das Los. </P>
                  <P>2. Stufe: Aufforderung zur Teilnahme am Verhandlungsverfahren, Präsentation und Verhandlung des Angebotes durch mind. 3 Bewerber.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Stufenweise Beauftragung.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Der Bewerber muss eine Berufshaftpflichtversicherung nachweisen. Eigenerklärungen sind zulässig. Der Zulassungsbereich umfasst Fachplaner mit nachgewiesenen Referenzen für vergleichbare Bauvorhaben im Krankenhausbau OP Zentren sowie Referenzen für Planung im Bestand. Zulassungsbedingung ist eine 3D Planung.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Der Bewerber muss seine Eignung zur Erbringung der finanziellen und wirtschaftlichen Leistungsfähigkeit, seine fachliche Eignung aufgrund ihrer Fachkunde, Leistungsfähigkeit, Erfahrung und Zuverlässigkeit nach den § 45-49 VgV belegen. Hierfür ist das vom Auftraggeber zur Verfügung gestellte Formular „Bewerbungsbogen“ für alle fachlich Beteiligten zu verwenden und ausgefüllt abzugeben. Der Bewerbungsbogen ist rechtsverbindlich zu unterschreiben. Hinweis: Änderungen in den Bewerbungsunterlagen sind nicht zulässig! Der Bewerber ist verpflichtet Auskünfte darüber zu geben:</P>
               <P>2.) Eigenerklärung, dass keine Ausschlussgründe im Sinne gemäß §123 GWB und §124 GWB vorliegen.</P>
               <P>2a.) Die Erklärung bzw. der Nachweis der Unterschriftenberechtigung und der Vertretungsverhältnisse ist beizufügen.</P>
               <P>3.) Auskunft ob und auf welcher Art sie auf den Auftrag bezogen in relevanter Weise mit Anderen zusammenarbeiten.</P>
               <P>3a.) Vorlage einer aktuellen allgemeinen Bankauskunft, Auskunft eines Steuerberaters oder Wirtschaftsprüfer über die wirtschaftliche Situation und/ oder das Zahlungsverhalten, darf am Schlusstermin (IV.3.4) nicht älter als sechs Monate sein.</P>
               <P>4a.)+4b.) Erklärung über den Umsatz (netto) vergleichbarer Leistungen des Bewerbers in den letzten 3 Geschäftsjahren nach §45 Abs. 2 VgV (aufgeschlüsselt nach einzelnen Geschäftsjahren und Leistungsbereichen).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>5) Nachweis der fachlichen Eignung durch Erklärung der Berufszulassungen und Berufsausübungsberechtigungen des verantwortlichen Projektleiters(in) Ingenieurs(in) durch Eintrag in ein Berufsregister insbesondere der für die Dienstleistung verantwortlichen Person gemäß §44 VgV.</P>
               <P>6) Nachweis über die technische Leitung §46 Abs. 3 Nr. 6 VgV.</P>
               <P>6a) Persönliche Referenzen des geplanten Projektleiters(in), Ingenieur(in) und des geplanten</P>
               <P>Stellv. Projektleiters(in) mit Darstellung der jeweiligen Berufserfahrung (Anlagenerfahrung / Vertiefungsrichtung / Spezialkenntnisse).</P>
               <P>6b) Erklärung aus der hervorgeht, dass der Bieter bereit ist zum Zwecke des Datenaustauschs von Planungsergebnissen eine vom AG kostenfrei zur Verfügung gestellte browsergestützte Projektkommunikationsplattform zu nutzen.</P>
               <P>6c) Erklärung aus der hervorgeht, dass der Bieter vom AG vorgegebene Datenformate (Autocad) und Layerbelegungen für CAD Pläne nutzen wird bzw. die Transformation in die beim AG verwendeten CAD-Systeme/Datenformate erfolgt.</P>
               <P>6d) Erklärung aus der hervorgeht, dass der Bieter für Bauablaufpläne MS Project kompatible Software nutzt.</P>
               <P>7a)+7b) Fachliche Qualifikation und Berufserfahrung des Projektleiters ZSVA + Notaufnahme + OP für vergleichbare Projekte: 1. Referenz: LP 3-4 in den letzten 3 Jahren geplant, 2. Referenz: LP 5-8 in den letzten 5 Jahren fertiggestellt.</P>
               <P>7c) Lebenslauf und Ausbildungsnachweis gesonderte Anlage.</P>
               <P>7d) Besondere Kenntnisse, Qualifikationen oder Sonstiges die den PL befähigen die Projektziele zu sichern auf gesonderte Anlage.</P>
               <P>8a.)+8b.) Fachliche Qualifikation und Berufserfahrung des stellv. Projektleiters mit Erfahrung im Bereich IMC Stationen und/oder OPs: 1. Referenz: LP 3-4 in den letzten 3 Jahren geplant, 2. Referenz: LP 5-8 in den letzten 5 Jahren fertiggestellt.</P>
               <P>8.c) Lebenslauf und Ausbildungsnachweis gesonderte Anlage.</P>
               <P>8d) Besondere Kenntnisse, Qualifikationen oder Sonstiges die den PL befähigen die Projektziele zu sichern auf gesonderte Anlage.</P>
               <P>9a) Büroreferenz vergleichbarer Planungsaufgaben ZSVA.</P>
               <P>9b) Büroreferenz vergleichbarer Planungsaufgaben Notaufnahmen.</P>
               <P>9c) Referenz vergleichbarer Planungsaufgaben ZSVA hinsichtlich Einhaltung Baukosten.</P>
               <P>9d) Referenz vergleichbarer Planungsaufgaben Notaufnahme hinsichtlich Einhaltung Baukosten.</P>
               <P>9e) Referenz vergleichbarer Planungsaufgaben Medizintechnik hinsichtlich Einhaltung Planungstermine.</P>
               <P>9f) Referenz vergleichbarer Planungsaufgaben Medizintechnik hinsichtlich Einhaltung Bauablauftermine.</P>
               <P>10) Referenz 3D Planung Komponenten der Medizintechnik insbesondere im Bereich ZSVA.</P>
               <P>11) Aufgrund des Leistungsbeginns LP 3 hat der Bieter die Vorleistungen des AG im Sinne einer Schnittstellenbeschreibung oder Anforderung an die Planungsgrundlagen mit den Bewerbungsunterlagen einzureichen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Architekten und Ingenieure gemäß VgV. Es wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass Projektleiter(in) und stellv. Projektleiter(in) über eine abgeschlossene Hochschulausbildung verfügen müssen.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Natürlichen Personen, die gemäß den Rechtsvorschriften Ihres Heimatlandes am Tag der Bekanntmachung zur Führung der Berufsbezeichnung Ingenieur(in) berechtigt sind. Ist in dem jeweiligen Heimatland die Berufsbezeichnung nicht geregelt, so erfüllt die fachlichen Anforderungen als Ingenieur(in), wer über ein Diplom, Prüfungszeugnis oder einen sonstigen Befähigungsnachweis verfügt, dessen Anerkennung nach der Richtlinie 89/48/EWG gewährleistet ist. Juristische Personen, sind als Auftragnehmer zugelassen, wenn einer der Gesellschafter oder der bevollmächtigte Vertreter der juristischen Person und der verantwortliche Projektbearbeiter die Qualifikation besitzen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>1. Vergabekammer des Freistaates Sachsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3419771040</PHONE>
               <E_MAIL>manuela.riemer@lds.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3419771049</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Nach Zurückweisung einer Rüge beträgt die Frist für die Beantragung eines Nachprüfungsverfahren vor der Vergabekammer 15 Kalendertage.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
