<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="033134-2018"
            EDITION="2018016">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-032530-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>16</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180124</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 016-033134</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:033134-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.rczsiut.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50300000">Repair, maintenance and associated services related to personal computers, office equipment, telecommunications and audio-visual equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">5000000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 231-482346</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180122</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на канцеларска и електронноизчислителна техника, радио-, телевизионна и далекосъобщителна техника</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba osobních počítačů, kancelářského, telekomunikačního a audiovizuálního zařízení a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser for pc'er, kontorudstyr, telekommunikations- og av-udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste in Verbindung mit Personalcomputern, Büromaschinen, Fernmeldeanlagen und audiovisuellen Anlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επισκευή, συντήρηση και συναφείς υπηρεσίες για προσωπικούς Η/Υ, εξοπλισμό γραφείου, τηλεπικοινωνίες και οπτικοακουστικό εξοπλισμό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to personal computers, office equipment, telecommunications and audio-visual equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados relacionados con ordenadores personales, equipo de oficina, telecomunicaciones y equipo audiovisual</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Personaalarvutite, kontoriseadmete, telekommunikatsiooni- ja audiovisuaalsete seadmete remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>PC:iden, toimisto-, televiestintä- ja av-laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation, d'entretien et services connexes relatifs aux ordinateurs personnels, au matériel de bureau, au matériel de télécommunications et au matériel audiovisuel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to personal computers, office equipment, telecommunications and audio-visual equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za osobna računala, uredsku opremu, telekomunikacije i audiovizualnu opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Személyi számítógépek, irodai, távközlési és audiovizuális berendezések javítása, karbantartása és járulékos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione, manutenzione e servizi affini connessi a personal computer, attrezzature d'ufficio, apparecchiature per telecomunicazione e impianti audiovisivi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonto, priežiūros ir kitos paslaugos, susijusios su asmeniniais kompiuteriais, biuro įranga, telekomunikacijų bei garso ir vaizdo įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonta, tehniskās apkopes un saistītie pakalpojumi attiecībā uz personālajiem datoriem, biroja iekārtām, telekomunikācijām un audiovizuālajām iekārtām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija, manutenzjoni u servizzi oħrajn assoċċjati mal-kompjuters personali, apparat ta’ l-uffiċini, telekomunikazzjonijiet u apparat awdjo-viżiv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten in verband met pc's, kantooruitrusting, telecommunicatie- en audiovisuele uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji i podobne usługi dotyczące komputerów osobistych, sprzętu biurowego, sprzętu telekomunikacyjnego i audiowizualnego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção e serviços conexos relacionados com computadores pessoais e com equipamento burótico, audiovisual e para telecomunicações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere şi servicii conexe pentru computere personale, pentru echipament de birotică, pentru echipament de telecomunicaţii şi pentru echipament audiovizual</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby týkajúce sa osobných počítačov, kancelárskeho vybavenia, telekomunikačného a audiovizuálneho vybavenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila, vzdrževanja in pripadajoče storitve za osebne računalnike, pisarniško opremo, telekomunikacije in avdiovizualno opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster avseende persondatorer, kontorsutrustning, telekommunikations- och audiovisuell utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Centrum Zasobów Informatycznych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Centrum Zasobów Informatycznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Żwirki i Wigury 9/13</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-909</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Zenon Wojdaszewicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 22261848363</PHONE>
               <E_MAIL>z.wojdaszewicz@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 22261847145</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.rczsiut.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowa jednostka organizacyjna nie posiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie w 2018 roku usług serwisu pogwarancyjnego urządzeń telekomunikacyjnych Zintegrowanych Węzłów Telekomunikacyjnych KTSA oraz systemu alarmowania resortu obrony narodowej</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>17/3/13/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Świadczenie w 2018 roku usług serwisu pogwarancyjnego urządzeń telekomunikacyjnych Zintegrowanych Węzłów Telekomunikacyjnych KTSA oraz systemu alarmowania resortu obrony narodowej, a w tym:</P>
               <P>1. Usługi serwisowe w zakresie pogwarancyjnego serwisu wszystkich Urządzeń Telekomunikacyjnych ZWT KTSA w wersji stacjonarnej (w tym ZWT)</P>
               <P>2. Wykonanie okresowych przeglądów i inwentaryzacji Urządzeń Telekomunikacyjnych ZWT KTSA w wersji stacjonarnej (w tym ZWT KTSAsda).</P>
               <P>3. Pielęgnacja Oprogramowania użytkowanego w ZWT KTSA polegająca na:</P>
               <P>— dostosowaniu do działania oprogramowania SARON w systemie operacyjnym Windows, aktualnie eksploatowanym w ST MILNET-Z,</P>
               <P>— wyszukiwaniu i usuwaniu wad i usterek w działaniu Oprogramowania użytkowanego w ZWT KTSA, wynikających ze specyfiki otoczenia,</P>
               <P>— korekcie funkcjonalności i optymalizacji działania Oprogramowania, mającej na celu poprawę wydajności i obsługi aplikacji (z wyłączeniem rozszerzenia Oprogramowania o funkcjonalności, które nie były zaimplementowane w.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">5000000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Świadczenie usług serwisowych w zakresie pogwarancyjnego serwisu wszystkich Urządzeń Telekomunikacyjnych ZWT KTSA w wersji stacjonarnej (w tym ZWT KTSAsda), w celu utrzymania ich właściwości użytkowych i stałej sprawności technicznej.</P>
                  <P>2. Wykonanie okresowych przeglądów i inwentaryzacji Urządzeń Telekomunikacyjnych ZWT KTSA w wersji stacjonarnej (w tym ZWT KTSAsda).</P>
                  <P>3. Pielęgnacja oprogramowania użytkowanego w ZWT KTSA, polegająca na:</P>
                  <P>Dostosowaniu do działania oprogramowania SARON w systemie operacyjnym Windows, aktualnie eksploatowanym w ST MILNET-Z;</P>
                  <P>Wyszukiwaniu i usuwaniu wad i usterek w działaniu oprogramowania użytkowanego w ZWT KTSA, wynikających ze specyfiki otoczenia systemowego (central telefonicznych, urządzeń teletransmisyjnych itp.);</P>
                  <P>Korekcie funkcjonalności i optymalizacji działania oprogramowania, mającej na celu poprawę wydajności i obsługi aplikacji;</P>
                  <P>Opracowaniu i implementacji nowych funkcjonalności, których propozycje będą zgłaszane i obustronnie uzgadniane w cyklach kwartalnych;</P>
                  <P>Utrzymaniu dokumentacji oprogramowania, w tym dokumentacji bezpieczeństwa SARON.</P>
                  <P>4. Zapewnienie wsparcia technicznego i merytorycznego dla służb technicznych MON poprzez Serwisowe Stanowisko Nadzoru i Utrzymania Systemów (SSNiUS) w zakresie udzielania: porad, konsultacji oraz doradztwa technicznego dotyczącego Urządzeń ZWT KTSA i ZWT KTSAsda oraz związanego z nimi oprogramowania; zdalnego wsparcia w diagnozowaniu i rozwiązywaniu problemów związanych z funkcjonowaniem Urządzeń ZWT KTSA, ZWT KTSAsda oraz ich oprogramowania; wsparcia dotyczącego obsługi i działania Urządzeń ZWT KTSA, ZWT KTSAsda wraz z ich oprogramowaniem.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_PROTECT_RIGHTS/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Postępowanie wszczęte zostało na podstawie art. 67 ust 1 pkt 1 lit. a i b – ustawy Prawo zamówień publicznych w trybie z wolnej ręki na rzecz firmy TELDAT Sp. z o.o. sp.k. z siedzibą w Bydgoszczy przy ul. Cichej 19–27 co wynika z okoliczności, że usługi będące przedmiotem zamówienia dotyczą utrzymania właściwości użytkowych i sprawności technicznej urządzeń KTSA tworzących System Alarmowania Resortu Obrony Narodowej (SARON) oraz System Zarządzania Zasobami Telekomunikacyjnymi KTSA, które po zaakceptowaniu przez Departament Rozwoju i Wdrożeń MON dokumentacji technicznej wdrożono do produkcji i wprowadzono na wyposażenie Sił Zbrojnych RP. Dokumentacja, o której mowa wyżej, stanowi podstawę dokonywania odbiorów wojskowych dostaw oraz montażu, uruchomienia, serwisowania, a także wprowadzania zmian w konfiguracji i zasadach pracy urządzeń. Jakiekolwiek zmiany.</P>
                  <P>W dokumentacji mogą odbywać się wyłącznie zgodnie z określoną procedurą, po uzgodnieniach i ich akceptacji przez właściwe organy MON. Udzielenia planowanego zamówienia nie można przeprowadzić w trybie konkurencyjnym bowiem poza faktem, że przedmiotowe urządzenia są wytwarzane przez TELDAT Sp. z o.o. Sp.k., na podstawie zatwierdzonej dokumentacji technicznej stanowiącej własność Spółki, działanie oraz funkcjonowanie systemów tworzonych na ich podstawie generują programy komputerowe będące także własnością ww. podmiotu. Zastosowane rozwiązania techniczne i technologiczne, wg oświadczenia Wykonawcy, nie były w żadnej formie udostępniane innym podmiotom gospodarczym lub osobom fizycznym. Zaistniałe okoliczności, przy uwzględnieniu faktu że nie istnieją rozsądne rozwiązania alternatywne lub rozwiązania zastępcze, wyczerpują przesłanki, że z przyczyn związanych z ochroną praw wyłącznych, wynikających z odrębnych przepisów (ustawa z 4.2.1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych – Dz.U. z 2006 r. Nr 90, poz. 631 z późn. zm., oraz ustawa z 30.6.2000 r. – Prawo własności przemysłowej – Dz.U. z 2013 r. poz. 1410), przedmiotowe usługi mogą być wykonane tylko przez 1 Wykonawcę.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 231-482346</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-11</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Teldat Sp. z o.o. Sp.k.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Cicha 19–27</ADDRESS>
                     <TOWN>Bydgoszcz</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>85-650</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 523419700</PHONE>
                     <E_MAIL>sekretariat@teldat.com.pl</E_MAIL>
                     <FAX>+48 523419740</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">5000000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat@uzp.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
