<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="033833-2018" EDITION="2018016"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-033883-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180307</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>16</NO_OJ><DATE_PUB>20180124</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 016-033833</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:033833-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.szpitalrawicz.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90911000">Accommodation, building and window cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90919200">Office cleaning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90911300">Window-cleaning services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL417">Leszczyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 200 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 500 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180122</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180307 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с почистването на жилищни и други сгради и прозорци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Úklid v ubytovacích zařízeních, stavební úklid a čištění oken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Rengøring af boliger, bygninger og vinduer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Wohnungs-, Gebäude- und Fensterreinigung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαρισμού κατοικιών, κτιρίων και υαλοπινάκων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Accommodation, building and window cleaning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de limpieza de viviendas, edificios y ventanas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Ruumide, hoonete ja akende puhastusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Asuntojen, rakennusten ja ikkunoiden puhdistuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de nettoyage de logements, de bâtiments et de vitres</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Accommodation, building and window cleaning services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenja stambenih objekata, zgrada i prozora</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Szállás- és épülettakarítási és ablaktisztítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia di alloggi, edifici e finestre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Apgyvendinimo patalpų, pastatų ir langų valymo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Dzīvojamo telpu, ēku un logu tīrīšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tindif ta' residenzi, binjiet u twieqi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Reiniging van woningen en gebouwen en glazenwassersdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sprzątania/czyszczenia miejsc noclegowych, budynków i okien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de limpeza de alojamentos, edifícios e janelas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţare a locuinţelor, a construcţiilor şi a ferestrelor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na upratovanie ubytovacích zariadení, budov a čistenie okien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja stanovanj, zgradb in oken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rawicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Städning av bostäder och byggnader samt fönsterputsning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Szpital Powiatowy w Rawiczu Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Szpital Powiatowy w Rawiczu Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Gen. Grota Roweckiego 6</ADDRESS><TOWN>Rawicz</TOWN><POSTAL_CODE>63-900</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Agata Becela</ATTENTION><PHONE>+48 655376224</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>agata.becela@szpitalrawicz.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 655467064</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.szpitalrawicz.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Spółka Prawa Handlowego</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Świadczenie usług sprzątania dla Szpitala Powiatowego w Rawiczu Sp. z o.o.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>14</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Szpital Powiatowy w Rawiczu Sp. z o.o.</P><P>ul. Grota Roweckiego 6.</P><P>63-900 Rawicz</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL417"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług codziennego, całodobowego sprzątania pomieszczeń w budynkach Szpitala Powiatowego w Rawiczu Sp. z o.o., świadczonych zarówno w dni powszednie jak i świąteczne, przez okres 36 miesięcy od dnia 1.4.2018 r. do 31.3.2021 r.</P><P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług sprzątania w następującym zakresie:</P><P>a) całodobowe utrzymanie czystości w budynkach według określonych stref oraz w pomieszczeniach nie objętych strefami, a przede wszystkim świadczenie usługi polegające na szybkim i sprawnym usuwaniu wszelkich zanieczyszczeń i substancji mogących sprzyjać rozwojowi i namnażaniu drobnoustrojów patogennych;</P><P>b) mycie i dezynfekcję pomieszczeń i sprzętu w Szpitalu zgodnie z Planem Higieny i obowiązującymi procedurami,</P><P>c) przestrzeganie procedur epidemiologicznych;</P><P>d) sprzątanie pomieszczeń biurowych,</P><P>e) mycie okien i powierzchni szklanych,</P><P>f) segregację i transport wewnętrzny surowców wtórnych, odpadów komunalnych, odpadów medycznych,</P><P>g) obsługę kuchenek oddziałowych,</P><P>h) zdawanie brudnej i przyjmowanie czystej bielizny w poszczególnych komórkach organizacyjnych,</P><P>i) transport materiału biologicznego do badań laboratoryjnych i mikrobiologicznych w dni powszednie po godzinie 22.00 i godzinach nocnych oraz w dni wolne całodobowo,</P><P>j) wyposażenie w maty wejściowe i ich wymiana na czyste raz na miesiąc,</P><P>k) konserwacja podłóg z wykładziny homogenicznej;</P><P>l) maszynowe czyszczenie powierzchni płaskich.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia znajduje się w Załączniku nr 1 do SIWZ.</P><P>Zamawiający przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp do 25 % od wartości szacunkowej. Przedmiotem zamówienia udzielonego w trybie art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy Pzp będzie wykonywanie usług w obszarach nie objętych zamówieniem podstawowym, w nowo powstałych lub nie używanych obecnie przez Zamawiającego pomieszczeniach lub w związku z koniecznością zapewnienia zwiększonej obsady, związanej np: ze wzrostem ilości pacjentów, ilością zabiegów operacyjnych.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90911000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90919200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90911300"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="2200000.00">2 200 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2500000.00">2 500 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Oferta powinna być zabezpieczona wadium. Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 50000.00 PLN.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie. Wystarczającym będzie złożenie stosownego oświadczenia (JEDZ) przez Wykonawcę wraz z ofertą.</P><P>Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawcę na podstawie przepisów art. 24 ust. 1 ustawy Pzp (przesłanki obligatoryjne).</P><P>Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia Wykonawcę na podstawie przepisów art. 24 ust. 5 pkt. 1, 2 i 4 ustawy Pzp:</P><P>a) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615);</P><P>b) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P><P>c) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 ustawy Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania.</P><P>Wykonawca potwierdza w ofercie brak podstaw do wykluczenia poprzez złożenie oświadczenia w formie standardowego formularza jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia zwanego dalej jednolitym dokumentem sporządzonym zgodnie z wzorem stanowiącym Załącznik nr 3 do SIWZ „JEDZ”.</P><P>W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P><P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13, 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>b) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>c) zaświadczenie z właściwego oddziału Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu, potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłaceniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>d) oświadczenie wykonawcy:</P><P>• o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>• o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego i zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P><P>• o niezaleganiu z opłaceniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716).</P><P>W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp Zamawiający żąda następujących dokumentów:</P><P>a) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem niniejszego zamówienia na sumę gwarancyjną w kwocie minimum 2 000 000,00 PLN. /dwa miliony/ złotych, przedstawiając wraz z ofertą stosowny, aktualny dokument/dokumenty/ potwierdzający w/w okoliczność.</P><P>4) W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt. 1 ustawy Pzp, Wykonawca winien posiadać (i złożyć na wezwanie Zamawiającego)</P><P>c) dokument potwierdzający, że Wykonawca ubezpieczony jest od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem niniejszego zamówienia na sumę gwarancyjną w kwocie minimum 2 000 000,00 złotych brutto. Wraz z polisą należy przedstawić dowody opłacenia składek na ubezpieczenie.</P><P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentu potwierdzającego, że ubezpieczony jest od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnienie warunku.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli:</P><P>• wykaże, że w okresie ostatnich trzech lat, a jeśli okres prowadzenia jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie, co najmniej 3 (trzy) usługi świadczone na powierzchni minimum 6000 m2 – każda, polegające na usłudze sprzątania w budynkach użyteczności publicznej.</P><P>Pod pojęciem budynku użyteczności publicznej należy rozumieć budynek przeznaczony na potrzeby administracji publicznej, wy-miaru sprawiedliwości, kultury, kultu religijnego, oświa-ty, szkolnictwa wyższego, nauki, wychowania, opieki zdrowotnej, społecznej lub socjalnej, obsługi bankowej, handlu, gastronomii, usług, w tym usług pocztowych lub teleko-munikacyjnych, turystyki, sportu, obsługi pasażerów w transporcie kolejowym, drogowym, lotniczym, morskim lub wod-nym śródlądowym, oraz inny budynek przeznaczony do wykony-wania podobnych funkcji; za budynek użyteczności publicznej uznaje się także budynek biurowy lub socjalny, jeśli jest on do-stępny dla niedającej się określić z góry grupy osób (interesan-tów);</P><P>• wykaże, że zatrudnieni minimum jedną osoby koordynującą i nad-zorującą pracę personelu sprzątającego, posiadającą minimum 3 letnie doświadczenie w zakresie nadzoru oraz wiedzę z zakresu zarządzania zasobami ludzkimi, profilaktyki zakażeń szpitalnych, higieny szpitalnej, technologii sprzątania oraz odziaływania środ-ków myjących i dezynfekcyjnych na powierzchnie, dostępną w godzinach 07:00-15:00.</P><P>4) W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt. 1 ustawy Pzp, Wykonawca winien posiadać (i złożyć na wezwanie Zamawiającego):</P><P>a) wykaz wykonanych lub wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, usług świadczonych na powierzchni minimum 6000 m2 – każda, polegających na usłudze sprzątania w budynkach użyteczności publicznej wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego w/w usługi były wykonywane, lub są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionych przyczyn o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert. Wykaz usług winien zostać sporządzony wg druku stanowiącego załącznik nr 5 do SIWZ.</P><P>b) oświadczenia wg druku stanowiącego załącznik nr 6 do SIWZ, potwierdzającego zatrudnienie minimum jednej osoby koordynującej i nadzorującej pracę personelu sprzątającego, posiadającej minimum 3 letnie doświadczenie w zakresie nadzoru oraz wiedzę z zakresu zarządzania zasobami ludzkimi, profilaktyki zakażeń szpitalnych, higieny szpitalnej, technologii sprzątania oraz odziaływania środków myjących i dezynfekcyjnych na powierzchnie, dostępnej w godzinach 07:00-15:00</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>NLO-3822-01/PN/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>63-900 Rawicz, ul. Gen. Grota Roweckiego 6, Sala Konferencyjna (pokój nr 102)</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>W niniejszym postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego Zamawiający:</P><P>a) nie stosuje przepisu art. 22 ust. 2 i art. 29 ust. 4 Ustawy Pzp,</P><P>b) stosuje przepis art. 29 ust. 3a Ustawy Pzp,</P><P>c) stosuje przepis art. 24 aa Ustawy Pzp,</P><P>d) nie zamierza zawrzeć umowy ramowej,</P><P>e) nie przewiduje ustanowienia dynamicznego systemu zakupów,</P><P>f) nie przewiduje wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej.</P><P>g) nie przewiduje zwrotu kosztów udziału w postępowaniu.</P><P>Oferta powinna zawierać:</P><P>a) Wypełniony i podpisany formularz oferty zgodny ze wzorem formularza oferty stanowiącym załącznik nr 7 do SIWZ. Zamawiający informuje, że w przypadku złożenia oferty bez użycia załączonego formularza złożona oferta musi zawierać wszelkie informacje wymagane w SIWZ i wynikające z zawartości formularza oferty;</P><P>b) Oświadczenie Wykonawcy o istnieniu lub braku obowiązku podatkowego o którym jest mowa w w art. 91 ust. 3a ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (j.t. Dz. U. z 2017 r. poz. 1579) w związku ze zmianą ustawy z dnia 11.3.2004 r. o podatku od towarów i usług (j.t. Dz. U. z 2011 r. Nr 177 poz. 1054 ze zm.) wprowadzonej ustawą z dnia 4.5.2015 r. o zmianie ustawy o podatku od towarów i usług oraz ustawy - Prawo zamówień publicznych. (Załącznik nr 8 do SIWZ). Zamawiający informuje, że w przypadku złożenia oświadczenia bez użycia załączonego do SIWZ formularza/załącznika złożone oświadczenie musi zawierać wszelkie informacje wynikające z zawartości przedmiotowego formularza/załącznika;</P><P>c) W przypadku oferty składanej przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia do oferty dołączone powinno być pełnomocnictwo (o którym mowa w rozdziale X SIWZ); w oryginale lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem przez notariusza;</P><P>d) Pełnomocnictwo do podpisania oferty, o ile umocowanie do dokonania przedmiotowej czynności nie wynika z dokumentów rejestrowych firmy Wykonawcy załączonych do oferty.</P><P>Projekt/wzór umowy na wykonanie usługi objętej przedmiotem niniejszego postępowania, stanowi Załącznik nr 2 do SIWZ.</P><P>Zgodnie z postanowieniami art. 144 ust. 1 ustawy Pzp zakazuje się zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, chyba że zmiany zostały przewidziane w ogłoszeniu o zamówieniu lub w specyfikacji istotnych warunków za-mówienia w postaci jednoznacznych postanowień umownych.</P><P>W związku z powyższym Zamawiający przewiduje możliwość dokonania istotnej zmiany postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty na podstawie, której dokonano wyboru Wykonawcy, na zasadach proporcjonalności, w przypadku:</P><P>1) gdy konieczność wprowadzenia zmian wynika z okoliczności, których nie można było przewidzieć w chwili zawarcia Umowy,, spowodowanych:</P><P>a) zmianą powszechnie obowiązujących przepisów prawa lub wynika-jących z prawomocnych orzeczeń lub ostatecznych aktów admini-stracyjnych właściwych organów - w takim zakresie, w jakim bę-dzie to niezbędne w celu dostosowania postanowień Umowy do zaistniałego stanu prawnego lub faktycznego,</P><P>b) siłą wyższą - rozumianą jako wystąpienie zdarzenia nadzwyczaj-nego, zewnętrznego, niemożliwego do przewidzenia i zapobieżenia, którego nie dało się uniknąć nawet przy zachowaniu najwyższej staranności, a które uniemożliwia Wykonawcy wykonanie jego zo-bowiązania w całości lub części. W razie wystąpienia siły wyższej Strony Umowy zobowiązane są dołożyć wszelkich starań w celu ograniczenia do minimum opóźnienia w wykonywaniu swoich zo-bowiązań umownych, powstałego na skutek działania siły wyższej.</P><P>2) wystąpienia jednej z następujących okoliczności powodujących zmiany wysokości wynagrodzenia należnego Wykonawcy, tj:</P><P>a) zmiany stawki podatku od towarów i usług,</P><P>b) zmiany wysokości minimalnego wynagrodzenia za pracę albo wyso-kości minimalnej stawki godzinowej ustalonych na podstawie prze-pisów ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wyna-grodzeniu za pracę,</P><P>c) zmiany zasad podlegania ubezpieczeniom społecznym lub ubezpie-czeniu zdrowotnemu lub wysokości stawki składki na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne</P><P>— jeżeli zmiany te będą miały wpływ na koszty wykonania Umowy przez Wykonawcę.</P><P>3) wystąpienia prac remontowych, inwestycyjnych, zmian organizacyjnych u Zamawiającego, wyłączenia pomieszczeń (budynków) z eksploatacji, likwidacji komórek organizacyjnych lub ich lokalizacji Zamawiający za-strzega sobie prawo zmniejszenia zakresu świadczonych Usług i w związku z tym wynagrodzenia Wykonawcy Możliwe są również wszystkie zmiany postanowień zawartej umowy, które zostały przewidziane w ustawie Pzp, szczególnie w art. 144 ustawy Pzp. Zmiany postanowień umowy nie mogą prowadzić do zmiany charakteru umowy.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, który ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia publicznego oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Prawo Zamówień Publicznych przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp.</P><P>Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której jest on zobowiązany na podstawie ustawy Prawo Zamówień Publicznych.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych-Biuro Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>