<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="102729-2018"
            EDITION="2018047">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-105323-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>47</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180308</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 047-102729</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:102729-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/239</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/239</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33696500">Laboratory reagents</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33124130">Diagnostic supplies</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33141625">Diagnostic kits</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33694000">Diagnostic agents</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="38437000">Laboratory pipettes and accessories</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="24311000">Chemical elements, inorganic acids and compounds</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">4000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Лабораторни реактиви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorní činidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriereagenser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laborreagenzien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αντιδραστήρια εργαστηρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivos de laboratorio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratooriumireaktiivid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorioreagenssit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réactifs de laboratoire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijski reagensi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratóriumi reagensek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reattivi per laboratorio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriniai reagentai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijas reaģenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reaġenti tal-laboratorju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriumreagentia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odczynniki laboratoryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagentes de laboratório</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivi de laborator</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratórne činidlá</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijski reagenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriereagenser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Ministerstvo vnútra Slovenskej republiky</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ministerstvo vnútra Slovenskej republiky</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>00151866</NATIONALID>
               <ADDRESS>Pribinova 2</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava - Staré Mesto</TOWN>
               <POSTAL_CODE>812 72</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Mgr. Peter Szöke</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 250944423</PHONE>
               <E_MAIL>peter.szoke@minv.sk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <URL_GENERAL>https://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/239</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/239</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/239</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Reagencie a spotrebný materiál pre analýzu ľudskej DNA</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OVO2-2018/000440</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33696500"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je zabezpečenie dodávky reagencií a spotrebného materiálu pre výkon analýzy ľudskej DNA. Predmet zákazky slúži k expertíznej činnosti vykonávanej podľa ISO 17025 a súvisiace služby pri znaleckom dokazovaní páchateľov trestných činov a ich databázovaní. Uvedené reagencie a spotrebný materiál pre analýzu ľudskej DNA sú v každodennom používaní a sú neoddeliteľnou súčasťou výkonu expertíznej/znaleckej činnosti.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">4000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33124130"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33141625"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33694000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="38437000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="24311000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>1. Kriminalistický a expertízny ústav policajného zboru, Sklabinská 1 Bratislava, 2. Ministerstvo vnútra SR, Košická 48, Bratislava.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom zákazky je zabezpečenie dodávky kitov, reagencií a spotrebného materiálu pre výkon analýzy ľudskej DNA. Predmet zákazky slúži k expertíznej činnosti vykonávanej podľa ISO 17025 a súvisiace služby. Tento predmet zákazky je bližšie špecifikovaných v prílohe č. 3. Štruktúrovaný rozpočet ceny Rámcovej dohody podľa týchto súťažných podkladov (ďalej aj len príloha č. 3 súťažných podkladov/príloha č. 2 rámcovej dohody, ktorej návrh je prílohou č. 2 týchto súťažných podkladov).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">4000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Verejného obstarávania sa môže zúčastniť hospodársky subjekt, ktorý spĺňa taxatívne určené podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len zákon). Uchádzač preukáže splnenie podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 zákona, dokladmi podľa § 32 ods. 2, resp. podľa § 32 ods. 4 a 5 zákona. Súčasne sa požaduje trestná bezúhonnosť právnickej osoby, podľa zákona č. 91/2016 Z. z. o trestnej zodpovednosti právnických osôb a o zmene a doplnení niektorých zákonov. Hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti jednotným európskym dokumentom podľa § 39 ods. 1 zákona. Preukazovanie podmienok účasti je voči verejnému obstarávateľovi účinné aj spôsobom podľa § 152 ods. 4 zákona. Uchádzač zapísaný v zozname hospodárskych subjektov podľa zákona nie je povinný v procese verejného obstarávania predkladať doklady podľa § 32 ods. 2 zákona. Verejný obstarávateľ uzná rovnocenný zápis, ako je zápis do zoznamu hospodárskych subjektov podľa zákona, alebo potvrdenie o zápise vydané príslušným orgánom iného členského štátu, ktorým uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní. Verejný obstarávateľ príjme aj iný rovnocenný doklad predložený uchádzačom. Zápis v zozname podnikateľov vykonaný podľa predpisov účinných do 17.4.2016 je zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov v rozsahu zapísaných skutočností. V prípade, že sa verejného obstarávania zúčastní skupina dodávateľov, požaduje sa preukázanie splnenia podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia za každého člena skupiny osobitne. Splnenie podmienky účasti podľa § 32 ods. 1 písm. e) zákona preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. § 34 ods. 1 písm. a) zákona - verejný obstarávateľ požaduje predložiť zoznam dodávok tovaru za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona. Za vyhlásenie verejného obstarávania sa považuje zverejnenie oznámenia o vyhlásení verejného obstarávania v</P>
               <P>Úradnom vestníku Európskej únie. Ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona, súčasťou zoznamu dodávok tovaru musia byť referencia/referencie v súlade so zákonom.</P>
               <P>Odôvodnenie potreby a primeranosti stanovenej podmienky účasti (ďalej"PÚ") vo vzťahu k predmetu zákazky:</P>
               <P>Verejným obstarávateľom (ďalej "VO") stanovená predmetná PÚ vyplýva z potreby preukázania minimálnych praktických skúseností uchádzača s dodávkou tovaru rovnakého alebo obdobného charakteru ako je tento predmet zákazky. Celková hodnota požadovaných zoznamov dodávok aj referencie/í ak odberateľom bol VO alebo obstarávateľ podľa zákona, vychádza z predpokladanej hodnoty zákazky a náročnosti obstarávaných tovarov. PÚ je primeraná a jej potreba vyplynula z dôvodu overenia skutočnosti, či uchádzači disponujú odbornými skúsenosťami z oblasti predmetu zákazky, resp.s obdobnými odbornými skúsenosťami dodávka rovnakého predmetu zákazky ako je požadovaný predmet zákazky a sú oprávnení a schopní ho dodať.Splnenie PÚ by malo zaručiť, že uchádzač ovláda problematiku nevyhnutnú na dodanie tohto predmetu zákazky.</P>
               <P>2. § 35 zákona o verejnom obstarávaní vo väzbe na § 34 ods. 1 písm. d) zákona - verejný obstarávateľ požaduje predložiť doklad podľa § 35 zákona vo väzbe na podmienku účasti podľa § 34 ods. 1 písm. d) zákona v oblasti dodávky reagencií, chemických alebo plastových výrobkov, alebo ekvivalent, resp. rovnocenný dôkaz o opatreniach na zabezpečenie kvality pre uvedenú oblasť, resp. oblasť rovnocennú predmetu zákazky podľa požiadaviek na vystavenie príslušného certifikátu. Odôvodnenie potreby a primeranosti stanovenej PÚ vo vzťahu k predmetu zákazky: VO požaduje doklad podľa §35 zákona vo väzbe na PÚ podľa §34 ods.1 písm.d) zákona, a to striktne vo vzťahu k predmetu zákazky, vo väzbe na preukázanie technickej alebo odbornej spôsobilosti, s cieľom dosiahnuť čestnú hospodársku súťaž medzi kvalifikovanými poskytovateľmi. PÚ je primeraná a jej potreba vyplynula z dôvodu overenia si skutočnosti potvrdzujúce splnenie noriem na systém manažérstva kvality uchádzačmi. V prípade,že sa verejného obstarávania zúčastní skupina dodávateľov, požaduje sa preukázanie splnenia PÚ týkajúcich sa tech. alebo odbor.spôsobilosti za všetkých členov skupiny spoločne. Uchádzačom predkladané doklady musia byť v rovnakej,alebo ekvivalentnej forme podľa uvedenej požiadavky VO,pričom z týchto dokladov preukazujúcich spôsobilosť podľa §34 a §35 zákona musí byť zrejmé splnenie min.úrovní požadovaných VO a rovnako musí byť zrejmé, že preukazovanie sa týka osoby uchádzača.Hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti JED-om podľa §39 ods.1 zákona.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>K bodu 1.: Splnenie vyššie uvedeného uchádzač preukáže predložením zoznamu dodávok tovaru, potvrdzujúceho, že za rozhodné obdobie realizoval dodávky tovarov rovnakého alebo obdobného predmetu zákazky (obdobný predmet zákazky- produkty používané vo forenznej praxi) v minimálnej hodnote.</P>
               <P>1 000 000 EUR bez DPH. Pri prepočte meny na menu euro sa použije kurz ECB platný v deň odoslania tohto oznámenia o vyhlásení verejného obstarávania na uverejnenie v Úradnom vestníku EÚ. Zo zoznamu dodávok tovaru predloženého uchádzačom, musia vyplývať vyššie uvedené požiadavky, a to po formálnej ako aj obsahovej stránke (najmä: názov/obchodné meno, sídlo/miesto podnikania odberateľa, predmet zmluvy/plnenia- stručný opis predmetu plnenia, hodnota tovaru v EUR bez DPH, skutočná lehota dodania, kontaktná osoba za odberateľa - meno, priezvisko, pozícia, aktuálne telefónne číslo, e-mail za účelom prípadného overenia predkladaných informácií).</P>
               <P>K bodu 2: Splnenie vyššie uvedeného uchádzač preukáže predložením certifikátu systému manažérstva kvality vydávaného nezávislou inštitúciou, ktorým sa potvrdzuje § 35 zákona vo väzbe na § 34 ods. 1 písm. d) zákona v oblasti dodávky reagencií, chemických alebo plastových výrobkov, alebo ekvivalent, resp. rovnocenný dôkaz o opatreniach na zabezpečenie kvality pre uvedenú oblasť, resp. oblasť rovnocennú predmetu zákazky podľa požiadaviek na vystavenie príslušného certifikátu. Uchádzač môže na preukázanie tech. alebo odbor. spôsobilosti využiť tech. alebo odbor. kapacity inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah v čase podania ponuky.V takom prípade musí uchádzač VO preukázať, že pri plnení rámcovej dohody bude skutočne používať kapacity osoby, ktorej spôsobilosť využíva na preukázanie tech. alebo odbor. spôsobilosti.Túto skutočnosť preukáže uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej tech. alebo odbor.kapacitami mieni preukázať svoju tech. alebo odbor. spôsobilosť.Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie tech. alebo odbor. spôsobilosti, musí preukázať splnenie podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods.7 zákona;oprávnenie dodávať tovar preukazuje vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, na ktorú boli kapacity uchádzačovi poskytnuté.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Verejný obstarávateľ ďalšie dodatočné informácie o elektronickej aukcii uvádza v súťažných podkladoch v bodoch 28 až 30.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-12-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miesto: MV SR, Pribinova 2, 812 72 Bratislava, IV.poschodie, zasadacia miestnosť č.420.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otváranie ponúk vzhľadom na ustanovenia zákona vo vzťahu k elektronickej aukcii bude neverejné.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Súťažné podklady (ďalej len "SP") si záujemca vyžiada na základe písomnej žiadosti v slovenskom jazyku doručenej elektronicky na email.adresu kontaktnej osoby uvedenú v bode I.1) tohto oznámenia, v lehote uvedenej v bode IV.2.2.) tohto oznámenia. SP vrátane príloh bude verejný obstarávateľ (ďalej len "VO") poskytovať výlučne v elektronickej forme na email záujemcu, uvedenú v doručenej žiadosti o poskytnutie SP.</P>
               <P>2.Zábezpeka sa vyžaduje vo výške 100 000 EUR. Podmienky zloženia zábezpeky sú uvedené v SP.</P>
               <P>3. VO odporúča uchádzačom počas celého trvania tejto verejnej súťaže priebežne sledovať webovú stránku Úradu pre verejné obstarávanie, časť Profil VO, adresa: http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/239.</P>
               <P>4. Komunikačným jazykom je slovenský jazyk.</P>
               <P>5.Dĺžka trvania rámcovej dohody (ďalej len "RD") je stanovená na obdobie 48 mesiacov od nadobudnutia jej účinnosti, resp. do vyčerpania max. finančného limitu (max. ceny celkom)v RD</P>
               <P>6. Náklady spojené s účasťou vo verejnej súťaži znášajú uchádzači v plnej výške bez akéhokoľvek nároku voči VO.</P>
               <P>7. Žiadosť záujemcu o vysvetlenie v zmysle bodu 21 SP musí byť doručená v súlade s § 48 zákona dostatočne vopred.</P>
               <P>8.Komunikácia súvisiaca s elektronickou aukciou podľa zákona sa uskutoční výhradne elektronickými prostriedkami, emailom a prostredníctvom elektronických prostriedkov definovaných v bode 28 až 30 týchto SP.</P>
               <P>9. Skupina dodávateľov nemusí vytvoriť určitú právnu formu, musí však stanoviť lídra skupiny dodávateľov. Všetci členovia takejto skupiny dodávateľov utvorenej na dodanie predmetu zákazky sú povinní udeliť plnomocenstvo 1 z členov skupiny dodávateľov konať v mene všetkých členov skupiny dodávateľov a prijímať pokyny v tomto verejnom obstarávaní ako aj konať v mene skupiny pre prípad prijatia ich ponuky, podpisu RD a komunikácie/zodpovednosti v procese plnenia RD. V prípade prijatia ponuky skupiny dodávateľov sa vyžaduje, aby skupina dodávateľov pred podpisom RD uzatvorila a predložila VO zmluvu, v ktorej budú jednoznačne stanovené vzájomné práva a povinnosti, kto sa akou časťou bude podieľať na plnení zákazky, ako aj skutočnosť, že všetci členovia skupiny dodávateľov sú zaviazaní zo záväzkov voči verejnému obstarávateľovi spoločne a nerozdielne.</P>
               <P>10. Úspešný uchádzač pred podpisom RD, ktorá bude výsledkom tohto verejného obstarávania bude povinný predložiť v rámci súčinnosti doklady podľa bodu 36.8. SP.</P>
               <P>11. Odôvodnenie nerozdelenia predmetu zákazky: VO nerozdelil predmet zákazky na časti z dôvodu, že predmetom zákazky je zabezpečenie nákupu reagencií a spotrebného materiálu pre analýzu ľudskej DNA potrebných pre znalecké dokazovanie páchanej trestnej činnosti. Ide o súbor na seba nadväzujúcich reagencií a spotrebného materiálu. Predmet zákazky dodáva v celom rozsahu viacero hospodárskych subjektov na trhu, ktoré sú prevažne malými a strednými podnikmi. Z uvedeného dôvodu je zákazka zabezpečovaná ako celok, nie je delená na časti, rozdelenie predmetu zákazky by bolo v rozpore so zásadami verejného obstarávania a predovšetkým zásadou hospodárnosti.</P>
               <P>12. V rámci tejto verejnej súťaže sa uplatňujú ustanovenia § 66 ods.7 zákona, teda VO uskutoční vyhodnotenie splnenia podmienok účasti podľa §40 zákona po vyhodnotení ponúk podľa § 53 zákona.</P>
               <P>13 Pri komunikácii VO postupuje v súlade s § 187 ods. 8 zákona, pričom pod pojmom elektronicky resp. v elektronickej podobe sa rozumie komunikácia uskutočňovaná prostredníctvom faxu alebo e-mailu</P>
               <P>14. Uchádzač predkladá ponuku (§ 49 ods. 6, písm. a) zákona) spôsobom uvedeným v bode 18.1 SP.</P>
               <P>15. Predmetné verejné obstarávanie nie je</P>
               <P>a) zelené verejné obstarávanie</P>
               <P>b) obstarávanie inovácií, ani</P>
               <P>c) obstarávanie zamerané na sociálne aspekty.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
