<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="102992-2018"
            EDITION="2018047">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-106822-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180615</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>47</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180308</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 047-102992</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:102992-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.cm-lancut.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33696500">Laboratory reagents</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL82">Podkarpackie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL82">Podkarpackie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">705421.26</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 226-470368</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180307</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Лабораторни реактиви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorní činidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriereagenser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laborreagenzien</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αντιδραστήρια εργαστηρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivos de laboratorio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratooriumireaktiivid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorioreagenssit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réactifs de laboratoire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratory reagents</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijski reagensi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratóriumi reagensek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reattivi per laboratorio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriniai reagentai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijas reaģenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reaġenti tal-laboratorju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriumreagentia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odczynniki laboratoryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reagentes de laboratório</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reactivi de laborator</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratórne činidlá</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratorijski reagenti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łańcut</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laboratoriereagenser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">"Centrum Medyczne w Łańcucie" Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>"Centrum Medyczne w Łańcucie" Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Paderewskiego 5</ADDRESS>
               <TOWN>Łańcut</TOWN>
               <POSTAL_CODE>37-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Markowicz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 172240146</PHONE>
               <E_MAIL>a.markowicz@cm-lancut.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 172240231</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cm-lancut.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.cm-lancut.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa testów, odczynników, podłoży oraz pozostałych materiałów niezbędnych do eksploatacji aparatów laboratoryjnych wraz z dzierżawą aparatów laboratoryjnych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SZP/380/38/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33696500"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa testów, odczynników, podłoży oraz pozostałych materiałów niezbędnych do eksploatacji aparatów laboratoryjnych wraz z dzierżawą aparatów laboratoryjnych.</P>
               <P>Przedmiot zamówienia został podzielony na 3 pakiety (zadania).</P>
               <P>Pakiet I Testy identyfikacyjne i testy do oznaczania lekowrażliwości oraz materiały zużywalne do automatycznego analizatora bakteriologicznego do identyfikacji i oznaczania lekowrażliwości w MIC i SIR wraz z dzierżawą automatycznego analizatora bakteriologicznego do identyfikacji i oznaczania lekowrażliwości w MIC i SIR.</P>
               <P>Pakiet II Odczynniki i oznaczenia wraz z kontrolami kalibracyjnymi do automatycznego analizatora immunochemicznego do Pracowni Mikrobiologii wraz z dzierżawą automatycznego analizatora immunochemicznego.</P>
               <P>Pakiet III Podłoża do aparatu Bact/Alert 3D 60, dodatkowe odczynniki, kontrole oraz części zużywalne wraz z dzierżawą aparatu beckup kompatybilnego z aparatem Bact/Alert 3D 60.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">705421.26</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Pakiet I Testy identyfikacyjne i testy do oznaczania lekowrażliwości oraz materiały zużywalne do automatycznego analizatora bakteriologicznego do identyfikacji i oznaczania lekowrażliwości w MIC ...</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>"Centrum Medyczne w Łańcucie" Sp. z o. o., ul. Paderewskiego 5, 37-100 Łańcut - Laboratorium - Pracownia Mikrobiologii.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Załącznik Nr 2.1 formularz asortymentowo–cenowy pkt I A i B zawiera ilość i nazwę testów/badań, które Zamawiający planuje wykonać przez okres 24 miesięcy. Do tej ilości testów/badań każdy Wykonawca zobowiązany jest samodzielnie zaoferować odpowiednią ilość odczynników. W pkt. II każdy z Wykonawców zobowiązany jest określić i tym samym samodzielnie wpisać i dokonać obliczeń ilości innych odczynników, kontroli oraz części zużywalnych niezbędnych do dzierżawionego automatycznego analizatora bakteriologicznego potrzebnych do wykonania planowanych testów/badań.</P>
                  <P>Załącznik Nr 3.1. zawiera zestawienie opłat dzierżawnych za automatyczny analizator bakteriologiczny do identyfikacji i oznaczania lekowrażliwości w MIC i SIR.</P>
                  <P>Załącznik Nr 12.1. zawiera dokładny opis automatycznego analizatora bakteriologicznego do identyfikacji i oznaczania lekowrażliwości w MIC i SIR p. n.„Zestawienie wymaganych parametrów technicznych”.W załączniku tym zostały także opisane wymagane warunki dzierżawy analizatora oraz parametry techniczne, które będą oceniane w kryterium oceny ofert.</P>
                  <P>Termin wykonania zamówienia: 1.Dostawy przedmiotu zamówienia, czyli testów, odczynników, podłoży, oznaczeń oraz innych materiałów niezbędnych do eksploatacji do dzierżawionych aparatów laboratoryjnych odbywać się będą stosownym transportem na koszt i ryzyko Wykonawcy do „Centrum Medycznego w Łańcucie” Sp. z o. o., ul. Paderewskiego 5, 37 – 100 Łańcut z dopiskiem „Laboratorium – Pracownia Mikrobiologii”. 2.Dostawy przedmiotu zamówienia odbywać się będą przez okres 24 miesięcy począwszy od pierwszego dnia obowiązywania umowy w dni robocze w godzinach od 8.00 do 14.00. 3.Zamawiający ustala, że dniami roboczymi są to dni od poniedziałku do piątku w godzinach od 8.00 do 14.00 z wyłączeniem sobót i niedziel oraz określonych ustawą świąt. 4.Minimalnym terminem dostawy przedmiotu zamówienia, czyli testów, odczynników, podłoży, oznaczeń oraz innych materiałów do aparatów laboratoryjnych to dwa dni robocze, natomiast maksymalny termin dostawy to pięć dni roboczych. 5.Termin dostawy liczony jest w następnym dniu roboczym od dnia złożenia zamówienia. 6.Zamówienia będzie składał Kierownik Magazynu lub Kierownik Działu Diagnostyki Laboratoryjnej lub Zastępca Kierownika Działu Diagnostyki Laboratoryjnej ds. mikrobiologii lub inna upoważniona osoba w formie pisemnej za pomocą faksu lub drogą elektroniczną. 7.Poszczególny aparat laboratoryjny Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć w terminie do czterech tygodni od daty podpisania umowy dzierżawy w dni robocze. 8.Cena dzierżawy automatycznego analizatora bakteriologicznego do identyfikacji i oznaczania lekowrażliwości w MIC i SIR powinna zawierać co najmniej:a)dostawę analizatora zgodnie z opisem zawartym w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia w Załączniku Nr 12.1., b)bezpłatną instalację analizatora, szkolenie personelu w zakresie jego obsługi, c)bezpłatny autoryzowany serwis przez całą dobę w trakcie trwania umowy – wykonywanie bezpłatnych przeglądów wraz z zapewnieniem gwarancji technicznej oraz zapewnienie części zamiennych potrzebnych do prawidłowego funkcjonowania dzierżawionego analizatora za wyjątkiem odczynników, materiałów kontrolnych, kalibratorów, części zużywalnych oraz materiałów eksploatacyjnych, d)dostawę specjalnego urządzenia do pomiaru gęstości zawiesiny, e)dostawę nowego dyspensera służącego do odmierzania zawiesiny bakteryjnej, f)dostawę urządzenia do przechowywania testów, odczynników.</P>
                  <P>Płatność za realizację cząstkową, tj. za dostawę testów, odczynników, podłoży oraz materiałów niezbędnych do eksploatacji aparatów będzie dokonywana przelewem w terminie do ... dni po dostawie towaru do „Centrum Medycznego w Łańcucie” Sp. z o. o. do Laboratorium do Pracowni Mikrobiologii i przedłożeniu poprawnie wystawionej faktury VAT Zamawiającemu.Minimalny termin płatności nie może być krótszy niż 30 dni, natomiast maksymalny termin płatności nie może być dłuższy niż 90 dni.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin płatności</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Parametry techniczne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Płatności za dzierżawę za poszczególny aparat laboratoryjny będzie realizowana w co miesięcznych ratach przez okres 24 miesięcy począwszy od pierwszego miesiąca „z dołu”, po miesiącu w którym Wykonawca dokona oddania poszczególnego aparatu laboratoryjnego do eksploatacji. Płatność za dzierżawę analizatora będzie dokonana w terminie do 30 dni po wystawieniu faktury VAT Zamawiającemu przez Wykonawcę.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Pakiet II Odczynniki i oznaczenia wraz z kontrolami kalibracyjnymi do automatycznego analizatora immunochemicznego do Pracowni Mikrobiologii wraz z dzierżawą automatycznego analizatora ...</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Medyczne w Łańcucie Sp. z o. o., ul. Paderewskiego 5, 37-100 Łańcut, Laboratorium - Pracownia Mikrobiologii.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Załącznik Nr 2.2 –formularz asortymentowo–cenowy pkt I zawiera ilość i nazwę oznaczeń (w tym badan kontrolnych i kalibracyjnych), które Zamawiający planuje wykonać przez okres 24 miesięcy. Do tej ilości każdy Wykonawca zobowiązany jest zaoferować odpowiednią ilość odczynników. W pkt. II każdy z Wykonawców zobowiązany jest określić i tym samym samodzielnie wpisać i dokonać obliczeń ilości pozostałych materiałów niezbędnych do dzierżawionego automatycznego analizatora immunochemicznego w stosunku do ilości oznaczeń.</P>
                  <P>Załącznik Nr 3.2. zawiera zestawienie opłat dzierżawnych za automatyczny analizator immunochemiczny.</P>
                  <P>Załącznik Nr 12.2. zawiera dokładny opis automatycznego analizatora immunochemicznego p. n.„Zestawienie wymaganych parametrów technicznych”. W załączniku tym zostały także opisane wymagane warunki dzierżawy analizatora oraz parametry techniczne, które będą oceniane w kryterium oceny ofert.</P>
                  <P>1.Dostawy przedmiotu zamówienia, czyli testów, odczynników, podłoży, oznaczeń oraz innych materiałów niezbędnych do eksploatacji do dzierżawionych aparatów laboratoryjnych odbywać się będą stosownym transportem na koszt i ryzyko Wykonawcy do „Centrum Medycznego w Łańcucie” Sp. z o. o., ul. Paderewskiego 5, 37–100 Łańcut z dopiskiem „Laboratorium –Pracownia Mikrobiologii”.</P>
                  <P>2.Dostawy przedmiotu zamówienia odbywać się będą przez okres 24 miesięcy począwszy od pierwszego dnia obowiązywania umowy w dni robocze w godzinach od 8.00 do 14.00.</P>
                  <P>3.Zamawiający ustala, że dniami roboczymi są to dni od poniedziałku do piątku w godzinach od 8.00 do 14.00 z wyłączeniem sobót i niedziel oraz określonych ustawą świąt.</P>
                  <P>4.Minimalnym terminem dostawy przedmiotu zamówienia, czyli testów, odczynników, podłoży, oznaczeń oraz innych materiałów do aparatów laboratoryjnych to dwa dni robocze, natomiast maksymalny termin dostawy to pięć dni roboczych.</P>
                  <P>5.Termin dostawy liczony jest w następnym dniu roboczym od dnia złożenia zamówienia.</P>
                  <P>6.Zamówienia będzie składał Kierownik Magazynu lub Kierownik Działu Diagnostyki Laboratoryjnej lub Zastępca Kierownika Działu Diagnostyki Laboratoryjnej ds. mikrobiologii lub inna upoważniona osoba w formie pisemnej za pomocą faksu lub drogą elektroniczną.</P>
                  <P>7.Poszczególny aparat laboratoryjny Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć w terminie do czterech tygodni od daty podpisania umowy dzierżawy w dni robocze.</P>
                  <P>8.Cena dzierżawy automatycznego analizatora immunochemicznego powinna zawierać co najmniej:</P>
                  <P>a)dostawę analizatora zgodnie z opisem zawartym w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia w Załączniku Nr 12.2.,</P>
                  <P>b)bezpłatną instalację analizatora, szkolenie personelu w zakresie jego obsługi,</P>
                  <P>c)gwarancję techniczną przez cały okres trwania umowy uwzględniającą koszt napraw, wymiany podzespołów, okresowych przeglądów technicznych – serwisowych wraz z przybyciem serwisu do Zamawiającego w dni robocze (do laboratorium) w ciągu 48 godzin od zgłoszenia awarii,</P>
                  <P>d)podłączenie aparatu do systemu informatycznego LIS (Marcel) posiadanego przez laboratorium lub wpięcie do innego systemu informatycznego (informacja dwukierunkowa),</P>
                  <P>e)dostosowanie lub dostarczenie odpowiedniego umeblowania umożliwiające sprawną i bezkolizyjną obsługę analizatora oraz ergonomiczne zarządzanie uzyskanymi wynikami badań,</P>
                  <P>f)dostarczenie zestawu (odczynników i kontroli) startowego–szkoleniowego.</P>
                  <P>Termin płatności:</P>
                  <P>1.Płatność za realizację cząstkową, tj. za dostawę testów, odczynników, podłoży oraz materiałów niezbędnych do eksploatacji aparatów będzie dokonywana przelewem w terminie do ... dni po dostawie towaru do „Centrum Medycznego w Łańcucie” Sp. z o. o. do Laboratorium do Pracowni Mikrobiologii i przedłożeniu poprawnie wystawionej faktury VAT Zamawiającemu.</P>
                  <P>2.Minimalny termin płatności nie może być krótszy niż 30 dni, natomiast maksymalny termin płatności nie może być dłuższy niż 90 dni.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin płatności</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Parametry techniczne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Płatności za dzierżawę za poszczególny aparat laboratoryjny będzie realizowana w co miesięcznych ratach przez okres 24 miesięcy począwszy od pierwszego miesiąca „z dołu”,po miesiącu w którym Wykonawca dokona oddania poszczególnego aparatu laboratoryjnego do eksploatacji. Płatność za dzierżawę analizatora będzie dokonana w terminie do 30 dni po wystawieniu faktury VAT Zamawiającemu przez Wykonawcę.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Pakiet III Podłoża do aparatu Bact/Alert 3D 60, dodatkowe odczynniki, kontrole oraz części zużywalne wraz z dzierżawą aparatu beckup kompatybilnego z aparatem Bact/Alert 3D 60</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33696500"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrum Medyczne w Łańcucie Sp. z o. o., ul. Paderewskiego 5, 37-100 Łańcut, Laboratorium - Pracownia Mikrobiologii.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Załącznik Nr 2.3.–formularz asortymentowo–cenowy pkt I zawiera planowaną ilość podłoży, które Zamawiający planuje zamówić przez okres 24 miesięcy. W pkt. II każdy z Wykonawców zobowiązany jest określić i tym samym samodzielnie wpisać i dokonać obliczeń ilości pozostałych dodatkowych odczynników, kontroli oraz części zużywalnych (jeżeli takie będą występować) niezbędnych do dzierżawionego aparatu w stosunku do ilości zamawianych podłoży.</P>
                  <P>Załącznik Nr 3.3. zawiera zestawienie opłat dzierżawnych za automatyczny analizator immunochemiczny.</P>
                  <P>Załącznik Nr 12.3. zawiera dokładny opis aparatu p. n. „Zestawienie wymaganych parametrów technicznych”. W załączniku tym zostały także opisane wymagane warunki dzierżawy aparatu oraz parametry techniczne, które będą oceniane w kryterium oceny ofert.</P>
                  <P>1.Dostawy przedmiotu zamówienia, czyli testów, odczynników, podłoży, oznaczeń oraz innych materiałów niezbędnych do eksploatacji do dzierżawionych aparatów laboratoryjnych odbywać się będą stosownym transportem na koszt i ryzyko Wykonawcy do „Centrum Medycznego w Łańcucie” Sp. z o. o., ul. Paderewskiego 5, 37 – 100 Łańcut z dopiskiem „Laboratorium–Pracownia Mikrobiologii”.</P>
                  <P>2.Dostawy przedmiotu zamówienia odbywać się będą przez okres 24 miesięcy począwszy od pierwszego dnia obowiązywania umowy w dni robocze w godzinach od 8.00 do 14.00.</P>
                  <P>3.Zamawiający ustala, że dniami roboczymi są to dni od poniedziałku do piątku w godzinach od 8.00 do 14.00 z wyłączeniem sobót i niedziel oraz określonych ustawą świąt.</P>
                  <P>4.Minimalnym terminem dostawy przedmiotu zamówienia, czyli testów, odczynników, podłoży, oznaczeń oraz innych materiałów do aparatów laboratoryjnych to dwa dni robocze, natomiast maksymalny termin dostawy to pięć dni roboczych.</P>
                  <P>5.Termin dostawy liczony jest w następnym dniu roboczym od dnia złożenia zamówienia.</P>
                  <P>6.Zamówienia będzie składał Kierownik Magazynu lub Kierownik Działu Diagnostyki Laboratoryjnej lub Zastępca Kierownika Działu Diagnostyki Laboratoryjnej ds. mikrobiologii lub inna upoważniona osoba w formie pisemnej za pomocą faksu lub drogą elektroniczną.</P>
                  <P>7.Poszczególny aparat laboratoryjny Wykonawca zobowiązany jest dostarczyć w terminie do czterech tygodni od daty podpisania umowy dzierżawy w dni robocze.</P>
                  <P>10. Cena dzierżawy aparatu beckup kompatybilnego z aparatem Bact Alert 3D 60 powinna zawierać</P>
                  <P>Co najmniej:</P>
                  <P>a) dostawę aparatu zgodnie z opisem zawartym w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia w Załączniku Nr 12.3.,</P>
                  <P>b) bezpłatną instalację aparatu, szkolenie personelu w zakresie jego obsługi,</P>
                  <P>c) bezpłatny autoryzowany serwis przez całą dobę w trakcie trwania umowy – wykonywanie bezpłatnych przeglądów wraz z zapewnieniem gwarancji technicznej oraz zapewnienie części zamiennych potrzebnych do prawidłowego funkcjonowania dzierżawionego analizatora za wyjątkiem odczynników, materiałów kontrolnych, kalibratorów, części zużywalnych oraz materiałów eksploatacyjnych.</P>
                  <P>Termin płatności:</P>
                  <P>1.Płatność za realizację cząstkową, tj. za dostawę testów, odczynników, podłoży oraz materiałów niezbędnych do eksploatacji aparatów będzie dokonywana przelewem w terminie do ... dni po dostawie towaru do „Centrum Medycznego w Łańcucie” Sp. z o. o. do Laboratorium do Pracowni Mikrobiologii i przedłożeniu poprawnie wystawionej faktury VAT Zamawiającemu.</P>
                  <P>2.Minimalny termin płatności nie może być krótszy niż 30 dni, natomiast maksymalny termin płatności nie może być dłuższy niż 90 dni.</P>
                  <P>3.Płatności za dzierżawę za poszczególny aparat laboratoryjny będzie realizowana w co miesięcznych ratach przez okres 24 miesięcy począwszy od pierwszego miesiąca „z dołu”, po miesiącu w którym Wykonawca dokona oddania poszczególnego aparatu laboratoryjnego do eksploatacji. Płatność za dzierżawę analizatora będzie dokonana w terminie do 30 dni po wystawieniu faktury VAT Zamawiającemu przez Wykonawcę.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin płatności</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Parametry techniczne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 226-470368</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Pakiet I Testy identyfikacyjne i testy do oznaczania lekowrażliwości oraz materiały zużywalne do automatycznego analizatora bakteriologicznego do identyfikacji i oznaczania lekowrażliwości w MIC ...</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-12</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>bioMeieux Polska Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Gen. Józefa Zajączka 9</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>01-518</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 225698554</PHONE>
                     <E_MAIL>dzp@biomerieux.com</E_MAIL>
                     <FAX>+48 225698555</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
                     <URL>www.biomerieux.pl</URL>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">120038.37</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_RANGE_TOTAL CURRENCY="PLN">
                  <LOW>137499.33</LOW>
                  <HIGH>137499.33</HIGH>
               </VAL_RANGE_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <CONTRACT_NO>2</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Pakiet II Odczynniki i oznaczenia wraz z kontrolami kalibracyjnymi do automatycznego analizatora immunochemicznego do Pracowni Mikrobiologii wraz z dzierżawą automatycznego analizatora ...</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-12</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>DiaSorin Poland Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Jutrzenki 137a</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>02-231</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 222236260</PHONE>
                     <E_MAIL>przeatrgi_pl@diasorin.com</E_MAIL>
                     <FAX>+48 222236261</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
                     <URL>www.diasorin.com</URL>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">493764.97</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_RANGE_TOTAL CURRENCY="PLN">
                  <LOW>516242.76</LOW>
                  <HIGH>516242.76</HIGH>
               </VAL_RANGE_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="3">
            <CONTRACT_NO>3</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>3</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Pakiet III Podłoża do aparatu Bact/Alert 3D 60, dodatkowe odczynniki, kontrole oraz części zużywalne wraz z dzierżawą aparatu beckup kompatybilnego z aparatem Bact/Alert 3D 60</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-12</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>bioMerieux Polska Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Gen. Józefa Zajączka 9</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>01-518</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 225698500</PHONE>
                     <E_MAIL>dzp@biomerieux.pl</E_MAIL>
                     <FAX>+48 5698554</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
                     <URL>www.biomerieux.pl</URL>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">91617.92</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_RANGE_TOTAL CURRENCY="PLN">
                  <LOW>99070.56</LOW>
                  <HIGH>99070.56</HIGH>
               </VAL_RANGE_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Składając ofertę każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium /w formie i wysokości określonej przepisami Ustawy – Prawo zamówień publicznych – art. 45/.</P>
               <P>Zamawiający wymaga od Wykonawców wniesienia wadium w następujących wysokościach:</P>
               <P>•wadium dotyczące Pakietu I 1 000,00 PLN (jeden tysiąc złotych),</P>
               <P>•wadium dotyczące Pakietu II 5 000,00 PLN (pięć tysięcy złotych),</P>
               <P>•wadium dotyczące Pakietu III 1 000,00 PLN (jeden tysiąc złotych).</P>
               <P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert, czyli w terminie do dnia.</P>
               <P>4 stycznia 2018 roku do godz. 10.00.</P>
               <P>Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>1) pieniądzu;</P>
               <P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej,</P>
               <P>Z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P>
               <P>3) gwarancjach bankowych;</P>
               <P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia</P>
               <P>9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2016 r. poz. 359 i 2260 oraz 2017 r. poz. 1089).</P>
               <P>Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy.</P>
               <P>Pozostałe wymagane warunki oraz wymagane dokumenty zostały opisane w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               <P>SIWZ dostępna jest na stronie internetowej Zamawiającego http://www.cm-lancut.pl.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1.W prowadzonym postępowaniu mają zastosowanie przepisy zawarte dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych –„Środki ochrony prawnej” określające zasady wnoszenia odwołań i skarg</P>
               <P>do sądu na wyroki Krajowej Izby Odwoławczej.</P>
               <P>2.Środki ochrony prawnej określone w niniejszym dziale przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów niniejszej Ustawy.</P>
               <P>3.Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 Ustawy – Pzp.</P>
               <P>4.Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>5.Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>6.Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>7.Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>8.Wykonawca lub uczestnik konkursu może w terminie przewidzianym do wniesienia odwołania poinformować Zamawiającego o niezgodnej z przepisami ustawy czynności podjętej przez niego lub zaniechaniu czynności, do której jest on zobowiązany na podstawie Ustawy – Prawo zamówień publicznych, na które nie przysługuje odwołanie na podstawie art. 180 ust. 2 Ustawy.</P>
               <P>9.W przypadku uznania zasadności przekazanej informacji Zamawiający powtarza czynność albo dokonuje czynności zaniechanej, informując o tym Wykonawców w sposób przewidziany w ustawie dla tej czynności.</P>
               <P>10.Na czynności, o których mowa w pkt. 9, nie przysługuje odwołanie, z zastrzeżeniem art. 180 ust. 2 Ustawy.</P>
               <P>11.Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Ustawy–Pzp albo w terminie 15 dni–jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>12.Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>13.Odwołanie wobec czynności innych niż określone pkt. 12 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość</P>
               <P>o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Pozostałe zapisy dotyczące odwołań zostały określone w Specyfikacji.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
