<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="103442-2018"
            EDITION="2018047">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-105633-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>47</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180308</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 047-103442</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:103442-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.unibs.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.unibs.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC47">Brescia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC47">Brescia</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">414372.42</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране на сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické služby pro budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekters tjenesteydelser i forbindelse med bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros bei Gebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές υπηρεσίες για κτίρια</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural services for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura para edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste arhitektuuriteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennusten arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecte pour les bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural services for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge za zgrade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületekkel kapcsolatos építészeti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinės pastatų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku arhitektūras pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura dwar il-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten door architectenbureaus voor gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne w zakresie obiektów budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura para edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické služby pre budovy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve v zvezi s stavbami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brescia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster avseende byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Università degli Studi di Brescia</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Università degli Studi di Brescia</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza del Mercato 15</ADDRESS>
               <TOWN>Brescia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>25121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Francesco Bianchi</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0302989338</PHONE>
               <E_MAIL>francesco.bianchi@unibs.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC47"/>
               <URL_GENERAL>www.unibs.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.unibs.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.unibs.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.arca.regione.lombardia.it</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Progettazione definitiva ed esecutiva con relazione geologica, coordinamento della sicurezza in fase di progettazione e di esecuzione nell'ambito dei lavori di ristrutturazione immobile di Porta Pile</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71221000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto ha per oggetto l’affidamento delle attività di progettazione definitiva e progettazione esecutiva con relazione geologica, coordinamento della sicurezza in fase di progetto ex art. 91 del D.Lgs. 81/2008 e coordinamento della sicurezza in fase esecutiva ex art. 92 del D.Lgs. 81/2008 nell’ambito dell’intervento di ristrutturazione dell’immobile di Via Porta Pile – Brescia, in attuazione della delibera n. 38 del consiglio di amministrazione del 21 febbraio 2018, prot. n. 40644.</P>
               <P>CUP D87F18000010005.</P>
               <P>CIG 7403482A9C.</P>
               <P>La gara si svolgerà con modalità telematica attraverso il portale utilizzato dall’Università degli Studi di Brescia e raggiungibile sul sito Internet (www.arca.regione.lombardia.it).</P>
               <P>L’operatore economico entro il termine indicato per la presentazione delle domande di partecipazione e delle offerte, a pena di esclusione, dovrà procedere con l’invio dell’offerta. Non sono ammesse modalità differenti. La presentazione con modalità difformi costituisce causa di esclusione.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">414372.42</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC47"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto ha per oggetto l’affidamento delle attività di progettazione definitiva e progettazione esecutiva con relazione geologica, coordinamento della sicurezza in fase di progetto ex art. 91 del D.Lgs. 81/2008 e coordinamento della sicurezza in fase esecutiva ex art. 92 del D.Lgs. 81/2008 nell’ambito dell’intervento di ristrutturazione dell’immobile di Via Porta Pile – Brescia.</P>
                  <P>Valore, IVA esclusa: 414 372,42 EUR.</P>
                  <P>1) 261 587,47 EUR – Corrispettivi in fase di progettazione di cui:</P>
                  <P>b.II) + b.III) 231 740,39 EUR – Progettazione definitiva e progettazione esecutiva con relazione geologica;</P>
                  <P>b.III.07) 29 847,08 EUR – Coordinamento della sicurezza in fase di progetto;</P>
                  <P>2) Corrispettivi in fase di esecuzione:</P>
                  <P>c.I2) 74 617,75 EUR – Coordinamento della sicurezza in fase di esecuzione;</P>
                  <P>SP 78 167,20 EUR – Spese conglobate in fase di progettazione ed esecuzione.</P>
                  <P>Nell’affidamento non sono previsti i costi di sicurezza relativi ai rischi da interferenza e ai rischi particolari del servizio, di cui agli articoli 23, comma 16, ultimo periodo e 97, comma 6, secondo periodo del codice dei contratti, nonché all’articolo 26, commi 3, primi quattro periodi, 3 ter e 5 del decreto legislativo n. 81 del 2008, per l’esenzione accordata ai servizi di natura intellettuale dall’articolo 26, comma 3 bis, primo periodo dello stesso decreto. Per gli stessi motivi non è previsto il DUVRI.</P>
                  <P>Non sono previsti oneri di sicurezza aziendali, ovvero gli oneri che deve sostenere l’affidatario per l’adempimento alle misure di sicurezza aziendali, specifiche proprie dell’operatore, connesse direttamente alla propria attività lavorativa, di cui all’articolo 97, comma 5, lettera c) del codice dei contratti, nonché all’articolo 26, comma 3, quinto periodo e comma 6 del decreto legislativo n. 81 del 2008, in quanto le prestazioni sono svolte, giuridicamente e di fatto, fuori dalla sfera di influenza della stazione appaltante e in forza dell’esenzione accordata dall’articolo 95, comma 10 del codice dei contratti.</P>
                  <P>Per le attività di progettazione definitiva e progettazione esecutiva con relazione geologica e coordinamento della sicurezza in fase di progetto sono previsti 180 (cento ottanta) giorni di cui:</P>
                  <P>— 90 (novanta) giorni per la progettazione definitiva,</P>
                  <P>— 90 (novanta) giorni per la progettazione esecutiva, compreso il coordinamento per la sicurezza in fase di progettazione.</P>
                  <P>Per le prestazioni relative al coordinamento della sicurezza in fase di esecuzione la durata è pari al periodo intercorrente tra la data di consegna dei lavori e la data nella quale il collaudo delle opere progettate acquista carattere di definitività.</P>
                  <P>L’avvio della progettazione esecutiva è condizionato all’approvazione del progetto definitivo da parte del consiglio di amministrazione dell’Università.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">414372.42</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Versamento, ai sensi dell’art.1, comma 67 della legge 23 dicembre 2005, n. 266, del seguente contributo: 35,00 EUR (trentacinque euro virgola zero centesimi); codice CIG 7403482A9C.</P>
                  <P>Obbligo effettuazione sopralluogo. L’operatore economico aggiudicatario è tenuto a rimborsare all’Università le spese sostenute per la pubblicazione del bando per un importo massimo pari a 5 000 EUR.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>La partecipazione al procedimento è riservata esclusivamente ai seguenti operatori economici:</P>
               <P>a) operatori economici di cui all’articolo 46, comma 1, lettere a), b), c), d) ed f) del codice e degli articoli 1, 2 e 3 del decreto ministeriale n. 263 del 2016:</P>
               <P>— liberi professionisti singoli,</P>
               <P>— liberi professionisti associati nelle forme di cui alla legge 23 novembre 1939, n. 1815 (legge abrogata dall'articolo 10, comma 11 della legge n. 183 del 2011), cosiddetti «studi associati» o «associazioni professionali», da non confondere con i raggruppamenti temporanei,</P>
               <P>— società di professionisti di cui all’articolo 2 del decreto ministeriale n. 263 del 2016,</P>
               <P>— società di ingegneria in forma di società di capitali o di società cooperative di cui all’articolo 3 del decreto ministeriale n. 263 del 2016,</P>
               <P>— prestatori di servizi di ingegneria e architettura identificati con i CPV da 71200000-0 a 71541000-2 e da 71610000-7 a 71730000-4 e 79994000-8, stabiliti in altri Stati membri e costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi paesi,</P>
               <P>— consorzi stabili di società di professionisti e di società di ingegneria, costituiti da almeno tre società di professionisti o società di ingegneria, anche in forma mista tra di loro,</P>
               <P>— gruppi economici di interesse europeo (GEIE) costituiti ai sensi del decreto legislativo n. 240 del 1991;</P>
               <P>b) società tra professionisti o società professionali, anche multidisciplinari, di cui al decreto ministeriale n. 34 del 2013, iscritte all’ordine professionale di pertinenza ai sensi dell’articolo 8 del predetto decreto ministeriale;</P>
               <P>c) operatori economici di cui alle precedenti lettere a) e b) in una delle seguenti forme di aggregazione:</P>
               <P>— riuniti in raggruppamento temporaneo ai sensi dell’articolo 46, comma 1, lettera e) del codice e dell’articolo 4 del decreto ministeriale n. 263 del 2016,</P>
               <P>— aderenti a un contratto di rete ai sensi dell’articolo 3, commi da 4 ter a 4 quinquies della legge n. 33 del 2009, di conversione del decreto legge n. 5 del 2009.</P>
               <P>Iscrizione all’ordine professionale di pertinenza.</P>
               <P>Limitatamente agli operatori economici costituiti in forma societaria: iscrizione al pertinente registro della Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura, completa del numero, della località di iscrizione e del codice ATECO principale o altro registro ufficiale per i concorrenti stabiliti in altri paesi della UE.</P>
               <P>Gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle c.d. black list di cui al decreto del Ministro delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del Ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001 devono essere in possesso dell’autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. 14 dicembre 2010 del Ministero dell’Economia e delle finanze recante Disposizioni concernenti i criteri di rilascio dell'autorizzazione prevista dall'articolo 37 del decreto legge 31 maggio 2010, n. 78, convertito, con modificazioni, dalla legge 30 luglio 2010, n. 122, ai fini della partecipazione alla procedure di aggiudicazione dei contratti pubblici di lavori, servizi e forniture di cui al D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 e s.m.i.</P>
               <P>Gli operatori economici non devono trovarsi in alcuna delle condizioni di esclusione previste dall’art. 80 del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 e s.m.i.</P>
               <P>È vietata la partecipazione plurima ai sensi dell’art. 48, comma 7 del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 s.m.i.</P>
               <P>Ai sensi dell’articolo 4, del decreto ministeriale n. 263 del 2016, nel raggruppamento temporaneo deve essere garantita la presenza di almeno un giovane professionista nello staff di progettazione, iscritto al pertinente ordine o albo professionale, laureato in una disciplina tecnica attinente l’ingegneria o l’architettura, abilitato da meno di cinque anni all'esercizio della professione.</P>
               <P>La gara si svolgerà con modalità telematica attraverso il portale utilizzato dall’Università e raggiungibile sul sito Internet (www.arca.regione.lombardia.it).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Ai sensi dell’art. 83, comma 5, secondo periodo del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 s.m.i. non è richiesto il requisito del fatturato.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) avvenuto espletamento negli ultimi 10 anni di servizi di ingegneria e di architettura, relativi a lavori appartenenti a ognuna delle classificazioni di lavori sottoelencate, per un importo totale non inferiore a una (1) volta l’importo stimato dei lavori ciascuna di dette classificazioni (individuate alla tavola Z-1 del D.M. 17 giugno 2016, in G.U. n. 174 del 27 luglio 2016), per un importo stimato di 3 800 000 EUR così suddiviso:</P>
               <P>– ID E.21, grado di complessità G = 1,20, importo: 1 848 600 EUR,</P>
               <P>– ID S.06, grado di complessità G = 1,15, importo: 917 500 EUR,</P>
               <P>– ID IA.02, grado di complessità G = 0,85, importo: 623 525 EUR,</P>
               <P>– ID IA.04, grado di complessità G = 1,30, importo: 410 375 EUR;</P>
               <P>b) avvenuto svolgimento negli ultimi 10 anni di servizi di ingegneria e di architettura, relativi ai lavori appartenenti a ognuna delle classificazioni di lavori elencati alla precedente lettera a), per un importo costituito dalla somma degli importi di non più di due lavori (coppia di lavori) non inferiore a 0,50 volte l’importo stimato dei lavori di ciascuna classificazione (servizi di punta);</P>
               <P>c) numero medio annuo di unità di tecnici e personale tecnico utilizzato negli ultimi tre anni non inferiore a 8 (pari a una volta le unità di tecnici o personale tecnico necessario per l’esecuzione dell’incarico stimato per l’esecuzione del servizio in numero di 8).</P>
               <P>Nei raggruppamenti temporanei il requisito di cui alla lettera a) (con riferimento alla classificazione prevalente E.21) e il requisito di cui alla lettera c) devono essere posseduti dal mandatario in misura maggiore rispetto a ciascun mandante. Il requisito di cui alla lettera b) può essere apportato da qualunque raggruppato e il singolo lavoro non è frazionabile tra i diversi operatori economici.</P>
               <P>I requisiti sopraindicati possono essere soddisfatti avvalendosi dei requisiti di altro soggetto, ai sensi dell’art. 89 del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 s.m.i. A tal fine, l’operatore economico concorrente è tenuto ad allegare e inserire, nella busta documentazione amministrativa, i documenti attestanti l’avvalimento, come indicato nel Disciplinare di gara. Si applica l’art. 49 del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 s.m.i. Non è consentito, a pena di esclusione, che della stessa impresa ausiliaria si avvalga più di un concorrente e che partecipino sia l’impresa ausiliaria che quella che si avvale dei requisiti.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>La prestazione del servizio è riservata a una particolare professione.</P>
               <P>1) ingegneri o architetti, iscritti ai rispettivi ordini professionali; tra di essi deve essere indicato un professionista responsabile dell’integrazione tra le prestazioni specialistiche;</P>
               <P>2) in ogni caso almeno un architetto per interventi su immobile in centro storico;</P>
               <P>3) in ogni caso un ingegnere per interventi sulle strutture in zona sismica;</P>
               <P>4) in ogni caso un ingegnere per la parte impiantistica;</P>
               <P>5) un soggetto abilitato al coordinamento per la sicurezza e la salute nei cantieri, ai sensi dell’articolo 98 del decreto legislativo n. 81 del 2008;</P>
               <P>6) un soggetto abilitato alla progettazione antincendio ai sensi dell’articolo 16, comma 4 del decreto legislativo n. 139 del 2006 e del decreto ministeriale 5 agosto 2011 (G.U. n. 198 del 26 agosto 2011) con relativa iscrizione all’elenco del Ministero dell’Interno ex legge 818/1984 per la presentazione delle pratiche antincendio;</P>
               <P>7) un geologo per la redazione della relazione geologica, ai sensi dell’articolo 3 della legge n. 112 del 1963 e dell’articolo 31, comma 8, secondo periodo del D.Lgs. n. 50 del 2016.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ai sensi dell’art. 106, comma 1, lettera e) del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 s.m.i. sono consentite modifiche non sostanziali al contratto fino a un massimo del 20 %.</P>
               <P>Subappalto ammesso nei limiti di cui all’art. 31, comma 8, secondo periodo del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 s.m.i.</P>
               <P>La definizione di tutte le controversie derivanti dal contratto è devoluta alla giurisdizione ordinaria – Foro di Brescia ed è esclusa la competenza arbitrale ai sensi dell’art. 209, comma 2 del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 e s.m.i.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Università degli Studi di Brescia –Via Gramsci 17 – 25122 Brescia, Palazzo Bettoni.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>I legali rappresentanti dei concorrenti ovvero soggetti muniti di specifica delega loro conferita dai suddetti legali rappresentanti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Il contratto è finanziato con fondi dell’Università. I pagamenti saranno effettuati su presentazione di regolare fattura elettronica, ai sensi del D.M. 55 del 3 aprile 2013. Le fatture elettroniche devono essere emesse e trasmesse in conformità alla normativa vigente. L’operatore economico è tenuto a inviare i documenti attraverso il sistema di interscambio (SDI) gestito dal Ministero dell'Economia e delle finanze. L’operatore economico aggiudicatario assume tutti gli obblighi in materia di tracciabilità dei flussi finanziari, ai sensi della legge 136/2010 s.m.i. Nell’ipotesi di subappalti o subcontratti della filiera delle imprese a qualsiasi titolo interessate all’esecuzione del contratto, l’Università verificherà che nei relativi contratti sia inserita, a pena di nullità assoluta, un’apposita clausola con la quale ciascuno di essi assume gli obblighi di tracciabilità dei flussi finanziari di cui alla legge 136/2010 s.m.i. L’aggiudicazione sarà effettuata, ai sensi dell’articolo 95 del D.Lgs. 50/2016, con il criterio di aggiudicazione dell’offerta economicamente più vantaggiosa individuata sulla base del miglior rapporto qualità/prezzo secondo quanto indicato nel Disciplinare di gara. Non sono ammesse offerte in aumento rispetto all’importo a base di gara. Non sono ammesse offerte condizionate, offerte alternative o espresse in modo indeterminato o con riferimento ad altra offerta propria o di altri. Tutta la documentazione di gara, il Disciplinare di gara contenente le norme integrative del presente bando in ordine alle modalità di partecipazione alla gara, alle modalità di compilazione e presentazione dell’offerta, ai documenti da presentare a corredo della stessa e alle procedure di aggiudicazione dell’appalto, nonché la documentazione progettuale e relativi allegati sono consultabili accedendo alla piattaforma telematica all’indirizzo (www.arca.regione.lombardia.it). Eventuali richieste di informazioni e di chiarimenti dovranno essere presentate in lingua italiana e trasmesse all’Università con le modalità indicate nel Disciplinare di gara. Ai sensi dell’art. 31 del D.Lgs. 50/2016 l’affidatario non può avvalersi del subappalto, fatta eccezione per indagini geologiche, geotecniche e sismiche, sondaggi, rilievi, misurazioni e picchettazioni, predisposizione di elaborati specialistici e di dettaglio, con esclusione delle relazioni geologiche, nonché per la sola redazione grafica degli elaborati progettuali. Resta comunque ferma la responsabilità esclusiva del progettista. Il concorrente indica all’atto dell’offerta le parti del servizio che intende subappaltare o concedere in cottimo nei limiti del 30 % dell’importo complessivo del contratto, in conformità a quanto previsto dall’art. 105 del codice. Si procederà all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida sempre che sia ritenuta conveniente o idonea in relazione all’oggetto del contratto; l’Università si riserva la facoltà di non procedere in tutto o in parte ad aggiudicazione nel caso pervengano offerte ritenute non convenienti o non idonee in relazione all’oggetto del contratto. L’appalto non è oggettivamente divisibile in lotti poiché le prestazioni devono essere svolte unitariamente. L'aggiudicatario è tenuto a presentare una polizza assicurativa di responsabilità civile professionale, per i danni provocati nell'esercizio dell'attività professionale delle attività di propria competenza, per un massimale garantito non inferiore al dieci per cento dell’importo dei lavori progettati; l’operatore economico aggiudicatario è tenuto a presentare una cauzione definitiva. Per le controversie derivanti dal contratto, previo esperimento dei tentativi di transazione e di accordo bonario ai sensi rispettivamente degli articoli 205 e 208 del codice, se non risolte, è competente il foro di Brescia, rimanendo espressamente esclusa la competenza.</P>
               <P>RUP ing. Francesco Bianchi.</P>
               <P>Maggiori informazioni nel bando pubblicato a livello nazionale.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>TAR Lombardia, sez. Brescia</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Zima 5</ADDRESS>
               <TOWN>Brescia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>25100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>tarbrescia@tarbrescia.it</E_MAIL>
               <URL>www.tarbrescia.it</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Il ricorso deve essere presentato entro 30 giorni dalla:</P>
               <P>a) pubblicazione del presente bando per motivi che ostano alla partecipazione;</P>
               <P>b) pubblicazione sul profilo di committente del provvedimento di ammissione ed esclusione per ammissioni ed esclusioni di cui all’art. 80 del D.Lgs. 18 aprile 2016, n. 50 s.m.i. o assenza dei requisiti;</P>
               <P>c) conoscenza del provvedimento di esclusione per cause diverse da quelle di cui alla lettera b);</P>
               <P>d) conoscenza del provvedimento di aggiudicazione per ogni altro motivo.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>TAR Lombardia – Sezione di Brescia – Ufficio ricorsi</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Zima</ADDRESS>
               <TOWN>Brescia</TOWN>
               <POSTAL_CODE>25100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>informazioni@tarbrescia.it</E_MAIL>
               <URL>www.tarbrescia.it</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
