<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="104168-2018"
            EDITION="2018047">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-106395-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180412</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>47</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180308</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 047-104168</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:104168-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.pgeenergiaciepla.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50530000">Repair and maintenance services of machinery</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180412 07:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на машини</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba strojů a zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af maskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Maschinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης μηχανημάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de maquinaria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Masinate remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koneiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of machinery</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja strojeva</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gépjavítási és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di macchinari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mašinų remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Iekārtu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ makkinarju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van machines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji maszyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de máquinas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a maşinilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba strojov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja strojev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av maskiner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PGE Energia Ciepła S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PGE Energia Ciepła S.A.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0000013479</NATIONALID>
               <ADDRESS>Budynek Skylight, XII p. ul. Złota 59</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-120</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Piotr Robaczewski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 583474443</PHONE>
               <E_MAIL>Piotr.Robaczewski@gkpge.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.pgeenergiaciepla.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Modernizacje i rewizje UDT w PGE Energia Ciepła S.A. Oddział Wybrzeże w Gdańsku</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>1000945200</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50530000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Modernizacje i rewizje UDT w PGE Energia Ciepła S.A. Oddział Wybrzeże w Gdańsku, zakład Elektrociepłownia Gdańska w Gdańsku przy ul. Wiślnej 6 i zakład Elektrociepłownia Gdyńska w Gdyni przy ul. Puckiej 118..</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>PGE Energia Ciepła S.A. Oddział Wybrzeże w Gdańsku.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Celem zadania jest wykonanie remontów oraz przygotowanie i uczestnictwo w rewizjach UDT wskazanych zbiorników i wymienników eksploatowanych w Elektrociepłowni Gdańskiej i Elektrociepłowni Gdyńskiej.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-06-20</DATE_START>
               <DATE_END>2018-12-15</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp z wyłączeniem art. 24 ust. 1 pkt13 lit. d Pzp, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 Pzp, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d Pzp, stosownie do postanowień art. 133 ust. 4 Pzp.</P>
               <P>2. Dodatkowo zamawiający wykluczy wykonawcę:</P>
               <P>1) W stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe(Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615);</P>
               <P>2) Który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P>
               <P>3) Który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-4 Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P>
               <P>4) Który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 Pzp, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>3. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 Pzp lub pkt2., może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem</P>
               <P>Skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu wykonawcy. Regulacji, o której mowa w zdaniu pierwszym nie stosuje się, jeżeli wobec wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P>
               <P>4. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające dowody przedstawione na podstawie pkt 3. powyżej.</P>
               <P>5. Zamawiający odstąpi od obowiązku wykluczenia z postępowania wykonawcy, na podstawie przesłanek określonych w ust. 1 pkt 13 lit. a-c i pkt 14 Pzp, gdy osoba, o której mowa w tych przepisach została skazana za przestępstwo wymienione w ust. 1 pkt 13 lit. a-c Pzp, i upłynęło 5 lat od dnia uprawomocnienia się wyroku potwierdzającego zaistnienie jednej z podstaw wykluczenia, chyba że w tym wyroku został określony inny okres wykluczenia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące sytuacji ekonomicznej lub finansowej, w tym:</P>
               <P>1). Posiadają aktualne ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie działalności gospodarczej odpowiadającej przedmiotowi Umowy, spełniające warunki określone w § 8 Wzoru Umowy, na kwotę nie niższą niż 5 000 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia warunku Wykonawca przedstawi polisę ubezpieczeniową od odpowiedzialności cywilnej w zakresie działalności gospodarczej odpowiadającej przedmiotowi Umowy, na sumę gwarancyjną nie niższą niż 5.000.000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy spełniają warunki dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej w tym:</P>
               <P>1) Wykonawca musi dysponować personelem posiadającym doświadczenie przy remontach, modernizacjach lub montażach urządzeń energetycznych oraz posiadającym świadectwa kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci tj.:</P>
               <P>a). Dysponować co najmniej 2 pracownikami pełniącymi funkcje kierownika robót oraz co najmniej 3 pracownikami kierującymi zespołem pracowników, posiadającymi zaświadczenia kwalifikacyjne D lub E dla grupy 2 pkt. 3, 10;</P>
               <P>b). Dysponować co najmniej 2 pracownikami kierującymi zespołem pracowników wykonujących prace elektryczne, posiadającymi zaświadczenia kwalifikacyjne E dla grupy 1 pkt. 2, 10;</P>
               <P>c). Dysponować co najmniej 6 pracownikami wykonującymi prace przy remoncie, posiadającymi zaświadczenia kwalifikacyjne E dla grupy 2, pkt. 3, 10.</P>
               <P>d). Dysponować co najmniej 3 pracownikami wykonującymi prace elektryczne przy remoncie, posiadającymi zaświadczenia kwalifikacyjne E dla grupy 1, pkt. 2, 10.</P>
               <P>e). Dysponować co najmniej 2 pracownikami z uprawnieniami do spawania zgodnie z EN 287.1 metodą TIG i elektrodą otuloną w grupie materiałowej W01</P>
               <P>f). Dysponować co najmniej 2 pracownikami z uprawnieniami do obsługi suwnic pomostowych o udźwigu 50T sterowanych z kabiny i zdalnie.</P>
               <P>2) Wykonawca powinien dysponować zapleczem technicznym niezbędnym do wykonania podanego zakresu prac, a w szczególności:</P>
               <P>a). Posiadać Certyfikat wydany przez UDT na modernizację i naprawy stałych zbiorników ciśnieniowych oraz certyfikat na wytwarzanie elementów urządzeń ciśnieniowych (dokument potwierdzający posiadanie uprawnień do prac na instalacjach (aparatach) objętych Dozorem Technicznym).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełnienia warunków wykonawca przedstawi:</P>
               <P>1) Wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami:</P>
               <P>— posiadających świadectwa kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci tj.:</P>
               <P>a). Co najmniej 2 pracowników pełniących funkcje kierownika robót oraz co najmniej 3 pracowników kierujących zespołem pracowników, posiadających zaświadczenia kwalifikacyjne D lub E dla grupy 2 pkt. 3, 10;</P>
               <P>b). Co najmniej 2 pracowników kierujących zespołem pracowników wykonujących prace elektryczne, posiadających zaświadczenia kwalifikacyjne E dla grupy 1 pkt. 2, 10;</P>
               <P>c). Co najmniej 6 pracowników wykonujących prace przy remoncie, posiadających zaświadczenia kwalifikacyjne E dla grupy 2, pkt. 3, 10.</P>
               <P>d). Co najmniej 3 pracowników wykonujących prace elektryczne przy remoncie, posiadających zaświadczenia kwalifikacyjne E dla grupy 1, pkt. 2, 10.</P>
               <P>e). Co najmniej 2 pracowników z uprawnieniami do spawania zgodnie z EN 287.1 metodą TIG i elektrodą otuloną w grupie materiałowej W01</P>
               <P>f). Co najmniej 2 pracowników z uprawnieniami do obsługi suwnic pomostowych o udźwigu 50T sterowanych z kabiny i zdalnie.</P>
               <P>2) Certyfikat wydany przez UDT na modernizację i naprawy stałych zbiorników ciśnieniowych oraz certyfikat na wytwarzanie elementów urządzeń ciśnieniowych (dokument potwierdzający posiadanie uprawnień do prac na instalacjach (aparatach) objętych Dozorem Technicznym).</P>
               <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając wraz z ofert zobowiązanie tych podmiotów do oddania do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Zamawiający, zgodnie z art. 24aa Pzp, w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Szczegółowe informacje dotyczące dokumentów i oświadczeń potwierdzających, że wykonawca nie podlega wykluczeniu zawarto w SIWZ, Część I Rozdział 5.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Oferta winna być zabezpieczona wadium w wysokości 10.000,00 PLN.</P>
               <P>2. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert. Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą i może być wniesione w:</P>
               <P>a) Pieniądzu,</P>
               <P>b) Poręczeniach bankowych,</P>
               <P>c) Poręczeniach pieniężnych spółdzielczych kas oszczędnościowo-kredytowych,</P>
               <P>d) Gwarancjach bankowych,</P>
               <P>e) Gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>f) Poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 roku o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2007 r. Nr 42, poz. 275 ze zm.).</P>
               <P>3. Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy. Wykonawca dostarczy zamawiającemu, najpóźniej w dniu podpisania umowy zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny brutto oferty.</P>
               <P>Zabezpieczenie może być wniesione w jednej lub w kilku formach określonych w pkt 16 rozdziału I SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>1. Zamówienie nie jest współfinansowane ze środków unijnych.</P>
               <P>2. Płatność etapowa, zgodnie z harmonogramem płatności.</P>
               <P>3. Termin płatności wynosi 60 dni, za datę zapłaty uważa się dzień obciążenia rachunku bankowego zamawiającego.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy. Fakt ustanowienia Pełnomocnika musi wynikać z załączonych do Oferty dokumentów - wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>07:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-11</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>08:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Publiczna sesja otwarcia ofert na Portalu Zakupowym odbędzie się online pod adresem https://pgeenergiaciepla.eb2b.com.pl oraz w PGE Energia Ciepła S.A. Oddział Wybrzeże w Gdańsku, 80-555, ul. Wiślna 6, sala konferencyjna nr 225.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące oświadczenia lub dokumenty:</P>
               <P>1) Informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp oraz,odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) Zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tychnależności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawemzwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzjiwłaściwego organu;</P>
               <P>3) Zaświadczenie z Urzędu Skarbowego potwierdzające rejestrację wykonawcy jako czynnego płatnika VAT lub,jeżeli Wykonawca jest w trakcie rejestracji - kopia deklaracji VAT-R wraz</P>
               <P>Z potwierdzeniem jej złożenia w US, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>4) Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>5) Odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P>
               <P>6) Oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>7) Oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>8) Oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 20.7. i 20.8. wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował</P>
               <P>W Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
