<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="104102-2018"
            EDITION="2018047">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-106308-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180405</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>47</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180308</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 047-104102</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:104102-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.evl.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48100000">Industry specific software package</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180405 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лимбург</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Софтуерни пакети за индустрията</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limbursko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Balík programů určený pro specifické odvětví</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Branchespecifik programpakke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Branchenspezifisches Softwarepaket</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λιμβούργο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πακέτα λογισμικού για συγκεκριμένους κλάδους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industry specific software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paquetes de software específico de un sector económico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tööstusliku tarkvara pakett</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toimialakohtaiset ohjelmatuotteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Logiciels pour l'industrie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Industry specific software package</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za industriju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Iparspecifikus szoftvercsomag</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacchetti software specifici per l'industria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburgas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pramonei skirti programinės įrangos paketai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Specizalizēta programmatūras pakotne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakkett ta-softwer speċifiku għall-industrija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Speciale software voor de industrie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Przemysłowe specyficzne pakiety oprogramowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburgo</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pacote de software para sectores específicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pachete software pentru industrie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softvérový balík pre konkrétne odvetvie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programski paket za posamezno industrijo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Limburg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programvara för särskild industri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Energieversorgung Limburg GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Energieversorgung Limburg GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ste.-Foy-Straße 36</ADDRESS>
               <TOWN>Limburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>65549</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Anwaltskanzlei Bommert, Johann-Adolf-Hasse-Platz 2, 21029 Hamburg</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 40356239880</PHONE>
               <E_MAIL>Ausschreibung@kanzlei-bommert.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 40356239899</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <URL_GENERAL>http://www.evl.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
               <OFFICIALNAME>Stadtwerke Diez GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Oraniensteiner Straße 5</ADDRESS>
               <TOWN>Diez</TOWN>
               <POSTAL_CODE>65582</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Anwaltskanzlei Bommert, Johann-Adolf-Hasse-Platz 2, 21029 Hamburg</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 40356239880</PHONE>
               <E_MAIL>Ausschreibung@kanzlei-bommert.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 40356239899</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <URL_GENERAL>http://www.stadtwerke-diez.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY_ADDITIONAL>
            <JOINT_PROCUREMENT_INVOLVED/>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.kanzlei-bommert.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Andere Tätigkeit: Daseinsvorsorge: Strom, Wasser, Gas</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Bereitstellung von Software zur Nutzung im Rahmen der Anpassung des Gasnetzes von L- auf H-Gas (Marktraumumstellung)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="48100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Auftraggeber planen die Anpassung von insgesamt ca. 17 300 Gasgeräten von L-Gas auf H-Gas in ihren Gas-Netzgebieten im Zeitraum Oktober 2018 bis ca. Dezember 2021 und haben zu diesem Zweck im Rahmen einer anderen Ausschreibung bereits das Projektmanagement und die spätere Qualitätssicherung sowie Erhebungs- und Anpassungsleistungen für dieses Projekt ausgeschrieben. Für die Erhebung und Anpassung sämtlicher Gasgeräte sowie für das Projektmanagement und die Qualitätssicherung benötigen die Auftraggeber eine geeignete Software, die alle beauftragten Unternehmen bei dem Gesamtprojekt der Marktraumumstellung nutzen werden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Netzgebiete der Energieversorgung Limburg GmbH und der Stadtwerke Diez GmbH</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Für die Erhebung und Anpassung sämtlicher Gasgeräte in ihren Netzgebieten und für das Projektmanagement und die Qualitätssicherung benötigen die Auftraggeber eine leistungsfähige Software. Da die an der Marktraumumstellung beteiligten Unternehmen jeweils auf die gegenseitigen Leistungen und den damit einhergehenden Datenaustausch angewiesen sind, wird eine Gesamtsoftwarelösung benötigt, die grundsätzlich für die parallele Nutzung durch alle Beteiligten vorgesehen ist. Vor diesem Hintergrund soll die Software unter anderem die folgenden (übergeordneten) Funktionsbausteine enthalten (Einzelheiten sind den Vergabeunterlagen zu entnehmen):</P>
                  <P>— Möglichkeit der Nutzung durch mehrere Nutzer (keine Einzelplatzversion),</P>
                  <P>— Deutschsprachige Hilfefunktionen und Dialoge zwischen Software und Nutzer,</P>
                  <P>— Arbeitsumgebungen, insbesondere Datenfelder, für alle Sphären der Marktraumumstellung (Erhebung, Anpassung, Qualitätssicherung, Projektmanagement),</P>
                  <P>— Zugriff auf DVGW-Gasgerätedatenbank,</P>
                  <P>— Hinterlegung von technischen Daten wie Einbauskizzen, Handbüchern, Betriebsanleitungen etc,</P>
                  <P>— Erfassung von Fotoaufnahmen und Ausgabe derselben in gängigen Dateiformaten,</P>
                  <P>— Datenübertragung per Internet und Bluetooth,</P>
                  <P>— Unterstützung von Standard-Dateiformaten wie MS-word oder MS-excel zum Datenexport,</P>
                  <P>— Verschiedene Benutzerrollen / -rechte,</P>
                  <P>— Datensicherungs- und Datenschutzmechanismen,</P>
                  <P>— Umfassende Suchfunktionen.</P>
                  <P>Zur zeiteffizienten Durchführung der Einzelmaßnahmen im Rahmen der Marktraumumstellung werden insbesondere automatisierte Mechanismen, Flexibilität bzw. Ergänzungsfähigkeit und ein hohes Maß an Praktikabilität vorausgesetzt. Daher soll die Software unter anderem die folgenden (übergeordneten) Aufgabenszenarien realisieren können (Einzelheiten sind den Vergabeunterlagen zu entnehmen):</P>
                  <P>— jeweils gesonderte für die Aufgaben des Projektmanagements, der Qualitätssicherung und der Erhebung und Anpassung geeignete Module,</P>
                  <P>— Einräumung von individueller Berechtigung für das Lesen, Bearbeiten und/oder Verändern von Daten,</P>
                  <P>— Implementierung von Daten aus Excel-Dateiformaten und Erstellung von Excel-Listen,</P>
                  <P>— Möglichkeit zum automatisierten Erstellen von (Info-) Briefen (MS-word),</P>
                  <P>— Überwachen/Verfolgen der Aktivitäten der Beteiligten,</P>
                  <P>— Anlegen von Preisgruppen,</P>
                  <P>— Erstellen von Berichten, insbesondere im Rahmen des Projektmanagements,</P>
                  <P>— Termin- und Routenmanagement,</P>
                  <P>— Verteilung von Aufträgen,</P>
                  <P>— Erstellen von Lauflisten,</P>
                  <P>— Übertragung von Aufträgen an Dritte,</P>
                  <P>— Erhebung von Gasgerätedaten und Planung der Anpassung,</P>
                  <P>— Zeiterfassung,</P>
                  <P>— Erstellen von Material- und Bestelllisten,</P>
                  <P>— Erfassung von Prüfkriterien mit Punktevergabe,</P>
                  <P>— Auswertung der Prüfergebnisse,</P>
                  <P>— Erfassung von Unterschriften</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-10-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-12-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Soweit zum vollständigen Abschluss des Gesamtprojektes „L-/H-Gas-Anpassung“ im Netzgebiet der genannten Auftraggeber erforderlich</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Bei ausreichender Anzahl geeigneter Bewerber werden höchstens 3 Bewerber am Verhandlungsverfahren beteiligt. Soweit die Anzahl geeigneter Bewerber die Anzahl der Bewerber, die am weiteren Verfahren beteiligt werden sollen, überschreitet, wird eine differenzierte Prüfung gem. § 45 Abs. 3 SektVO vorgenommen, um den Bewerberkreis zu reduzieren. Das entscheidende Kriterium für die Auswahl der Bewerber, die zur Abgabe von (indikativen) Angeboten aufgefordert werden, ist die anhand der jeweiligen Referenzliste nachgewiesene Erfahrung mit der Durchführung möglichst vergleichbarerer Dienstleistungen. Entscheidend ist hierbei nicht die Anzahl der Referenzprojekte, sondern deren Vergleichbarkeit mit dem zu vergebenden Auftrag.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Der Bewerber hat seinem Teilnahmeantrag oder der Einheitlichen Europäischen Eigenerklärung (EEE) ein Anschreiben voranzustellen;</P>
               <P>2) Der Bewerber hat darzulegen, wer sich um den Auftrag bewirbt, als ob es sich um einen Einzelbieter oder eine Bietergemeinschaft handelt;</P>
               <P>3) Wenn die Bildung einer Bietergemeinschaft oder der Einsatz von Nachunternehmen geplant ist, müssen Bietergemeinschaften mit ihrer Bewerbung eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung abgeben:</P>
               <P>a. in der die Bildung einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall erklärt wird;</P>
               <P>b. in der alle Mitglieder der Bietergemeinschaft aufgeführt sind und der für die Durchführung des Vertragsbevollmächtigte Vertreter bezeichnet wird;</P>
               <P>c. in der erklärt wird, dass der bevollmächtigte Vertreter die Bietergemeinschaft gegenüber der Auftraggeber vertritt.</P>
               <P>4) Vorlage einer Eigenerklärung, dass keine rechtskräftig festgestellten Verstöße im Sinne von § 123 Abs. 1 GWB und keineAusschlussgründe gemäß § 123 Abs. 4 GWB vorliegen.</P>
               <P>5) Vorlage einer Eigenerklärung, dass keine rechtskräftige Bußgeldentscheidung wegen einer Ordnungswidrigkeitnach §§ 19, 21 Mindestlohngesetz (Verstoß gegen das Schwarzarbeitsbekämpfungsgesetzes oder das Mindestlohngesetz) oder wegen eines Verstoßes gegen §§ 21 Abs. 1 und Abs. 3 i.V.m. § 23 Abs. 2 und Abs. 3 Arbeitnehmer-Entsendegesetz vorliegt.</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag oder die EEE hat außerdem die nachfolgenden Erklärungen und Nachweise zu enthalten:</P>
               <P>6) Vorlage eines aktuellen Handelsregisterauszugs (nicht älter als 6 Monate); bei ausländischen Bewerbern eine gleichwertige Urkunde oder Bescheinigung einer zuständigen Verwaltungsbehörde oder eines Gerichts des Herkunftslandes des Bewerbers, soweit aufgrund der Unternehmensform eine Eintragung vorgesehen ist,</P>
               <P>7) Unbedenklichkeitsbescheinigung des Finanzamtes (nicht älter als 6 Monate); bei ausländischen Bewerbern eine gleichwertige Urkunde oder Bescheinigung einer zuständigen Verwaltungsbehörde oder eines Gerichts des Herkunftslandes des Bewerbers,</P>
               <P>8) Bescheinigung über Betriebs-/Berufshaftpflichtversicherung (Gültigkeit mindestens für das laufende Kalenderjahr) bzw. eine Eigenerklärung des Bewerbers, in der er die Bereitschaft erklärt, im Auftragsfall eine entsprechende Versicherung abzuschließen. Ausländische Bieter können gleichwertige Bescheinigungen ihres Herkunftslandes vorlegen.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften sind die geforderten Nachweise von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft gesondert abzugeben. Wenn der Bieter zum Nachweis seiner Befähigung zur Berufsausübung sich der wesentlichen Ressourcen von Dritten / Nachunternehmen bedienen will, sind die vorgenannten Erklärungen und Nachweise ebenfalls in Bezug auf die Dritten / Nachunternehmer vorzulegen. Die Auftraggeber behalten sich gem. § 51 Abs. 2 SektVO vor, fehlende, unvollständige oder fehlerhafte Erklärungen und Nachweise bis zum Ablauf einer von den Auftraggebern zu bestimmenden Nachfrist nachzufordern. Einen Anspruch auf Nachforderung/ Nachreichung von Unterlagen haben die Bieter nicht.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zur Beurteilung der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit des Bieters hat dieser mit dem Teilnahmeantrag oder der EEE die folgenden aktuellen Unterlagen vorzulegen:</P>
               <P>9) Darstellung des Unternehmens / der Bietergemeinschaft oder des Hauptunternehmers und des Nachunternehmens und des jeweiligen Leistungsportfolios hinsichtlich des Ausschreibungsgegenstands (inkl. Darstellung von Entwicklung und Struktur der jeweiligen Belegschaft; ggf. alle auftragsbezogenen Beteiligungsverhältnisse aller bietenden Unternehmen).</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften sind die geforderten Nachweise von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft gesondert abzugeben. Wenn der Bieter zum Nachweis seiner wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit sich der wesentlichen Ressourcen von Dritten / Nachunternehmen bedienen will, sind die vorgenannten Erklärungen und Nachweise ebenfalls in Bezug auf die Dritten / Nachunternehmer vorzulegen. Die Auftraggeber behalten sich gem. § 51 Abs. 2 SektVO vor, fehlende, unvollständige oder fehlerhafte Erklärungen und Nachweise bis zum Ablauf einer von den Auftraggebern zu bestimmenden Nachfrist nachzufordern. Einen Anspruch auf Nachforderung / Nachreichung von Unterlagen haben die Bieter nicht.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Vom Bewerber sind mit dem Teilnahmeantrag oder der EEE folgende Angaben und Referenzen erforderlich:</P>
               <P>10) Vorlage geeigneter Referenzen über früher ausgeführte vergleichbare Aufträge in Form einer Liste der in den letzten 3 Jahren erbrachten wesentlichen Bereitstellungen von Software zum Zwecke der Marktraumumstellung. Bei den Referenzen kann es sich um Eigenerklärungen handeln. In diesem Fall hat der Bewerber folgende Angaben zu machen:</P>
               <P>a. Angabe des Zeitraums, in dem die Leistungen erbracht wurden;</P>
               <P>b. Umfang des Projekts unter Angabe des Werts;</P>
               <P>c. Grobe Skizzierung der erbrachten Funktionen und im Übrigen durchgeführten Aufgaben;</P>
               <P>d. Adresse, Telefonnummer und Ansprechpartner des damaligen (öffentlichen oder privaten) Auftraggebers für etwaige Nachfragen durch die jetzigen Auftraggeber.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften sind die geforderten Nachweise von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft gesondert abzugeben. Wenn der Bieter zum Nachweis seiner technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit sich der wesentlichen Ressourcen von Dritten / Nachunternehmen bedienen will, sind die vorgenannten Erklärungen und Nachweise ebenfalls in Bezug auf die Dritten / Nachunternehmer vorzulegen. Ggf. ist im Übrigen eine schriftliche und verbindlich unterzeichnete Erklärung des Nachunternehmers vorzulegen, demzufolge der Bieter im Falle der Auftragserteilung über die Ressourcen des Nachunternehmers verfügen kann.</P>
               <P>Nachunternehmer haben zudem eine schriftliche und verbindlich unterzeichnete Erklärung abzugeben, dass der Bieter im Falle der Auftragserteilung über die Ressourcen des Nachunternehmers verfügen kann. Die Auftraggeber behalten sich gem. § 51 Abs. 2 SektVO vor, fehlende, unvollständige oder fehlerhafte Erklärungen und Nachweise bis zum Ablauf einer von den Auftraggebern zu bestimmenden Nachfrist nachzufordern. Einen Anspruch auf Nachforderung/ Nachreichung von Unterlagen haben die Bieter nicht.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>11) Der Bieter erklärt gemeinsam mit dem Teilnahmeantrag, dass seine Software grundsätzlich die Datenschnittstelle zur „DVGW-Gasgerätedatenbank“ nutzt. In diesem Zusammenhang ist zumindest ein lesender Zugriff auf die Datenbank (holeGeraete // holeGeraeteErfahrung) erforderlich. Nähere Information bezüglich der Schnittstelle zur DVGW-Gasgerätedatenbank sind abrufbar unter: http://www.l-h-gas.de/anpassungsdatenbank/schnittstelle/</P>
               <P>12) Der Bieter hat im Übrigen vorzulegen:</P>
               <P>— eine rechtsverbindlich unterzeichnete Eigenerklärung zur Sicherstellung von Datenschutz und Datensicherheit im Rahmen der Erhebung, Verarbeitung und Nutzung personenbezogener Daten (Einzelheiten in den Vergabeunterlagen),</P>
               <P>— eine rechtsverbindlich unterzeichnete Eigenerklärung zur Wahrung der sog. „technischen No-spy-Klausel“.</P>
               <P>Die entsprechenden Vorlagen werden den Bietern, die zur Abgabe von Angeboten aufgefordert werden, mit den Vergabeunterlagen übersandt.</P>
            </RULES_CRITERIA>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Es wird darauf hingewiesen, dass der vorliegende Beschaffungsgegenstand den maßgeblichen Schwellenwert von derzeit 443 000 EUR nicht erreicht und somit der Anwendungsbereich des GWB-Vergaberechts nicht eröffnet ist, § 106 Abs.1 GWB. Ein Nachprüfungsverfahren vor der Vergabekammer wäre demnach unzulässig.</P>
               <P>Vorrangiges Ziel dieser europaweiten Bekanntmachung ist, einen möglichst umfassenden Wettbewerb zu ermöglichen. Im Rahmen einer europaweiten Ausschreibung kann daher ein deutlich größerer Interessentenkreis angesprochen werden als dies im Rahmen einer gebotenen nationalen Ausschreibung möglich wäre. Die Vorschriften über die Durchführung eines Verhandlungsverfahrens mit Teilnahmewettbwerb gem. SektVO werden daher lediglich analog angewandt.</P>
               <P>Ebenso weisen darauf hin, dass zur Abgabe eines Angebotes eine Verpflichtungserklärung vorgelegt werden muss, dass die Bestimmungen der §§ 4, 6 des Hessischen Vergabe- und Tariftreuegesetzes (HVTG) vom 19.12.2014 und die Bestimmungen der §§ 3, 4 des rheinland-pfälzischen Landesgesetzes zur Gewährung von Tariftreue und Mindestentgelt bei öffentlichen Auftragsvergaben (LLTG) vom 1.12.2010 eingehalten werden.</P>
               <P>Diese Formulare werden den Bietern, die zur Abgabe eines Angebotes aufgefordert werden, mit den Vergabeunterlagen übersandt. Des Weiteren weisen wir darauf hin, dass ebenfalls zur Abgabe eines Angebots ein aktueller Auszug aus dem Gewerbezentralregister oder eine gleichwertige Urkunde oder Bescheinigung einer zuständigen Verwaltungsbehörde oder eines Gerichts des Herkunftslandes des Bieters, soweit aufgrund der Unternehmensform eine Eintragung vorgesehen ist, vorzulegen ist.</P>
               <P>Die Teilnahmeanträge für alle Lose sind bei der genannten Kontaktstelle (Anwaltskanzlei Bommert, Herrn Rechtsanwalt Martin Bommert, Johann-Adolf-Hasse-Platz 2, 21029 Hamburg) abzugeben.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen bei dem Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wilhelminenstraße 1-3</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6151126603</PHONE>
               <FAX>+49 6151125816</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es wird darauf hingewiesen, dass der vorliegende Beschaffungsgegenstand den maßgeblichen Schwellenwertvon derzeit 443 000 EUR nicht erreicht und somit der Anwendungsbereich des GWB-Vergaberechts nicht eröffnet ist, § 106 Abs.1 GWB. Ein Nachprüfungsverfahren vor der Vergabekammer wäre demnach unzulässig.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
