<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="104234-2018"
            EDITION="2018047">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-105919-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>47</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180308</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 047-104234</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:104234-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.delunevilleabaccarat.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.klekoon.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90510000">Refuse disposal and treatment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511200">Household-refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180306</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по превозване на отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odstraňování a čištění odpadu neklasifikovaného jako nebezpečný</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Affaldsbehandling og bortskaffelse af ufarligt affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Behandlung und Beseitigung ungefährlicher Siedlungs- und anderer Abfälle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επεξεργασίας και διάθεσης μη επικίνδυνων απορριμμάτων και αποβλήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de tratamiento y eliminación de desperdicios y residuos no peligrosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tavajäätmete käitlus- ja kõrvaldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaarattomien jätteiden käsittely ja poiskuljetus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de traitement et d'élimination des ordures ménagères et des déchets non dangereux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge obrade i zbrinjavanja neopasnih otpadaka i neopasnog otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nem veszélyes hulladék és szemét kezelésével és ártalmatlanításával kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trattamento e smaltimento di rifiuti urbani e domestici non pericolosi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nepavojingų atliekų apdorojimo ir šalinimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nebīstamu atkritumu pārstrādes un apglabāšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trattament u r-rimi ta' żibel u skart mhux perikoluż</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor het verwerken en storten van ongevaarlijk afval en vuilnis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi obróbki i usuwania odpadów, które nie są niebezpieczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de tratamento e eliminação de resíduos e lixos não-perigosos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de tratare şi eliminare de deşeuri menajere şi deşeuri nepericuloase</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na spracovanie a likvidáciu nie nebezpečného odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve obdelave in odstranjevanja nenevarnih odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lunéville</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hantering av ofarligt avfall</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">CCTLB</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>CCTLB</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>11 avenue de la Libération</ADDRESS>
               <TOWN>Lunéville</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 383740500</PHONE>
               <E_MAIL>athouvenin@delunevilleabaccarat.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>http://www.delunevilleabaccarat.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.klekoon.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.klekoon.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.klekoon.com</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Délégation de service public pour l'exploitation du service des déchets ménagers de la CCTLB et de la CCPS</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90513000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gestion déléguée de la collecte et du traitement des déchets ménagers de la Communauté de communes du territoire de Lunéville à Baccarat et de la Communauté de communes du Pays du Sânon.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90511200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Territoire des Communautés de communes du territoire de Lunéville à Baccarat et du Pays du Sânon.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Données du service: population INSEE (2015) de la CCTLB: 42 430 hbts et de la CCS: 6 007 hbts.</P>
                  <P>Tonnages (2017): OMR de la CCTLB: 12 856 t et de la CCS: 1 847 t — collecte sélective de la CCTLB: 1 621 t (2016) et de la CCS: 223 t (2016).</P>
                  <P>La gestion du service inclut notamment les actions suivantes:</P>
                  <P>— exploiter le service dans l'objectif de répondre à des performances environnementales,</P>
                  <P>— réaliser les collectes en porte à porte et en points d'apport volontaire,</P>
                  <P>— transférer pour le compte de la collectivité les ordures ménagères résiduelles vers une unité de traitement,</P>
                  <P>— trier, conditionner les emballages recyclables et les valoriser,</P>
                  <P>— gérer les 5 déchèteries intercommunales et un centre de transit,</P>
                  <P>— financer et mettre en place des bacs de collecte équipés de puces sur l'ensemble du territoire et des conteneurs enterrées sur les communes de Lunéville et Baccarat,</P>
                  <P>— mise en place et gestion d'une politique de redevance incitative,</P>
                  <P>— mise en place d'une politique de communication pour améliorer le tri et réduire les déchets,</P>
                  <P>— option: mise en place d'une collecte et du traitement des bio-déchets.</P>
                  <P>Le délégataire exploitera le service à ses risques et périls et assumera la responsabilité du bon fonctionnement du service conformément aux dispositions du contrat et aux grands principes du service public. Sa rémunération sera liée substantiellement aux résultats de l'exploitation et il sera chargé de collecter et percevoir directement les recettes auprès des usagers du service.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Un dossier de consultation précisant les exigences de la CCTLB et de la CCPS sera rendu disponible pour les candidats admis à présenter une offre (date de mise en ligne envisagée: avril 2018).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— lettre de candidature signée par une personne ayant autorité pour engager la société candidate ou le groupement de sociétés candidat, ainsi que, le cas échéant, l'habilitation du mandataire par ses co-traitants,</P>
               <P>— déclaration sur l'honneur attestant qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession ou aucune interdiction de soumissionner prévue aux articles 39, 40 et 42 de l'ordonnance du 29.1.2016 nº 2016-65 du 29.1.2016 relative aux contrats de concession et que les renseignements et documents relatifs à ses capacités et à ses aptitudes sont exacts,</P>
               <P>— certificats délivrés par les autorités compétentes justifiant de ce que le candidat a satisfait à ses obligations fiscales et sociales. En ce qui concerne les impôts, taxes et cotisations sociales pour lesquels la délivrance d'un certificat ne serait pas prévue, le candidat fait, sous sa propre responsabilité, une déclaration sur l'honneur dûment datée et signée,</P>
               <P>— déclaration sur l'honneur que le candidat n'est pas en situation de liquidation ou de redressement judiciaire sans habilitation à poursuivre son activité; le cas échéant, la copie du ou des jugements si le candidat se trouve en situation de redressement judiciaire.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— bilans, comptes de résultats et annexes des 3 derniers exercices concernant le domaine d'activité objet de la délégation des entreprises qui s'engagent,</P>
               <P>— attestations d'assurances responsabilité civile et professionnelle pour l'activité objet de la délégation,</P>
               <P>— extrait de l'inscription au registre du commerce et des sociétés (modèle K-bis) ou équivalent étranger,</P>
               <P>— composition du capital social.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— description des capacités techniques: le candidat indiquera notamment l'organisation qu'il compte mettre en place pour la gestion de l'équipement, l'application et le suivi du contrat (y compris son aptitude à assurer la continuité du service public et l'égalité des usagers). Il fournira une déclaration relative aux effectifs du candidat et à l'importance du personnel d'encadrement pour chacun des 3 derniers exercices sur des activités similaires à l'objet de l'affermage,</P>
               <P>— description de ses activités industrielles et commerciales dans les domaines de la collecte, le tri et le traitement des déchets ménagers. Il apportera ainsi des références dans la gestion des déchets avec les principales caractéristiques des durée et type de contrat, volume financier, moyens et autres ratios utiles, ou toute autre référence dans un domaine comparable susceptibles de démontrer son aptitude à gérer le service.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Pour faciliter le contrôle des engagements souscrits et permettre à la collectivité d'avoir comme interlocuteur unique une seule entité juridique, le délégataire s'engage à créer société dédiée dont l'objet social sera exclusivement réservé à l'exécution de l'affermage et qui sera mise en place dès la prise d'effet du contrat.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Les 2 Communautés de communes ont constitué un groupement de commandes pour attribuer conjointement un contrat de concession ayant pour objet la délégation du service public relatif à la collecte, au tri et au traitement des déchets ménagers sur leurs territoires. Chaque collectivité exécutera le contrat pour ce qui la concerne;</P>
               <P>2) Les candidats pourront répondre soit sous la forme d'un contractant unique, soit sous la forme d'un groupement. Toutefois, une même entreprise ne pourra présenter une candidature à la fois en qualité de candidat individuel et en qualité de membre d'un ou plusieurs groupements; et en qualité de membres de plusieurs groupements. En cas de candidature en groupement, l'ensemble des pièces exigées devra être fourni par chaque entreprise du groupement, à l'exception de la lettre de candidature. En outre, devront être clairement précisés l'identité, le rôle et, eu égard aux compétences, la complémentarité de chacun des membres du groupement dans le cadre du projet. Le mandataire du groupement fournira l'autorisation qui lui aura été donnée par ses co-traitants d'engager le groupement candidat pour la présentation de la candidature et de l'offre;</P>
               <P>3) Conformément aux dispositions de l'article L. 1411-5 du CGCT, les dossiers de candidatures seront examinés au regard des critères suivants: garanties professionnelles et financières; respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail; aptitude à assurer la continuité du service public et l'égalité des usagers devant le service public.</P>
               <P>Seules seront admises les candidatures dont les justifications produites à l'appui de leur dossier de candidature auront été jugées suffisantes à l'issue de cet examen.</P>
               <P>Les dossiers de candidature seront présentés, avant la date limite indiqué au point IV.2.2), en 2 exemplaires sur format papier et 3 exemplaires sur support informatique.</P>
               <P>Les dossiers de candidature comportant les pièces décrites au présent avis seront adressés au point de contact mentionné ci-dessus: (I) sur support physique par courrier recommandé avec avis de réception ou tout moyen équivalent ou (II) par voie dématérialisée.</P>
               <P>Les dossiers sur support physique seront remis sous enveloppe fermée portant les mentions — délégation de service public pour l'exploitation du service des déchets ménagers de la CCTLB et de la CCPS — à n'ouvrir qu'en Commission de délégation de service public.</P>
               <P>— dispositions relatives à la dématérialisation: les candidats ont la possibilité de faire acte de candidature et de déposer leur candidature par transmission électronique. Pour réaliser ces actions, les candidats devront se connecter, via internet, à l'adresse suivante: https://klekoon.com.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nancy</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 place Carrière</ADDRESS>
               <TOWN>Nancy Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54036</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>greffe.ta-nancy@juradm.fr</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé précontractuel: jusqu'à la date de signature du contrat (art. L. 551-1 et suivants et, R. 551-1 et suivants du code de justice administrative),</P>
               <P>— référé contractuel: dans un délai de trente et un (31) jours suivant la publication de l'avis d'attribution du contrat (art. L. 551-13 et suivants et, R. 551-7 et suivants du code de justice administrative),</P>
               <P>— recours en contestation de la validité du contrat: dans un délai de deux (2) mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées (CE, 4.4.2014, département Tarn-et-Garonne, nº 343435).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
