<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142075-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146131-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180509</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142075</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142075-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.uni-svishtov.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uni-svishtov.bg/default.asp?page=obp2&amp;order_id=2712&amp;vid=1%20</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG32">Северен централен</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG32">Северен централен</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">149600</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180509 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Свищов</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektryczność</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Svishtov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Стопанска академия „Д. А. Ценов”</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Stopanska akademiya „D. A. Tsenov”</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000124026</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Emanuil Chakarov” No. 2</ADDRESS>
            <TOWN>Svishtov</TOWN>
            <POSTAL_CODE>5250</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Krasimir Parashkevov; Rositsa Petkova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 63166413</PHONE>
            <E_MAIL>porachkizop@uni-svishtov.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 63188333</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG32"/>
            <URL_GENERAL>http://www.uni-svishtov.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.uni-svishtov.bg/default.asp?page=obp2&amp;order_id=2712&amp;vid=1%20</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Стопанска академия „Д. А. Ценов”</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000124026</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Емануил Чакъров” № 2</ADDRESS>
               <TOWN>Свищов</TOWN>
               <POSTAL_CODE>5250</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Красимир Парашкевов; Росица Петкова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 63166413</PHONE>
               <E_MAIL>porachkizop@uni-svishtov.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 63188333</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG32"/>
               <URL_GENERAL>http://www.uni-svishtov.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uni-svishtov.bg/default.asp?page=obp2&amp;order_id=2712&amp;vid=1%20</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uni-svishtov.bg/default.asp?page=obp2&amp;order_id=2712&amp;vid=1%20</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка на електрическа енергия и избор на координатор на балансираща група за нуждите на СА „Д. А. Ценов”</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на поръчката включва доставка на активна нетна електрическа енергия за нуждите на идентифицираните обекти на СА „Д. А. Ценов”, включване на обектите в стандартна балансираща група с координатор изпълнителя, осигуряване на услуга по прогнозиране на потреблението, изготвяне и подаване на почасови дневни графици, поемане на отговорността за балансиране и всички дейности, свързани с участие на възложителя в свободния пазар на електрическа енергия.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">149600</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="09310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG32"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Република България, на територията на обектите на СА „Д. А. Ценов” в град Свищов, с. Кранево, общ. Добрич, с. Орешак, общ. Троян и град София, описани в техническата спецификация.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Обхватът на поръчката включва доставка на активна нетна електрическа енергия за нуждите на идентифицираните обекти на СА „Д. А. Ценов”, включване на обектите в стандартна балансираща група с координатор изпълнителя, осигуряване на услуга по прогнозиране на потреблението, изготвяне и подаване на почасови дневни графици, поемане на отговорността за балансиране и всички дейности, свързани с участие на възложителя в свободния пазар на електрическа енергия. Общото прогнозно количество за доставка на нетна активна електрическа енергия за срока на договора е 1760 MWh. Прогнозната стойност на поръчката е 149 600,00 лв. (словом: сто четиридесет и девет хиляди и шестстотин лева) без ДДС, която се явява и максимална обща стойност за офериране от участниците при подаване на оферта.</P>
                  <P>Максималната единична цена за доставката на един MWh нетна активна електрическа енергия е 85,00 лв. (словом: Осемдесет и пет лева) без ДДС, като участниците нямат право да надвишават тази цена за един MWh. Участник, оферирал по-висока цена от посочената за един MWh, ще бъде отстранен от участие.</P>
                  <P>Доставката на нетна активна електрическа енергия се извършва при свободно договорени цени съгласно чл. 100 – чл. 103 от ЗЕ.</P>
                  <P>Цената по договора се определя на база на оферирана единична цена за един MWh нетна активна електрическа енергия.</P>
                  <P>Прогнозната обща стойност на договора се определя ориентировъчно въз основа на единичната цена и прогнозното количество за срока на договора. Крайната обща стойност на договора се определя въз основа на стойността на действително изразходваната активна електрическа енергия за целия срок на договора.</P>
                  <P>Цената за един MWh нетна активна електрическа енергия е крайна и включва цената на нетна активна електрическа енергия, цената на доставката на електрическата енергия и други разходи, свързани с доставката на електрическата енергия, разходите за балансиране, разходите за прогнозиране на потреблението, разходи по изготвяне и администриране на прогнозни графици (на дневните почасови товарови графици), такса за участие в балансиращата група и всички разходи, свързани с изпълнението на поръчката, без в балансиращата група допълнително да се начисляват суми за небалансите — излишък и недостиг.</P>
                  <P>Цената по договора не включва регулаторно определените цени за пренос и достъп през/до електроразпределителните мрежи, за пренос и достъп през/до електропреносната мрежа, за „задължения към обществото”, други регулируеми от КЕВР цени и акциз по ЗАДС.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">149600</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът следва да притежава валиден лиценз, издаден от КЕВР, за търговия с електрическа енергия съгласно чл. 39, ал. 1, т. 5 от ЗЕ, включващ права и задължения, свързани с дейността „координатор на балансираща група”, съгласно чл. 39, ал. 5 от ЗЕ, във връзка с чл. 58 от ПТЕЕ или аналогични съгласно законодателството на държавата членка, в която участникът е установен.</P>
               <P>Участниците следва да декларират съответствието по т. 1. в част ІV, раздел А: „Годност“, т. 1 от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), като представят информация за притежаван лиценз с обхват „Търговия с електрическа енергия“, с включени в същия права и задължения, свързани с дейността „координатор на балансираща група“, издадена от Комисия за енергийно и водно регулиране (КЕВР), като посочат номера, под който са вписани в публичния регистър, поддържан от КЕВР, и номера на лицензията.</P>
               <P>2. Участникът трябва да притежава регистрация в ЕСО ЕАД като „Координатор на стандартна балансираща група“ със статус „активен“ и да посочи EIC код, а за чуждестранни лица – в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>Участниците следва да декларират съответствието по т. 2., в част ІV, раздел А: „Годност“, т. 1 от ЕЕДОП, като представят информация за регистрацията.</P>
               <P>На основание чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може по всяко време да изиска от участниците представяне на документите по т. 3.1.1 и т. 3.1.2, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация (включително и за тази по чл. 64, ал. 1 от ЗОП), когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>Важно! Участникът, определен за изпълнител, представя преди сключването на договора актуални документи, удостоверяващи съответствието с поставените изисквания за годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност, на основание чл. 67, ал. 6 от ЗОП във връзка с чл. 60 от ЗОП:</P>
               <P>— заверено копие на валидна лицензия за дейността „търговия с електрическа енергия”, включително за дейността „координатор на стандартна балансираща група”, в съответствие със Закона за енергетиката и други относими нормативни актове, както и с административните актове, издадени от Комисия за енергийно и водно регулиране (КЕВР),</P>
               <P>— декларация, че участникът е регистриран в Регистъра на координаторите на стандартни балансиращи групи на ЕКО ЕАД, с посочване на EIC код.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за икономическо и финансово състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за икономическо и финансово състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът да е изпълнил минимум 1(една) дейност с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка, през последните три години от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Забележка: Като идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка възложителя приема изпълнението на дейности за „доставка на нетна електрическа енергия“ или „доставка на нетна електрическа енергия и осъществяване на задължения като координатор на балансираща група“.</P>
               <P>„Изпълнена” е тази доставка, която е извършена в рамките на заложения от възложителя период, независимо от датата на възлагането. Участниците следва да декларират съответствие по т. 1, като представят списък на доставките, с посочване на стойностите, датите и получателите чрез попълване на информацията в част ІV, б. „В“, т. 1б на ЕЕДОП.</P>
               <P>2. Участникът трябва да има въведена система за управление на качеството, по стандарт БДС EN ISO 9001:2008/2015/ с обхват „търговия с електрическа енергия“ или еквивалентна система и мерки за осигуряване на качеството в областта, попадаща в обхвата на предмета на поръчката.</P>
               <P>Участниците следва да декларират съответствие по т. 2., като представят информация за притежаването на валиден към датата на подаване на офертата сертификат, издател и обхват на сертификата, чрез попълване на информацията в част ІV, раздел „Г“ на ЕЕДОП.</P>
               <P>3. Участникът трябва да има изградена система за мориторинг на измервателна точка, позволяваща измерване на доставените количества нетна активна електрическа енергия в реално време, с пълно администриране на информационния поток с ЕСО ЕАД и достъпна за възложителя онлайн.</P>
               <P>Участниците следва да декларират съответствие по т. 3. в част ІV, раздел „В“, т.9) на ЕЕДОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът да е изпълнил минимум 1(една) дейност с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка, през последните три години от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Участникът трябва да има въведена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2008/2015/ с обхват „търговия с електрическа енергия“ или еквивалентна система и мерки за осигуряване на качеството в областта, попадаща в обхвата на предмета на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Да спазва разпоредбите на Закона за енергетика (ЗЕ) и наредбите към него, както и всички нормативни изисквания на Правилата за търговия с електрическа енергия (ПТЕЕ) и Правилата за измерване на количеството на електрическата енергия, изготвени на основание на чл. 83, ал. 2 от Закона за енергетиката (приети от КЕВР), както и разпорежданията на Електроенергийния системен оператор, така че да не бъде отстранен от пазара на балансираща енергия; да носи отговорност за балансиране съгласно чл. 57, ал.1 от ПТЕЕ, както и да включи обектите на възложителя в стандартна балансираща група с координатор изпълнителя, без възложителят да заплаща такса за участие, и да регистрира възложителя като участник в стандартна балансираща група като непряк член съгласно ПТЕЕ. Да отговаря за администрирането на графиците и обмена на информация с оператора на електроенергийната система и други съгласно документацията за участие.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Град Свищов, СА „Д. А. Ценов", учебен корпус „Запад", офис „Обществени поръчки".</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените заявления за участие се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора е в размер на 5 % от прогнозната обща стойност на договора без включен ДДС.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение може да се внесе по банков път по посочената по-долу сметка на възложителя или да се представи под формата на безусловна и неотменима банкова гаранция или под формата на застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора при необходимост се удължава според изискванията на възложителя.</P>
               <P>Участникът избира сам формата на гаранцията за изпълнение.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител на настоящата обществена поръчка, представя банковата гаранция или застраховката, или платежния документ за внесената по банков път гаранция за изпълнение на договора при неговото сключване. Когато участникът избере да внесе гаранцията за изпълнение по банков път, това следва да стане по следната сметка:</P>
               <P>Банка: „Общинска банка” АД, Финансов център „Свищов”.</P>
               <P>IBAN: BG02SOMB913033TSENOV01.</P>
               <P>BIC: SOMBBGSF.</P>
               <P>Когато участникът избере гаранцията за изпълнение да бъде банкова гаранция, тогава в нея трябва да бъде изрично записано, че тя е безусловна и неотменима, че е в полза на СА „Д. А. Ценов”, че е валидна и при всички случаи изтича изцяло и автоматично 30 календарни дни след изтичане срока за изпълнение на договора.</P>
               <P>Когато участникът избере гаранцията за изпълнение да бъде застраховка, тогава в нея трябва да бъде изрично записано, че тя е безусловна и неотменима, че е в полза на СА „Д. А. Ценов”, че е валидна и при всички случаи изтича изцяло и автоматично 30 календарни дни след крайната дата за приключването на договора.</P>
               <P>При представяне на гаранция в платежното нареждане, в банковата гаранция или застраховката изрично се посочва предметът на обществената поръчка, за която се представя гаранцията за изпълнение.</P>
               <P>Освобождаване, задържане и усвояване на гаранцията за изпълнение:</P>
               <P>Условията, при които гаранцията за изпълнение се освобождава, задържа и усвоява, се уреждат с договора за изпълнение на обществената поръчка, сключен между възложителя и изпълнителя.</P>
               <P>Договорът за изпълнение на обществената поръчка не се сключва преди избраният участник да представи гаранция за изпълнение.</P>
               <P>Възложителят освобождава гаранцията за изпълнение, без да дължи лихви за периода, през който средствата законно са престояли при него.</P>
               <P>Срокът за изпълнение на поръчката е 12 (дванадесет) месеца, считано от датата на регистрация на първия график за доставка.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>10-дневен срок съгласно чл. 197 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
