<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142046-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-144152-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142046</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142046-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.lukow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://umlukow.bip.lubelskie.pl.</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31520000">Lamps and light fittings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45316110">Installation of road lighting equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL81">Lubelskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Лампи и осветителни уреди</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy a svítidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampe- og lampefittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leuchten und Beleuchtungszubehör</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λαμπτήρες και φωτιστικά εξαρτήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lamps and light fittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lámparas y accesorios de iluminación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lambid ja valgustid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valaisimet ja valaistustarvikkeet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampes et appareils d'éclairage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lamps and light fittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Svjetiljke i pribor za svjetiljke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lámpa és világítási szerelvények</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampade ed accessori per illuminazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šviestuvai ir apšvietimo įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampas un apgaismes piederumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampi u apparat tad-dawl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampen en lamparmaturen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy i oprawy oświetleniowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Candeeiros e acessórios para iluminação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lămpi şi aparate de iluminat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy/svietidlá a príslušenstvo k nim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Svetilke in pribor zanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łuków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampor och belysningsarmatur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Łuków</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Łuków</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Piłsudskiego 17</ADDRESS>
               <TOWN>Łuków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Wiesław Czajka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 257982701</PHONE>
               <E_MAIL>zp@um.lukow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 257982701</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL81"/>
               <URL_GENERAL>www.lukow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://umlukow.bip.lubelskie.pl.</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Modernizacja instalacji oświetlenia ulicznego w Łukowie na energooszczędne</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.271.7.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31520000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa i montaż 1350 sztuk opraw oświetleniowych w ramach zadania inwestycyjnego: „Modernizacja instalacji oświetlenia ulicznego w Łukowie na energooszczędne”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45316110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa i montaż 1350 sztuk opraw oświetleniowych w ramach zadania inwestycyjnego: „Modernizacja instalacji oświetlenia ulicznego w Łukowie na energooszczędne”.</P>
                  <P>Zakres zamówienia:</P>
                  <P>— demontaż opraw oświetlenia ulicznego,</P>
                  <P>— wymiana wysięgników,</P>
                  <P>— montaż wysięgników,</P>
                  <P>— montaż przewodów w wysięgnikach,</P>
                  <P>— wymiana przewodów w wysięgnikach,</P>
                  <P>— wymiana i montaż zacisków prądowych oraz zabezpieczeń na liniach kablowych,</P>
                  <P>— wymiana tabliczek bezpiecznikowych na izolowane złącze bezpiecznikowe wraz z wymianą przewodów w słupie,</P>
                  <P>— montaż opraw LED na wysięgnikach lub słupach linii kablowych,</P>
                  <P>— montaż opraw LED na wysięgnikach linii Nn napowietrznych,</P>
                  <P>— montaż sterowników inteligentnych w oprawach,</P>
                  <P>— montaż osprzętu systemu sterowania w szafach,</P>
                  <P>— montaż kompensatorów mocy biernej,</P>
                  <P>— wykonanie niezbędnych pomiarów, prób i sprawdzeń,</P>
                  <P>— uruchomienie monitoringu i sterowania.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia został zawarty w „Tomie III Siwz Opis przedmiotu zamówienia”.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Moc zainstalowana wszystkich opraw oświetleniowych oferowanych przez Wykonawcę</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Trwałość strumienia światła oprawy ulicznej o najniższej trwałości spośród oferowanych opraw ulicznych, mierzona parametrem L80B10</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2018-10-15</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPLU.05.05.00-06-0025/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunków w ww. zakresie.</P>
               <P>1 W celu wskazania braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12 - 23 p.z.p. i ust. 5 pkt. 1 Pzp zamawiający wymaga złożenia przez Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona w wyznaczonym przez Zamawiającego terminie:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>3) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P>
               <P>3. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zamiast dokumentów, o których mowa w pkt.1, składa:</P>
               <P>1) pkt. 1 ppkt. 1) − informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21.</P>
               <P>2) pkt. 1 ppkt 4) − dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>4. Dokumenty, o których mowa w pkt. 3, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>5. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 3, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt stosuje się.</P>
               <P>6. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt.1 ppkt. 1) składa dokument, o którym mowa w pkt.3 ppkt. 1), w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 4 stosuje się.</P>
               <P>Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia dokumentów o których mowa w pkt. 1 w odniesieniu do podmiotów na zasoby których powołuje się przy wykazywaniu spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Wraz z ofertą każdy wykonawca musi dołączyć do oferty aktualne na dzień składania oświadczenie w postaci formularza JEDZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia w tym zakresie wymagań.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1.O uzyskanie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy posiadający doświadczenie polegające na wykonaniu w ramach jednego zamówienia (umowy)w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie co najmniej jedną dostawę wraz z instalacją (montażem) minimum 600 sztuk opraw oświetlenia ulicznego LED, przy czym dostawa z montażem opraw oświetlenia ulicznego LED może być wykonana w ramach robót budowlanych, jako ich integralna część</P>
               <P>lub</P>
               <P>o uzyskanie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy posiadający doświadczenie polegające na wykonaniu w ramach jednego zamówienia (umowy)w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie co najmniej jedną dostawę wraz z instalacją (montażem) minimum 300 sztuk opraw oświetlenia ulicznego LED z systemem kompensacji mocy biernej, przy czym dostawa z montażem opraw oświetlenia ulicznego LED może być wykonana w ramach robót budowlanych, jako ich integralna część.</P>
               <P>2. O uzyskanie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy dysponujący następującymi narzędziami:</P>
               <P>a) jednym samochodowym podnośnikiem montażowym o wysokości podnoszenia min. 12 m.</P>
               <P>3. O uzyskanie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy dysponujący:</P>
               <P>a) Minimum jedną osobą na stanowisku dozoru posiadającą następujące kwalifikacje zawodowe:</P>
               <P>— aktualne Świadectwo Kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci oświetlenia ulicznego na stanowisku dozoru,</P>
               <P>— świadectwo ukończenia kursu w zakresie wykonywania prac w technologii pod napięciem do 1 kV, wydane przez ośrodek szkoleniowy.</P>
               <P>b) Minimum czterema osobami przeznaczonymi do wykonywania robót montażowych posiadających następujące kwalifikacje zawodowe:</P>
               <P>— aktualne Świadectwo Kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci na stanowisku eksploatacji uprawniające do zajmowania się eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci oświetlenia ulicznego,</P>
               <P>— świadectwo ukończenia kursu w zakresie wykonywania prac w technologii pod napięciem do 1 kV, wydane przez ośrodek szkoleniowy</P>
               <P>oraz określi zakres wykonywanych przez wskazane osoby czynności</P>
               <P>i przedstawi informację o podstawie dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się dwóch lub więcej Wykonawców o udzielenie niniejszego zamówienia, oceniany będzie ich łączny potencjał techniczny i zawodowy.</P>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia niżej wymienionych oświadczeń i dokumentów:</P>
               <P>1) wykazu dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających, czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane,</P>
               <P>A jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy.</P>
               <P>2) Wykazu narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie dysponowania tymi zasobami.</P>
               <P>3) Wykazu osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia.</P>
               <P>Na podstawie art. 25 ust. 1 pkt. 2 ustawy Pzp zamawiający żąda złożenia wraz z ofertą dokumentów potwierdzających, że oferowane dostawy spełniają wymagania zamawiającego:</P>
               <P>1. kart katalogowych oferowanych opraw oświetlenia drogowego.</P>
               <P>2. sprawozdania z badania LM-80-08 źródeł światła LED dla temp. Ts (Tc) = 55<FT TYPE="SUP">o</FT>C, 85<FT TYPE="SUP">o</FT>C oraz 105<FT TYPE="SUP">o</FT>C wraz z prognozą zgodną ze wzorem Memorandum Technicznym TM 21, lub inny dokument równoważny.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwość dokonania zmian postanowień zawartej Umowy, w stosunku do treści oferty, na podstawie, której dokonano wyboru Wykonawcy w następujących przypadkach:</P>
               <P>Zmiany wysokości wynagrodzenia, Wykonawcy w następstwie ustawowej zmiany obowiązującej stawki podatku VAT. W przypadku gdy następuje ustawowa zmiana stawki podatku VAT, ciężar podwyższonego wynagrodzenia z tytułu zwiększenia stawki podatku VAT ponosi Zamawiający, a ciężar obniżonego wynagrodzenia z tytułu zmniejszenia stawki podatku VAT ponosi Wykonawca.</P>
               <P>Zmiany terminu wykonania przedmiotu umowy, jeżeli warunki atmosferyczne uniemożliwią prowadzenie prac ze względu na zachowanie bezpieczeństwa osób wykonujących prace lub ze względu na niemożliwość dochowania standardów jakościowych określonych w obowiązujących przepisach – o ilość dni roboczych wynikających z tych niekorzystnych warunków atmosferycznych.</P>
               <P>Poza wymienionymi przewidywanymi przez Zamawiającego zmianami możliwe są zmiany wym. w art. 144 Pzp.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta Łuków ul. Piłsudskiego 17, 21-400 Łuków sala nr 107.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości 100 000,00 PLN (słownie złotych: sto tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku następujących formach, w zależności od wyboru Wykonawcy:</P>
               <P>1) pieniądzu, przelewem na rachunek bankowy: Bank Spółdzielczy w Trzebieszowie Nr 84 9206 1048 7103 0300 2000 0160; z dopiskiem: Wadium na modernizację instalacji oświetlenia ulicznego w Łukowie na energooszczędne.</P>
               <P>2) poręczeniach bankowych;</P>
               <P>3) poręczeniach pieniężnych spółdzielczych kas oszczędnościowo-kredytowych</P>
               <P>4) gwarancjach bankowych;</P>
               <P>5) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>6) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 roku o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2014 poz. 1804 oraz z 2015 poz. 978 i 1240).</P>
               <P>3. Wadium wnoszone w formie poręczeń lub gwarancji powinno być złożone w oryginale i musi obejmować cały okres związania ofertą. W przypadku wniesienia wadium w formie gwarancji lub poręczenia koniecznym jest, aby gwarancja lub poręczenie obejmowały odpowiedzialność za wszystkie przypadki powodujące utratę wadium</P>
               <P>4. Gwarancja lub poręczenie musi zawierać w swojej treści nieodwołalne i bezwarunkowe zobowiązanie wystawcy dokumentu do zapłaty na rzecz Zamawiającego kwoty wadium.</P>
               <P>5. Wadium wniesione w formie gwarancji (bankowej czy ubezpieczeniowej) musi mieć taką samą płynność jak wadium wniesione w pieniądzu - dochodzenie roszczenia z tytułu wadium wniesionego w tej formie nie może być utrudnione. Dlatego w treści gwarancji powinna znaleźć się klauzula stanowiąca, iż wszystkie spory odnośnie gwarancji będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich, chyba, że co innego wynika z przepisów prawa.</P>
               <P>6. Wadium wniesione w pieniądzu przelewem na rachunek bankowy musi wpłynąć na wskazany w pkt. 17.2.1. rachunek bankowy Zamawiającego, najpóźniej przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>7. Ze względu na ryzyko związane z czasem trwania okresu rozliczeń międzybankowych Zamawiający zaleca dokonanie przelewu ze stosownym wyprzedzeniem.</P>
               <P>8. Zamawiający dokona zwrotu wadium na zasadach określonych w art. 46 ust. 1-4 p.z.p.</P>
               <P>9. Zamawiający zatrzyma wadium w sytuacji wystąpienia ustawowych podstaw do jego zatrzymania.</P>
               <P>W nawiązaniu do Sekcji IV.2.6 minimalny okres w którym oferent będzie związany ofertą zamawiający informuje, że 2(dwa miesiące) należy przyjąć 60 dni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
