<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142562-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-145731-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180531</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142562</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142562-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.unionevallichisonegermanasca.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.unionevallichisonegermanasca.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="85312000">Social work services without accommodation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC11">Torino</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC11">Torino</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180531 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="B">Social protection</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Социални услуги на заведения без настаняване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mimoústavní sociální péče</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociale foranstaltninger, ikke omfattende institutionsophold</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen der Sozialfürsorge, ohne Unterbringung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κοινωνικές υπηρεσίες χωρίς παροχή καταλύματος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Social work services without accommodation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de asistencia social sin alojamiento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Majutuseta sotsiaaltöö teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sosiaalityön avopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services sociaux sans hébergement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Social work services without accommodation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge socijalne skrbi bez smještaja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szociális gondozási szolgáltatások szállás nélkül</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assistenza sociale senza alloggio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Socialinio darbo paslaugos, nesusijusios su apgyvendinimu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociālie pakalpojumi bez izmitināšanas iespējām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' xogħol soċjali mingħajr akkomodazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maatschappelijke dienstverlening waarbij geen onderdak wordt verschaft</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi opieki społecznej nieobejmujące miejsc noclegowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de acção social sem alojamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asistenţă socială fără cazare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sociálna pomoc bez ubytovania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve socialnega varstva brez nastanitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Perosa Argentina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Socialvård utan inkvartering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Unione Montana dei Comuni delle Valli Chisone e Germanasca</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Unione Montana dei Comuni delle Valli Chisone e Germanasca</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Roma 22</ADDRESS>
               <TOWN>Perosa Argentina</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10063</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Segretario dott. Burrello Giuseppe</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0121/525301</PHONE>
               <E_MAIL>info@pec.unionevallichisonegermanasca.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0121/525351</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC11"/>
               <URL_GENERAL>www.unionevallichisonegermanasca.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.unionevallichisonegermanasca.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="SOCIAL_PROTECTION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizio di assistenza domiciliare e di pedicure per l’ambito territoriale dell'Unione Montana di Comuni delle Valli Chisone e Germanasca e per parte del Distretto Sanitario del Pinerolese ASL TO3</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="85312000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servizio di assistenza domiciliare e di pedicure per l’ambito territoriale dell'Unione Montana di Comuni delle Valli Chisone e Germanasca e per parte del Distretto Sanitario del Pinerolese ASL TO3 coincidente con il territorio dell'Unione.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITC11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Perosa Argentina (TO).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Il servizio di assistenza domiciliare e di pedicure è diretto a persone e a nuclei familiari che, per particolari contingenze e/o per non completa autosufficienza, non siano in grado, anche temporaneamente, di garantire il soddisfacimento delle esigenze personali, familiari e domestiche, con lo scopo di salvaguardare l’autonomia degli individui, stimolando le risorse e le potenzialità presenti, e la loro permanenza nel nucleo familiare di appartenenza o nella propria residenza. Tale servizio è rivolto a cittadini residenti nell’ambito territoriale dell'Unione Montana delle Valli Chisone e Germanasca e del Distretto Sanitario del Pinerolese per la parte coincidente con il territorio dell'Unione. Per lo svolgimento delle prestazioni richieste devono essere impiegate le seguenti figure: Operatore Socio Sanitario (OSS) e Pedicure. Gli utenti sono:</P>
                  <P>1) persone anziane non autosufficienti o soggetti disabili beneficiari di progetti socio-sanitari autorizzati dalle competenti Unità valutative;</P>
                  <P>2) persone in carico al servizio cure domiciliari del Distretto Sanitario, in regime di Assistenza Domiciliare Integrata (ADI, ADI-cure palliative) e continuità assistenziale;</P>
                  <P>3) anziani e adulti che vivono in condizione di disagio sociale e/o abitativo o in situazione di grave emarginazione;</P>
                  <P>4) soggetti (adulti anche disabili e anziani) sottoposti a misure di protezione poste in capo all'Unione.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">834392.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Valore stimato per il triennio: 385 104,00 EUR IVA esclusa.</P>
                  <P>Valore stimato in caso di ripetizione (3 anni + 3 anni+ 6 mesi eventuale proroga): 834 392,00 EUR IVA esclusa.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Ai sensi dell’art. 45 del D.Lgs. n. 50 del 18.4.2016 sono ammessi a presentare offerta tutti gli operatori economici di cui all’art. 3, comma 1, lettera p). Ai predetti soggetti si applicano le disposizioni di cui agli artt. 47 e 48, del D.Lgs. n. 50/2016. Ai fini della determinazione dei requisiti economico-finanziari e tecnico-organizzativi che devono possedere i concorrenti singoli e quelli raggruppati temporaneamente, si rimanda a quanto specificato ai punti III.2.2. e III.2.3.</P>
               <P>Esclusione dei concorrenti (art. 48, comma 7, e art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016)</P>
               <P>Non possono partecipare alla gara imprese che si trovino tra loro in una delle situazioni di controllo di cui all’art. 2359 del c.c. o in una qualsiasi relazione, anche di fatto, se la situazione di controllo o la relazione comporti che le offerte sono imputabili a un unico centro decisionale. Ai sensi dell'art. 48 del D.Lgs. 50/2016 è fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora abbia partecipato alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. I consorzi di cui all'articolo 45, comma 2, lettere b) e c), del D.Lgs. 50/2016, sono tenuti a indicare, in sede di offerta, per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è fatto divieto di partecipare, in qualsiasi altra forma, alla medesima gara; in caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato.</P>
               <P>Costituiscono altresì motivi di esclusione dalla partecipazione alla procedura di gara dell’operatore economico, quelli previsti dall’art. 80 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Requisiti di idoneità professionale (art. 83, comma 1, lett. a), del D.Lgs. n. 50/2016):</P>
               <P>Il soggetto candidato dovrà essere in possesso dell’iscrizione alla Camer di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura — CCIAA — territorialmente competente. Il possesso di tale requisito è comprovato dalla compilazione della parte IV, lettera «A», punto 1) del DGUE. Al cittadino di altro Stato membro non residente in Italia, è richiesta la prova dell’iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali di cui all’allegato XVI del Codice, mediante dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato membro nel quale è stabilito ovvero mediante attestazione, sotto la propria responsabilità, che il certificato prodotto è stato rilasciato da uno dei registri professionali o commerciali istituiti nel paese in cui è residente. Il requisito d’idoneità professionale dovrà essere posseduto da tutti i soggetti raggruppati o consorziati.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>La capacità economico finanziaria dei concorrenti sarà valutata ai sensi dell’art. 83, comma 1, lett. b), e dell’art. 86, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>A) fatturato globale d’impresa complessivo realizzato negli ultimi tre esercizi finanziari 2015/2016/2017 non inferiore a 390 000,00 EUR IVA esclusa (quale sommatoria del triennio);</P>
               <P>B) dichiarazioni bancarie rilasciate da almeno due Istituti bancari o intermediari autorizzati ai sensi della legge 385/1993 e successive modifiche e integrazioni, operanti negli Stati membri dell'UE; gli istituti o intermediari, in base alle informazioni in loro possesso, dovranno dichiarare che il concorrente è idoneo a far fronte agli impegni economici finanziari derivanti dall’aggiudicazione del contratto di cui trattasi;</P>
               <P>C) le dichiarazioni bancarie devono essere prodotte in originale oppure in copia conforme all’originale ai sensi degli artt. 19, 38 e 47, del D.P.R. 445/2000.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>La capacità tecnica dei concorrenti sarà valutata ai sensi dell’art. 83, comma 1, lett. c), del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— fatturato del settore di attività oggetto dell’appalto, relativamente al triennio 2015/2016/2017 non inferiore a 390 000,00 EUR IVA esclusa (quale sommatoria del triennio),</P>
               <P>— elenco dei principali servizi prestati nel settore di attività oggetto di appalto effettuati negli ultimi tre anni con con indicazione, del periodo di riferimento, degli importi e dei dei destinatari, prestati a favore di strutture sanitarie pubbliche o private. </P>
               <P>Per settore di attività oggetto di appalto si intendono servizi di assistenza domiciliare.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Figura di operatore socio sanitario così come definita dall’accordo conferenza Stato-Regioni del 22.2.2001 dalla legge della Regione Piemonte 1/2004, art. 32.</P>
               <P>Il titolo di studio richiesto deve essere stato conseguito in Italia o, se conseguito all’estero, riconosciuto dallo Stato italiano secondo la normativa vigente.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-31</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Via Roma 20, Perosa Argentina.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sono ammesse ad assistere all’apertura dei plichi contenenti l’offerta (in seduta pubblica) i legali rappresentanti dei concorrenti ammessi ovvero i soggetti, uno per ogni concorrente, muniti di specifica delega loro conferita dai suddetti legali rappresentanti.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Cauzione provvisoria (art. 93 del Codice degli appalti): 16 687,84 EUR.</P>
               <P>Finanziamento con fondi propri dell’ente. Pagamento 60 giorni data fattura. L’appaltatore assume gli obblighi relativi alla tracciabilità dei flussi finanziari (legge 136/2010).</P>
               <P>Disciplinare di gara, capitolato d’appalto e allegati sono disponibili sul sito Internet indicato nella sezione I.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Piemonte</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Corso Stati Uniti 45</ADDRESS>
               <TOWN>Torino</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10129</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>I ricorsi giurisdizionali sono disciplinati dal combinato disposto dell'art. 204 del D.Lgs. 50/2016 e dell'art. 120 del D.Lgs. 02.07.2010, n. 104 e successive modificazioni.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Piemonte</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Corso Stati Uniti 45</ADDRESS>
               <TOWN>Torino</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10129</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
