<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142735-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-143041-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142735</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142735-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.klinikum-muenchen.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.staatsanzeiger-eservices.de/sol.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79000000">Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79633000">Staff development services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79998000">Coaching services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">800000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Бизнес услуги: право, маркетинг, консултиране, набиране на персонал, печат и охрана</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obchodní služby: právní, marketingové, poradenské služby, nábor zaměstnanců, tiskařské a bezpečnostní služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forretningstjenesteydelser: forskrifter, markedsføring, rådgivning, rekruttering, trykning og sikkerhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen für Unternehmen: Recht, Marketing, Consulting, Einstellungen, Druck und Sicherheit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιχειρηματικές υπηρεσίες: νομικές, μάρκετινγκ, παροχής συμβουλών, πρόσληψης, εκτύπωσης και ασφάλειας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios a empresas: legislación, mercadotecnia, asesoría, selección de personal, imprenta y seguridad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Õigus-, turundus-, nõustamis-, värbamis-, trüki- ja turvaalased kommertsteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liike-elämän palvelut: laki, markkinointi, neuvonta, työhönotto, painatus ja turvallisuus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services aux entreprises: droit, marketing, conseil, recrutement, impression et sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business services: law, marketing, consulting, recruitment, printing and security</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslovne usluge: pravo, marketing, savjetovanje, zapošljavanje, tiskanje i sigurnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti szolgáltatások: jog, marketing, tanácsadás, munkaerő-felvétel, nyomtatás és biztonság</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi per le imprese: servizi giuridici, di marketing, di consulenza, di reclutamento, di stampa e di sicurezza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo paslaugos: teisinės, rinkodaros, konsultavimo, įdarbinimo, spausdinimo ir apsaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības pakalpojumi: tiesības, tirgzinība, konsultēšana, darbinieku vervēšana, iespiešana un drošība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' negozju: Liġi, kummerċjalizzazzjoni, konsulenza, reklutaġġ, stampar u sigurtà</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zakelijke dienstverlening: juridisch, marketing, consulting, drukkerij en beveiliging</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi biznesowe: prawnicze, marketingowe, konsultingowe, rekrutacji, drukowania i zabezpieczania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços a empresas: direito, comercialização, consultoria, recrutamento, impressão e segurança</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru întreprinderi: drept, marketing, consultanţă, recrutare, tipărire şi securitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podnikateľské služby: právo, marketing, konzultácie, nábor pracovníkov, tlačiarenské a bezpečnostné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poslovne storitve: pravo, trženje, svetovanje, zaposlovanje, tiskanje in varnost</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Företagstjänster: lagstiftning, marknadsföring, rådgivning, rekrytering, tryckning och säkerhet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Städtisches Klinikum München GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Städtisches Klinikum München GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Fritz-Erler-Straße 30</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>81737</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 89452279-338</PHONE>
               <E_MAIL>Michael.Klueglich@klinikum-muenchen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 89452279-731</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.klinikum-muenchen.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.staatsanzeiger-eservices.de/sol.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.staatsanzeiger-eservices.de/sol.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Einrichtung des öffentlichen Rechts</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Konzeption und Durchführung von Workshops im Rahmen der Neustrukturierung</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Für einen mehrjährigen dialogischen Prozess der die strategische Neuausrichtung des Unternehmens begleiten soll, wird vom Auftraggeber (AG) ein Dienstleister für die Konzeption und Durchführung von Workshops mit Beschäftigten und Führungskräften gesucht. Übergeordnete Zielsetzung ist die Förderung einer Kooperationskultur, die den Anforderungen der exzellenten Patientenversorgung einerseits und des Managements struktureller Veränderungen andererseits entspricht.</P>
               <P>Vorgesehen ist ein pragmatischer Ansatz der Unterstützung, in dem es gilt Schritt für Schritt zu handeln, gemeinsam zu lernen und mit Ausdauer eine Organisation zu fördern, die sich selbst kontinuierlich erneuert. Schwerpunkt des Vorgehens soll also kein umfassendes Changemanagement Konzept sein, sondern vielmehr die Realisierung von Diskursen am Rande des Tagesgeschäfts, die zum einen das konkrete Tun in einzelnen Veränderungsprojekten aber auch die Reflexion der eigenen Haltung und Handelns betreffen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">800000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79633000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79998000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Begleitend sind kurze Führungstrainings (½-1 Tag) angedacht, die „Lernen an der Aufgabe“ beinhalten sollen. Kulturentwicklung und Entwicklung der Führungsqualität sollen Hand in Hand gehen. Strukturiert werden soll der Entwicklungs- und Umsetzungsprozess deshalb sowohl in der Umsetzungsbegleitung durch Workshops als auch in den Trainingseinheiten und bei Bedarf in Einzelcoachings für Führungskräfte.</P>
                  <P>Ein weiterer Bedarf betrifft die Förderung von Handlungsorientierung in einem Kontext, in dem verschiedene Funktionsrollen, Erfahrungswerte, Kulturen aufeinander treffen, die anspruchsvolle Aufgaben miteinander zu bewältigen haben.</P>
                  <P>Des Weiteren gilt es, positive Erfahrungsprozesse als Grundlage für ein neues Mindset zu nutzen und dieses positive Mindset als eine Sache der persönlichen Entscheidung zu vermitteln. Damit soll eine ermutigende und positive Stimulierung der Gesamtkultur erfolgen.</P>
                  <P>Das positive Mindset hat eine zweite Facette, nämlich Tätigkeiten, für die man sich einmal entschieden hat, auch entschlossen zu tun, selbst dann, wenn dies nicht nur Freude bereitet. Da gefühlt ein hohes Maß eine Fremdbestimmung gegeben ist, ist dies eine hohe Anforderung.</P>
                  <P>Die Leistungen werden in Zusammenarbeit mit der Abteilung Personalentwicklung bedarfsorientiert geplant und koordiniert.</P>
                  <P>Die Vertragslaufzeit beträgt 2 Jahre ab dem Datum der Zuschlagserteilung und verlängert sich zweimal um ein weiteres Jahr, wenn keine Vertragspartei den Vertrag mit einer Frist von 3 Monaten vor Ablauf des jeweiligen Vertragsjahres gekündigt hat.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">800000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Der Vertrag verlängert sich zweimal um jeweils 12 Monate, wenn dieser von den Vertragsparteien nicht mit einer Frist von 3 Monaten gekündigt wird.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Objektive Kriterien für die Auswahl der begrenzten Zahl von Bewerbern:</P>
                  <P>Die Städtisches Klinikum München GmbH fordert 3 – 4 geeignete Unternehmen mit den höchsten Punktzahlen in der Eignungsprüfung zur Angebotsabgabe auf. Dazu wertet das Klinikum die Teilnahmeanträge nachform- und fristgerechtem Eingang aus und prüft die Vollständigkeit der Unterlagen. Anschließend prüft es die Unterlagen im Hinblick auf die Erfüllung der A-Kriterien. Teilnahmeanträge, die die Mindestanforderungen nicht erfüllen, werden zwingend aus dem weiteren Vergabeverfahren ausgeschlossen. </P>
                  <P>A-Kriterien sind als solche in den Teilnahmeunterlagen (zu beziehen über www.staatsanzeiger-eservices.de/sol.html vgl. Ziffer I.3.) dieser Auftragsbekanntmachung) gekennzeichnet. Die verbliebenen Teilnahmeanträge wertet das Klinikum im Hinblick auf die Einträge zu den B-Kriterien aus. Die B-Kriteren der Teilnahmeanträge bewertet die Städtisches Klinikum München GmbH anhand er Angaben im Teilnahmeantrag. B-Kriterien sind als solche in den Teilnahmeunterlagen (zu beziehen über www.staatsanzeiger-eservices.de/sol.html vgl. Ziffer I.3.) dieser Auftragsbekanntmachung) gekennzeichnet. Der Bewertungsmaßstab ist Kapitel II. Ziffer 5 der Teilnahmeunterlagen einsehbar, die Bestandteil dieser EU-Bekanntmachung sind.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Nachweis über den Eintrag ins Berufs- oder Handelsregister nach Maßgabe der Rechtsvorschrift des Landes, in dem der Bieter ansässig ist (§ 122 Abs. 2 Nr. 1 GWB i. V. m. § 44 Abs. 1 VgV).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>2. Erklärung zum Gesamtumsatz und zum Umsatz bezogen auf die Leistungsart, die Gegenstand der Vergabe ist, für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre (§ 122 Abs. 2 Nr. 2 GWB i. V. m. § 45 Abs. 4 Nr. 4 VgV); Nachweis eines Umsatzes p. a. in Höhe von mindestens 650 000 EUR.</P>
               <P>3a) Erklärung zur Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung (§ 122 Abs. 2 Nr. 2 GWB i. V. m. § 45 Abs. 1 Nr. 3 VgV);</P>
               <P>3b) Nachweis einer Vermögensschadensversicherung</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>4. Referenzliste von Auftraggebern, bei denen der Bieter vergleichbare Lieferungen / Leistungen erbringt oder erbracht hat. Die Referenzen müssen auf die letzten 3 Jahre Bezug nehmen. (§ 122 Abs. 2 Nr. 3 GWB i.V.m. § 46 Abs. 3 Nr. 1, 1. Halbsatz VgV).</P>
               <P>a. Nachweis von mindestens einer Referenz aus dem Krankenhaus, bei denen der Bieter vergleichbare Lieferungen/Leistungen erbringt oder erbracht hat;</P>
               <P>b. Nachweis weiterer Referenzen über vergleichbare Leistungen/Aufgabenstellungen</P>
               <P>5. Erklärung zum Unterauftragnehmer (§ 122 Abs. 2 Nr. 2 GWB i.V.m. § 46 Abs. 3 Nr. 10 VgV);</P>
               <P>6. Verpflichtungserklärung zum Unterauftragnehmer (§ 36 Abs. 1 VgV) – falls zutreffend;</P>
               <P>7. Verpflichtungserklärung zur Eignungsleihe (§ 47 VgV) – falls zutreffend;</P>
               <P>8. Erklärung zum Angebot einer Bietergemeinschaft (§ 43 Abs. 2 u. 3 VgV) – falls zutreffend;</P>
               <P>9. Angabe der technischen Fachkräfte oder der technischen Stellen, die im Zusammenhang mit der Leistungserbringung eingesetzt werden sollen, unabhängig davon, ob diese dem Unternehmen angehören oder nicht.</P>
               <P>— Benennung des Beraters und eines Stellvertreters mit Darstellung der Erfahrung und der Qualifikation im Bereich der ausgeschriebenen Dienstleistung (vgl. Ziffer II 2.4.) der EU-Bekanntmachung) Mindestens 2 weitere zusätzliche Mitarbeiter (über Berater/Stellvertreter hinaus), die über Qualifikation im Bereich der ausgeschriebenen Dienstleistung (vgl. Ziffer II 2.4.) der EU-Bekanntmachung) verfügen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Aa) Eigenerklärung zur Anerkennung der Mindestentlohnung;</P>
               <P>Bb) Eigenerklärung der Scientology-Schutzerklärung;</P>
               <P>Cc) Eigenerklärung zur Anerkennung Antikorruptionserklärung</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-06</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-09-30</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Aa) Das Verfahren wird im Wege eines strukturierten Verhandlungsverfahrens mit vorgeschaltetem öffentlichem Teilnahmewettbewerb gem. § 14 Abs. 3 VgV durchgeführt. Das bedeutet, dass sich die Bieter für die Teilnahme an diesem strukturierten Verhandlungsverfahren im Wege eines Teilnahmewettbewerbes bewerben müssen. Nur diejenigen Bewerber, die die Anforderung an die Eignung bestmöglich erfüllen, erhalten eine Aufforderung zur Teilnahme am Verhandlungsverfahren und damit die Gelegenheit zur Angebotsabgabe erster (sog. indikativer) Angebote, die den Beginn des eigentlichen Verhandlungsverfahrens darstellen.</P>
               <P>Bb) Zur Darlegung Ihrer Eignung müssen die Bewerber die unter Ziffer II.) (Eignungsanforderungen) der Teilnahmeunterlagen (Seite 12ff) und die in den Kategorien:</P>
               <P>— Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit,</P>
               <P>— Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit,</P>
               <P>— Landesspezifische Eignungsnachweise.</P>
               <P>Geforderten Eigenerklärungen und Unterlagen bei der unter Ziffer I. Nr. 6 a) der Teilnahmeunterlagen Adresse schriftlich einreichen. Nutzen Sie dazu bitte die Anlagen 1 bis 7 der Teilnahmeunterlagen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern – Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximiliansstr. 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921762411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921762847</FAX>
               <URL>http://regierung-oberbayern.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag zur Vergabekammer ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Insbesondere § 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1, Nr. 2 und 3 GWB sowie § 134 Abs. 2 GWB sind zu beachten. Die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit des Vertragsschlusses nach § 135 GWB endet spätestens 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union, vgl. § 135 Abs. 2 Satz 2 GWB.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>siehe VI.4.1</OFFICIALNAME>
               <TOWN>München</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
