<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142721-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-144552-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142721</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142721-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.comune.arborea.or.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.comune.arborea.or.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG28">Oristano</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITG28">Oristano</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">462310.75</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonická řešení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektprojektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architekturentwurf</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de création architecturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge projektiranja u arhitekturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione architettonica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maken van bouwkundige ontwerpen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi projektowania architektonicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de design arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare arhitecturală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Návrhárske a architektonické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve arhitekturnega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Arborea</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektonisk formgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Comune di Arborea — Area Tecnica comunale</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comune di Arborea — Area Tecnica comunale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale A. Omodeo 5</ADDRESS>
               <TOWN>Arborea</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09092</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>PEC: ufficiotecnico@pec.comunearborea.it</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 07838033211</PHONE>
               <E_MAIL>ufficiotecnico@comunearborea.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITG28"/>
               <URL_GENERAL>http://www.comune.arborea.or.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.comune.arborea.or.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.comune.arborea.or.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizi di progettazione inerenti i lavori di ristrutturazione ex silos e creazione del centro del libro.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CIG: 7425541647</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servizi di architettura e ingegneria concernenti le attività di progettazione e di esecuzione: verifiche strutturali; progetto definitivo; progetto esecutivo; Coordinamento per la Sicurezza in fase di Progettazione (CSP), coordinamento della sicurezza in fase di esecuzione, direzione lavori, contabilità, finalizzata all’intervento di ristrutturazione dell’ex silos e creazione del centro del libro. CUP: I51B16000460002.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">462310.75</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITG28"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Italia – Arborea.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Procedura aperta per l’affidamento di servizi di architettura e ingegneria concernenti le attività di progettazione e di esecuzione: verifiche strutturali; progetto definitivo; progetto esecutivo; Coordinamento per la Sicurezza in fase di Progettazione (CSP), coordinamento della sicurezza in fase di esecuzione, direzione lavori, contabilità, finalizzata all’intervento di ristrutturazione dell’ex silos e creazione del centro del libro.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">462310.75</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">720</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>_.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Si rinvia al Disciplinare di gara. CIG: 7425541647.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Requisiti di idoneità professionale: possono partecipare gli operatori economici con idoneità individuale o plurisoggettiva ex art. 46, comma 1, lett. a), b), c), d), e) e f), del D.Lgs. n. 50/2016 nonché gli operatori economici con sede in altri Stati membri dell'Unione europea in possesso di requisiti equivalenti;</P>
               <P>Requisiti di ordine generale:</P>
               <P>1) insussistenza cause di esclusione ai sensi dell'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016;</P>
               <P>2) insussistenza di tutte le cause di esclusione a contrattare con la PA ivi incluse art. 53, c. 16 ter, del D.Lgs. n. 165/2001 nonché di quelle ulteriori previste dalla vigente legislazione e richiamate nel Disciplinare di gara.</P>
               <P>È richiesta:</P>
               <P>— l'iscrizione nel Registro della CCIAA limitatamente ai concorrenti organizzati in forma societaria,</P>
               <P>— iscrizione negli albi professionali ovvero nei registri equivalenti per gli operatori stabiliti in altri Stati membri dell'Unione europea,</P>
               <P>— requisiti di cui al D.Lgs. n. 50/2016, art. 46 e seguenti (in relazione alla natura giuridica dei concorrenti),</P>
               <P>— solo per il coordinatore della sicurezza, possesso idoneità professionale.</P>
               <P>Ulteriori condizioni: i concorrenti dovranno produrre dichiarazioni sostitutive, ai sensi del DPR n. 445/2000 attestanti il possesso dei requisiti generali e speciali richiesti con le modalità, forme e contenuti nel Disciplinare di gara.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Avere un fatturato globale per servizi di architettura e ingegneria, di cui all’art. 3, lett. vvvv, del Codice, nei migliori tre esercizi dell’ultimo quinquennio, per un importo pari al doppio dell’importo a base di gara. Ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività.</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 86, comma 4, del Codice, l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo dalla stazione appaltante.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) aver eseguito, negli ultimi dieci anni, servizi di ingegneria e di architettura, relativi a lavori appartenenti ad ognuna delle classi e categorie dei lavori cui si riferiscono i servizi da affidare, per un importo globale per ogni classe e categoria almeno pari all’importo stimato dei lavori cui si riferisce la prestazione, come indicato nel Disciplinare;</P>
               <P>2) avere svolto, negli ultimi dieci anni, due servizi di punta di ingegneria e di architettura, di cui all’art. 3, lett. vvvv), del Codice, relativi ai lavori appartenenti ad ognuna delle classi e categorie dei lavori cui si riferiscono i servizi da affidare, individuate sulla base delle elencazioni contenute nelle vigenti tariffe professionali, per un importo totale non inferiore a un valore pari a 0,50 volte l’importo stimato dei lavori cui si riferisce la prestazione, calcolato con riguardo a ognuna delle classi e categorie e riferiti a tipologie di lavori analoghi per dimensione e per caratteristiche tecniche a quelli oggetto dell’affidamento, come indicato nel Disciplinare;</P>
               <P>3) aver utilizzato nel triennio precedente alla data di pubblicazione del bando un numero medio annuo di personale tecnico non inferiore ad almeno a 4 (quattro) unità, pari a una volta le unità stimate come necessarie (quattro unità).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Art. 24, c. 5, del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>Il numero di professionisti richiesti per l’espletamento delle prestazioni oggetto dell’appalto è di n. 4 (quattro) unità comprendenti le seguenti figure professionali, che costituiranno il gruppo di lavoro minimo:</P>
               <P>— ingegnere o architetto responsabile del coordinamento della progettazione,</P>
               <P>— architetto con competenze nella progettazione di recupero e restauro riguardanti immobili di interesse storico artistico sottoposti a vincolo ai sensi del combinato disposto dell'art. 10, comma 1, e dell'art. 12, comma 1, del D.Lgs. 42/2004 (punto 2.2.2.6 della delibera ANAC n. 138 del 21.2.2018, Linea Guida 1 di attuazione del D.Lgs. 50/2016),</P>
               <P>— ingegnere con competenze nel settore della verifica e del calcolo strutturale,</P>
               <P>— ingegnere o architetto con competenze nel settore della progettazione impiantistica elettrica e idro-termo-sanitaria,</P>
               <P>— ingegnere, architetto, geometra o perito edile in possesso dell’abilitazione allo svolgimento delle mansioni di coordinatore per la sicurezza in fase di progettazione e di esecuzione ai sensi del D.Lgs. 81/2008,</P>
               <P>— ingegnere, architetto o geometra o perito con il ruolo di ispettore di cantiere,</P>
               <P>— giovane professionista (i raggruppamenti temporanei costituiti dai soggetti di cui all'art. 46, c. 1, lettere da a) a d), del Codice devono prevedere la presenza di almeno un giovane professionista).</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Indicate nel capitolato prestazionale.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Comune di Arborea – Ufficio Tecnico — viale A. Omodeo 5, 09092 Arborea (OR), Italia.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Sono ammessi ad assistere all’apertura delle offerte i legali rappresentanti delle ditte concorrenti o loro incaricati/delegati, muniti di lettera di incarico o delega.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>La stazione appaltante si riserva la facoltà, nei limiti di cui all’art. 63, comma 5, del Codice, di affidare all’aggiudicatario, nei successivi tre anni dalla stipula del contratto, nuovi servizi consistenti nella ripetizione di servizi analoghi, secondo quanto previsto nel progetto posto alla base del presente affidamento, come indicato nel Disciplinare.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Costituiscono cause di esclusione dalla gara per l’affidamento dell’appalto oggetto del presente bando tutte le omissioni, manchevolezze, deficienze e ritardi nell’osservanza delle disposizioni del bando e del Disciplinare di gara, per cui non sia utilizzabile il soccorso istruttorio, di cui all’art. 83, comma 9, del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>L’inutile decorso del termine successivo alla richiesta della stazione appaltante, formulata ai sensi dell’art. 83, comma 9, del D.Lgs. n. 50/2016, di completare o fornire chiarimenti in ordine al contenuto dei documenti e delle dichiarazioni presentati, costituisce causa di esclusione.</P>
               <P>L'aggiudicatario dovrà prestare la garanzia definitiva come da art. 103 del D.Lgs. n. 50/2016, la polizza assicurativa per la copertura dei rischi di natura professionale con un massimale pari a 500 000,00 EUR.</P>
               <P>I pagamenti saranno effettuati come da art. 11 del capitolato prestazionale.</P>
               <P>La durata del servizio, i termini di consegna e la misura delle penali sono specificate nell'articolo 6 del capitolato prestazionale.</P>
               <P>Il subappalto è ammesso soltanto nei limiti e nelle ipotesi consentite dall'art. 31, comma 8, del D.Lgs. n. 50/16.</P>
               <P>L'operatore economico deve accettare e sottoscrivere, a pena di esclusione, il Patto di integrità approvato con deliberazione G.C. n. 8 del 30.1.2017 che costituisce parte integrante e sostanziale della documentazione di gara e del successivo contratto.</P>
               <P>Il presente bando è integrato dal Disciplinare di gara recante in particolare le norme relative alle modalità di partecipazione alla gara, alle modalità di compilazione e presentazione dell'offerta, ai documenti da presentare a corredo della stessa e alle procedure di aggiudicazione dell'appalto. Il presente bando è in corso di pubblicazione su GUUE, GURI, albo pretorio on line del comune, sui siti:</P>
               <P>— www.anticorruzione.it,</P>
               <P>— www.serviziocontrattipubblici.it,</P>
               <P>— www.regione.sardegna.it,</P>
               <P>— www.comune.arborea.or.it (sul quale saranno disponibili anche: Disciplinare di gara, modelli di dichiarazione, il capitolato prestazionale corredato degli allegati).</P>
               <P>Agli operatori economici stabiliti in Stati diversi dall'Italia si applica l'art. 49 del D.Lgs. n. 50/16. Il responsabile del procedimento è l'ing. Giovanni Paolo Enna.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) della Sardegna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Sassari 17</ADDRESS>
               <TOWN>Cagliari</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>urp.ca@giustizia-amministrativa.it</E_MAIL>
               <URL>http://www.giustizia-amministrativa.it</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entro 30 giorni dalla data di pubblicazione del presente bando.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Comune di Arborea — Area Tecnica comunale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale A. Omodeo 5</ADDRESS>
               <TOWN>Arborea</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09092</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 07838033211</PHONE>
               <E_MAIL>ufficiotecnico@comunearborea.it</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
