<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142811-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146359-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180511</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142811</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142811-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mbal.sliven.net</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://zop.mbal.sliven.net/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55500000">Canteen and catering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG342">Сливен</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG342">Сливен</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">316878</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180511 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Сливен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на столове и заведения за приготвяне и доставяне на храна</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby závodních jídelen a zabezpečování pohostinských služeb pro zákazníky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kantine- og cateringvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kantinen- und Verpflegungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καντίνας και τροφοδοσίας με έτοιμα φαγητά</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Canteen and catering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de cantina y de suministros de comidas desde el exterior</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Söökla- ja toitlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ruokala- ja ateriapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de cantine et service traiteur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Canteen and catering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge menze i usluge dostavljanja pripremljene hrane (catering)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Étkezdei és élelmezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di mensa e servizi di catering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valgyklų ir pagaminto valgio tiekimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēdnīcu un sabiedriskās ēdināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-kafetterija u ta’ l-ikel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kantine- en cateringdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi bufetowe oraz w zakresie podawania posiłków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de cantinas e de fornecimento de refeições (catering)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de cantină şi servicii de catering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby jedální a hromadného stravovania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve menz ter storitve priprave in dostave hrane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sliven</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matsalstjänster och catering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">МБАЛ „Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>MBAL „D-r Ivan Seliminski“ AD — gr. Sliven</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>119502733</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Hristo Botev“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Sliven</TOWN>
            <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Radost Simeonova — Organizator Marketing</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 44611778</PHONE>
            <E_MAIL>mbal.sl@iradeum.com</E_MAIL>
            <FAX>+359 44624326</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG342"/>
            <URL_GENERAL>www.mbal.sliven.net</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://zop.mbal.sliven.net/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>МБАЛ „Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>119502733</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Христо Ботев“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Сливен</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Радост Симеонова — Организатор Маркетинг</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 44611778</PHONE>
               <E_MAIL>mbal.sl@iradeum.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 44624326</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG342"/>
               <URL_GENERAL>www.mbal.sliven.net</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://zop.mbal.sliven.net/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://zop.mbal.sliven.net/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Приготвяне и доставка на храна за пациентите на „МБАЛ Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен по предварителна заявка от менюта на Възложителя“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Приготвяне и доставка на храна за пациентите на „МБАЛ Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен, по предварителна заявка от менютата на Възложителя. Услугата включва закуска, обяд и вечеря по три групи диети и се извършва целогодишно, включително в празничните и почивните дни. Подробно описание на диетите и хранодните в ГЛАВА II „ТЕХНИЧЕСКА СПЕЦИФИКАЦИЯ“ от документацията за участие в процедурата. Документацията може да бъде изтеглена от сайта на болницата в „Профил на купувача“ на адрес http://zop.mbal.sliven.net/.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">316878</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG342"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Сектор „Разпределяне на болнична храна“ към „МБАЛ Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен, на адрес: гр. Сливен, бул. „Христо Ботев“ № 1.</P>
                  <P>Сектор „Разпределяне на болнична храна“ към „МБАЛ Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Приготвяне и доставка на храна за пациентите на „МБАЛ Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен, по предварителна заявка от менютата на Възложителя. Услугата включва закуска, обяд и вечеря по три групи диети и се извършва целогодишно, включително в празничните и почивните дни.</P>
                  <P>Общо хранодни на пациенти — около 118 526 бр. за една година, от които:</P>
                  <P>5.1.1. За ПЪРВА ГРУПА ДИЕТИ — 92 386 бр. хранодни за една година;</P>
                  <P>5.1.2. За ВТОРА ГРУПА ДИЕТИ — 12 695 бр. хранодни за една година;</P>
                  <P>5.1.3. За ТРЕТА ГРУПА ДИЕТИ И ДОБАВКА КЪМ ДИЕТА — 13 445 бр. хранодни за една година.</P>
                  <P>Документацията и примерните седмични менюта по групи диети може да бъде изтеглена от сайта на болницата в „Профил на купувача“ на адрес http://zop.mbal.sliven.net/.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">316878</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участник в процедура за възлагане на обществена поръчка може да бъде всяко българско или чуждестранно физическо или юридическо лице или техни обединения, както и всяко друго образувание, което има право да изпълнява доставки или услуги съгласно законодателството на държавата, в която то е установено.</P>
               <P>Участник в процедурата задължително да притежава Удостоверение за регистрация в регистъра на обектите за производство на храни и търговия с храни издаден от съответното подразделение на Агенцията за безопасност на храните.</P>
               <P>В случай, че участникът участва като обединение, изброените по долу изисквания се прилагат за обединението като цяло.</P>
               <P>Лице, което участва в обединение или е дало съгласие да бъде подизпълнител на друг кандидат или участник, не може да подава самостоятелно заявление за участие или оферта.</P>
               <P>В процедура за възлагане на обществена поръчка едно физическо или юридическо лице може да участва само в едно обединение.</P>
               <P>Свързани лица не могат да бъдат самостоятелни участници в една и съща процедура.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към икономическото и финансовото състояние на участниците в процедурата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изисквания към икономическото и финансовото състояние на участниците в процедурата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Списък на изпълнените от участника договори за последните три години, считано от датата на подаване на офертите, с предмет и обем, сходни с предмета и обема на обществената поръчка с посочване на стойностите, датите и получателите — таблица В: Технически и професионални способности, част IV „Критерии за подбор“ на ЕЕДОП. Под „предмет сходен с предмета на обществената поръчка“ да се разбира приготвяне и доставка на храна за обществено хранене /болнично хранене, столово и ученическо хранене и др/. Под „обем сходен с предмета на обществената поръчка“ да се разбира: приготвяне и доставка на храна за обществено хранене за най-малко 300 човека дневно /9 000 хранодни месечно/.</P>
               <P>2. Удостоверение за регистрация в регистъра на обектите за производство на храни и търговия с храни издаден от съответното подразделение на Агенцията за безопасност на храните.</P>
               <P>3. Участниците декларират в ЕЕДОП,че притежават Сертификат ISO 9001:2008 или еквивалентен за внедрена СУК, с предмет, сходен с предмета на поръчката, издаден на участника от акредитиран орган и валиден към датата на подаване на документите.</P>
               <P>4. Участниците декларират в ЕЕДОП, че притежават Сертификат ISO 22000:2005 или еквивалентен за внедрена система за управление на безопасността на храните, която е в съответствие с принципите на НАССР и стандарта за Системата за управление на храните, с предмет, сходен с предмета на поръчката, издаден на участника от акредитиран орган и валиден към датата на подаване на документите. </P>
               <P>5. Обстоятелството, че участникът ще разполага с кухня на територията на гр. Сливен, отговаряща на изискванията на Агенцията за безопасност на храните за целия срок на поръчката се удостоверява с предоставяне на инф-я за обекта /кухнята/ с посочване на адрес в таблица В: Технически и професионални способности, част IV „Критерии за подбор“ на ЕЕДОП.</P>
               <P>6. Участниците предоставят инф-я, че разполагат с техническо оборудване и ресурсни възм-ти за осигуряване на качествено и бързо изпълнение на поръчката (разполагат с автомобили за снабдяване с храна и хранителни продукти, отговарящи на сан.-хиг. изисквания и вписани в регистъра на обектите с общ. предназначение — транспортно/и средство/а, водени от съответното подразд.на РЗИ.; машини и съоръжения; специализ. кухненски и помощен персонал) с посочване на необх. инф-я в таблица В: Технически и професионални способности, част IV „Критерии за подбор“ на ЕЕДОП.</P>
               <P>7. Участникът може да представи и други документи, доказващи, техническите и професионалните му възможности. Преди сключването на договора за обществена поръчка, Възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да предостави актуални док-ти, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата и доказващи съответствието с поставените критерии за подбор:1. Документите по чл. 112, ал. 1 от ЗОП; 2. Заверено копие от Удостоверение за регистрация в регистъра на обектите за производство на храни и търговия с храни издаден от съответното подразделение на Агенцията за безопасност на храните; 3. Заверени копия на изпълнени от участника договори за последните три години, считано от датата на подаване на офертите, и/или инф-я за такива изпълнени договори от сайта на АОП. 4. Копия от документи, че участникът разполага с техн. оборудване и ресурсни възможности (свои и/или наети автомобили за снабдяване с храна и хранителни продукти, отговарящи на санитарно хигиенните изисквания, вписани в регистъра на обектите с обществено предназначение — транспортно/и средство/а, водени от съответното подразделение на РЗИ / или инф-я за достъп до регистър /; машини и съоръжения; специализ. кухненски и помощен персонал /трудови договори, сертификати, удостоверения, свидетелства за правоуправление, талони, договори, фактури и други/. Заверено копие на Сертификат EN ISO 9001:2008 или еквивалентен. 6. Заверено копие на Сертификат EN ISO 22000:2005 или еквивалентен; 7. Копия на документи /нот. акт, договор за наем и други/ доказващи, че участникът ще разполага с кухня на терит. на гр. Сливен.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да има опит в областта на общественото хранене. Участникът да има изпълнен поне един договор през последните три години, с предмет и обем, сходни с предмета и обема на поръчката Под „предмет сходен с предмета на обществената поръчка“ да се разбира приготвяне и доставка на храна за обществено хранене /болнично хранене, столово и ученическо хранене и други/. Под „обем сходен с предмета на обществената поръчка“ да се разбира: приготвяне и доставка на храна за обществено хранене за най-малко 300 човека дневно /9 000 хранодни месечно/;</P>
               <P>2. Участникът да е регистриран в регистъра на обектите за производство на храни и търговия с храни, издаден от съответното подразделение на Агенцията за безопасност на храните.</P>
               <P>3. Участникът да притежава Сертификат ISO 9001:2008 или еквивалентен за внедрена система на управление на качеството, с предмет, сходен с предмета на поръчката, издаден на участника от акредитиран орган и валиден към датата на подаване на документите.</P>
               <P>4. Участникът да притежава Сертификат ISO 22000:2005 или еквивалентен за внедрена система за управление на безопасността на храните, която е в съответствие с принципите на НАССР и стандарта за Системата за управление на храните, с предмет, сходен с предмета на поръчката, издаден на участника от акредитиран орган и валиден към датата на подаване на документите.</P>
               <P>5. Участникът да разполага за срока на договора с кухня на територията на гр. Сливен, отговаряща на изискванията на Агенцията за безопасност на храните.</P>
               <P>6. Участникът да разполага със:</P>
               <P>6.1. Автомобили за снабдяване с храна и хранителни продукти, отговарящи на санитарно хигиенните изисквания. Транспортното/ите средство/а, с които ще се извършва услугата, към датата на подаване на офертата, трябва да са вписани в регистъра на обектите с обществено предназначение — транспортно/и средство/а, водени от съответното подразделение на РЗИ.</P>
               <P>6.2. Специализиран кухненски и помощен персонал. Участникът да има на свое разположение минимум следните служители за извършване на услугата: 2 (двама) готвачи и 2 (двама) работници в кухнята.</P>
               <P>6.3. Машини и съоръжения, необходими за изпълнение на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-11</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателна зала в административната сграда на „МБАЛ Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен, бул. „Христо Ботев“ № 1.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Условията за изпълнение на поръчката, указанията за подготовка на офертите, проект на договор и др. са посочени в документацията за участие, публикувана в профила на купувача. Определеният за изпълнител участник представя гаранция за изпълнение в размер на 3 (три) % от стойността на договора без ДДС, като и документите по чл. 112 от ЗОП.</P>
               <P>Икономически най-изгодната оферта се определя въз основа на критерия „най-ниска цена“'.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>„МБАЛ Д-р Иван Селимински“ АД — гр. Сливен</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Христо Ботев“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Сливен</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 44611778</PHONE>
               <E_MAIL>mbal.sl@iradeum.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 44624326</FAX>
               <URL>www.mbal.sliven.net</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
