<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142846-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146407-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142846</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142846-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://ug.edu.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.ug.edu.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66511000">Life insurance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL633">Trójmiejski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Животозастраховане</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Životní pojištění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Livsforsikring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lebensversicherungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ασφαλειών ζωής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Life insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguros de vida</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elukindlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Henkivakuutuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assurance vie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Life insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge životnog osiguranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Életbiztosítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assicurazione sulla vita</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gyvybės draudimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzīvības apdrošināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-assigurazzjoni tal-ħajja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Levensverzekeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ubezpieczeń na życie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de seguros de vida</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asigurare de viaţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby životného poistenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve življenjskega zavarovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Livförsäkringar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Uniwersytet Gdański</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Uniwersytet Gdański</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jana Bażyńskiego 8</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-309</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Rafał Rzepecki, Uniwersytet Gdański, Dział Zamówień Publicznych, 80-309 Gdańsk, ul. Jana Bażyńskiego 8, pokój 115 I piętro</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>sekretariatdzp@ug.edu.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 585233110</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <URL_GENERAL>http://ug.edu.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.ug.edu.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Uczelnia Publiczna</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług grupowego ubezpieczenia na życie dla pracowników Uniwersytetu Gdańskiego, członków ich rodzin (współmałżonków, pełnoletnich dzieci) oraz partnerów życiowych w okresie od dnia 01.07.2 ...</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>A120-211-35/18/RR</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66511000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Kod Klasyfikacji Wspólnego Słownika Zamówień (CPV): 66511000-5.</P>
               <P>2. Przedmiotem zamówienia jest: świadczenie usług grupowego ubezpieczenia na życie dla pracowników Uniwersytetu Gdańskiego, członków ich rodzin (współmałżonków, pełnoletnich dzieci) oraz partnerów życiowych w okresie od dnia 1.7.2018 r. do dnia 30.6.2021 r.</P>
               <P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określa załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL633"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Świadczenie usług grupowego ubezpieczenia na życie dla pracowników Uniwersytetu Gdańskiego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Kod Klasyfikacji Wspólnego Słownika Zamówień (CPV): 66511000-5.</P>
                  <P>2. Przedmiotem zamówienia jest: świadczenie usług grupowego ubezpieczenia na życie dla pracowników Uniwersytetu Gdańskiego, członków ich rodzin (współmałżonków, pełnoletnich dzieci) oraz partnerów życiowych w okresie od dnia 1.7.2018 r. do dnia 30.6.2021 r.</P>
                  <P>3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia określa załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
                  <P>4. W załączniku nr 6 do SIWZ Zamawiający określił wymagane minimalne warunki ubezpieczenia (obligatoryjne) – Wykonawca nie może w jakikolwiek sposób zmienić ich treści, także poprzez wprowadzanie limitów odpowiedzialności, franszyz, wyłączeń, itd. bądź poprzez zaproponowanie rozwiązań alternatywnych czy złożenie oferty niespełniającej wszystkich wymaganych warunków (obligatoryjnych), określonych przez Zamawiającego w SIWZ.</P>
                  <P>5. Wymagane minimalne warunki ubezpieczenia (obligatoryjne) mają zastosowanie tylko wtedy, gdy nie zawężają ochrony ubezpieczeniowej (odpowiedzialności ubezpieczyciela) wskazanej w ogólnych warunkach ubezpieczenia. W sytuacji, gdy wskutek zastosowania klauzuli doszłoby do zawężenia odpowiedzialności ubezpieczyciela w relacji do OWU dla danego ubezpieczenia, to zastosowanie mają tylko te postanowienia w klauzulach dodatkowych, które tej odpowiedzialności nie zawężają oraz te, które tę odpowiedzialność rozszerzają.</P>
                  <P>6. Zamawiający wymaga:</P>
                  <P>1) zaoferowania możliwości obsługi programu ubezpieczeniowego za pośrednictwem aplikacji informatycznej, której funkcjonalność spełnia łącznie poniższe warunki:</P>
                  <P>a) możliwość pobrania wszelkich druków obsługowych, roszczeniowych z aplikacji,</P>
                  <P>b) możliwość comiesięcznego raportowania w formie elektronicznej do Wykonawcy przez osoby obsługujące ubezpieczenie u Zamawiającego, w tym również zgłaszanie nowych osób przystępujących do ubezpieczenia i wyrejestrowanie osób rezygnujących z ubezpieczenia,</P>
                  <P>c) możliwość zgłaszania roszczeń o wypłatę świadczeń bezspornych drogą elektroniczną (poczta e-mail, faks) bez konieczności potwierdzania dokumentów za zgodność z oryginałem.</P>
                  <P>2) zaoferowania pakietów dożywotniej indywidualnej kontynuacji, których zakres minimalny określony został w załączniku nr 6 do SIWZ.</P>
                  <P>7. Zamawiający zastrzega, że ilości przewidywane (szacunkowe) osób ubezpieczonych, wskazane w załączniku nr 6 do SIWZ nie są wiążące dla Wykonawcy i mogą ulec zmianie, co nie stanowi zmiany umowy. Rzeczywiste ilości osób ubezpieczonych wynikać będą z miesięcznych zgłoszeń do ubezpieczenia (pracowników i członków ich rodzin). Niewykorzystanie w całości wartości umowy (zmniejszenie), określonej w § 3 ust.2 umowy, nie będzie stanowić podstaw do roszczeń odszkodowawczych wobec Zamawiającego.</P>
                  <P>8. Wykonawca oświadcza, że przy realizacji przedmiotu umowy, stosownie do art. 29 ust. 3a ustawy, osoby wykonujące wskazane w ust. 2 czynności zostaną przez niego zatrudnione na podstawie umowy o pracę, w rozumieniu ustawy z dnia 26.6.1974 r. Kodeks pracy (t.j. Dz.U. z 2016 r. poz. 1666 z późn. zm.) z uwzględnieniem regulacji w zakresie minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3-5 ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę (t.j. Dz.U. z 2015 r., poz. 2008 z późn. zm.).</P>
                  <P>9. Zatrudnienie, o którym mowa w ust. 1, dotyczy osób wykonujących następujące czynności, w zakresie realizacji przedmiotu umowy:</P>
                  <P>1) wystawianie polis i aneksów,</P>
                  <P>2) wystawianie certyfikatów ubezpieczeniowych,</P>
                  <P>10. W trakcie realizacji umowy Zamawiający uprawniony jest do wykonywania czynności kontrolnych wobec Wykonawcy odnośnie spełniania przez Wykonawcę lub Podwykonawcę wymogu zatrudnienia na podstawie umowy o pracę osób wykonujących wskazane w ust. 2 czynności, związane z realizacją przedmiotu umowy. Zamawiający uprawniony jest w szczególności do:</P>
                  <P>1) żądania oświadczeń i dokumentów w zakresie potwierdzenia spełniania ww. wymogów i dokonywania ich oceny,</P>
                  <P>2) żądania wyjaśnień w przypadku wątpliwości w zakresie potwierdzenia spełniania ww. wymogów.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia, w okresie 3 lat od dnia udzielenia zamówienia podstawowego, dotychczasowemu Wykonawcy usług, zamówienia, o którym mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy, polegającego na powtórzeniu podobnych usług.</P>
                  <P>2. Zgodnie z art. 67 ust. 1a ustawy Zamawiający wskazuje ewentualny zakres tych usług oraz warunki na jakich zostaną one udzielone:</P>
                  <P>1) zamówienie to będzie zgodne z przedmiotem zamówienia podstawowego i będzie polegało na świadczeniu usług grupowego ubezpieczenia na życie dla pracowników Uniwersytetu Gdańskiego, członków ich rodzin (Współmałżonków, Pełnoletnich dzieci) oraz Partnerów życiowych,</P>
                  <P>2) maksymalny okres na jaki zostanie udzielone zamówienie wynosi 18 m-cy,</P>
                  <P>3) całkowita wartość zamówienia została uwzględniona przy obliczaniu wartości zamówienia podstawowego i wynosi nie więcej niż 50 % wartości szacunkowej zamówienia podstawowego,</P>
                  <P>4) zamówienie zostanie udzielone po stawkach nie wyższych niż wynikających z umowy w sprawie zamówienia podstawowego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ofertę stanowi:</P>
                  <P>1) Formularz ofertowy – Załącznik nr 1 do SIWZ,</P>
                  <P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca wypełnił załącznik nr 1 do SIWZ - formularz ofertowy.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości 180 000,00 PLN (słownie: sto osiemdziesiąt tysięcy złotych 00/100). Wadium Wykonawca wnosi przed upływem terminu składania ofert.</P>
                  <P>Informacje - rozdział IX SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) w celu potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, o którym mowa w rozdziale V pkt 1 ppkt 1):</P>
               <P>a) aktualne zezwolenie na wykonywanie działalności ubezpieczeniowej zgodnie z przepisami ustawy z dnia 11.9.2015 r. o działalności ubezpieczeniowej i reasekuracyjnej (t.j. Dz.U. 2017, poz. 1170 z późn. zm.), w zakresie nie mniejszym niż to wynika z przedmiotu zamówienia</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokument z ppkt 1 lit. a) winien złożyć każdy z Wykonawców lub ten z Wykonawców, który będzie wykonywał czynności, dla których wymagane jest ww. zezwolenie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w powyższym zakresie żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zasady oceny spełniania warunków Zamawiającego:</P>
               <P>Ocena spełniania warunków wymaganych od Wykonawców zostanie dokonana wg formuły spełnia - nie spełnia na podstawie dokumentów opisanych w rozdziale VII SIWZ.</P>
               <P>1. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V, Wykonawca dołącza do oferty:</P>
               <P>1) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie pisemnej na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, zwane dalej „oświadczeniem JEDZ” – załącznik nr 2 do SIWZ w zakresie wskazanym przez Zamawiającego.</P>
               <P>Prosimy o zapoznanie z SIWZ, w tym z rodziałem VII SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>Zamawiający nie precyzuje w powyższym zakresie żadnych wymagań, których spełnianie Wykonawca zobowiązany jest wykazać w sposób szczególny.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zasady oceny spełniania warunków Zamawiającego:</P>
               <P>Ocena spełniania warunków wymaganych od Wykonawców zostanie dokonana wg formuły spełnia - nie spełnia na podstawie dokumentów opisanych w rozdziale VII SIWZ.</P>
               <P>1. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w rozdziale V, Wykonawca dołącza do oferty:</P>
               <P>1) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie pisemnej na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, zwane dalej „oświadczeniem JEDZ” – załącznik nr 2 do SIWZ w zakresie wskazanym przez Zamawiającego.</P>
               <P>Prosimy o zapoznanie z SIWZ, w tym z rodziałem VII SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Płatności składki w ramach każdego wariantu będą dokonywane co miesiąc, w następujących terminach:</P>
               <P>1) pierwsza płatność – w ciągu 20 dni od daty rozpoczęcia ochrony ubezpieczeniowej, jednak nie wcześniej niż w terminie 14 dni od daty otrzymania przez Zamawiającego prawidłowo wystawionych polis;</P>
               <P>2) następne płatności – do 20-ego dnia każdego miesiąca kalendarzowego, a w przypadku gdy 20-ty dzień wypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, pierwszego dnia roboczego następującego po tym terminie.</P>
               <P>2. Składki ubezpieczenia płatne będą przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy wskazany na polisie/polisach w terminach określonych w ust. 1, po doręczeniu Zamawiającemu poprawnie wystawionej polisy/polis.</P>
               <P>3. Polisy/dokumenty potwierdzające ubezpieczenie należy wystawić na Zamawiającego: Uniwersytet Gdański, 80-309 Gdańsk, ul. Jana Bażyńskiego 8, NIP 584-020-32-39.</P>
               <P>4. Płatność uważana będzie za zrealizowaną w dniu, w którym bank obciąży konto Zamawiającego.</P>
               <P>Zał. nr 5 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W budynku Rektoratu Uniwersytetu Gdańskiego, ul. Jana Bażyńskiego 8, 80-309 Gdańsk, pokój nr 110, I piętro.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Rafał Rzepecki – Przewodniczący Komisji.</P>
                  <P>Marek Bocian - Sekretarz Komisji.</P>
                  <P>Małgorzata Redzik – Członek Komisji.</P>
                  <P>Grażyna Markowska - Członek Komisji.</P>
                  <P>Anna Kruszyńska – Członek Komisji.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Załączniki do SIWZ.</P>
               <P>Załącznik nr 1 – formularz ofertowy.</P>
               <P>Załącznik nr 2 – oświadczenie JEDZ.</P>
               <P>Załącznik nr 3 – oświadczenie o braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 23.</P>
               <P>Załącznik nr 4 (A-E) – oświadczenia o braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24.</P>
               <P>Załącznik nr 5 – projekt umowy.</P>
               <P>Załącznik nr 6 – szczegółowy opis przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>Załącznik nr 7 – struktura wieku pracowników.</P>
               <P>Dodatkowe informacje.</P>
               <P>1. Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert częściowych.</P>
               <P>2. Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert wariantowych. W przypadku, gdy oferta zawierać będzie propozycje rozwiązań alternatywnych lub wariantowych – oferta zostanie odrzucona.</P>
               <P>3. Zamawiający nie zamierza zawrzeć umowy ramowej jak i ustanowienia dynamicznego systemu zakupów.</P>
               <P>4. Zamawiający nie zamierza dokonać wyboru najkorzystniejszej oferty z zastosowaniem aukcji elektronicznej.</P>
               <P>5. Zamawiający nie dopuszcza możliwości składania ofert równoważnych.</P>
               <P>6. Zamawiający nie dopuszcza możliwości dokonania przedpłaty.</P>
               <P>7. Koszty opracowania i dostarczenia oferty oraz uczestnictwa w przetargu obciążają wyłącznie Wykonawcę.</P>
               <P>8. Zamawiający udostępnia SIWZ na stronie internetowej www.ug.edu.pl od dnia zamieszczenia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej do upływu terminu składania ofert.</P>
               <P>9. Zamawiający w szczególnie uzasadnionych przypadkach może przed upływem terminu składania ofert zmienić treść SIWZ. Dokonaną zmianę Zamawiający udostępnia na stronie internetowej.</P>
               <P>10. Jeżeli zmiana treści SIWZ prowadzi do zmiany treści ogłoszenia o zamówieniu, Zamawiający przekazuje Urzędowi Publikacji Unii Europejskiej ogłoszenie dodatkowych informacji, informacji o niekompletnej procedurze lub sprostowania, drogą elektroniczną, zgodnie z formą i procedurami wskazanymi na stronie internetowej określonej w dyrektywie.</P>
               <P>11. Jeżeli w wyniku zmiany treści SIWZ, nieprowadzącej do zmiany treści ogłoszenia o zamówieniu jest niezbędny dodatkowy czas na wprowadzenie zmian w ofertach, Zamawiający przedłuży termin składania ofert i informuje o tym Wykonawców, którym przekazano SIWZ oraz zamieszcza informację na stronie internetowej Zamawiającego - art. 38 ust. 6 ustawy.</P>
               <P>12. Zgodnie z zapisem art. 8 ustawy oraz regulacją ustawy o dostępie do informacji publicznej postępowanie o udzielenie zamówienia publicznego jest jawne. Zamawiający może ograniczyć dostęp do informacji związanych z postępowaniem tylko w przypadkach określonych w ustawie.</P>
               <P>13. Klauzula informacyjna dotycząca danych osobowych:</P>
               <P>Zgodnie z art. 24 ust. 1 ustawy z dnia 29.8.1997 roku o ochronie danych osobowych (tekst jednolity Dz.U. z 2016 r. poz. 922) Zamawiający informuje, iż:</P>
               <P>1) Administratorem danych osobowych Wykonawcy, pozyskanych w związku z jego przystąpieniem do postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, jest Uniwersytet Gdański, 80-309 Gdańsk, ul. Jana Bażyńskiego 8, zwany dalej Zamawiającym.</P>
               <P>2) Dane osobowe przetwarzane będą w celu dopełnienia obowiązku określonego w przepisach ustawy z dnia 29.1.2004 roku – Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity Dz.U. z 2015 r. poz. 2164 z późn. zm.).</P>
               <P>3) Wykonawca posiada prawo dostępu do treści swoich danych oraz ich poprawiania.</P>
               <P>4) Podanie Zamawiającemu danych osobowych Wykonawcy jest dobrowolne, jednakże jest to niezbędne do realizacji celu, o którym mowa w ppkt 2).</P>
               <P>Zamawiający nie wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P>
               <P>7. Zamawiający zastrzega, że ilości przewidywane (szacunkowe) osób ubezpieczonych, wskazane w załączniku nr 6 do SIWZ nie są wiążące dla Wykonawcy i mogą ulec zmianie, co nie stanowi zmiany umowy. Rzeczywiste ilości osób ubezpieczonych wynikać będą z miesięcznych zgłoszeń do ubezpieczenia (pracowników i członków ich rodzin). Niewykorzystanie w całości wartości umowy (zmniejszenie), określonej w § 3 ust.2 umowy, nie będzie stanowić podstaw do roszczeń odszkodowawczych wobec Zamawiającego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom w toku postępowania przysługują środki ochrony prawnej wymienione w Dziale VI ustawy (art. 179 - 198).</P>
               <P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł się on zapoznać z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Wykonawca może wnieść odwołanie w terminach określonych w art. 182 ustawy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
