<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142861-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146677-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142861</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142861-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cea.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79311000">Survey services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRC11">Côte-d’Or</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRC11">Côte-d’Or</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180502 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с проучвания</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Průzkum služeb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rundspørger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Umfragen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ερευνών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Survey services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de estudios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turu-uuringud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kyselytutkimuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'études</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Survey services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge anketiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Felmérési, közvélemény-kutatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di indagine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apklausų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aptaujas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-istħarriġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uitvoeren van studies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie ankiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relacionados com inquéritos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de studii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby spojené s prieskumom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve anketiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Is-sur-Tille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Undersökningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Commissariat à l'énergie atomique et aux énergies alternatives</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commissariat à l'énergie atomique et aux énergies alternatives</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Centre de Valduc</ADDRESS>
               <TOWN>Is-sur-Tille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21120</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Séverine Geslin</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 380234751</PHONE>
               <E_MAIL>severine.geslin@cea.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 380235202</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRC11"/>
               <URL_GENERAL>www.cea.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Recherche</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Étude de conception d'un réseau de détritiation</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>B18/00383-SG</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79311000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Étude de conception d'un réseau de détritiation composé de 5 unités de détritiation.</P>
               <P>Il s'agit de fournir un Avant projet détaillé (APD) d'implantation du procédé et du réseau de détritiation; cela passe par:</P>
               <P>— le recueil du besoin,</P>
               <P>— la définition du procédé, des composants (dimensionnement et calcul) et du système de régulation,</P>
               <P>— la modélisation du réseau et des unités de détritiation.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRC11"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>CEA Centre de Valduc, 21120 Is-sur-Tille.</P>
                  <P>Conditions d'accès réglementées.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les prestations portent sur une étude de niveau APD de deux réseaux de détritiation dans le cadre de la construction d’un nouveau bâtiment.</P>
                  <P>Cette étude doit permettre la consultation ultérieure pour un marché de réalisation/fourniture/travaux. Le but est d’avoir un aperçu complet du fonctionnement du procédé et du réseau dans son ensemble.</P>
                  <P>Ainsi, l’étude portera sur:</P>
                  <P>— les équipements constituant le procédé,</P>
                  <P>— les connexions inter-équipements (servitudes spécifiques, contrôle-commande, réseaux aérauliques, …),</P>
                  <P>— les interfaces avec l’environnement du procédé (génie-civil, servitudes générales du bâtiment, ventilation, …).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>10</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Le CEA procédera à l'analyse et à la sélection des candidatures conformément aux critères de jugement des candidatures suivants: la conformité administrative du dossier de candidature, la capacité financière et la capacité professionnelle (moyens, organisation, références de réalisations similaires).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>En option: fourniture du cahier des charges de réalisation du réseau en vue de la consultation des entreprises de travaux.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ce marché est un marché sensible au sens de l’article 78 de l’arrêté du 30.11.2011 portant approbation de l'instruction générale interministérielle nº 1300 sur la protection du secret de la défense nationale (Cf. rubrique III.1.1 du présent avis).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Présentation des candidatures:</P>
               <P>Les entreprises candidates doivent fournir à l'appui de leur candidature:</P>
               <P>— les coordonnées de l'interlocuteur (nom, adresse, téléphone, mail),</P>
               <P>— le formulaire DC1 (lettre de candidature et désignation du mandataire par ses co-traitants) ou équivalent,</P>
               <P>— le formulaire DC2 (déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement) ou équivalent.</P>
               <P>Les formulaires sont disponibles sur le site internet du Ministère de l’économie, de l'industrie et de l'emploi: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>— la copie du ou des jugements prononcés s'il est en redressement judiciaire ou dans une procédure étrangère équivalente,</P>
               <P>— Le document « Engagement du soumissionnaire en matière de protection de l'information diffusion restreinte — déclinaisons en règles de sécurité informatique » signé et approuvé par le candidat.</P>
               <P>Ce document est joint au présent avis de marché sur Place à l'adresse suivante: https://marches-publics.gouv.fr</P>
               <P>Le candidat peut présenter sa candidature sous la forme d'un Document unique de marché européen (DUME), en lieu et place des documents mentionnés à l'article 48 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, téléchargeable à l'adresse suivante: https://ec.europa.eu/tools/espd/filter?lang=fr</P>
               <P>Il est interdit de cumuler les candidatures:</P>
               <P>— en tant que candidat individuel et membre d'un ou plusieurs groupements y compris en tant que mandataire,</P>
               <P>— en tant que membre d'un groupement et mandataire d'un autre.</P>
               <P>Les entreprises nouvellement créées sont autorisées à présenter leur candidature. Si elles ne sont pas en mesure de produire certains des documents demandés dans le présent avis de marché, elles peuvent justifier de leurs capacités financières et professionnelles par d'autres moyens que ceux indiqués dans le présent avis et notamment par la présentation de titres ou de l'expérience professionnelle du ou de leurs responsables.</P>
               <P>2. Conditions particulières de l'exécution du marché:</P>
               <P>Ce marché est un marché « Sensible » au sens de l’arrêté du 30.11.2011 portant approbation de l’instruction générale interministérielle nº 1300 sur la protection du secret de la défense nationale.</P>
               <P>En conséquence, pour l'exécution du marché, le Titulaire devra fournir, pour les personnels intervenants sur le site, une demande de Laissez-passer entreprise (LPE) transmise à la Cellule du contrôle gouvernemental — Monsieur l'Officier de Sécurité du CEA, Centre de Valduc — 21120 Is-sur-Tille — Tél: 03.80.23.50.55 — Mail: vadirccg@cea.fr</P>
               <P>Les mêmes démarches doivent être engagées pour les entreprises associées, en cas de candidature en Groupement momentané d’entreprises ou des sous-traitants pressentis par les candidats audit marché.</P>
               <P>Ces documents devront parvenir au plus tard à la date limite de remise des candidatures mentionnée dans le présent avis.</P>
               <P>À défaut d’avoir fourni l’avis ou la copie de sa demande dans le délai imparti le candidat est réputé avoir renoncé à sa candidature.</P>
               <P>Le marché nécessite la divulgation d’informations ou de supports (classifiés ou non), comportant la mention « Spécial France ». En conséquence, aucune candidature émise par une entreprise de droit étranger ne pourra être retenue. Ce marché porte la mention « Spécial France » et ne peut être réalisé que par du personnel de nationalité française.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Un dossier de présentation du candidat, et le cas échéant de chaque co-traitant, comprenant entre autres:</P>
               <P>— les caractéristiques de l'entreprise: statuts, forme juridique, composition du capital, principaux actionnaires, participations, représentants engageant l'entreprise, effectif total, dimensions, activités, organigramme; un extrait k-bis ou équivalent,</P>
               <P>— une attestation d'assurance en cours de validité émanant d'une compagnie d'assurance (et non d'un courtier) pour le candidat et chaque co-traitant le cas échéant,</P>
               <P>— le chiffre d'affaire global et le CA concernant les prestations objet du marché réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— les 3 derniers bilans et comptes de résultat des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi,</P>
               <P>— lorsqu'il appartient à un groupe, une attestation certifiant de son autonomie commerciale et de sa situation de concurrence vis-à-vis des autres entreprises du groupe,</P>
               <P>— en cas de Groupement momentané d'entreprises, fournir la convention de groupement ou le projet de convention.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes renseignements et documents concernant son/ses sous-traitants. En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités de ce(s) sous-traitant(s) pour l'exécution du marché, il apporte la preuve par tout moyen approprié.</P>
               <P>La sous-traitance totale est interdite.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>La sélection des candidats se fera sur les critères suivants:</P>
               <P>— l'organisation pressentie et le montage industriel pour ce type de prestations,</P>
               <P>— les moyens humains identifiant a minima les profils types des intervenants (qualifications, ancienneté, habilitations et diplômes),</P>
               <P>— l'organisation adaptée aux besoins en termes de qualité et de traçabilité (copie de la certification ISO 9001 ou équivalent, ou à défaut, du Manuel d'assurance qualité),</P>
               <P>— sa capacité à maîtriser la sous-traitance,</P>
               <P>— un dossier précis et détaillé des références au cours des 3 dernières années concernant des études identiques ou pouvant être assimilées notamment en termes de technicité et d'enjeu.</P>
               <P>Devront notamment être précisés: la nature du projet, le montant du marché, la date de réalisation, le lieu d'exécution, les références du client correspondant avec ses coordonnées postales et téléphoniques ainsi que celles de la personne en charge du projet, un descriptif précis des responsabilités exercées et des actions conduites par le candidat dans le projet.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la sous-traitance, il doit produire les mêmes renseignements et documents concernant son/ses sous-traitants. En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités de ce(s) sous-traitant(s) pour l'exécution du marché, il apporte la preuve par tout moyen approprié.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Confidentialité et mise à disposition du Dossier de consultation des entreprises (DCE):</P>
               <P>1.1. En application de l'article 39.II du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, afin de protéger la confidentialité de certaines informations, certains documents de la consultation seront mis à disposition des seuls candidats admis à soumissionner.</P>
               <P>1.2. Les documents de la consultation contiennent des informations sensibles et font l'objet d'une mention particulière « Diffusion Restreinte » et/ou « Spécial France », visant à garantir leur confidentialité. Afin de permettre l'envoi de ces documents sous format informatique via la plateforme Place ou via CD-ROM, les candidats devront retourner le document « Engagement du soumissionnaire en matière de protection de l'information Diffusion Restreinte — déclinaison en règles de sécurité informatique » dûment signé à l'appui de leur candidature. Dans le cas contraire, les documents sensibles ne pourront pas faire l'objet d'un envoi électronique et seront adressés sous format papier uniquement par courrier suivant les dispositions de l'annexe 3 de l'IGI 1300 du 30.11.2011.</P>
               <P>1.3. Le présent avis est à retirer sur: https://marches-publics.gouv.fr</P>
               <P>2. Remise des candidatures:</P>
               <P>La candidature contiendra tous les éléments demandés dans le présent avis de marché. Tout dossier transmis incomplet pourra être écarté.</P>
               <P>Les candidatures peuvent être transmises soit par voie électronique, soit par courrier.</P>
               <P>2.1. Formalisme pour la remise des candidatures par voie électronique:</P>
               <P>a) afin de répondre de façon électronique, les candidats doivent déposer leur candidature sur la plateforme de dématérialisation des marchés (https://marches-publics.gouv.fr) en suivant les étapes décrites dans le guide d'utilisation en ligne (rubrique « aide »). La plateforme est dotée d'outils de signature et de chiffrement agréés. En cas de réponse électronique, la signature électronique est requise;</P>
               <P>b) le candidat doit avoir au préalable fait l'acquisition d'un certificat électronique. Obtenir un certificat électronique prend plusieurs jours, voire plusieurs semaines;</P>
               <P>c) le candidat peut remettre au CEA plusieurs réponses électroniques pour un même avis de marché, notamment en cas d'oubli, de correction, de complément, et ce avant la date limite de réponse telle que définie dans le présent avis de marché. Dans ce cas, le CEA ne prendra en compte que la dernière réponse reçue; les envois précédents ne seront pas ouverts. En conséquence, le candidat prendra toutes les dispositions utiles pour envoyer un dossier complet à chaque réponse, dans les délais impartis.</P>
               <P>2.2. Formalisme spécifique à la remise de candidature par courrier:</P>
               <P>La candidature sera établie en 3 exemplaires (1 original et 2 copies) et 1 exemplaire sur CD-ROM.</P>
               <P>En cas de contradictions entre la version papier et la version électronique, la première prévaut, dans sa version originale.</P>
               <P>La procédure appliquée sera celle de la double enveloppe cachetée:</P>
               <P>— l'enveloppe extérieure pour l'expédition renseignée comme suit:</P>
               <P>« CEA Centre Valduc, Bureau des affaires commerciales, à l'attention de Séverine Geslin, 21120 Is-sur-Tille »,</P>
               <P>— une enveloppe intérieure cachetée contenant la candidature, sur laquelle seront mentionnées les inscriptions suivantes:</P>
               <P>« Candidature: étude réseau détritiation ».</P>
               <P>La dénomination sociale du soumissionnaire.</P>
               <P>NE PAS OUVRIR.</P>
               <P>Les renseignements peuvent être obtenus auprès de Mme. Geslin — Tél: 03.80.23.47.51 ou M. DErvieu — Tél: 03.80.23.42.75</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Dijon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22 rue d’Assas — BP 61616</ADDRESS>
               <TOWN>Dijon</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21016</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 380739100</PHONE>
               <FAX>+33 380733989</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Le référé pré-contractuel peut être introduit depuis le début de la procédure de passation jusqu'à la signature du marché.</P>
               <P>Le référé contractuel peut être introduit dans les conditions des articles L.551-13 et suivants du Code de justice administrative.</P>
               <P>Le recours en contestation de la validité du marché par un tiers peut être intenté dans un délai de 2 mois à compter des mesures de publicité appropriées.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe des référés</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22 rue d’Assas — BP 61616</ADDRESS>
               <TOWN>Dijon</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21016</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 380739108</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-dijon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 380739134</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
