<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="142925-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146571-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-142925</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:142925-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.guardiacostiera.gov.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.guardiacostiera.gov.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72318000">Data transmission services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">330000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по предаване на данни</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Přenos dat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datatransmission</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datenübertragung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες μετάδοσης δεδομένων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Data transmission services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transmisión de datos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Andmete ülekandeteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiedonsiirtopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de transmission de données</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Data transmission services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge prijenosa podataka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Adatátviteli szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trasmissione dati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Duomenų perdavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datu pārraides pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-trasmissjoni tad-data</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datatransmissiediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi przesyłu danych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transmissão de dados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transmisie de date</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prenos údajov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve prenosa podatkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dataöverföring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Ministero delle Infrastrutture e dei trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto-Guardia Costiera</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ministero delle Infrastrutture e dei trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto-Guardia Costiera</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale dell’Arte 16</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00144</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Reparto V – Ufficio 3° e Reparto 7° — Ufficio 2°.</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 06-59084145 / 4040</PHONE>
               <E_MAIL>cgcp@pec.mit.gov.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.guardiacostiera.gov.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.guardiacostiera.gov.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.guardiacostiera.gov.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Comando Generale del Corpo delle Capitanerie di Porto-Guardia Costiera</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>ricerca e soccorso in mare</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Acquisizione del servizio di trasmissione dati sulle linee del Circuito Trasmissivo Numerico (CTN) dei 9 siti RRS (sensori radar remoti) collegati ai sistemi VTS (Vessel Traffic Services)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>7426792EA0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72318000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Acquisizione del servizio di trasmissione dati sulle linee del Circuito Trasmissivo Numerico (CTN) dei 9 siti RRS (sensori radar remoti) collegati ai sistemi VTS (Vessel Traffic Services) di Venezia (3 linee), Monfalcone (3 linee), Brindisi (2 linee) e Savona (1 linea).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">330000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Acquisizione del servizio di trasmissione dati sulle linee del Circuito Trasmissivo Numerico (CTN) dei 9 siti RRS (sensori radar remoti) collegati ai sistemi VTS (Vessel Traffic Services) di Venezia (3 linee), Monfalcone (3 linee), Brindisi (2 linee) e Savona (1 linea).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">99000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Ripetizione di servizi analoghi fino al ulteriori 99 000,00 EUR IVA esclusa per ulteriori 12 mesi un'opzione di proroga tecnica, se del caso, non superiori a 4 mesi.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Ripetizione per ulteriori 12 mesi.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Gli operatori economici partecipanti devono possedere (e dimostrare), i seguenti requisiti di capacità economico-finanziaria, ai sensi dell'articolo 83, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, lettere a), b) e c), del D.Lgs. n. 50/2016:</P>
               <P>a) fatturato globale negli ultimi tre esercizi disponibili (per una corretta definizione degli ultimi tre esercizi disponibili vedasi determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) per un valore pari o superiore a 330 000,00 EUR; viene richiesto un fatturato globale in quanto si ritiene che tale informazione dimostri, con maggiore precisione, la forza economica, l’affidabilità e la serietà professionale (rating di impresa) dell’operatore economico concorrente; la comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni:</P>
               <P>— per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa,</P>
               <P>— per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il Modello unico o la dichiarazione IVA;</P>
               <P>ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per gli operatori economici che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività; ai sensi dell’art. 86, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste, può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo da questa stazione appaltante;</P>
               <P>b) fatturato specifico per servizi analoghi, negli ultimi tre esercizi disponibili (per una corretta definizione degli ultimi tre esercizi disponibili vedasi determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) per un valore pari o superiore alla base di gara di 99 000,00 EUR; viene richiesto un fatturato minimo specifico per servizi, in quanto si ritiene che tale informazione dimostri, con maggiore precisione, la specializzazione e l’affidabilità dell’operatore economico concorrente: informazione fondamentale per questa stazione appaltante allo scopo di selezionare l’operatore economico maggiormente affidabile considerata l’importanza del servizio di cui trattasi, tra l’altro, richiesto ai sensi della vigente normativa; la comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII parte I, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, mediante l’allegazione di copia conforme delle fatture in sede di partecipazione alla presente gara che riportano, in modo analitico, le prestazioni svolte; ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività; ai sensi dell’art. 86, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste, può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo da questa stazione appaltante,</P>
               <P>c) presentazione dei bilanci o di estratti di bilanci degli ultimi tre esercizi disponibili;</P>
               <P>d) idonee dichiarazioni (referenze bancarie) rilasciate da almeno due istituti bancari, in originale, intestate a questa stazione appaltante, attestanti la capacità e la solidità economica e finanziaria del concorrente ovvero, in alternativa, una referenza bancaria unitamente ad una comprovata copertura assicurativa contro i rischi professionali.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>L’operatore economico deve possedere ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, articolo 83, comma 3 e successive modifiche e integrazioni:</P>
               <P>a) l’iscrizione nel Registro della Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura o nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato o presso i competenti ordini professionali, per attività inerenti l’oggetto dell’appalto in questione;</P>
               <P>b) all’operatore economico di altro Stato membro non residente in Italia è richiesta la prova dell’iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali di cui all’allegato XVI del D.Lgs. n. 50/2016, mediante dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato membro nel quale è stabilito ovvero mediante attestazione, sotto la propria responsabilità, che il certificato prodotto è stato rilasciato da uno dei registri professionali o commerciali istituiti nel paese in cui è residente; è obbligatorio l’uso della lingua italiana scritta e parlata;</P>
               <P>c) nella misura in cui sono contemplati dagli allegati 1, 2, 4 e 5 e delle note generali all’appendice 1 dell’Unione europea dell’APP e degli accordi internazionali a cui l’Unione è vincolata, questa stazione appaltante applicherà alle forniture e agli operatori economici dei paesi terzi, firmatari di tali accordi, un trattamento non meno favorevole di quello concesso ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, articolo 49.</P>
               <P>Gli operatori economici concorrenti devono possedere (e dimostrare) i seguenti requisiti di capacità tecniche e professionali, ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, articolo 83, comma 6, e dell'all. XVII, parte II, lettera a): apposita dichiarazione attestante l’espletamento negli ultimi tre anni precedenti la gara (per tre anni antecedenti la gara si intende il triennio antecedente a partire dalla data di pubblicazione del presente bando sulla Gazzetta ufficiale, come da determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) indicando: gli importi, le date (la durata dell’appalto), i destinatari, pubblici o privati, di servizi analoghi.</P>
               <P>Dovrà trattarsi di servizi eseguiti con buon esito e senza incorrere in alcuna risoluzione anticipata.</P>
               <P>Inoltre, l’operatore economico dovrà dimostrare di aver eseguito tali servizi analoghi in maniera continuativa per tutto il triennio di riferimento.</P>
               <P>La comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86 e dell'all. XVII, parte II, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P>
               <P>In caso di forniture prestate a favore di pubbliche amministrazioni o enti pubblici, mediante una delle seguenti modalità:</P>
               <P>— originale o copia conforme dei certificati rilasciati dall’amministrazione/ente contraente, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P>
               <P>— copia conforme delle fatture emesse.</P>
               <P>In caso di forniture prestate a favore di committenti privati, mediante una delle seguenti modalità:</P>
               <P>— originale o copia autentica dei certificati rilasciati dal committente privato, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P>
               <P>— copia conforme delle fatture emesse.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-17</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Presso la sede del ministero delle Infrastrutture e dei trasporti — Comando Generale del Corpo delle Capitanerie di Porto, viale dell'Arte 16, 00144 Roma — Rep. V — 3° uff.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Il prezzo di aggiudicazione si intende IVA esclusa.</P>
               <P>2. Gli oneri a carico degli operatori economici concorrenti e dell’aggiudicatario sono elencati nel presente bando e nel Disciplinare di gara.</P>
               <P>3. Si richiama l’obbligo di osservanza dell’articolo 5 della legge n. 136/2010 e della tutela dei lavoratori in materia contrattuale e sindacale.</P>
               <P>4. Laddove richiesti, gli importi devono essere espressi in EUR, in numeri e in lettere.</P>
               <P>5. Il diritto di accesso ai documenti di gara, ai sensi della L. n. 241/90 e successive modifiche e integrazioni, sarà consentito nei modi e tempi di cui al D.Lgs. n. 50/2016, articolo 53. Qualora la richiesta provenga da un Raggruppamento Temporaneo di Imprese (RTI), dovrà essere sottoscritta dal legale rappresentante della capogruppo. Gli operatori economici possono indicare, mediante dichiarazione motivata e comprovata in conformità alla legge, quali informazioni concernenti la propria offerta costituiscano segreti tecnici o commerciali e, come tali, da sottrarre all’accesso, fermo restando la valutazione di questa stazione appaltante.</P>
               <P>6. Lingua utilizzabile per la presentazione delle offerte: italiano.</P>
               <P>7. La verifica del possesso dei requisiti verrà effettuata nei confronti del primo e, se ritenuto ne-cessario, anche nei confronti del secondo operatore economico classificato.</P>
               <P>8. In relazione alle disposizioni di cui alla Legge n.136/2010 «Piano straordinario contro le mafie», l’operatore economico aggiudicatario si obbliga al rispetto degli obblighi di tracciabilità dei flussi finanziari di cui alla richiamata legge.</P>
               <P>9. Prevenzione della corruzione. Si applicano le disposizioni di cui all’attuazione della misura di prevenzione della corruzione prevista dall’art. 53, comma 16 ter, del D.Lgs. n. 165/2001.</P>
               <P>10. Conflitto di interesse: D.Lgs. n. 50/2016, art. 42. Al fine di contrastare le frodi e la corruzione nonché per individuare, prevenire e risolvere in modo efficace ogni ipotesi di conflitto di interesse nello svolgimento delle procedure di aggiudicazione degli appalti e delle concessioni, in modo da evitare qualsiasi distorsione della concorrenza e garantire la parità di trattamento di tutti gli operatori economici, gli operatori economici concorrenti hanno l’obbligo di comunicare, a questa stazione appaltante, eventuali conflitti di interesse, nella presente procedura, come definiti dal D.Lgs. n. 50/2016, articolo 42.</P>
               <P>11. Tutta la documentazione, parte integrante e sostanziale del presente bando, è reperibile nel sito www.guardiacostiera.gov.it. (alla voce «Amministrazione Trasparente» → «Bandi di gara e contratti» → Comando Generale → «Sopra soglia»).</P>
               <P>Responsabile Unico del Procedimento (RUP): C.V. (CP) Giovanni Canu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <URL>www.giustizia-amministrativa.it</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Vedasi sezione 16 del bando di gara.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Ministero delle Infrastrutture e dei trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto-Guardia Costiera</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale dell'Arte 16</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00144</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
