<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="143376-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-145964-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-143376</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143376-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45221200">Construction work for tunnels, shafts and subways</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR105">Hauts-de-Seine</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR105">Hauts-de-Seine</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на тунели, шахти и подлези</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy tunelů, šachet a podchodů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med udførelse af tunneler, skakte og underføringer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Tunnel, Schächte und Unterführungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για σήραγγες, φρέατα και υπόγειες διαβάσεις</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de túneles, pozos y pasos subterráneos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunnelite, šahtide ja metroode ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunneleiden, kuilujen ja alikulkutunneleiden rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de tunnels, de puits et de passages souterrains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na tunelima, okanama i podzemni, željeznicama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alagutak, aknák és aluljárók építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di gallerie, pozzi e sottopassaggi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunelių, šachtų, požeminių perėjų ir metro statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tuneļu, šahtu un pazemes pāreju celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal mini, ċmieni ta’ l-arja u passaġġi ta’ taħt l-art</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van tunnels, schachten en ondergrondse doorgangen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy tuneli, szybów i kolei podziemnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de túneis, poços e passagens subterrâneas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de tuneluri, puţuri şi pasaje subterane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na tuneloch, šachtách a podzemných dráhach</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na predorih, jaških in podhodih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>La Plaine Saint-Denis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete för tunnlar, schakt och undergångar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">SNCF Réseau</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SNCF Réseau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1/7 Place aux Étoiles — Immeuble CAP Lendit</ADDRESS>
               <TOWN>La Plaine Saint-Denis cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>93212</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>SNCF Réseau — DTA IDF MN — Achats Projets</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 171299712</PHONE>
               <E_MAIL>assane.diagne@reseau.sncf.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR105"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>SNCF Réseau</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1/7 Place aux Etoiles — Immeuble CAP Lendit</ADDRESS>
               <TOWN>La Plaine Saint-Denis cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>93212</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>SNCF Réseau — DTA IDF MN — Achats Projets</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 171299712</PHONE>
               <E_MAIL>assane.diagne@reseau.sncf.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR105"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.sncf.com/fr/fournisseurs/avis-de-marche</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Travaux de sécurisation du tunnel de Meudon — Marché GC Meudon</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45221200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Les travaux objet du présent marché concernent la sécurisation, l'amélioration des conditions d'évacuation des usagers du tunnel de Meudon. Ils concernent les travaux de Génie Civil à réaliser à Meudon.</P>
               <P>Ils consistent à:</P>
               <P>— Créer un puits circulaire d'évacuation:</P>
               <P>40 m de profondeur,</P>
               <P>8 m de diamètre.</P>
               <P>— Créer un rameau de connexion de 46 m,</P>
               <P>— Créer un hall d'accueil de 15ml et d'un local technique.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45221200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR105"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Commune de Meudon.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La nature, les quantités et les conditions globales d'exécution des travaux sont décrites dans le dossier de consultation disponible sur la plateforme achat à l'adresse indiquée au point I.3.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">545</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les candidats doivent joindre à leur acte de candidature les documents et les renseignements suivants (En cas de candidature groupée, chacune des pièces exigées ci-après doit être transmise par chacun des membres du groupement):</P>
               <P>— Justifier de l'existence légale de l'entreprise, avec le numéro d'immatriculation au Registre du Commerce et des Sociétés (ou équivalent),</P>
               <P>— L'imprimé DC1 intitulé « Lettre de candidature - Désignation du mandataire par ses cotraitants » dûment complété,</P>
               <P>— L'imprimé DC2 intitulé « Déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement » dûment complété.</P>
               <P>Ces documents sont à se procurer par internet à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Lorsque les candidats veulent faire valoir les capacités d'autres opérateurs économiques, ils doivent justifier des capacités de ces opérateurs ainsi que du fait qu'ils en disposeront pour l'exécution du marché.</P>
               <P>Les candidats doivent joindre à leur acte de candidature les documents et les renseignements suivants (En cas de candidature groupée, chacune des pièces exigées ci-après doit être transmise par chacun des membres du groupement):</P>
               <P>— une déclaration indiquant, pour chacun des 3 derniers exercices disponibles, le chiffre d'affaires annuel global et le chiffre d'affaire relatif aux fournitures, prestations ou travaux faisant l'objet du marché,</P>
               <P>— une copie du dernier bilan, ou extraits de bilans, des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi,</P>
               <P>— une déclaration indiquant, pour chacun des 3 derniers exercices, les effectifs moyens annuels de l'entreprise et l'importance du personnel d'encadrement,</P>
               <P>— le cas échéant, une description de la consistance du lien financier qui lie la filiale à la maison-mère, la relation d'appartenance à tel groupe,</P>
               <P>— le cas échéant, une déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le candidat, opérateur économique répondant seul ou le groupement d'entreprises, devra justifier d'un chiffre d'affaires annuel minimum pour l'année passée de 6 MEUR.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les candidats justifient qu'ils disposent des capacités à réaliser le marché en fournissant les pièces suivantes (ainsi que pour tous les cotraitants et pour les sous-traitants auxquels il est fait appel, s'ils souhaitent se prévaloir de leurs capacités):</P>
               <P>— Présentation d'une liste de travaux exécutés au cours des 5 dernières années, appuyée d'attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants. Ces attestations indiquent le montant, l'époque et le lieu d'exécution des travaux et précisent si ils ont été effectués dans les règles de l'art et menés régulièrement à bonne fin,</P>
               <P>— Photocopie des certificats de qualifications professionnelles possédés, ou toute preuve de la capacité de l'opérateur (ex: certificats d'identité professionnelle ou références de marchés attestant de la compétence de l'opérateur économique à réaliser la prestation),</P>
               <P>— Indication des titres d'études et professionnels de l'encadrement technique de l'opérateur économique,</P>
               <P>— Indication des mesures de gestion environnementale du candidat qu'il appliquera lors de l'exécution, notamment par une Attestation sur l'honneur par laquelle il s'engage à prévenir et à maîtriser les risques environnementaux inhérents à ses activités. Le cas échéant, une certification en matière de management de l'environnement (ISO14001 et/ou règlement CE EMAS, et/ ou norme équivalente). Préciser le périmètre ex: nombre et pourcentage de sites certifiés,</P>
               <P>— Indication des démarches engagées en matière d'évaluation ou de certification entreprises en matière d'environnement,</P>
               <P>— Déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique, dont le candidat dispose pour exécuter le marché,</P>
               <P>— Description de l'équipement technique, des mesures employées par l'opérateur économique pour s'assurer de la qualité et des moyens d'étude et de recherche de son entreprise,</P>
               <P>— Certification en matière de management de la santé et de la sécurité au travail (OHSAS18001 et/ou ILO-OSH 2001 ou toute autre norme équivalente), attestant que le candidat s'engage à prévenir et à maîtriser les risques professionnels inhérents à ses activités. Préciser le périmètre (ex: nombre et le pourcentage des sites certifiés). Le candidat fournira tout moyen de preuve équivalent, notamment une attestation sur l'honneur par laquelle il s'engage à prévenir et à maîtriser les risques professionnels inhérents à ses activités,</P>
               <P>— Certification en matière de responsabilité sociale (norme SA 8000 ou tous les autres justificatifs regardés comme équivalents), attestant que le candidat s'engage à respecter et à faire respecter par les opérateurs travaillant pour son compte la déclaration de l'OIT (Organisation internationale du travail) de 1998 relative aux principes et droits fondamentaux au travail et les dispositions des 8 conventions fondamentales de l'Organisation internationale du travail (OIT), est fournie par le candidat. Préciser le périmètre se rapportant à cette certification (ex: nombre et le pourcentage de sites certifiés).</P>
               <P>Le candidat pourra fournir tout moyen de preuve équivalent, notamment une attestation sur l'honneur par laquelle il s'engage à respecter et à faire respecter par les opérateurs travaillant pour son compte la déclaration de l'OIT (Organisation internationale du travail) de 1998 relative aux principes et droits fondamentaux au travail et les dispositions des 8 conventions fondamentales de l'Organisation internationale du travail (OIT), notamment lorsque celles-ci ne sont pas intégrées dans les lois et règlements du pays où la production s'effectue.</P>
               <P>Voir: http://www.ilo.org/declaration/thedeclaration/lang--fr/index.htm</P>
               <P>Le candidat avise ses sous-traitants et autres opérateurs travaillant pour son compte que les dispositions considérées leurs sont applicables. Il doit être en mesure de justifier de ce respect en cours d'exécution du marché.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le candidat doit obligatoirement posséder, au stade de la candidature, l'Identification Professionnelle suivante (ou équivalence):</P>
               <P>L'Identification Professionnelle FNTP1521 « Ouvrages souterrains, (creusement manuel ou mécanisé) ou équivalence ».</P>
               <P>Si le candidat se présente en groupement, c'est le mandataire qui devra posséder l'identification professionnelle FNTP 1521.</P>
               <P>A défaut de l'identification professionnelle énumérée ci-dessus, son équivalence est appréciée en fonction de qualifications professionnelles équivalentes émanant d'un autre organisme et/ou des références fournies pour des travaux d'importance et de technicités similaires.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Les candidats seront sélectionnés sur la base de leur capacité juridique, technique et financière à réaliser le marché. Ces éléments de capacité seront analysés sur la base des documents demandés dans le cadre du présent avis aux points suivants:</P>
               <P>— III.1.1 pour les exigences légales,</P>
               <P>— III.1.2 pour la capacité économique et financière,</P>
               <P>— III.1.3 pour la capacité technique et professionnelle.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>L'engagement de l'entrepreneur à garantir au maître d'ouvrage la bonne et complète exécution des travaux est couvert par une retenue de garantie égale à 2 %.</P>
               <P>Cette retenue de garantie peut-être remplacée par une garantie à première demande.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Les offres doivent être exprimées en Euros. Les prix sont [fermes / fermes, actualisables / ajustables / révisables.].</P>
               <P>Paiement net par virement à échéance fixé à 60 jours de l'émission de la facture, émis après acceptation qualitative et quantitative des fournitures, prestations ou travaux et vérifications de la facture.</P>
               <P>Ces travaux sont financés par la DGITM — Direction générale des infrastructures, des transports et de la mer.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Les candidats ne sont pas autorisés à faire acte de candidature en agissant à la fois en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements, ou en qualité de membres de plusieurs groupements.</P>
               <P>Que le groupement soit solidaire ou conjoint, le mandataire est toujours solidaire de chacun des membres du groupement pour leurs obligations contractuelles.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>L'exécution du marché comporte une clause obligatoire d'aide à l'insertion par l'activité économique.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-15</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">10</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>SNCF Réseau émet cet avis de marché en son nom et pour son compte et au nom et pour le compte de SNCF Mobilités.</P>
               <P>La présente consultation est effectuée dans le cadre de la procédure négociée avec mise en concurrence, objet du Décret 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P>
               <P>Dans le cadre de cette procédure, SNCF Réseau, en application de l'article 74 du Décret 2016-360 du 25.3.2016, se réserve la possibilité d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans négociation. Il s'agit d'une éventualité qui peut être mise en œuvre par l'acheteur selon le niveau des offres remises.</P>
               <P>L'entité d'achat développe les consultations en ligne, par voie électronique. Les coordonnées e-mail du représentant habilité à soumissionner à la présente consultation sont à mentionner dans le dossier de candidature.</P>
               <P>Transmission des candidatures par voie écrite:</P>
               <P>Les actes de candidatures sont à transmettre à l'adresse indiquée au point I.3 en précisant impérativement le point de contact et le nom de l'acheteur projet (Assane Diagne), exclusivement dans une enveloppe reprenant l'intitulé « Appel à candidatures / Sécurisation du tunnel de Meudon — Marché GC Meudon ainsi que la date limite de réception des candidatures indiquée au point IV.2.2 du présent avis.</P>
               <P>Les candidatures transmises par voie écrite doivent être accompagnées d'un CD-Rom reprenant l'ensemble des pièces constitutives de la candidature.</P>
               <P>Transmission des candidatures par voie électronique (voie de transmission à privilégier):</P>
               <P>Les actes de candidatures sont à transmettre via le site dont l'adresse est indiquée au point I.3.</P>
               <P>Toute candidature envoyée par voie électronique doit être datée et envoyée dans le respect des procédures décrites dans les « Conditions générales de remise des candidatures en ligne sur le site www.sncf.com » par un représentant du candidat dûment habilité. Aucun envoi par e-mail n'est autorisé.</P>
               <P>Le candidat doit être en mesure de justifier des pouvoirs de son représentant sur requête de l'entité d'achat.</P>
               <P>Toute candidature électronique ne respectant pas le formalisme pré cité ou envoyée à une autre adresse est rejetée sans être analysée.</P>
               <P>Pour toute difficulté d'ordre technique (notamment au moment de la transmission de la candidature), le candidat doit contacter le support fournisseur à: Supportfournisseursncf@sncf.fr ou 04.26.21.16.01.</P>
               <P>Pour toute autre question le candidat doit contacter l'acheteur projet (Assane Diagne) dont les coordonnées sont reprises au point I.1 du présent avis.</P>
               <P>Après examen des documents, l'entité d'achat évalue la capacité du candidat et sélectionne les candidats aptes à présenter une offre selon les règles et critères définis aux points III.1, III.2 et III.3.</P>
               <P>En cas de rejet de leurs candidatures, les candidats en sont informés par écrit.</P>
               <P>A l'issue de la phase d'appel à candidatures, le dossier de consultation des entreprises (DCE) est transmis aux candidats retenus par voie électronique par l'acheteur opérationnel, Cécile Berthier.</P>
               <P>Le marché sera soumis aux dispositions du cahier des clauses et conditions générales (CCCG) applicables aux marchés de travaux de la SNCF, disponible sur le site http://www.sncf.com (Entreprises et collectivités — Fournisseurs — Documentation).</P>
               <P>La candidature ainsi que tout échange d'informations doivent être rédigés en français.</P>
               <P>Les pièces constituant le DCE sont à télécharger à l'adresse indiqué au point I.3.</P>
               <P>Les documents à fortes volumétries (plans, etc.) sont à demander directement auprès de:</P>
               <P>SNCF Réseau — DTA ATL.</P>
               <P>Cécile Berthier.</P>
               <P>1 rue Marcel Paul Immeuble le Henner 1 rue Marcel Paul.</P>
               <P>44000 Nantes</P>
               <P>+33 2 72.20.56.23.</P>
               <P>Cecile.BERTHIER@reseau.sncf.fr</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
               <URL>http://paris.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594575</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta.paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
