<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="143371-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-144851-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-143371</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143371-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.lw.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.lw.com.pl/pl,1,przetargi,s52,przetargi_publiczne.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45221250">Underground work other than tunnels, shafts and subways</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 08:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="M">Exploration and extraction of coal and other solid fuels</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Други подземни съоръжения, без тунели, шахти и подлези</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podzemní práce kromě tunelů, šachet a podchodů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder under terræn, undtagen tunneler, skakte og underføringer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiefbauarbeiten, außer Tunneln, Schächten und Unterführungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπόγεια έργα εκτός από σήραγγες, φρέατα και υπόγειες διαβάσεις</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Underground work other than tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos subterráneos distintos de los túneles, pozos y pasos subterráneos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-alused tööd, v.a tunnelid, šahtid ja metrood</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maanalaiset rakennustyöt, lukuun ottamatta tunnelien ja kuilujen rakentamista</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ouvrages souterrains autres que tunnels, puits et passages souterrains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Underground work other than tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podzemni radovi, osim tunela, okana i podzemnih željeznica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mélyépítési munkák alagút, akna és aluljáró kivételével</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori in sotterraneo, esclusi gallerie, pozzi e sottopassaggi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Požeminiai darbai, nesusiję su tunelių, šachtų, požeminių perėjų ir metro statyba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pazemes darbi, izņemot tuneļu, šahtu un pazemes eju izbūvi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet oħrajn ta’ taħt l-art apparti milli mili, ċmieni ta’ l-arja u passaġġi ta’ taħt l-art</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ondergrondse werkzaamheden, met uitzondering van tunnels, schachten en onderdoorgangen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty podziemne inne niż dotyczące tuneli, szybów i kolei podziemnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras subterrâneas excepto túneis, poços e passagens subterrâneas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări subterane, altele decât tunelurile, puţurile şi pasajele subterane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Podzemné práce okrem tunelov, šácht a podzemných dráh</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela pod zemljo, razen na predorih, jaških in podhodih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Puchaczów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbete under jorden utom tunnlar, schakt och gångtunnlar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Lubelski Węgiel Bogdanka S.A. w Bogdance</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Lubelski Węgiel Bogdanka S.A. w Bogdance</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL 7130005784</NATIONALID>
               <ADDRESS>Bogdanka</ADDRESS>
               <TOWN>Puchaczów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-013</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Paweł Fryt</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 814625125</PHONE>
               <E_MAIL>pfryt@lw.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 814625007</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>www.lw.com.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.lw.com.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.lw.com.pl/pl,1,przetargi,s52,przetargi_publiczne.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Lubelski Węgiel Bogdanka S.A. w Bogdance</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL 7130005784</NATIONALID>
               <ADDRESS>Bogdanka</ADDRESS>
               <TOWN>Puchaczów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21-013</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Paweł Fryt</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 814625125</PHONE>
               <E_MAIL>pfryt@lw.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 814625007</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <URL_GENERAL>www.lw.com.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.lw.com.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_COAL_OTHER_SOLID_FUEL"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie wyrobisk dla rozcinki ściany 4/I/385 w polu Bogdanka</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>232/IZP/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45221250"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest: Wykonanie wyrobisk dla rozcinki ściany 4/I/385 w polu Bogdanka zgodnie z Opisem Przedmiotu Zamówienia i załączoną Dokumentacją.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Lubelski Węgiel Bogdanka SA, pole Bogdanka.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zgodnie z zapisami SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">20</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówienia z wolnej ręki na podstawie art. 134 ust. 6 pkt 3 ustawy Pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>Spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące: sytuacji ekonomicznej lub finansowej – Zamawiający wymaga, aby Wykonawcy:</P>
               <P>— posiadali środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 1 000 000,00 PLN,</P>
               <P>— byli ubezpieczeni od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie niższą 500 000,00 PLN lub więcej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>Spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące: zdolności technicznej lub zawodowej – Zamawiający wymaga, aby w celu potwierdzenia posiadania niezbędnej zdolności technicznej lub zawodowej, Wykonawcy wykazali, że:</P>
               <P>I. w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie) zrealizowali należycie zamówienia na roboty górnicze w wyrobiskach górniczych w kopalniach węgla kamiennego – o łącznej wartości wszystkich tego typu robót powyżej 3 000 000,00 PLN netto,</P>
               <P>II. dysponują lub będą dysponować osobami skierowanymi przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego w szczególności odpowiedzialnymi za wykonywanie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnego do wykonania zamówienia publicznego a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacji na temat dysponowania tymi osobami, w ilości minimum:</P>
               <P>— Kierownik Działu Górniczego (dalej: KDG) – 1 osoba,</P>
               <P>— osoba wyższego dozoru ruchu w specjalności górniczej – 1 osoba,</P>
               <P>— osoba wyższego dozoru ruchu w specjalności mechanicznej – 1 osoba,</P>
               <P>— osoba wyższego dozoru ruchu w specjalności elektrycznej – 1 osoba,</P>
               <P>— osoba w specjalności bezpieczeństwa i higieny pracy – 1 osoba,</P>
               <P>— osoby dozoru ruchu w specjalności górniczej do nadzoru prac objętych zamówieniem na poszczególnych zmianach – 5 osób,</P>
               <P>— osoby dozoru ruchu w specjalności mechanicznej – 2 osoby,</P>
               <P>— osoby dozoru ruchu w specjalności elektrycznej – 2 osoby,</P>
               <P>— osoby posiadające kwalifikacje górnika – 10 osób,</P>
               <P>— górnik strzałowy (służba strzałowa na umowę z LW „Bogdanka” S.A. na świadczenie usług strzałowych lub własna) – 1 osoba,</P>
               <P>— osoby posiadające upoważnienie maszynisty lokomotywy szynowej podwieszonej – 4 osoby (nie może być to osoba jednocześnie pełniąca funkcję konwojenta),</P>
               <P>— osoby mające upoważnienie konwojenta kolejki podwieszonej z napędem własnym – 4 osoby (nie może być to osoba jednocześnie pełniąca funkcję maszynisty),</P>
               <P>— osoby przeszkolone w udzielaniu pierwszej pomocy – 5 osób.</P>
               <P>Zgodnie z dyspozycją art. 29 ust. 3a ustawy Pzp, Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę (lub Podwykonawcę) na podstawie umów o pracę osób wykonujących czynności w ramach realizacji zamówienia.</P>
               <P>III. dysponują lub będą dysponować narzędziami, wyposażaniem zakładu lub urządzeniami technicznymi dostępnymi wykonawcy w celu wykonania zamówienia, w ilości minimum:</P>
               <P>— kombajn chodnikowy o odpowiednich parametrach do uzyskania wymaganych postępów zgodnie z harmonogramem robót - 1 szt.,</P>
               <P>— urządzenie wiercąco-kotwiące, umożliwiające wykonanie zadania - 1 szt.,</P>
               <P>— urządzenie do filtrowania i oczyszczania powietrza - 1 szt.,</P>
               <P>— zespół podajników taśmowych współpracujących z kombajnem chodnikowym - 1 kpl,</P>
               <P>— wentylator lutniowy wraz z lutniami do przewietrzania wyrobisk, lutnia zasobnikowa i lutnia zamykająca - po 1 szt.,</P>
               <P>— urządzenie do klimatyzacji lokalnej – 1 szt.,</P>
               <P>— zestaw transportowy pociągu aparaturowego wykonany w standardzie Zamawiającego - 1 szt.,</P>
               <P>— spągoładowarka – 1 szt.,</P>
               <P>— sprężarka powietrza – 1 szt.,</P>
               <P>— agregat hydrauliczny – 1 szt.,</P>
               <P>— urządzenie do wytwarzania mieszanki betonu lub innego spoiwa i jej podawania na odległość – 1 szt.,</P>
               <P>— podajnik taśmowy lub inny przenośnik do przejazdu przez skrzyżowania – 1 szt..</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania i spełnienia warunków udziału w postępowaniu Wykonawca zobowiązany jest złożyć dokumenty określone w Rozdziale VI Części I SIWZ.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wymagania co do wadium:</P>
               <P>Wykonawca składający ofertę jest obowiązany wnieść wadium w wysokości 450 000,00 PLN.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Wynagrodzenie Wykonawcy będzie wypłacane na podstawie faktur częściowych (miesięcznych) oraz na podstawie faktury końcowej.</P>
               <P>Wykonawca będzie uprawniony do wystawiania faktur VAT na kwoty odpowiadające wartości faktycznie wykonanych robót po dokonaniu odbioru tych robót, potwierdzonego w formie pisemnego Protokołu Odbioru - bez zastrzeżeń, podpisanego przez upoważnionych przedstawicieli Stron.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia, w tym przypadku ponoszą solidarną odpowiedzialność za niewykonanie lub nienależyte wykonanie zamówienia.</P>
               <P>W przypadku, o którym mowa powyżej, wszyscy Wykonawcy występujący wspólnie ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia, albo reprezentowania ich w postępowaniu i do zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo należy dołączyć do oferty.</P>
               <P>Szczegółowe zasady dotyczące składania ofert przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia określone są w Rozdziale VII Części I SIWZ.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z Częścią II SIWZ – Projekt umowy wraz z załącznikami.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Aukcja elektroniczna.</P>
               <P>W przypadku złożenia co najmniej dwóch ofert nie podlegających odrzuceniu, Zamawiający po dokonaniu oceny ofert, przeprowadzi w celu wyboru najkorzystniejszej oferty aukcję elektroniczną, stosownie do przepisów art. 91a – 91e Pzp. Aukcja zostanie przeprowadzona na platformie aukcyjnej https://bogdanka.logintrade.net., zgodnie z zapisami Rozdziału IX SIWZ.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>08:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-06</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego w Bogdance, sala przetargów nr 123, budynek Cechowni.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zgodnie z SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <FAX>+48 224587701</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcom przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych oraz w w Części I SIWZ Rozdział XX - odwołanie do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej oraz skarga na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej do Sądu Okręgowego w Lublinie.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <FAX>+48 224587701</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
