<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="143487-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-145105-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-143487</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143487-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://zakupy.energa-operator.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://prodtest.energa-operator.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="64212500">General Packet Radio Services (GPRS) services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>GPRS услуги – oбща радиосистема с пакетна комутация (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby GPRS</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gprs-tjenester (General Packet Radio Services)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Allgemeine paketorientierte Funkdienste (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες γενικής πακετικής ραδιοϋπηρεσίας (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General Packet Radio Services (GPRS) services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios del Servicio General de Radio por Paquetes (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>GPRS-teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>GPRS-palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services GPRS (Services généraux de radiocommunication par paquets)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General Packet Radio Services (GPRS) services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opće paketne radijske usluge (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Általános csomagkapcsolt rádiószolgáltatás (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi radio GPRS</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bendrojo paketinio radijo ryšio (GPRS) paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vispārējie pakešu radio (GPRS) pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' General Packet Radio Services (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>General Packet Radio Services (GPRS)-diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi pakietowego przesyłania danych drogą radiową (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviço geral de rádio comunicação por pacotes (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii GPRS (General Packet Radio Services – Servicii generale de radiocomunicaţii în pachete)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Všeobecné paketové rádiové služby (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve paketnih prenosov podatkov (GPRS)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>GPRS-tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">ENERGA-OPERATOR SA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>ENERGA-OPERATOR SA</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>PL</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. M. Reja 29</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-870</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Leszek Filipski</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>leszek.filipski@energa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <URL_GENERAL>https://zakupy.energa-operator.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://prodtest.energa-operator.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług transmisji danych w technice 3GPP na potrzeby AMI/SCADA/TAN</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>P/1/AZ/00090/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="64212500"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Świadczenie usług transmisji danych w technice 3GPP na potrzeby AMI/SCADA/TAN.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Świadczenie usług transmisji danych w technice 3GPP na potrzeby AMI/SCADA/TAN.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje w szczególności:</P>
                  <P>1. aktywację 244 274 łączy 3GPP,</P>
                  <P>2. usługi utrzymania łączy i transmisji danych dla 244 274 łączy 3GPP (187 029 kart w taryfie MINI, 57 245 kart</P>
                  <P>W taryfie MAXI) przez okres maksymalnie 48 miesięcy,</P>
                  <P>3. usługi SMS (1 000 pakietów po 500 SMS), usługi CSD (1 000 pakietów po 60 minut komutowanej transmisji danych),</P>
                  <P>4. uruchomienie i utrzymanie infrastruktury, w tym w szczególności: łącza dzierżawione, APNy, oprogramowanie narzędziowe,</P>
                  <P>5. usługi wsparcia, w tym wsparcia dodatkowego (1 000 godzin)</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Funkcjonalności Oprogramowania Narzędziowego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Zamawiający zastrzega sobie prawo zwiększenia zamówienia (prawo opcji) do 10 % ceny brutto oferty, na podstawie której zawarto umowę ramową (limit prawa opcji) w następującym zakresie (dalej także jako Produkty):</P>
                  <P>2.1. Łącza w taryfie Maxi - aktywacja dodatkowych Kart SIM wraz z Usługą Pakietowej Transmisji Danych w Taryfie Maxi,</P>
                  <P>2.2. Łącza w taryfie Mini - aktywacja dodatkowych Kart SIM wraz z Usługą Pakietowej Transmisji Danych w Taryfie Mini,</P>
                  <P>3.3. Usługi CSD - Pakiety Usług CSD rozliczane na konto,</P>
                  <P>2.4. Usługi SMS - Pakiety Usług SMS rozliczne na konto,</P>
                  <P>2.5. Świadczenie Usług Pakietowej Transmisji Danych powyżej miesięcznego limitu transmisji danych,</P>
                  <P>2.6. Wsparcie Dodatkowe (dodatkowe godziny Wsparcia Dodatkowego).</P>
                  <P>3. Zamawiający może skorzystać z prawa opcji wielokrotnie przez cały okres trwania umowy ramowej, jednakże w granicach limitu prawa opcji.</P>
                  <P>4. Prawo opcji jest uprawnieniem Zamawiającego, z którego może, ale nie musi skorzystać. W przypadku nieskorzystania przez zamawiającego wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia z tego tytułu. Wykonawca oświadcza, że wyraża zgodę na zawarcie prawa opcji w umowie ramowej.</P>
                  <P>5. Warunkiem uruchamiania prawa opcji jest złożenie u Wykonawcy przez Zamawiającego odpowiedniego oświadczenia woli. Do wykonywania prawa opcji stosuje się odpowiednio postanowienia „Projektu umowy realizacyjnej” stanowiącego załącznik do SIWZ.</P>
                  <P>6. Za tytułu zwiększenia zamówienia w ramach prawa opcji, o parametrach szczegółowo określonych w SIWZ, Wykonawcy przysługuje wynagrodzenie, w wysokości podanej w ofercie tj. w wysokości iloczynu ceny jednostkowej danego Produktu i ilości zamówionej w ramach prawa opcji.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art.24 ust.1 pkt 12, pkt 13 lit. a, b i c, pkt 14 (chyba że osoba o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wym. w art.24 ust.1 pkt 13 lit.d) i pkt 15–23 oraz ust.5 pkt1 i 2 ustawy Prawo zamówień publicznych (Dz.U. 2017 poz. 1579, z późn. zm.) zwanej dalej „ustawą”</P>
               <P>2. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia wymóg, o którym mowa w pkt1, musi spełniać każdy z wykonawców</P>
               <P>3.Wraz z ofertą wykonawca winien złożyć:</P>
               <P>3.1.aktualne na dzień składania wniosku oświadczenie, w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, zwane dalej „JEDZ”</P>
               <P>3.2.jeżeli wykonawca, wykazując spełnianie warunków wskazanych w sekcjach III.1.2 i III.1.3, będzie polegał na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art.22a ust.1 ustawy – JEDZ dot. tych podmiotów</P>
               <P>4. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców JEDZ powinien złożyć każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie</P>
               <P>5. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art.86 ust.5 ustawy, będzie zobowiązany przekazać zamawiającemu oświadczenie o przynależności do tej samej grupy kapitałowej lub jej braku</P>
               <P>6. Przed udzieleniem zamówienia zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia nw. dokumentów potwierdzających brak podstaw wykluczenia z postępowania:</P>
               <P>6.1.inf. z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art.24 ust.1 pkt 13 lit.a, b i c, pkt 14 (chyba że osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wym. w art.24 ust.1 pkt 13 lit.d) i pkt 21 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 mcy przed upływem terminu składania ofert</P>
               <P>6.2.odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i inf. o działalności gosp., jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji</P>
               <P>6.3.aktualne zaświadczenie o wpisie do rejestru przedsiębiorców telekomunikacyjnych, prowadzonego przez Prezesa Urzędu Komunikacji Elektronicznej, o którym mowa w art.10 ust.1 ustawy z dnia 16.7.2004 r. – Prawo telekomunikacyjne (Dz.U. z 2017 r. poz.1907 z późn. zm.)</P>
               <P>7. jeżeli wykonawca, wykazując spełnianie warunków wskazanych w sekcjach III.1.2 lub III.1.3, będzie polegał na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art.22a ust.1 ustawy, będzie zobowiązany do złożenia, w odniesieniu do tych podmiotów, dokumentów wymienionych w pkt6.</P>
               <P>8. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP, zamiast dokumentów o których mowa: w pkt 6.1–składa inf. z odpowiedniego rejestru, a w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dok. wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy inf. lub dokument, wystaw. nie wcześniej niż 6 m-y przed upływem terminu składania ofert; w pkt 6.2–składa dok. lub dokumenty wyst. w kraju w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, wyst. nie wcześniej niż 6 mcy przed upływem terminu składania ofert</P>
               <P>9. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów wskazanych w pkt 8, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze wzgl. na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby, wystawionym nie wcześniej niż 6 mcy przed upływem terminu składania ofert</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy osiągnęli w okresie ostatnich 3 lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, przychody z tytułu prowadzenia działalności telekomunikacyjnej w wysokości co najmniej 1 000 000 000 PLN netto rocznie.</P>
               <P>2. Przed udzieleniem zamówienia zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie oświadczenia wykonawcy o jego obrotach w zakresie działalności telekomunikacyjnej w każdym z ostatnich 3 lat obrotowych,</P>
               <P>3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunki, o których mowa w pkt 1, wykonawcy muszą spełniać łącznie.</P>
               <P>4. Jeżeli wykonawca wykazując spełnianie warunków, o których mowa w pkt 1, będzie polegał na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 ustawy – dokumentów dowodzących, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności zobowiązań tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1. wykonali należycie w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert co najmniej jedno wdrożenie obejmujące świadczenie usługi pakietowej transmisji danych w oparciu o sieć telefonii komórkowej dla co najmniej 10 000 kart SIM zainstalowanych w urządzeniach typu M2M.</P>
               <P>1.2. posiadają uprawnienia do prowadzenia działalności telekomunikacyjnej na terenie Polski.</P>
               <P>2. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunki, o których mowa w pkt 1, wykonawcy muszą spełniać łącznie.</P>
               <P>3. Przed udzieleniem zamówienia zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia:</P>
               <P>3.1. wykazu zrealizowanych wdrożeń,</P>
               <P>3.2. zaświadczenia o wpisie do rejestru przedsiębiorców telekomunikacyjnych, prowadzonego przez Prezesa Urzędu Komunikacji Elektronicznej, o którym mowa w art. 10 ust. 1 ustawy z dnia 16.7.2004 r. – Prawo telekomunikacyjne (Dz. U. z 2017 r. poz. 1907, z późn. zm.),</P>
               <P>4. Jeżeli wykonawca wykazując spełnianie warunków, o których mowa w pkt 1, będzie polegał na zdolnościach innych podmiotów, na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 ustawy – dokumentów dowodzących, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności zobowiązań tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Oferty zostaną otwarte publicznie w budynku ENERGA-OPERATOR SA w Gdańsku, ul. M. Reja 29.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia zobowiązani są do ustanowienia pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia oraz do przedstawienia wraz z ofertą dokumentu potwierdzającego ustanowienie pełnomocnika.</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia, że oferowane dostawy lub usługi odpowiadają wymaganiom określonym przez zamawiającego wykonawca będzie zobowiązany przeprowadzić prezentację funkcjonalności Oprogramowania Narzędziowego.</P>
               <P>2.1. Regulamin prezentacji stanowi załącznik do SIWZ.</P>
               <P>2.2. Zamawiający odrzuci ofertę Wykonawcy uznając jej niezgodność z treścią SIWZ, jeżeli Wykonawca nie potwierdzi otrzymania i przyjęcia do wiadomości informacji o terminie prezentacji lub nie przeprowadzi prezentacji w wyznaczonym terminie lub suma punktów cząstkowych przyznanych w toku przeprowadzonej prezentacji będzie mniejsza niż 50.</P>
               <P>3. Do oferty należy dołączyć również:</P>
               <P>3.1. pełnomocnictwo do podpisania oferty, w formie oryginału lub poświadczonej notarialnie za zgodność z oryginałem kopii – jeżeli uprawnienie osoby, która podpisała ofertę, do reprezentacji wykonawcy nie będzie wynikało z dotyczącego wykonawcy odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej,</P>
               <P>3.2. dokumenty, z których wynika prawo do podpisania oferty względnie do podpisania oświadczeń lub dokumentów składanych wraz z ofertą – jeżeli prawo do ich podpisania nie będzie wynikało z innych dokumentów złożonych wraz z ofertą,</P>
               <P>3.3. dokumenty wykazujące, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa – jeżeli wykonawca zastrzegł w ofercie, że określone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji i nie mogą być udostępniane.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z zasadami określonymi w Dziale VI w ustawie PZP.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
