<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="143474-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-144664-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-143474</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143474-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.wodociagi.krakow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.wodociagi.krakow.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71321300">Plumbing consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="73220000">Development consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72222000">Information systems or technology strategic review and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72322000">Data management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL214">Krakowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">7610000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по консултиране в областта на тръбопроводните инсталации</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství v oblasti domovních instalací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rådgivning — vvs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beratung im Bereich Sanitärinstallation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σε θέματα υδραυλικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plumbing consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en fontanería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vee- ja kanalisatsioonialased nõuandeteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Putkiasennuksia koskevat neuvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en matière de plomberie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Plumbing consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Savjetodavne usluge za vodovodne instalacije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vízvezeték-szereléssel kapcsolatos tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza per impianti idraulici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsultavimo vandentiekio klausimais paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sanitārtehniskās jomas konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar plamming</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Adviesdiensten voor loodgieterswerk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi konsultacyjne w zakresie hydrauliki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria sobre canalizações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în materie de instalaţii de apă şi canalizare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konzultačné služby týkajúce sa inštalácií potrubí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja pri vodovodni inštalaciji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster inom VA</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Spółka Akcyjna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Senatorska 1</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-106</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ewa Musiał</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 124242484</PHONE>
               <E_MAIL>przetarg@mpwik.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124242391</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.wodociagi.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.wodociagi.krakow.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Inteligentny system zarządzania siecią - Rozbudowa i zwiększenie funkcjonalności posiadanych modeli sieci wodociągowej i kanalizacyjnej wraz z integracją z innymi systemami.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>167/PN-25/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71321300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest rozbudowa i zwiększenie funkcjonalności posiadanych modeli hydraulicznych sieci wodociągowej i kanalizacyjnej (modeli szczegółowych) wraz z integracją modeli hydraulicznych z systemami GIS, SCADa, Billing, oraz wdrożenie systemu do modelowania w trybie rzeczywistym, predykcyjnym dla sieci wodociągowej i kanalizacyjnej.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest w Części III - OPZ (opis przedmiotu zamówienia).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">7610000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71356200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="73220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL214"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Miejska Kraków.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ww. zadanie stanowi element Projektu „Gospodarka wodno-ściekowa w Krakowie – Etap V” dla którego Miejskie Przedsiębiorstwo Wodociągów i Kanalizacji Spółka Akcyjna w Krakowie uzyskało dofinasowanie w ramach działania 2.3 „Gospodarka wodno-ściekowa w aglomeracjach” II oś priorytetowa „Ochrona środowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu” Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014–2020. Zamawiający informuje, że przedmiotem zadnia realizowanego w ramach ww. Projektu będzie budowa inteligentnego systemu do zarządzania siecią wodno-kanalizacyjną składającego się z dwóch komponentów:</P>
                  <P>— Inteligentny system zarządzania siecią - Wprowadzenie dodatkowych pomiarów on-line w sieci kanalizacyjnej,</P>
                  <P>— Inteligentny system zarządzania siecią - Rozbudowa i zwiększenie funkcjonalności posiadanych modeli sieci wodociągowej i kanalizacyjnej wraz z integracją z innymi systemami.</P>
                  <P>Niniejsze postępowanie dotyczy budowy - inteligentnego system zarządzania siecią - Rozbudowa i zwiększenie funkcjonalności posiadanych modeli sieci wodociągowej i kanalizacyjnej wraz z integracją z innymi systemami.</P>
                  <P>Zakres zamówienia określony w niniejszej IDW należy traktować jako minimalny wymagany.</P>
                  <P>Szczegółowy opis i zakres przedmiotu zamówienia przedstawiony został w Części III niniejszej SIWZ –Opis przedmiotu zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Organizacja, kwalifikacje zawodowe i doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Serwis (rozszerzona asysta techniczna)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">7610000.00</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-06-14</DATE_START>
               <DATE_END>2020-09-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIiŚ.2.3/2/2016.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający wyjaśnia, że niniejsze zamówienie stanowi część zamówienia udzielanego w częściach o łącznej wartości 7 610 000,00 PLN. Niniejsze zamówienie ma wartość 5 430 000 PLN.</P>
                  <P>Termin realizacji: należy rozumieć okres od zawarcia umowy do 30.9.2020 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia</P>
               <P>2) spełniają kryteria selekcji określone przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu</P>
               <P>2. Wykonawca do wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, w postaci Formularza Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). Informacje zawarte w JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>3. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się zamówienie JEDZ składa każdy z Wykonawców. Dokument powinien potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>4. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, w celu wykazania braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia zostanie wezwany do złożenia następujących oświadczeń i dokumentów (aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów):</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a)-c), pkt 14 i 21 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy);</P>
               <P>3) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>4) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>5. W przypadku Wykonawców wspólnie składających ofertę, dokumenty wymienione w pkt 1)–4) zobowiązany jest złożyć każdy z Wykonawców wspólnie składających ofertę.</P>
               <P>6. Wykonawcy zagraniczni składają dokumenty zgodnie z rozp. Ministra Rozwoju z dn. 26.7.2016 r. w sprawie rodz. dokumentów (Dz.U. 2016 p.1126).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca ubiegający się o niniejsze zamówienie publiczne musi znajdować się w sytuacji ekonomicznej lub finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia. W szczególności Wykonawca musi wykazać, że:</P>
               <P>a) posiada łącznie środki finansowe i zdolność kredytową w wysokości co najmniej 1 000 000 PLN (słownie: jeden milion);</P>
               <P>c) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 3 000 000 PLN (słownie: trzy milion).</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się dwóch lub więcej Wykonawców o udzielenie niniejszego zamówienia, sytuacja ekonomiczna lub finansowa oceniana będzie w następujący sposób. Ocena spełnienia warunków określonych w pkt. a) i b) będzie dokonywana łącznie w stosunku do wszystkich Wykonawców.</P>
               <P>W trakcie realizacji umowy Zamawiający będzie wymagał od Wykonawcy posiadania ubezpieczeń odpowiednich do zakresu wykonywanych czynności.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1.) informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy co najmniej na kwotę 1 000 000 PLN w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>2.) potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia, co najmniej na sumę 3 000 000 PLN </P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1.) Wykonawca musi posiadać zdolność techniczną lub zawodową niezbędne do prawidłowego wykonania przedmiotu zamówienia, a w szczególności musi wykazać, że w ciągu ostatnich 5 lat, przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, wykonał:</P>
               <P>a) co najmniej 1 Model matematyczny sieci kanalizacyjnej zintegrowany (1D+2D) kompatybilny z aplikacjami GIS, wykonany w mieście, o łącznej długość sieci co najmniej 800 km, obejmujący sieci ogólnospławne lub deszczowe i skalibrowany do warunków rzeczywistych w oparciu o co najmniej 80 punktów pomiarowych zlokalizowanych na sieci.</P>
               <P>(Przez model zintegrowany należy rozumieć - model hydrauliczny oparty o modelowanie hydrodynamiczne integrujący sieć kanalizacji deszczowej lub ogólnospławnej (1d), numeryczny model terenu wraz z przeszkodami terenowymi (np. budynki, krawężniki, mury) (2d) - umożliwiający dla zadanych scenariuszy wykonanie symulacji pracy kanalizacji deszczowej lub ogólnospławnej, również przy przeciążeniach sieci i wylewach na powierzchnię terenu, oraz w sposób dynamiczny w każdym kroku czasowym symulacji analizę przebiegu podtopień i przepływu wód po terenie, gromadzenia się wód w miejscach bezodpływowych i powrót wód do systemu kanalizacyjnego z terenu w miejscach, w które spływają.</P>
               <P>Każdy z tych modeli powinien być wykonany w oprogramowaniu do modelowania hydrodynamicznego;</P>
               <P>b) co najmniej 1 Model matematyczny sieci wodociągowej kompatybilny z aplikacją GIS o łączną długość sieci co najmniej 900 km, skalibrowany do warunków rzeczywistych w oparciu o co najmniej 70 punktów pomiarowych zlokalizowanych na sieci;</P>
               <P>c) co najmniej 1 system prognozy powodzi i podtopień dla zlewni zurbanizowanej oparty na modelach hydrologicznym i hydraulicznym z uwzględnieniem przepływów w sieci kanalizacyjnej, prognozie opadu oraz pomiarach hydrologicznych oraz stanu wody w odbiorniku;</P>
               <P>d) co najmniej 1 Model real –time (on-line) (dla sieci wodociągowej, przeliczający w oparciu o dane z systemu SCADA,,na żywo” parametry w obszarze całego układu analizowanej sieci wodociągowej);</P>
               <P>e) co najmniej 1 system integrujący zarządzanie siecią wod.–kan.</P>
               <P>Wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia musi łącznie spełniać warunek określony powyżej w punktach od a) do e) może go spełniać na podstawie różnych umów/kontraktów, ale obejmujących co najmniej jeden z punktów od a) do e).</P>
               <P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o zrealizowanie zamówienia zamawiający oceniać będzie spełnienie powyższego warunku łącznie przez wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>2.) Wykonawca musi wykazać, że osoby skierowane do wykonania zamówienia, odpowiedzialne za jego realizację, posiadają wymagane kwalifikacje zawodowe, uprawnienia, doświadczenie</P>
               <P>I wykształcenie niezbędne do wykonania zamówienia publicznego.</P>
               <P>1. Kierownik Projektu - posiadający 5 lat doświadczenie z zakresu zarządzania projektami polegającymi na tworzeniu modeli hydrodynamicznych w tym prowadził co najmniej 1 projekt obejmujący model kanalizacji zintegrowany dla miasta powyżej 300 000 mieszkańców i 1 model predykcyjny oparty o prognozę meteorologiczną.</P>
               <P>2. Główny specjalista grupy modelowej – model szczegółowy kanalizacji</P>
               <P>Posiadający minimum 5 lat doświadczenie w zakresie modelowania hydraulicznego kanalizacji, w tym doświadczenie w zakresie modeli zintegrowanych 1d + 2d, jako prowadzący i sprawdzający dla grupy modelarzy kanalizacji dla co najmniej 1 projektu kanalizacji dla modelu zintegrowanego 1d + 2d, dla projektu o łącznej długości kanałów w modelu co najmniej 800 km.</P>
               <P>3. Specjalista ds. modelowania model szczegółowy kanalizacji</P>
               <P>Posiadający minimum 5 lat doświadczenia w zakresie modelowania hydraulicznego kanalizacji oraz modeli zintegrowanych kanalizacji 1d + 2d, w tym uczestniczył jako modelarz w co najmniej 1 projekcie, w których zintegrowany model był przygotowywany dla kanalizacji obejmującej co najmniej 400 km sieci.</P>
               <P>c.d w informacji dodatkowej</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1.) wykaz usług wykonanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi te zostały wykonane należycie,</P>
               <P>2.) dowody określające czy usługi, o których mowa w pkt 9. 3.1.) zostały wykonane należycie, referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy,</P>
               <P>3.) wykaz osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia wraz z informacja mi na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku postawionego przez Zamawiającego w pkt. 9.3 pkt i 9.2. IDW, a także informacjami o zakresie wykonywanych czynności i o podstawie do dysponowania tymi osobami</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Każdy Wykonawca zobowiązany jest zabezpieczyć swą ofertę wadium w wysokości: 50 000,00 PLN (słownie: pięćdziesiąt tysięcy sto złotych).</P>
               <P>2. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić na następujący rachunek Zamawiającego:</P>
               <P>Banku Pekao SA I Oddział w Krakowie, Rynek Główny 31, nr konta: 96 1240 1431 1111 0000 1045 3340.</P>
               <P>3. Zabezpieczenie służy pokryciu roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy.</P>
               <P>4.Wysokość zabezpieczenia należytego wykonania umowy dla każdej umowy:</P>
               <P>1) Zamawiający ustala zabezpieczenie należytego wykonania umowy zawartej w wyniku postępowania o udzielenie niniejszego zamówienia w wysokości 10 % ceny całkowitej (brutto) podanej w Ofercie.</P>
               <P>2) Wybrany Wykonawca zobowiązany jest wnieść zabezpieczenie należytego wykonania nie później niż przed podpisaniem umowy w sprawie niniejszego zamówienia.</P>
               <P>Pozostałe informacje zawiera SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zostały zawarte w SIWZ i projekcie umowy.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zawarte w projekcie umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:05</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W siedzibie Zamawiającego w Krakowie, 30-106 Kraków, ul. Senatorska 1, budynek A pokój nr 6, Sala konferencyjna.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Publiczne otwarcie ofert.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Okres związania ofertą wynosi 60 dni.</P>
               <P>Cd do kryteriów selekcji dotyczących personelu wykonawcy:</P>
               <P>4. Specjalista ds. GIS</P>
               <P>Posiadający minimum 5 lat doświadczenia w zakresie projektowania, tworzenia, zarządzania i aktualizacji baz danych przestrzennych, w tym pracował w co najmniej 2 projektach z zakresu projektowania, tworzenia, zarządzania lub aktualizacji baz danych przestrzennych oraz wykonywania analiz przestrzennych w dziedzinie gospodarki wodnej, inżynierii środowiska, ochrony środowiska lub gospodarki przestrzennej w tym doświadczenie w budowie struktury przestrzennej dla modeli kanalizacji zintegrowanej 1d + 2d dla modelu o długości sieci co najmniej 400 km.</P>
               <P>5. Główny specjalista ds. modelowania - model szczegółowy wodociągowy</P>
               <P>Posiadający minimum 5 lat doświadczenia w zakresie modelowania hydraulicznego sieci wodociągowych, w tym uczestniczył jako modelarz w wykonaniu 1 modelu sieci wodociągowej o długości co najmniej 900 km.</P>
               <P>6. Specjalista ds. modelowania predykcyjnego kanalizacji</P>
               <P>Posiadający minimum 5 lat doświadczenia w zakresie realizacji systemów ostrzegania przed zjawiskami podtopień lub powodzi w oparciu o prognozę meteorologiczną z uwzględnieniem przepływów w sieci kanalizacyjnej, w tym uczestniczył w realizacji co najmniej 1 systemu ostrzegania przed powodzią lub podtopieniami w oparciu o prognozę meteorologiczną z uwzględnieniem przepływów w sieci kanalizacyjnej.</P>
               <P>7. Specjalista ds. modelowania real-time wodciągowego posiadający minimum 5 lat doświadczenia w zakresie realizacji systemów związanych z budową modeli wodociągowych pracujący w trybie czasu rzeczywistego, w tym uczestniczył w realizacji co najmniej 1 systemu związanego z budową modeli wodociągowych pracujących w trybie czasu rzeczywistego.</P>
               <P>Wszystkie ww. osoby muszą posługiwać się językiem polskim lub w przypadku braku znajomości języka polskiego, Wykonawca zobowiązany jest na własny koszt do zapewnienia tłumacza języka polskiego w celu stałego tłumaczenia w kontaktach pomiędzy Zamawiającym a personelem Wykonawcy. Wymieniony powyżej skład personelu Wykonawcy należy traktować jako minimalne wymagania Zamawiającego i nie wyczerpuje on całości personelu niezbędnego dla rzetelnego wypełnienia obowiązków Wykonawcy. W razie potrzeby Wykonawca powinien dostarczyć w/w personelowi niezbędne wsparcie i pomoc ze strony innych specjalistów, która może być niezbędna do właściwego wykonania przedmiotu zamówienia. Koszty operacyjne i wynagrodzenie całego personelu muszą być zawarte w cenie oferty.</P>
               <P>Zamawiający nie zezwala na łączenie stanowisk.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587770</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1) Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</P>
               <P>2) Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych.</P>
               <P>3) Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego, podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>4) Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5) Odwołanie wnosi się w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>6) Od odwołania uiszcza się wpis najpóźniej do dnia upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania.</P>
               <P>7) Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>8) Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Ustawy, tj. przy użyciu środków komunikacji elektronicznej, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 tzw. „progi unijne”.</P>
               <P>9) Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 tzw. „progi unijne”.</P>
               <P>10) Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 8 i 9 wnosi się: w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 tzw. „progi unijne” – w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia,</P>
               <P>11) Zamawiający informuje, iż szczegółowe uregulowanie środków ochrony prawnej zawarte jest w dziale VI ustawy, tj. art. 179–198g Ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587770</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gpv.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
