<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="143477-2018"
            EDITION="2018064">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-142626-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>64</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180331</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 064-143477</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143477-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.grupasienna.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://grupasienna.pl/prowadzone-postepowania</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79341400">Advertising campaign services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79340000">Advertising and marketing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79342200">Promotional services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180328</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="P">Postal services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с рекламни кампании</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamní kampaně</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenester i forbindelse med reklamekampagner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werbekampagnen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαφημιστικής εκστρατείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising campaign services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de campañas de publicidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklaamikampaaniateenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainoskampanjapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de campagne publicitaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising campaign services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge kampanje oglašavanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hirdetési kampánnyal kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di campagne pubblicitarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamos kampanijų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklāmas kampaņu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' kampanji tar-reklamar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reclamecampagnediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi prowadzenia kampanii reklamowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de campanhas publicitárias</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de campanii de publicitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa reklamnej kampane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve oglaševalskih kampanj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamkampanjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Poczta Polska S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Poczta Polska S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Rodziny Hiszpańskich 8</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-940</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Łukasz Kozielewski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226547741</PHONE>
               <E_MAIL>prawnicy@grupasienna.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226543131</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.grupasienna.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://grupasienna.pl/prowadzone-postepowania</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Grupa Doradcza Sienna Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Bagatela 10/5</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-585</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Łukasz Kozielewski</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>prawnicy@grupasienna.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.grupasienna.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="POSTAL_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług mediowych</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PI.PZ.2600.108.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79341400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług mediowych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79340000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79342200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
                  <P>1. Planowanie i zakup mediów w związku z realizacją kampanii reklamowych obejmujące następujące prace:</P>
                  <P>a) Opracowanie strategii mediowej kampanii, która, w zależności od wskazań Zamawiającego, może zawierać:</P>
                  <P>i. Analizę grupy docelowej kampanii;</P>
                  <P>ii. Dobór optymalnych mediów wraz z uzasadnieniem;</P>
                  <P>iii. Rozkład kampanii w czasie wraz z uzasadnieniem;</P>
                  <P>iv. Określenie parametrów mediowych kampanii reklamowej, w tym poszczególnych mediów, w szczególności efektywnych zasięgów i częstotliwości dla poszczególnych mediów;</P>
                  <P>v. Opracowanie szczegółowego media planu kampanii zawierającego m. in. zestaw mediów, harmonogram mediowy, parametry mediowe, szczegółowy kosztorys;</P>
                  <P>vi. Opracowanie harmonogramu działań w ramach Zadania;</P>
                  <P>b) Zakup mediów, z tym, że w przypadku zlecania kampanii reklamowych w trakcie trwania umowy:</P>
                  <P>i. co najmniej jedna z nich będzie wykorzystywać jako medium co najmniej czas antenowy w telewizji;</P>
                  <P>ii. co najmniej jedna z nich będzie wykorzystywać jako medium co najmniej Internet;</P>
                  <P>Z uwagi na charakter umowy polegający na wykonywaniu kampanii dopiero na zlecenie Zamawiającego, Zamawiający zastrzega brak obowiązku zlecania kampanii w trakcie trwania umowy. Wykonawcy nie przysługuje roszczenie o zlecanie realizacji przedmiotu zamówienia;</P>
                  <P>c) Bieżącą kontrolę realizacji kampanii i natychmiastowe reagowanie w przypadku wystąpienia odchyleń od założeń strategii kampanii;</P>
                  <P>d) Sporządzanie raportu podsumowującego kampanię - analiza post-buy, zawierająca raporty z działań reklamowych w poszczególnych mediach, opisująca w szczególności stopień</P>
                  <P>Zrealizowania zakładanych parametrów kampanii oraz rekomendację dla przyszłych działań. Raport powinien być przekazany Zamawiającemu w uzgodnionej formie elektronicznej;</P>
                  <P>2. Realizacja pojedynczych zakupów mediów niezwiązanych z planowaniem i zakupem Kampanii reklamowych, o których mowa w pkt 1, takich jak:</P>
                  <P>a) Zakup czasu reklamowego w telewizji;</P>
                  <P>b) Zakup kampanii sponsoringowej w telewizji;</P>
                  <P>c) Zakup czasu reklamowego w radio;</P>
                  <P>d) Zakup działań reklamowych w Internecie;</P>
                  <P>e) Zakup powierzchni reklamowej na nośnikach OOH;</P>
                  <P>f) Zakup powierzchni reklamowej w prasie;</P>
                  <P>g) Zakup czasu reklamowego w kinach;</P>
                  <P>h) Zakup dotyczący lokowania produktów Zamawiającego w mediach</P>
                  <P>i) Działania niestandardowe obejmujące między innymi organizację i realizację eventów, akcji promocyjnych, a także kampanii typu ambient-marketing;</P>
                  <P>j) Działania niestandardowe obejmujące między innymi zakup: eventów, akcji promocyjnych, udziału w konferencjach, itp.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Termin realizacji: wciągu 12 miesięcy od dnia zawarcia umowy albo do wyczerpania maksymalnej wartości tej umowy, w zależności od tego, które z powyższych zdarzeń wystąpi jako pierwsze.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) spełnią warunki, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Prawo zamówień publicznych, określone w niniejszym ogłoszeniu oraz pkt VI SIWZ;</P>
               <P>2) nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust 1 pkt 12, 13 lit. a) – c), 14 – 23 oraz ust 5 pkt 1), 8) ustawy Prawo zamówień publicznych;</P>
               <P>I. Oświadczenia i dokumenty, jakie mają dostarczyć wykonawca w celu wstępnego potwierdzenia, że nie podlega wykluczeniu (dokumenty dołączane do oferty):</P>
               <P>1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) wypełniony w następującym zakresie: (część II, III w zakresie odpowiednim do przesłanek określonych powyżej), dotyczący:</P>
               <P>a) wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – każdego z nich), w zakresie braku podstaw wykluczenia.</P>
               <P>b) podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp. w celu wykazania braku podstaw wykluczenia.</P>
               <P>II. W terminie 3 dni od przekazania przez zamawiającego informacji o wynikach oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu i otrzymanych ocenach spełniania tych warunków, wykonawcy składają bez wezwania oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej oraz, w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, dowody potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
               <P>III. Oświadczenia i dokumenty, o których mowa w art. 26 ust. 1 lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp., jakie Wykonawca, którego oferta zostanie oceniona najwyżej w kryteriach oceny ofert, będzie zobowiązany złożyć w celu potwierdzenia, że nie zachodzą wobec niego podstawy wykluczenia, zostały wskazane w pkt VIII ppkt 5 - 12 oraz 14 i 15 SIWZ.</P>
               <P>IV. Zamawiający będzie wymagał, aby w sytuacji gdy oferta wykonawcy, który wykazując się spełnieniem warunków udziału w postępowaniu polegał na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, została uznana za najkorzystniejszą, Wykonawca przedstawił w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty wymienione w pkt VIII ppkt 5 - 12 SIWZ, potwierdzające brak podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
               <P>V. SIWZ został zamieszczony na stronie internetowej: http://grupasienna.pl/prowadzone-postepowania</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>1. jego przychód w każdym roku za okres ostatnich 3 lat obrotowych, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – za ten okres – wyniósł co najmniej 3 000 .000,00 PLN (trzy miliony złotych);</P>
               <P>2. posiada środki finansowe lub zdolność kredytową na kwotę nie mniejszą niż 2 000 000,00 PLN (dwa miliony złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>I. Oświadczenia i dokumenty, jakie mają dostarczyć wykonawca w celu wstępnego potwierdzenia, że spełnia warunek udziału w postępowaniu (dokumenty dołączane do oferty):</P>
               <P>1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) wypełniony w części IV w zakresie odpowiednim do warunku określonego powyżej, dotyczący:</P>
               <P>a) wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – każdego z nich)</P>
               <P>b) podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp. w zakresie w jakim następuje udostępnienie potencjału.</P>
               <P>2. Na potwierdzenie, że Wykonawca będzie dysponował zasobami innych podmiotów w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stopniu niezbędnym dla należytego wykonania zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający wymaga złożenia wraz z ofertą dokumentów (np. zobowiązania), z których będzie wynikać:</P>
               <P>1) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu przez wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>II. Oświadczenia i dokumenty, jakie Wykonawca, którego oferta zostanie oceniona najwyżej w kryteriach oceny ofert, będzie zobowiązany złożyć na wezwanie o którym mowa w art. 26 ust. 1 lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp w celu potwierdzenia, że spełnia warunki udziału w postępowaniu, zostały wskazane w pkt VIII ppkt 3 i 4 SIWZ.</P>
               <P>III. W przypadku złożenia przez Wykonawców dokumentów zawierających dane wyrażone w innych walutach niż PLN, Zamawiający jako kurs przeliczeniowy waluty, w której oszacowano daną wartość, przyjmie średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP) obowiązujący w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym UE, a jeżeli w tym dniu kurs nie był publikowany, Zamawiający zastosuje kurs opublikowany w pierwszym dniu następującym po dniu publikacji ogłoszenia, w którym NBP taki kurs opublikował.</P>
               <P>IV. SIWZ został zamieszczony na stronie internetowej: http://grupasienna.pl/prowadzone-postepowania</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek, jeżeli:</P>
               <P>1. wykaże, że wykonał w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 3 usługi polegające na zakupie kampanii reklamowej w telewizji w kwocie co najmniej 400 000,00 PLN netto każda oraz co najmniej 3 usługi polegające na zakupie kampanii reklamowych w Internecie w kwocie co najmniej 200 000,00 PLN netto każda.</P>
               <P>2. skieruje do wykonania zamówienia co najmniej:</P>
               <P>— 1 osobę pełniącą funkcję Media Plannera, posiadającą minimum 3-letnie doświadczenie w planowaniu mediów w telewizji, radio, prasie i na nośnikach zewnętrznych typu outdoor,</P>
               <P>— 1 osobę pełniącą funkcję Media Plannera, posiadającą minimum 3-letnie doświadczenie w planowaniu mediów w Internecie,</P>
               <P>— 1 osobę pełniącą funkcję Media Buyera, posiadającą minimum 3-letnie doświadczenie w zakupie mediów w telewizji, radio, Internecie, prasie i nośnikach zewnętrznych typu outdoor,</P>
               <P>— 1 osobę pełniącą funkcję Koordynatora/Kierownika, posiadającą minimum 3-letnie doświadczenie w koordynowaniu działań związanych z zakupem i planowaniem mediów oraz kierowaniu zespołem dedykowanym do współpracy z klientami.</P>
               <P>Zamawiający jedynie w przypadku osoby Koordynatora/Kierownika dopuszcza łączenie przez nią funkcji z jedną z pozostałych osób wskazanych powyżej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>I. Oświadczenia i dokumenty, jakie mają dostarczyć wykonawca w celu wstępnego potwierdzenia, że spełnia warunek udziału w postępowaniu (dokumenty dołączane do oferty):</P>
               <P>1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) wypełniony w części IV w zakresie odpowiednim do warunku określonego powyżej, dotyczący:</P>
               <P>a) wykonawcy (w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – każdego z nich)</P>
               <P>b) podmiotów, na których zasoby wykonawca powołuje się na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp. w zakresie w jakim następuje udostępnienie potencjału.</P>
               <P>2. Na potwierdzenie, że Wykonawca będzie dysponował zasobami innych podmiotów w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stopniu niezbędnym dla należytego wykonania zamówienia oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający wymaga złożenia wraz z ofertą dokumentów (np. zobowiązania), z których będzie wynikać:</P>
               <P>1) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu przez wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>4) oraz czy inne podmioty, na zdolności, których wykonawca powołuje się w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizują usługi których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>II. Oświadczenia i dokumenty, jakie Wykonawca, którego oferta zostanie oceniona najwyżej w kryteriach oceny ofert, będzie zobowiązany złożyć na wezwanie o którym mowa w art. 26 ust. 1 lub art. 26 ust. 2f ustawy Pzp w celu potwierdzenia, że że spełnia warunki udziału w postępowaniu, zostały wskazane w pkt VIII ppkt 1 i 2 SIWZ.</P>
               <P>III. W przypadku złożenia przez Wykonawców dokumentów zawierających dane wyrażone w innych walutach niż PLN, Zamawiający jako kurs przeliczeniowy waluty, w której oszacowano daną wartość, przyjmie średni kurs Narodowego Banku Polskiego (NBP) obowiązujący w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym UE, a jeżeli w tym dniu kurs nie był publikowany, Zamawiający zastosuje kurs opublikowany w pierwszym dniu następującym po dniu publikacji ogłoszenia, w którym NBP taki kurs opublikował.</P>
               <P>IV. SIWZ został zamieszczony na stronie internetowej: http://grupasienna.pl/prowadzone-postepowania</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Zamawiający żąda od wykonawców wniesienia wadium w wysokości 50 000,00 PLN (pięćdziesiąt tysięcy złotych). Szczegółowe warunki wnoszenia i zwrotu wadium określono w SIWZ;</P>
               <P>2. Wykonawca zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania Umowy w wysokości 5 % maksymalnej wartości Umowy brutto. Szczegółowe warunki wnoszenia i zwrotu zabezpieczenia określono w SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zamawiający zapłaci Wykonawcy wynagrodzenie należne z tytułu realizacji odebranego bez zastrzeżeń Zadania w terminie 30 dni od dnia dostarczenia Zamawiającemu prawidłowo wystawionej faktury.</P>
               <P>Szczegółowe warunki płatności określono we wzorze umowy stanowiącej załącznik do SIWZ;</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:05</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Grupa Doradcza Sienna Sp. z o.o., ul. Bagatela 10 lok. 5, 00-585 Warszawa</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Każdy wykonawca może złożyć w ramach niniejszego postępowania tylko 1 ofertę.</P>
               <P>2. Oferta składa się z:</P>
               <P>1) Formularza oferty (wzór formularza oferty został określony został w załączniku nr 1 do SIWZ);</P>
               <P>1a) Formularza cenowego;</P>
               <P>2) Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), dla każdego wykonawcy i podmiotów, na których zasobach wykonawca polega w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu;</P>
               <P>3) zobowiązania innych podmiotów do udostępnienia zasobów, o ile wykonawca polega na takich zasobach w celu wykazania spełnienia warunków;</P>
               <P>4) dowodów, o których mowa w art. 24 ust. 8 ustawy Pzp, na to, że mimo zaistnienia podstaw wykluczenia wymienionych w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 oraz 16 – 20 oraz ust 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp, podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności (o ile dotyczy);</P>
               <P>5) dokumentu potwierdzającego zasady reprezentacji wykonawcy, o ile nie jest on dostępny w publicznych otwartych bezpłatnych elektronicznych bazach danych, których adres internetowy wykonawca wskazał w JEDZ. W przypadku wskazania bazy danych, w której dokumenty są dostępne w innym języku niż polski, Zamawiający może po ich pobraniu wezwać wykonawcę do przedstawienia tłumaczenia dokumentu na język polski.</P>
               <P>6) pełnomocnictwa wskazującego, że osoba występująca w imieniu wykonawcy lub wykonawca występujący w imieniu wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, jest do tego upoważniona, jeżeli nie wynika to dokumentów potwierdzających zasady reprezentacji. Pełnomocnictwo należy złożyć w formie oryginału bądź notarialnie potwierdzonej kopii;</P>
               <P>7) dowodu wniesienia wadium;</P>
               <P>3. Zamawiający w toku postępowania zastosuje procedurę zgodną z art. 24aa Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>W toku postępowania o udzielenie zamówienia przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w przepisach działu VI ustawy Pzp – odwołanie do Krajowej Izby Odwoławczej i skarga do sądu okręgowego wnoszone w sposób i w terminach określonych w ustawie Pzp. Środki ochrony prawnej określone w ww. przepisach przysługują wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeśli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie, albo w terminie 15 dni – jeśli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>Jeżeli zamawiający nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
