<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="143580-2018" EDITION="2018064"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-145469-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>64</NO_OJ><DATE_PUB>20180331</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 064-143580</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143580-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjgorj.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45221111">Road bridge construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO412">Gorj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">28 479 830,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180503 00:16</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи на пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlæg af vej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenbauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα οδοποιίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Teeehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Tienrakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de routes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na cesti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Közút építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegenbouwwerken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie budowy dróg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na výstavbe ciest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na cestah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Târgu Jiu</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägbygge</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Consiliul Județean Gorj</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Gorj</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Victoriei nr. 2–4</ADDRESS><TOWN>Târgu Jiu</TOWN><POSTAL_CODE>210165</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții Publice și Relații Contractuale</CONTACT_POINT><PHONE>+40 253214006</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>liliana@cjgorj.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 253212023</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cjgorj.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de proiectare (PT + DDE), servicii de asistență tehnică din partea proiectantului și execuția lucrărilor pentru realizarea obiectivului de investiție „Reabilitare drum județean 672E, ce traversează localitățile Cornești, Stolojani, Câmpofeni, Arcani, Sănătești și Runcu, județul Gorj”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul executantului-prestator si DJ 672 E-judetul Gorj.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO412"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Apelul de participare servicii de proiectare (PT + DDE), servicii asistenta tehnica din partea proiectantului si executie lucrari pentru obiectivul de investitie „Reabilitare drum judetean 672E, ce traverseaza localitatile Cornesti, Stolojani, Câmpofeni, Arcani, Sanatesti si Runcu, judetul Gorj” se realizeaza în baza contractului de finantare nr. 2682 din 13.11.2017, înregistrat la Consiliul Judetean Gorj sub nr. 14 690/22.11.2017, încheiat cu MDRAPFE. Se releva reabilitarea DJ 672E prin prisma constatarii unei stari de degradare accentuata, care îngreuneaza desfasurarea circulatiei rutiere în zona, din punct de vedere al sigurantei participantilor la trafic. Reabilitarea DJ672E, km 0 + 000 - km 15 + 687, are ca scop: îmbunatatirea situatiei actuale a infrastructurii din cadrul spatiului rural; ameliorarea accesului la reteaua de drumuri nationale care fac legatura cu acest drum judetean; ameliorarea accesului la alte obiective economice si turistice din zona.</P><P>Dezvoltarea si modernizarea infrastructurii drumurilor judetene este o premisa importanta a cresterii dinamicii de dezvoltare socio-economica a judetului, iar reabilitarea acestui sector de drumuri judetene va duce si la dezvoltarea  turismului în zona.</P><P>Obiective generale: </P><P>— Dezvoltarea si modernizarea spatiului românesc, prin legarea drumului judetean 672E, cu zonele centrale ale comunelor, cu scoli, spitale, biserici, centre comerciale, etc. si cu drumurile nationale 67 si 67D,</P><P>— Ameliorarea conditiilor de viata ale locuitorilor si ale activitatilor productive desfasurate în zona localitatilor si eliminarea starii de stres,</P><P>— Sprijinirea si revigorarea activitatii economice, sociale si turistice, prin dezvoltarea unei infrastructuri minimale,</P><P>— Incadrarea obiectivului în strategia de dezvoltare a localitatilor urbane.</P><P>Obiectivele specifice:</P><P>— Ameliorarea calitatii mediului si diminuarea surselor de poluare,</P><P>— Imbunatatirea situatiei actuale a infrastructurii din judet,</P><P>— Cresterea pietei agricole si a investitiilor locale,</P><P>— Imbunatatirea starii de sanatate prin cresterea frecventei controalelor si interventiilor medicale,</P><P>— Asigurarea fluentei circulatiei de vehicule, cu un consum minim de energie si timp în conditii de siguranta si confort,</P><P>— Asigurarea scurgerii apelor pluviale de pe platforma drumului prin amenajarea de podete, santuri si rigole,</P><P>— Eonomisirea carburantilor, a timpului de deplasare si diminuarea costurilor de operare a autovehiculelor.</P><P>Activitatile care se vor realiza prin acest proiect vizeaza: </P><P>— Lucrari de reabilitare a drumului judetean,</P><P>— Lucrari de reabilitare de poduri,</P><P>— Lucrari de reabilitare de podete,</P><P>— Realizarea de trotuare pietonale si piste de biciclete,</P><P>— Modernizarea de statii de transport publice,</P><P>— Realizarea de consolidari terasamente,</P><P>— Realizarea de marcaje longitudinale si transversale,</P><P>— Realizarea de accese la proprietati,</P><P>— Realizarea de dispozitive de preluare si evacuare a apelor pluviale.</P><P>Se pot solicita clarificari inainte cu 13 zile de data limita de depunere a ofertelor, termen precizat si in fisa de date la sectiunea I.1. În cazul in care se vor solicita clarificari in termenul precizat (13 zile), autoritatea contractanta va raspunde la aceste solicitari cu 10 zile înainte de data stabilita pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233120"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45221111"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini. Principalii indicatori tehnici care se vor realiza sunt:</P><P>— Lungime drum, L = 15,687 km,</P><P>— Latimea platformei 8,00,</P><P>— Latimea partii carosabile 2 x 3,00,</P><P>— Latimea acostamentelor 2 x 0,75,</P><P>— Panta transversala a partii carosabile 2,5 %,</P><P>— Panta transversala a acostamentului 4,0 %,</P><P>— Lungime santuri pamânt, L = 15,543 m,</P><P>— Lungime santuri pereate, L = 560 m,</P><P>— Lungime rigole triunghiulare, L = 7 409 m,</P><P>— Lungime rigole carosabile cu placi, L = 2 337 m,</P><P>— Lungime rigole necarosabile, L = 1 748 m,</P><P>— Podete teava elicoidala ondulata Ø 400, 1 bucata, L = 10 m,</P><P>— Podete teava elicoidala ondulata Ø 600, 1 bucata, L = 10 m,</P><P>— Podete teava elicoidala ondulata Ø 800, 10 bucati , L = 72 m,</P><P>— Podete teava elicoidala ondulata Ø 1 000, 2 bucati, L = 18 m,</P><P>— Drumurile laterale, S = 1 965 + 1 005 = 2 970 mp, L = 650 m,</P><P>— Podete drumuri laterale din teava polietilena corugata Ø 500, 25 bucati, (B = 5,0 - 7,5 - 10),</P><P>— Podete intrari locuinte din teava polietilena corugata Ø 300, B = 5,0 m, 1 024 bucati si B = 1,5 m 44 bucati,</P><P>— Statii autobuz = 13 bucati,</P><P>— Platforme statii autobuz S = 13 bucati x 12 mp/platforma = 156 mp,</P><P>— Platforme stationare S = 100 mp (statie de apa Runcu),</P><P>— Trotuare noi si reabilitate S = 3 623 mp,</P><P>— Piste biciclisti S = 2 835 mp,</P><P>— Reabilitare poduri – 5 bucati, astfel:</P><P>— — Pod km 6 + 970 peste Pârâul Jales, L = 20,90 m,</P><P>— — Pod km 7 + 052 peste Pârâul Jales, L = 9,10 m,</P><P>— — Pod km 8 + 066 peste Pârâul Jales, L = 13,10 m,</P><P>— — Pod km 8 + 238 peste Valea Inoasa, L = 13,10 m,</P><P>— — Pod km 15 + 675 peste Valea Sohodol, L = 19,60 m.</P><P>Conform bugetului proiectului si devizului general al proiectantului — faza DALI, valoarea totala estimata pentru achizitionarea serviciilor de proiectare, a serviciilor de asistenta tehnica din partea proiectantului si executie lucrari pentru realizarea obiectivului de investitie „Reabilitare drum judetean 672E, ce traverseaza localitatile Cornesti, Stolojani, Câmpofeni, Arcani, Sanatesti si Runcu, judetul Gorj”, este de 28 479 830,00 RON fara TVA, din care:</P><P>— 299 260,00 RON fara TVA, pentru serviciile de proiectare — Proiect tehnic de executie si detalii de executie,</P><P>— 115 000,00 RON fara TVA, asistenta tehnica din partea proiectantului,</P><P>— 28 065 570,00 RON fara TVA, pentru executie lucrari.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="28479830.00">28 479 830,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>950</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Da: 250 000,00 RON. Garantia de participare se va constitui în conformitate cu art. 36 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 astfel: </P><P>1) Garantia de participare  se va constitui prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii;</P><P>2) Garantia de participare trebuie sa fie constituita în suma si pentru perioada de valabilitate prevazute în documentatia de atribuire (4 luni de la data limita de depunere a ofertelor);</P><P>3) Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila;</P><P>4) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se depune in SEAP in copie semnata cu semnatura electronica extinsa, cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Contul Consiliului Judetean Gorj de constituire a garantiei de participare este RO43TREZ3365006XXX001926, deschis la Trezoreria Municipiului Targu-Jiu, CUI: 4956057. Autoritatea Contractanta are obligatia de a retine garantia pentru participare, ofertantul pierzând suma constituita, atunci când acesta din urma se afla in oricare din urmatoarele situatii: </P><P>(a) Isi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) Oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul în perioada de valabilitate a ofertei,</P><P>(c) Oferta sa fiind stabilita câstigatoare, nu constituie garantia de buna executie in termenul prevazut de legislatia in vigoare, respectiv, în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de catre ambele parti.</P><P>Garantia de participare se returneaza conform prevederilor legale.</P><P>Documentele care fac dovada constituirii garantiei de participare se vor depune în limba romana sau dupa caz, insotite de traducerea autorizata. Garantia de buna executie a contractului se va constitui în cuantum de 10 % din pretul fara TVA al contractului, în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de catre ambele parti. Conform art. 39 si art. 40 din H.G. nr. 395/2016, garantia de buna executie poate fi constituita: </P><P>— Prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract (art. 40 alin. (1)),</P><P>— Prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale (art. 40 alin. (3)) pâna la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie prin contract. În acest caz, contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia, un cont de disponibil distinct, la dispozitia autoritatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA.</P><P>Garantia trebuie sa fie irevocabila, iar instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante, cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Garantia de buna executie se elibereaza conform prevederilor legale.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local si bugetul de stat, Programul National de Dezvoltare Locala.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta: Operatorii economici (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) care depun oferta trebuie sa faca dovada ca nu se afla în niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 59–60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Modalitate de îndeplinire: completare DUAE din documentatia de atribuire de catre operatorul economic (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator) care confirma ca acesta nu se afla în niciuna din situatiile de excludere mentionate la art. 59–60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Încadrarea în una din situatiile prevazute la art. 59–60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice atrage excluderea ofertantului din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Nota: Declaratia pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 59–60 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, se va prezenta odata cu DUAE de catre toti participantii (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator).</P><P>Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, ofertantul (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator, dupa caz) clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului procedurii de atribuire, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative, prin care sa demonstreze îndeplinirea criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE, respectiv:</P><P>1) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor la bugetul local si bugetul de stat, cu privire la plata impozitelor si taxelor (pentru sediul central si pentru punctele de lucru pentru care exista obligatii de plata) si a contributiilor la bugetul general consolidat. Certificatele vor atesta „lipsa datoriilor restante la momentul depunerii acestora".</P><P>Se vor depune formulare tip eliberate de autoritatile competente din tara în care ofertantul este rezident, copii lizibile semnate pentru „conformitate cu originalul" de catre reprezentantul ofertantului si, dupa caz, insotite de traducerea autorizata a acestora.</P><P>Dupa caz, se vor depune documente care demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea nr. 98/2016;</P><P>2) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>Ofertantii straini vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea obligatiilor restante de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta.</P><P>Documentele se vor depune în SEAP cu semnatura electronica extinsa, copii lizibile semnate pentru „conformitate cu originalul" de catre reprezentantul ofertantului si, dupa caz, insotite de traducerea autorizata a acestora.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt: </P><P>— Popescu Cosmin-Mihai — presedinte, </P><P>— Muja Nicolae — vicepresedinte, </P><P>— Nichifor Gheorghe — vicepresedinte, </P><P>— Radulea Zamfirescu Cristina-Elena — secretar judet, </P><P>— Marcau Costel — director executiv, </P><P>— Stricescu Daniela — director executiv adjunct, </P><P>— Cimpoieru Cornel-Lucian — director executiv, </P><P>— Bajmatara George-Cosmin — director executiv adjunct, </P><P>— Ungureanu Victoria — director executiv, </P><P>— Giurgiulescu Ileana-Claudia — director executiv, </P><P>— Achim Florinel — sef serviciu, </P><P>— Isuf Leontin — sef serviciu, </P><P>— Vladoescu Liliana — sef serviciu, </P><P>— Raus Daniel —  sef serviciu, </P><P>— Florescu Maria Liliana — sef serviciu, </P><P>— Gauca Elena-Letitia —  sef serviciu, </P><P>— Slivilescu Lidia — sef serviciu, </P><P>— Blidea Mihaela— - sef serviciu, </P><P>— Tudorescu Larisa-Cornelia — sef serviciu, </P><P>— Meche Carmen-Oana — sef serviciu. </P><P>Consilieri Consiliul Judetean Gorj: </P><P>— Militaru Corina-Georgeta, </P><P>— Ungureanu Gabriel, </P><P>— Feroiu Ioan, </P><P>— Carbunescu Gheorghe, </P><P>— Gradinaru Constantin-Calin.</P><P>Consilierii judeteni: </P><P>— Andrei Vasile-Liviu, </P><P>— Banta Victor, </P><P>— Bucalaete Gheorghe, </P><P>— Borcan Marius, </P><P>— Cilibiu Nicolae, </P><P>— Chircu Sorin-Constantin, </P><P>— Coana Ion, </P><P>— Davitoiu-Lesu Gheorghe, </P><P>— Dragu Ion, </P><P>— Dragoi Ionut-Dinu, </P><P>— Fârta Dumitru, </P><P>— Girjoaba Vasile-Gabriel, </P><P>— Greci Cosmin, </P><P>— Grivei Gheorghe, </P><P>— Grosanu David, </P><P>— Gruescu Ion, </P><P>— Hanu Dorin, </P><P>— Hortopan Ramona-Cristina, </P><P>— Iacobescu Marcel-Petrica, </P><P>— Milosteanu Gheorghe, </P><P>— Neata Gheorghe, </P><P>— Orzan Gheorghe, </P><P>— Pavel Nelu, </P><P>— Pasarin Ovidiu-Dragos, </P><P>— Popa Valentin, </P><P>— Prunariu Mihai-Octavian, </P><P>— Suta Denisa-Zenobia, </P><P>— Tascau Dorin-Dan, </P><P>— Tanasie Cristinel, </P><P>— Vasilescu Maria. </P><P>Cerinta: Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, respectiv, sa detina documente din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: completare DUAE din documentatia de atribuire de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, ofertantul (lider, asociat, subcontractant, tert sustinator, dupa caz) clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului procedurii de atribuire, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv: certificat constatator eliberat de Oficiul Registrului Comertului sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codurile CAEN din certificatul constatator. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestuia.</P><P>Documentele se vor depune în SEAP cu semnatura electronica extinsa, copii lizibile semnate pentru „conformitate cu originalul" de catre reprezentantul ofertantului si, dupa caz, insotite de traducerea autorizata a acestora.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Declararea cifrei de afaceri anuala pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016), precum si a mediei cifrei de afaceri globale.</P><P>— Valoarea medie a cifrei de afaceri globale a operatorului economic (individual sau asociere de operatori economici) pe ultimii trei ani, trebuie sa fie de cel putin 30 000 000,00 RON,</P><P>— Se vor prezenta documente care dovedesc îndeplinirea cerintei cu privire la cifra de afaceri, în copie conforma cu originalul, care pot fi: bilanturi contabile sau extrase de bilant înregistrate la organele competente, raport de audit (daca este aplicabil), iar daca, din motive obiective, o parte din acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta alte documente edificatoare, aferente exercitiilor financiare 2014, 2015 si 2016. Valoarea în EUR pentru cifra de afaceri se va determina pe baza cursului mediu RON/EUR comunicat de BNR pentru anul respectiv, dupa cum urmeaza: cursul mediu RON/EUR 2014 = 4,4446 RON; cursul mediu RON/EUR 2015 = 4,4450 RON; cursul mediu RON/EUR 2016 = 4,4908 RON. Liderul asociatiei, singur sau împreuna cu asociatii si/sau tertul sustinator trebuie sa asigure aceasta medie a cifrei de afaceri globale. Pentru echivalarea unei cifre de afaceri declarata în alta moneda decât RON si EUR, se va utiliza cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE din documentatia de atribuire de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, dupa caz) care confirma media cifrei de afaceri globale a operatorului economic pe ultimii 3 ani. Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, ofertantul (lider, asociat, tert sustinator, dupa caz) clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data încheierii raportului procedurii de atribuire, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative actualizate. Se vor prezenta documente care dovedesc indeplinirea cerintei cu privire la cifra de afaceri, in copie conforma cu originalul, care pot fi: bilanturi contabile sau extrase de bilant înregistrate la organele competente, raport de audit (daca este aplicabil), iar daca din motive obiective, o parte din acestea nu sunt disponibile, se vor prezenta alte documente edificatoare, aferente exercitiilor financiare 2014, 2015 si 2016), prin care sa demonstreze îndeplinirea criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Lista principalelor servicii similare prestate din ultimii 3 ani (raportati la data limita de depunere a ofertelor (modul de stabilire al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului prevazut in anuntul de participare publicat initial). Experienta similara trebuie sa priveasca servicii de proiectare constructii/consolidari/reabilitari/modernizari drumuri (drumuri de interes local/judetean/national), asa cum sunt definite prin normativele tehnice). Listele vor cuprinde: denumire prestari, valori, perioade de prestare, beneficiari publici sau privati.</P><P>Se vor prezenta: copie conforma cu originalul dupa certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar, respectiv, certificari de buna executie pentru serviciile similare cele mai importante, care sa indice: denumirea, beneficiarul (indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati), valoarea si perioada de executie.</P><P>Cerinta 2: Lista principalelor lucrari similare obiectului contractului, realizate în ultimii 5 ani (raportati la data limita de depunere a ofertelor (modul de stabilire al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului prevazut în anuntul de participare publicat initial). Experienta similara trebuie sa priveasca lucrari de constructii/consolidari/reabilitari/modernizari drumuri (drumuri de interes local/judetean/national), asa cum sunt definite prin normativele tehnice). Lista va cuprinde: denumire lucrari, valori, perioade de executare, beneficiari publici sau privati.</P><P>Se vor prezenta: copie conforma cu originalul dupa certificari de buna executie pentru lucrarile cele mai importante, care sa indice: denumirea, beneficiarul (indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati), valoarea si perioada de executie.</P><P>Cerinta 3: Declaratie cu privire la utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care presteaza servicii ori executa lucrari pentru executarea contractului.</P><P>Cerinta 4: Informatii privind subcontractantii si specializarea acestora. Se vor atasa acordurile de subcontractare, cu precizarea partii/partilor din contract pe care operatorul economic intentioneaza sa o/le subcontracteze.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE din documentatia de atribuire de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) care confirma prestarea de servicii de tipul celor solicitate prin fisa de date.</P><P>Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, ofertantul (lider, asociat, tert sustinator, dupa caz) clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data incheierii raportului procedurii de atribuire, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative actualizate, prin care sa demonstreze îndeplinirea criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE, respectiv:</P><P>— Copie conforma cu originalul dupa certificari de buna executie pentru serviciile similare cele mai importante, care sa indice: denumirea, beneficiarul (indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati), valoarea si perioada de executie.</P><P>Completare DUAE din documentatia de atribuire de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) care confirma executarea lucrarilor de tipul celor solicitate prin fisa de date.</P><P>Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, ofertantul (lider, asociat, tert sustinator, dupa caz) clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pâna la data încheierii raportului procedurii de atribuire, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative actualizate, prin care sa demonstreze îndeplinirea criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE, respectiv:</P><P>— Copie conforma cu originalul dupa certificari de buna executie pentru lucrarile cele mai importante, care sa indice: denumirea, beneficiarul (indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati), valoarea si perioada de executie.</P><P>Completare DUAE din documentatia de atribuire de catre operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator) care confirma utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice la dispozitia operatorului economic care presteaza servicii ori executa lucrari pentru executarea contractului.</P><P>Completare DUAE din documentatia de atribuire de catre operatorul economic care confirma proportia de subcontractare.</P><P>Odata cu DUAE, se vor prezenta acordurile de subcontractare, cu precizarea partii/partilor din contract pe care operatorul economic intentioneaza sa o/le subcontracteze.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienta profesionala a specialistului în proiectare drumuri propus în cadrul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>2</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Perioada de garantie a lucrarilor</CRITERIA><WEIGHTING>8</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:16</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>4</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) În situatia în care se afla doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc, cu punctaj egal, departajarea se va realiza in functie de pret. Daca se constata ca aceste oferte au acelasi pret, se va solicita o noua oferta de pret, îmbunatatita, care se va depune electronic prin intermediul SEAP, caz in care atribuirea se va face ofertantului care obtine punctajul cel mai mare;</P><P>2) Nu se accepta oferte alternative;</P><P>3) Ofertantii vor specifica în cuprinsul propunerii tehnice informatiile pe care le considera confidentiale si care nu pot fi dezvaluite tertilor, mentionând motivele pentru care aceste informatii trebuie sa ramana confidentiale;</P><P>4) DUAE se poate accesa, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, prin intermediul urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter. Operatorii ecocomici au obligatia de a depune DUAE odata cu oferta, în caz contrar aceasta va fi declarata inacceptabila, conform art. 137 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Documentul DUAE va fi însotit de dovada constituirii garantiei de participare, declaratia pe propria raspundere privind neîncadrarea în prevederile art. 59–60 din Legea nr. 98/2016 si, dupa caz, de: acordurile de subcontractare, acordul de asociere si angajamentul ferm al tertului.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform prevederilor art. 6 si art. 8 din Legea nr. 101/2016: 10 zile începând cu ziua următoare luării la cunoștință despre un act al autorității contractante considerat nelegal.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Județean Gorj, Direcția Juridică și Dezvoltarea Capacității Administrative</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Victoriei nr. 2–4, județul Gorj</ADDRESS><TOWN>Târgu Jiu</TOWN><POSTAL_CODE>210165</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 253214006</PHONE><URL>www.cjgorj.ro</URL><FAX>+40 253212023</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>