<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="143718-2018" EDITION="2018064"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-145093-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>64</NO_OJ><DATE_PUB>20180331</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 064-143718</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143718-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.iu.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34200000">Vehicle bodies, trailers or semi-trailers</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT>Каросерии, ремаркета или полуремаркета на превозни средства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Karoserie motorových vozidel, přívěsy a návěsy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Karrosserier til motorkøretøjer; påhængsvogne eller sættevogne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Fahrzeugkarosserien, Anhänger oder Sattelanhänger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Αμαξώματα για αυτοκίνητα οχήματα, ρυμουλκούμενα και ημιρυμουλκούμενα οχήματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Vehicle bodies, trailers or semi-trailers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Carrocerías para vehículos, remolques o semirremolques</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT>Sõidukite kered, haagised ja poolhaagised</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT>Ajoneuvojen korit, perävaunut tai puoliperävaunut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Carrosseries, remorques ou semi-remorques de véhicules</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT>Vehicle bodies, trailers or semi-trailers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Karoserije za vozila, prikolice ili poluprikolice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT>Jármű-karosszéria, pótkocsi és félpótkocsi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Carrozzerie; rimorchi o semirimorchi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Automobilių kėbulai, priekabos arba puspriekabės</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Transportlīdzekļu virsbūves, piekabes vai puspiekabes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT>Il-karozzerija ta' vetturi, karrijiet u nofs-karrijiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Voertuigcarrosserieën, aanhangwagens of opleggers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Nadwozia pojazdów, przyczepy lub naczepy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Carroçarias, reboques ou semi-reboques para veículos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Caroserii, remorci sau semiremorci pentru vehicule</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Karosérie vozidiel, prívesy alebo návesy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Karoserije za vozila, priklopniki ali polpriklopniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Karosser, släp- eller påhängsvagnar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Inspektorat Uzbrojenia</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Inspektorat Uzbrojenia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Królewska 1/7</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-909 (dla przesyłek kurierskich: 00-065 Warszawa)</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Bogdan CHOJNACKI</ATTENTION><PHONE>+48 261873186</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>iu.stlad@mon.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261873444</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.iu.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Inspektorat Uzbrojenia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Królewska 1/7</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-909 (dla przesyłek kurierskich: 00-065 Warszawa)</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Izabela LIPIŃSKA</ATTENTION><PHONE>+48 261879017</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>iu.stlad@mon.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261873444</FAX></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Jednostka budżetowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa Uniwersalnych Kontenerowych Warsztatów Obsługowo-Naprawczych (UKWO-N) bez podwozi bazowych.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Wykonawca dostarczy na własny koszt UKWO-N w miejsca wskazane przez Zamawiającego (wyłącznie na terenie RP).</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa Uniwersalnych Kontenerowych Warsztatów Obsługowo-Naprawczych (UKWO-N) bez podwozi bazowych, tj. kontenerów z wyposażeniem specjalistycznym, zwanych dalej „UKWO-N" albo „Sprzęt" w ilości 65 szt., w tym: 15 szt. jako zamówienie gwarantowane, 50 szt. z wykorzystaniem prawa opcji.</P><P>2. UKWO-N powinien:</P><P>1) składać się z Kontenera 20.stopowego 1C (wg ISO 668:2013), rozsuwanego, podzielonego ściankami działowymi na trzy przedziały: techniczny, roboczy i socjalny;</P><P>2) zawierać wyposażenie warsztatowe, aparaturę kontrolno-pomiarową oraz środki łączności;</P><P>3) być wyposażony w hydrauliczne podpory z automatycznym systemem poziomującym;</P><P>4) być wyposażony w urządzenie filtrowentylacyjne i system uszczelnień.</P><P>3. Szczegóły dotyczące przedmiotu zamówienia określone będą w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (dalej „SIWZ”), która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P><P>4. Zamawiający stosuje do zamówienia przepisy ustawy z dnia 29.1.2004 r. – Prawo zamówień publicznych, zwanej dalej „ustawą Pzp” (Dz.U. z 2017 r. poz. 1579 z późn. zm.).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34200000"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wartość zamówienia powyżej 443 000 euro.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Zamówienie w ramach prawa opcji obejmuje dostawę 50 szt. Uniwersalnych Kontenerowych Warsztatów Obsługowo-Naprawczych (UKWO-N) bez podwozi bazowych, określonych w sekcji II.1.5) ogłoszenia.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wykonawcy zaproszeni do składania ofert zobowiązani będą do wniesienia wadium na cały okres związania ofertą, w wysokości 1 000 000 PLN (słownie: jednego miliona złotych)</P><P>2. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, przed podpisaniem umowy zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>3. W przypadku udzielenia przez Zamawiającego zaliczki Wykonawca zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia zwrotu zaliczki.</P><P>4. Szczegółowe informacje w zakresie wadium i zabezpieczenia należytego wykonania umowy oraz zabezpieczenia zwrotu zaliczki zostaną zawarte w SIWZ, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Wszystkie rozliczenia finansowe i płatnicze związane z realizacją zamówienia dokonywane będą w walucie polskiej – PLN.</P><P>2. Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zaliczek na poczet realizacji zamówienia zgodnie z art. 131w ustawy Pzp.</P><P>3. Szczegółowe warunki finansowe i płatnicze zostaną określone w SIWZ, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia zgodnie z art. 23 ustawy Pzp. W takim przypadku podmioty wspólnie ubiegające się o realizację zamówienia muszą:</P><P>1. Ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwa należy udzielić w formie pisemnej i należy je złożyć w oryginale lub kopii poświadczonej notarialnie.</P><P>2. Złożyć następujące dokumenty i oświadczenia:</P><P>1) oświadczenie, o którym mowa w sekcji III.2.1) pkt 2 ppkt 1 – osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>2) dokument, o którym mowa w sekcji III.2.1) pkt 2 ppkt 2 – co najmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>3) dokumenty, o których mowa w sekcji III.2.1) pkt 3 ppkt 1-2 – osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>4) dokumenty, o których mowa w sekcji III.2.2)pkt 2 – odpowiednio, tak aby wspólnie spełniać warunki udziału w postępowaniu;</P><P>5) dokumenty, o których mowa w sekcji III.2.3) pkt 2 – odpowiednio, tak aby wspólnie spełniać warunki udziału w postępowaniu.</P><P>3. W przypadku, gdy za najkorzystniejszą zostanie uznana oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, Zamawiający przed podpisaniem umowy będzie żądał przedłożenia umowy regulującej współpracę między Wykonawcami wspólnie ubiegającymi się o zamówienie.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>1. Zgodnie z treścią art. 131d ust. 1 ustawy Pzp o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wyłącznie Wykonawcy mający siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę międzynarodową dotyczącą zamówień w dziedzinie obronności i bezpieczeństwa.</P><P>2. Wykonawca będzie zobowiązany do czynności określonych w art. 131g ust. 2 pkt 6, 7 i 8 ustawy Pzp, tj.:</P><P>1) zapewnienia utrzymania, modernizacji lub adaptacji dostaw stanowiących przedmiot zamówienia;</P><P>2) bezzwłocznego informowania Zamawiającego o każdej zmianie, jaka zaszła w jego organizacji, realizacji dostaw lub strategii przemysłowej mogącej mieć wpływ na jego zobowiązania wobec Zamawiającego;</P><P>3) zapewnienia, na uzgodnionych warunkach, w przypadku gdy nie będzie w stanie zapewnić dostaw Zamawiającemu, wszelkich szczególnych środków produkcji części zamiennych, elementów oraz specjalnego wyposażenia testowego, w tym rysunków technicznych, licencji i instrukcji użytkowania.</P><P>3. Realizacja zamówienia nie wymaga od Wykonawcy zdolności do ochrony informacji niejawnych określonych w ustawie z dnia 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych (Dz.U. z 2018 r., poz. 412).</P><P>4. Sprzęt będzie podlegał ocenie zgodności zgodnie z Ustawą z dnia 17 listopada 2006 r. o systemie oceny zgodności wyrobów przeznaczonych na potrzeby obronności i bezpieczeństwa państwa (Dz.U. z 2006 r., nr 235, poz. 1700 z późn. zm.) oraz Rozporządzeniem Ministra Obrony Narodowej z dnia 1.1.2013 r. w sprawie szczegółowego wykazu wyrobów podlegających ocenie zgodności oraz sposobu i trybu przeprowadzenia oceny zgodności wyrobów przeznaczonych na potrzeby obronności państwa (Dz.U. z 2017 r. poz. 1001), w trybie oceny zgodności II (drugim).</P><P>5. Przedmiot umowy będzie podlegać nadzorowaniu jakości realizowanemu przez Rejonowe Przedstawicielstwo Wojskowe.</P><P>6. Dostarczane UKWO-N muszą być oznakowane kodem kreskowym, zgodnie z Decyzją Nr 3/MON Ministra Obrony Narodowej z dnia 3.1.2014 r. w sprawie wytycznych określających wymagania w zakresie znakowania kodem kreskowym wyrobów dostarczanych do resortu obrony narodowej (Dz.Urz. Min. Obr. Nar. z 2014 r., poz 11).</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P><P>2) spełniają warunki określone w art. 22 ust 1b pkt 1-3 ustawy Pzp, dotyczące:</P><P>— uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o której mowa w pkt 2 ppkt 2,</P><P>— sytuacji finansowej, określonej szczegółowo w sekcji III.2.2),</P><P>— zdolności technicznej, określonej szczegółowo w sekcji III.2.3).</P><P>2. W celu potwierdzenia, że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu i kryterium selekcji, Zamawiający żąda przedłożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (wzór - Załącznik nr 1 udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego):</P><P>1) oświadczenia Wykonawcy w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b ustawy Pzp oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp (wzór – Załącznik nr 2 udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego) aktualnego na dzień składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2) aktualnej koncesji wydanej na podstawie ustawy z 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (tj. Dz.U. z 2017 r., poz. 290 z późn. zm.) w zakresie wytwarzania i obrotu lub obrotu wyrobami o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym określonymi w pozycji WT XIV pkt. 12 (w zakresie wyposażenia UKWO-N w urządzenia filtrowentylacyjne) załącznika nr 2 „Wykaz wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym – WT” – do rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz.U. z 2001 r. nr 145, poz. 1625 z późn. zm) lub odpowiedniego dokumentu wystawionego w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzającego, że Wykonawca posiada uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie obrotu wyrobami będącymi przedmiotem zamówienia;</P><P>3) dokumentów, o których mowa w sekcji II.2.2) – dla warunku określonego w pkt 1 ppkt 2 tiret drugie;</P><P>4) dokumentów, o których mowa w sekcji III.2.3) – dla warunku określonego w pkt 1 ppkt 2 tiret trzecie.</P><P>3. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 131e ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp, Zamawiający żąda złożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>2) odpisu z właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P><P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów o których mowa w pkt. 3:</P><P>1) ppkt 1 – składa informacje z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp – wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2) ppkt 2 – dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości - wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>5. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 4, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby, wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>6. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>7. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 3 ppkt 1 składa dokument, o którym mowa w pkt 4 ppkt 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 ustawy Pzp.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>8. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w art. 22 ust. 1b pkt 2 ustawy Pzp, tj. dotyczącego sytuacji finansowej, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca posiadał środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 5 000 000,00 PLN (słownie: pięć milionów PLN).</P><P>2. W celu potwierdzenia spełniania powyższego warunku Wykonawca zobowiązany jest złożyć informację banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, na co najmniej 5 000 000,00 PLN (słownie: pięć milionów PLN), w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>3. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć wymaganego przez Zamawiającego dokumentu, o których mowa w pkt. 2, Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę innych dokumentów, o których mowa w art. 26 ust. 2c ustawy Pzp.</P><P>4. Wykonawca, zgodnie z art. 22a ust. 1 ustawy Pzp w celu potwierdzenia spełniania warunku, o którym mowa w pkt 1, może polegać na sytuacji finansowej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>5. Wykonawca polegając na sytuacji innych podmiotów musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>W celu oceny, czy Wykonawca polegając na sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>1)zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>2)sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P><P>6. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w sekcji III.2.1) pkt 3 ppkt 1-2.</P><P>7. Zamawiający oceni, czy udostępnione Wykonawcy prze inne podmioty zasoby pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1, oraz zbada czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia wskazane przez Zamawiającego w sekcji III.2.1).</P><P>8. Jeżeli sytuacja finansowa podmiotu, o którym mowa w pkt 4, nie potwierdza spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1, lub zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda aby Wykonawca:</P><P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania zamówienia, jeżeli wykaże sytuację finansową, o której mowa w pkt 1.</P><P>9. Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej innych podmiotów odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>10. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia spełnianie warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1, będzie oceniane łącznie.</P><P>11. W przypadku Wykonawców, którzy wykażą posiadanie środków finansowych lub zdolności kredytowej w innych walutach niż PLN, Zamawiający przeliczy je na PLN. Do przeliczenia zostanie zastosowany średni kurs walut NBP obowiązujący w dniu wystawienia dokumentu. W przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniu, o którym mowa powyżej, zastosowanie ma kurs ogłoszony przed tym dniem.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w art. 22 ust. 1b pkt 3 ustawy Pzp, tj. dotyczącego posiadania zdolności technicznej, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca w sposób należyty wykonał co najmniej jedną dostawę w ilości minimum 5 szt. rozsuwanych kontenerów specjalistycznych.</P><P>2. W celu potwierdzenia spełniania powyższego warunku Wykonawca zobowiązany jest złożyć wykaz wykonanych dostaw (wzór wykazu udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego - Załącznik nr 3) w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, potwierdzający wykonanie co najmniej jednej dostawy w liczbie nie mniejszej niż 5 szt. rozsuwanych kontenerów specjalistycznych, wraz z podaniem przedmiotu dostawy, daty wykonania, podmiotu na rzecz którego wykonano dostawę i wartość dostawy oraz załączyć dowody potwierdzające, że dostawa została wykonana należycie.</P><P>Dowodami są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy.</P><P>3. Jeżeli wykaz lub inne dokumenty złożone przez Wykonawcę budzą wątpliwości Zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego dostawy zostały wykonywane, o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie.</P><P>4. Wykonawca, zgodnie z art. 22a ust. 1 ustawy Pzp w celu potwierdzenia spełniania warunku, o którym mowa w pkt 1, może polegać na zdolnościach technicznych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>5. Wykonawca polegając na sytuacji innych podmiotów musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>W celu oceny, czy Wykonawca polegając na sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>1) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>2)sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P><P>6. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w sekcji III.2.1) pkt 3 ppkt 1-2.</P><P>7. Zamawiający oceni, czy udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zasoby pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1, oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia wskazane przez Zamawiającego w sekcji III.2.1).</P><P>8. Jeżeli zdolności techniczne podmiotu, o którym mowa w pkt 4, nie potwierdzają spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1 lub zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda aby Wykonawca:</P><P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania zamówienia, jeżeli wykaże zdolność techniczną, o której mowa w pkt 1.</P><P>9. Wykonawca, który polega na zdolności technicznej innych podmiotów odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>10. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia spełnienie warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1, będzie oceniane przy zachowaniu minimalnych wymagań względem dostaw tj. co najmniej jedna zrealizowana dostawa, w liczbie nie mniejszej niż 5 szt.</P><P>11. W przypadku wykazu wykonanych dostaw z podanymi wartościami w innych walutach niż PLN, Zamawiający przeliczy je na PLN. Do przeliczenia zostanie zastosowany średni kurs walut NBP obowiązujący w dniu wykonania dostawy. W przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniu, o którym mowa powyżej, zastosowanie ma kurs ogłoszony przed tym dniem.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS/></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>15</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>1. Ocena spełnienia warunków zostanie dokonana zgodnie z formułą „spełnia/ nie spełnia” w oparciu o informacje zawarte w oświadczeniach i dokumentach wyszczególnionych w niniejszym ogłoszeniu. </P><P>2. Jeżeli liczba Wykonawców którzy spełniają warunki w postępowaniu, będzie równa lub niższa niż określona w ogłoszeniu o zamówieniu, Zamawiający zaprosi do składania ofert wszystkich Wykonawców spełniających te warunki bez przyznawania punktów. </P><P>3. W przypadku, gdy wymagane warunki spełni więcej niż ww. liczba Wykonawców Zamawiający dokona klasyfikacji Wykonawców w oparciu o wykaz wykonanych dostaw. </P><P>4. Ocenie punktowej podlegać będzie doświadczenie, na podstawie złożonego wykazu dostaw i dołączonych do niego dokumentów określających, że dostawy te zostały wykonane należycie: Wykonawcy, za każdą dodatkową dostawę spełniającą warunki, o których mowa w sekcji III. 2.3, zostanie przyznany 1 pkt z zastrzeżeniem, że niniejszej punktacji podlegają dostawy wykonane wyłącznie przez Wykonawcę ubiegającego się o udzielenie zamówienia. 5. W przypadku uzyskania jednakowej ilości punktów, Zamawiający uwzględni dodatkowo wielkość (ilość sztuk) jednorazowej dostawy i wybierze Wykonawcę, który zrealizował jednorazową dostawę większej ilości sprzętu.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>powierzchnia przedziału roboczego po wysunięciu modułów bocznych</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>IU/63/X-119/ZO/POOiB/DOS/Z/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Zamawiający wymaga wykonania zamówienia od dnia zawarcia umowy do 29.10.2021 r. – dla części podstawowej zamówienia oraz dla części z wykorzystaniem prawa opcji. Harmonogram dostaw określony będzie w SIWZ;</P><P>2. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z załącznikami, które należy złożyć w terminie określonym w sekcji IV.3.4) ogłoszenia, są do pobrania ze strony internetowej Zamawiającego wskazanej w sekcji I.1) ogłoszenia.</P><P>3. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy składać w formie pisemnej (w oryginale), w języku polskim, w dni robocze (od poniedziałku do piątku), w godz. 8.00–15:00 w siedzibie Zamawiającego do Kancelarii Jawnej Inspektoratu Uzbrojenia z siedzibą w Warszawie przy ul. Królewskiej 1/7 lub przesyłać pocztą na adres: Inspektorat Uzbrojenia, ul. Królewska 1/7, 00-909 Warszawa (00-065 Warszawa dla przesyłek kurierskich).</P><P>4. W przypadku złożenia przez Wykonawcę wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu po terminie, określonym w sekcji IV.3.4), Zamawiający niezwłocznie zawiadomi go o złożeniu wniosku po terminie oraz zwróci wniosek po upływie terminu do wniesienia odwołania.</P><P>5. Wniosek należy sporządzić w języku polskim z zachowaniem formy pisemnej, w postaci wydruku komputerowego, maszynopisu lub czytelnego pisma odręcznego. W przypadku załączenia dokumentów w języku obcym niezbędne jest przedstawienie ich tłumaczenia na język polski.</P><P>6. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu musi być podpisany przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy. Jeżeli uprawnienie takie nie wynika wprost z dokumentu stwierdzającego status prawny Wykonawcy, do wniosku należy dołączyć oryginał pełnomocnictwa lub jego kopię poświadczoną notarialnie.</P><P>7. Oświadczenia dotyczące Wykonawców i innych podmiotów na zdolnościach lub sytuacji, których polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp oraz zobowiązanie, o którym mowa w sekcji III.2.3) pkt 5 zdanie pierwsze i sekcji III.2.2) pkt 5 zdanie pierwsze, składane są w oryginale.</P><P>8. Dokumenty inne niż oświadczenia składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenie za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>9. Zamawiający zastrzega sobie prawo żądania przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości, co do jej prawdziwości.</P><P>10. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z dokumentami i oświadczeniami należy złożyć w opakowaniu zamkniętym (kopercie). Opakowanie musi zostać opatrzone napisem: „Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu na dostawę Uniwersalnych Kontenerowych Warsztatów Obsługowo-Naprawczych (UKWO-N) bez podwozi bazowych, Nr postępowania: IU/63/X-119/ZO/POOiB/DOS/Z/2018. Nie otwierać przed 7.5.2018 r., godz. 10.00 oraz nazwą Wykonawcy i jego danymi adresowymi.</P><P>11. W przypadku, gdy we wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu znajdują się informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu ustawy z dnia 16.4.1993 r. o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji (Dz.U. z 2018 r., poz.419), nie ujawnia się tych informacji, jeżeli Wykonawca nie później niż w terminie składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu zastrzegł, że nie mogą być one udostępnianie oraz wykazał, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa. Za wykazanie, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa Zamawiający uzna takie uzasadnienie przedstawione przez Wykonawcę, które poparte będzie wyczerpującą argumentacją.</P><P>Dokumenty stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa powinny być oznaczone klauzulą „Informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa” i dołączone do wniosku w oddzielnej kopercie.</P><P>12. Zamawiający dopuszcza następujące sposoby porozumiewania się z Wykonawcami:</P><P>— pisemnie, za pośrednictwem operatora pocztowego, w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. – Prawo pocztowe (Dz.U. z 2017 r. poz. 1481 z późn.zm.),</P><P>— drogą elektroniczną na adres iu.stlad@mon.gov.pl,</P><P>— za pośrednictwem faksu, pod numerem: +48 261 873 444.</P><P>13. Zamawiający unieważni postępowanie jeżeli:</P><P>1) wystąpi odpowiednia przesłanka z art. 93 ust. 1 ustawy Pzp;</P><P>2) na podstawie art. 131l ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, w przypadku wystąpienia istotnej zmiany okoliczności realizacji zamówienia, rozumianej jako zmiana założeń polityki Rządu Rzeczypospolitej Polskiej, dotyczących obronności i bezpieczeństwa państwa lub jako zmiana związana z finansowaniem Sił Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej, powodującej ograniczenie środków finansowych na realizację przedmiotu zamówienia,czego nie można było przewidzieć w chwili ogłoszenia o zamówieniu.</P><P>14. Wykonawcy ponoszą wszelkie koszty związane z przygotowaniem i złożeniem wniosku i/lub oferty, niezależnie od wyniku postępowania, z zastrzeżeniem art. 93 ust. 4 ustawy Pzp.</P><P>15. Przed wszczęciem postępowania o udzielenie zamówienia publicznego był prowadzony dialog techniczny.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej, o których mowa w Dziale VI ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwołanie@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224567800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>