<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="143831-2018" EDITION="2018064"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-144532-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>64</NO_OJ><DATE_PUB>20180331</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 064-143831</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143831-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.bip.kpts.com.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09134100">Diesel oil</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">12 673 245,22</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">8 982 486,28</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">3 690 758,94</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Дизелово масло</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftový olej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselolie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselöl</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Πετρέλαιο ντίζελ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel oil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasoil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Diisliõli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselöljy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Huile diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel oil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko ulje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelolaj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburante diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinė alyva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļeļļa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Żejt tad-diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselolie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Olej napędowy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasóleo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Ulei Diesel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorová nafta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko olje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Włocławek</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselolja</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Kujawsko-Pomorski Transport Samochodowy S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Kujawsko-Pomorski Transport Samochodowy S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Wieniecka 39</ADDRESS><TOWN>Włocławek</TOWN><POSTAL_CODE>87-800</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Kujawsko-Pomorski Transport Samochodowy S.A. Włocławek Oddział w Brodnicy ul. Podgórna 66a, 87-300 Brodnica</CONTACT_POINT><ATTENTION>Stanisław Jastrzębski</ATTENTION><PHONE>+48 571319966</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>stanislaw.jastrzebski@kpts.com.pl</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.bip.kpts.com.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Kujawsko-Pomorski Transport Samochodowy S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Wieniecka 39</ADDRESS><TOWN>Włocławek</TOWN><POSTAL_CODE>87-800</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Kujawsko-Pomorski Transport Samochodowy S.A. Włocławek Oddział w Brodnicy, ul. Podgórna 66a, 87-300 Brodnica</CONTACT_POINT><ATTENTION>Stanisław Jastrzębski</ATTENTION><PHONE>+48 571319966</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>stanislaw.jastrzebski@kpts.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><URL>www.bip.kpts.com.pl</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY_OTHER VALUE="OTHER">Publiczny międzymiastowy transport autobusowy</ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY_OTHER></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Sukcesywne dostawy oleju napędowego</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Kujawsko-Pomorski Transport Samochodowy Spółka Akcyjna we Włocławku;</P><P>Miejsca dostaw oleju napędowego - miejscowości:</P><P>Włocławek, Aleksandrów Kujawski, Barcin, Brodnica, Golub-Dobrzyń, Inowrocław, Lipno, Mogilno, Nowe Miasto Lubawskie, Obrowo, Radziejów, Rypin, Żnin.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia publicznego są sukcesywne dostawy oleju napędowego dla potrzeb Kujawsko-Pomorskiego Transportu Samochodowego Spółka Akcyjna w okresie 12 miesięcy.</P><P>Olej napędowy przeznaczony jest wyłącznie do napędu wysokoprężnych silników w autobusach, pojazdach ciężarowych, dostawczych i osobowych oraz do innych urządzeń lub maszyn użytkowanych przez Kujawsko-Pomorski Transport Samochodowy Spółka Akcyjna. Zamawiający nie prowadzi działalności w zakresie obrotu paliwami ciekłymi a cały zakupiony olej napędowy przeznaczy na użytek własny. Olej napędowy, musi spełniać wymagania obowiązującej edycji Polskiej Normy PN-EN 590, przenoszącej normy europejskie oraz wymagania jakościowe dla oleju napędowego „standardowego” - zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015 r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz. U. 2015 poz. 1680).</P><P>Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne opisywanym.</P><P>Zamawiający dokonuje podziału zamówienia na dwie następujące części (zadania):</P><P>— część I (zadanie nr 1) – dostawa oleju napędowego w ilości 2 686 m<FT TYPE="SUP">3</FT> do podziemnych zbiorników magazynowych Zamawiającego,</P><P>— część II (zadanie nr 2) – dostawa oleju napędowego w ilości 1 058 000 litrów do zbiorników pojazdów Zamawiającego – tankowanie pojazdów Zamawiającego na stacjach paliw Wykonawcy.</P><P>Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych. Składanie ofert częściowych może nastąpić wyłącznie w zakresie w jakim zamówienie zostało podzielone na części (zadania).</P><P>Wykonawca może składać ofertę w odniesieniu do 1 lub wszystkich części zamówienia.</P><P>Wybór ofert jest dokonywany odrębnie w stosunku do każdej części zamówienia (zadania).</P><P>Nomenklatura według CPV: kod 09134100.</P><P>Zamawiający wymaga, aby, w każdym zadaniu, w ofercie udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 214/25/UE, przekraczał 50 %.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><F05_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F05_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie nr 1 - dostawa oleju napędowego do podziemnych zbiorników magazynowych Zamawiającego</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Zadanie nr 1 – dostawa oleju napędowego do podziemnych zbiorników magazynowych Zamawiającego.</P><P>Szacunkowa wielkość zamówienia: 2 686 m<FT TYPE="SUP">3</FT> oleju napędowego "standardowego".</P><P>Miejsce dostawy: wewnętrzne (zakładowe) stacje paliw Zamawiającego w miejscowościach: 87-800 Włocławek, Dylewo k/Rypina (87-500 Rypin), 87-400 Golub-Dobrzyń, 88-300 Mogilno, 88-200 Radziejów, 88-400 Żnin.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134100"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Dostawa oleju napędowego "standardowego" w szacunkowej ilości 2 686 m<FT TYPE="SUP">3</FT>.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="8982486.28">8 982 486,28</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>1. O udzielenie zamówienia dla tej części mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>A/ nie podlegają wykluczeniu.</P><P>B/ spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>2. Warunki udziału w postępowaniu:</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełnią warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>A/ posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej,</P><P>B/ sytuacji ekonomicznej lub finansowej,</P><P>C/ zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>— określone przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i SIWZ.</P><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostanie wybrana, Zamawiający będzie żądać, przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P><P>3. Określenie warunków udziału w postępowaniu</P><P>Wykonawca spełni warunek dotyczący posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>A/ posiada ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi zgodnie z ustawą z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne,</P><P>B/ posiada ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi z zagranicą – tylko w przypadku gdy Wykonawca jest importerem paliw,</P><P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>A/ posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 1 500 000,00 PLN,</P><P>B/ jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną ubezpieczenia co najmniej 500 000,00 PLN,</P><P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>A/ wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, również wykonuje, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, dostawy oleju napędowego o wartości co najmniej 9 000 000,00 PLN brutto (z podatkiem VAT), przy czym Zamawiający nie wskazuje w ramach ilu umów czy kontraktów dostawy o wymaganej wartości zostały wykonane lub są wykonywane,</P><P>B/ dysponuje następującymi narzędziami, wyposażeniem w celu wykonania zamówienia publicznego:</P><P>— pojazdy transportowe do przewozu paliwa - autocysterny wyposażone w atestowany i legalizowany układ do pomiaru ilości dostarczonego oleju napędowego, z ważnym świadectwem legalizacji.</P><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia spełniają warunki udziału w postępowaniu w sposób następujący:</P><P>A/ w zakresie uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej – każdy Wykonawca musi posiadać koncesję lub koncesje, o których mowa powyżej,</P><P>B/ w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej – łącznie spełniać warunki dotyczące posiadanych środków finansowych lub zdolności kredytowej oraz ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności,</P><P>C/ w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej – łącznie spełniać warunki dotyczące zrealizowanych dostaw oraz dysponowania narzędziami, wyposażeniem w celu wykonania zamówienia.</P><P>Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do wybranej części zamówienia, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie o charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 13-22 i ust. 5 Pzp.</P><P>Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>A/ zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub.</P><P>B/ zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną.</P><P>W celu oceny czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający może żądać dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>A/ zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P><P>B/ sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P><P>C/ zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P><P>Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w § 5 pkt 1, 2, 3, 4, 5, 6 i 9 Rozporządzenia Ministra rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzaju dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. z 2016 r. poz. 1126).</P><P>4. W postępowaniu zastosowanie ma procedura uregulowana w art. 24aa Pzp, tzw. „procedura odwrócona”. Zamawiający informuje, że zgodnie z art. 24aa Pzp, w tej części zamówienia, najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>5. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia (części zadania) podwykonawcy.</P><P>6. Wykonawca powierzający zadanie podwykonawcy zobowiązany jest wskazać części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom oraz podać firmy podwykonawców. Stosowną informację Wykonawca zamieszcza w formularzu oferty.</P><P>7. Powierzenie wykonania części zamówienia podwykonawcom nie zwalnia Wykonawcy z odpowiedzialności za należyte wykonanie zamówienia.</P><P>8. W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia każdy Wykonawca złoży, wraz z ofertą, wymagane przez Zamawiającego następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>A/ aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub SIWZ w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej zwanego „jednolitym dokumentem”). Informacje zawarte w jednolitym dokumencie stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>B/ oświadczenia Wykonawcy potwierdzające, że udział towarów w ofercie pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, przekracza 50 % - oświadczenie to zawarte jest w formularzu oferty,</P><P>C/ informację, o której mowa w art. 91 ust 3a Pzp.</P><P>9. Warunki i wymagania w zakresie składania dokumentów i procedur dotyczące:</P><P>1/ Wykonawców powołujących się na zasoby innych podmiotów,</P><P>2/ Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia,</P><P>3/ podwykonawców</P><P>Zostały określone w sekcji VI. O nazwie ”Informacje uzupełniające”, pkt VI.3) o nazwie „Informacje dodatkowe” w punktach od 5 do 25.</P><P>10. Zamawiający, przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, tj.:</P><P>1/ ważnej koncesji na obrót paliwami ciekłymi zgodnie z ustawą z dnia 10.4.1997r. Prawo energetyczne,</P><P>2/ ważnej koncesji na obrót paliwami ciekłymi z zagranicą – tylko w przypadku, gdy Wykonawca jest importerem paliw,</P><P>3/ informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, na kwotę co najmniej 1 500 000,00 PLN</P><P>4/ dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości określonej przez Zamawiającego na kwotę co najmniej 500 000,00 PLN,</P><P>5/ wykazu wykonanych dostaw oleju napędowego, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływu terminu składania ofert. Zamawiający uzna, że warunek został spełniony, jeżeli Wykonawca sporządzi wykaz zawierający wszystkie powyższe wymagania i wykaże w nim dostawy oleju napędowego o wartości co najmniej 9 000 000,00 PLN. brutto (łącznie z podatkiem VAT),</P><P>6/ wykazu środków transportowych - autocystern, którymi Wykonawca będzie dostarczał olej napędowy do jednostek terenowych Zamawiającego, uwzględniającego markę i typ pojazdu oraz numer rejestracyjny,</P><P>7/ informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, pkt 14 i 21 Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Zamawiający nie wykluczy z postępowania Wykonawcy w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przypisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit d,</P><P>8/ zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłaceniem podatków wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienia z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>9/ zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>10/ odpisu z właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,</P><P>11/ oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatku, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P><P>12/ oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P><P>13/ oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2017r. poz. 1785 z późn. zm.),</P><P>14/ oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji postępowania,</P><P>11. Na podstawie art. 138c ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp Zamawiający zażąda przedstawienia, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu – dla tej części - następujących innych dokumentów:</P><P>1/ potwierdzających, że Wykonawca jest wymieniony w wykazie, o którym mowa w art. 105c ust. 1 ustawy z dnia 11.3.2004 r. o podatku od towarów i usług (tekst jednolity Dz. U. 2017 poz. 1221 z późn. zm.) oraz złożył w Urzędzie Skarbowym kaucję gwarancyjną, o której mowa w art. 105b ust. 1 tej ustawy, wynoszącą co najmniej 10 000 000,00 PLN,</P><P>2/ oświadczenia Wykonawcy gwarantującego, że dostarczany olej napędowy spełniać będzie wymogi jakościowe określone w rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015 r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz. U. 2015 poz. 1680).</P><P>12. Niezależnie od innych, obowiązujących w ustawie Pzp, przesłanek do odrzucenia oferty, Zamawiający odrzuci również ofertę, w której udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, nie przekracza 50 %.</P><P>W celu wykazania braku przesłanek do odrzucenia oferty Wykonawca składa oświadczenie, o którym mowa w pkt 8 lit. b/ powyżej.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Zadanie nr 2 - Dostawa oleju napędowego do zbiorników pojazdów Zamawiającego (tankowanie na stacjach paliw Wykonawcy)</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Zadanie nr 2 – dostawa oleju napędowego do zbiorników pojazdów Zamawiającego, polegająca na tankowaniu pojazdów Zamawiającego na stacjach paliw Wykonawcy, na zasadzie bezgotówkowych transakcji za pomocą elektronicznych kart paliwowych (mikroprocesorowych, magnetycznych, itp.).</P><P>Szacunkowa wielkość zamówienia: 1 058 000 litrów oleju napędowego „standardowego” - zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015 r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz. U. 2015 poz. 1680).</P><P>Miejsce realizacji dostaw: olej napędowy dostarczany będzie do zbiorników pojazdów Zamawiającego poprzez tankowanie pojazdów Zamawiającego na stacjach paliw Wykonawcy w miejscowościach: 87-700 Aleksandrów Kujawski, 88-190 Barcin, 87-300 Brodnica, 88-100 Inowrocław, 87-600 Lipno, 87-126 Obrowo, 13-300 Nowe Miasto Lubawskie.</P><P>W wymienionych wyżej miejscowościach Wykonawca musi posiadać co najmniej jedna stację paliw dostępną dla Zamawiającego codziennie w godz.</P><P>— poniedziałek – sobota, godz. 6:00-20:00,</P><P>— niedziele i święta, godz. 7:00-17:00.</P><P>Wykonawca musi dysponować systemem i stacjami paliw umożliwiającymi bezgotówkowe tankowanie zbiorników pojazdów Zamawiającego za pomocą elektronicznych kart paliwowych (mikroprocesorowych, magnetycznych itp.), wystawianych na pojazd (numer rejestracyjny pojazdu) i kart imiennych (wystawianych na imię i nazwisko pracownika Zamawiającego).</P><P>Zamawiający w trakcie trwania umowy, stosownie do swoich potrzeb przewozowych, dopuszcza możliwość bezgotówkowego tankowania swoich pojazdów na stacjach paliw Wykonawcy w miejscowościach innych aniżeli wymienione powyżej. Warunkiem takiego tankowania będzie posiadanie przez Wykonawcę stacji paliw w danej miejscowości oraz wyrażenie zgody przez Wykonawcę na tankowanie.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134100"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Dostawa oleju napędowego "standardowego" w szacunkowej ilości 1 058 000 litrów polegająca na tankowaniu zbiorników pojazdów.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="3690758.94">3 690 758,94</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>1. O udzielenie zamówienia dla tej części mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>A/ nie podlegają wykluczeniu.</P><P>B/ spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>2. Warunki udziału w postępowaniu:</P><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełnią warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>A/ posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej,</P><P>B/ sytuacji ekonomicznej lub finansowej,</P><P>C/ zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>— określone przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu i SIWZ.</P><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostanie wybrana, Zamawiający będzie żądać, przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P><P>3. Określenie warunków udziału w postępowaniu</P><P>Wykonawca spełni warunek dotyczący posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>A/ posiada ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi zgodnie z ustawą z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne,</P><P>B/ posiada ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi z zagranicą – tylko w przypadku gdy Wykonawca jest importerem paliw,</P><P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>A/ posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 500 000,00 PLN,</P><P>B/ jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną ubezpieczenia co najmniej 100 000,00 PLN,</P><P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>A/ wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, również wykonuje, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, dostawy oleju napędowego o wartości co najmniej 3 500 000,00 PLN brutto (z podatkiem VAT), przy czym Zamawiający nie wskazuje w ramach ilu umów czy kontraktów dostawy o wymaganej wartości zostały wykonane lub są wykonywane,</P><P>B/ dysponuje następującymi narzędziami, urządzeniami technicznymi, wyposażeniem, środkami organizacyjno-technicznymi, opisem urządzeń technicznych w celu wykonania zamówienia publicznego:</P><P>— stacje paliw umożliwiające bezgotówkowe tankowanie zbiorników pojazdów Zamawiającego za pomocą elektronicznych kart paliwowych (mikroprocesorowych, magnetycznych itp.), wystawianych na pojazd (numer rejestracyjny pojazdu) i kart imiennych (wystawianych na imię i nazwisko pracownika Zamawiającego),</P><P>— system umożliwiający bezgotówkowe tankowanie zbiorników pojazdów za pomocą elektronicznych kart paliwowych (mikroprocesorowych, magnetycznych, itp.),</P><P>— opis funkcjonowania systemu elektronicznych kart paliwowych oraz dostęp (dla Zamawiającego) do informacji o dokonywanych transakcjach za pomocą kart paliwowych.</P><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia spełniają warunki udziału w postępowaniu w sposób następujący:</P><P>A/ w zakresie uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej – każdy Wykonawca musi posiadać koncesję lub koncesje, o których mowa powyżej,</P><P>B/ w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej – łącznie spełniać warunki dotyczące posiadanych środków finansowych lub zdolności kredytowej oraz ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności,</P><P>C/ w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej – łącznie spełniać warunki dotyczące zrealizowanych dostaw oraz posiadania stacji paliw, natomiast oddzielnie spełniać warunki dotyczące systemu umożliwiającego bezgotówkowe tankowanie oraz opisu funkcjonowania systemu elektronicznych kart paliwowych, tzn., że stacja paliw każdego Wykonawcy wspólnie ubiegającego się o udzielenie zamówienia musi posiadać odpowiedni system tankowania bezgotówkowego, opis tego systemu oraz dostęp dla Zamawiającego do wymaganych informacji z systemu.</P><P>Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do wybranej części zamówienia, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie o charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 13-22 i ust. 5 Pzp.</P><P>Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>A/ zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub.</P><P>B/ zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną.</P><P>W celu oceny czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający może żądać dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>A/ zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P><P>B/ sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P><P>C/ zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P><P>Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w § 5 pkt 1, 2, 3, 4, 5, 6 i 9 Rozporządzenia Ministra rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzaju dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. z 2016 r. poz. 1126).</P><P>4. W postępowaniu zastosowanie ma procedura uregulowana w art. 24aa Pzp, tzw. „procedura odwrócona”. Zamawiający informuje, że zgodnie z art. 24aa Pzp, w tej części zamówienia, najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>5. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia (części zadania) podwykonawcy.</P><P>6. Wykonawca powierzający zadanie podwykonawcy zobowiązany jest wskazać części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom oraz podać firmy podwykonawców. Stosowną informację Wykonawca zamieszcza w formularzu oferty.</P><P>7. Powierzenie wykonania części zamówienia podwykonawcom nie zwalnia Wykonawcy z odpowiedzialności za należyte wykonanie zamówienia.</P><P>8. W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz wykazania braku podstaw do wykluczenia każdy Wykonawca złoży, wraz z ofertą, wymagane przez Zamawiającego następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>A/ aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub SIWZ w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej zwanego „jednolitym dokumentem”). Informacje zawarte w jednolitym dokumencie stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>B/ oświadczenia Wykonawcy potwierdzające, że udział towarów w ofercie pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, przekracza 50 % - oświadczenie jest zawarte w formularzu oferty,</P><P>C/ informację, o której mowa w art. 91 ust 3a Pzp.</P><P>9. Warunki i wymagania w zakresie składania dokumentów i procedur dotyczące:</P><P>1/ Wykonawców powołujących się na zasoby innych podmiotów,</P><P>2/ Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia,</P><P>3/ podwykonawców</P><P>Zostały określone w sekcji VI. O nazwie ”Informacje uzupełniające”, pkt VI.3) o nazwie „Informacje dodatkowe” w punktach od 5 do 25.</P><P>10. Zamawiający, przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, tj.:</P><P>1/ ważnej koncesji na obrót paliwami ciekłymi zgodnie z ustawą z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne,</P><P>2/ ważnej koncesji na obrót paliwami ciekłymi z zagranicą – tylko w przypadku, gdy Wykonawca jest importerem paliw,</P><P>3/ informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, na kwotę co najmniej 500 000,00 PLN</P><P>4/ dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości określonej przez Zamawiającego na kwotę co najmniej 100 000,00 PLN,</P><P>5/ wykazu wykonanych dostaw oleju napędowego, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływu terminu składania ofert. Zamawiający uzna, że warunek został spełniony, jeżeli Wykonawca sporządzi wykaz zawierający wszystkie powyższe wymagania i wykaże w nim dostawy oleju napędowego o wartości co najmniej 3 500 000,00 PLN brutto (łącznie z podatkiem VAT),</P><P>6/ wykazu stacji paliw należących do Wykonawcy, zawierającego adresy stacji,</P><P>7/ opisu funkcjonowania systemu elektronicznych kart paliwowych oraz sposobu w jaki Zamawiający uzyska dostęp do informacji o dokonywanych transakcjach za pomocą kart paliwowych,</P><P>8/ informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, pkt 14 i 21 Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Zamawiający nie wykluczy z postępowania Wykonawcy w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d, oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d,</P><P>9/ zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłaceniem podatków wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienia z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>10/ zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>11/ odpisu z właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,</P><P>12/ oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatku, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P><P>13/ oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P><P>13/ oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2017 r. poz. 1785 z późn. zm.),</P><P>14/ oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji postępowania.</P><P>11. Na podstawie art. 138c ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp Zamawiający zażąda przedstawienia, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu – dla tej części - następujących innych dokumentów:</P><P>1/ oświadczenia Wykonawcy gwarantującego, że dostarczany olej napędowy spełniać będzie wymogi jakościowe określone w rozporządzeniu Ministra Gospodarki z dnia 9.10.2015r. w sprawie wymagań jakościowych dla paliw ciekłych (Dz. U. 2015 poz. 1680),</P><P>12. Niezależnie od innych, obowiązujących w ustawie Pzp, przesłanek do odrzucenia oferty, Zamawiający odrzuci również ofertę, w której udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, nie przekracza 50 %.</P><P>W celu wykazania braku przesłanek do odrzucenia oferty Wykonawca składa oświadczenie, o którym mowa w pkt 8 lit. b/ powyżej.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F05_ANNEX_B></F05_DIV_INTO_LOT_YES></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Część 1.</P><P>Szacunkowa wielkość zamówienia obejmująca dostawy oleju napędowego "standardowego" w ilości 2 686 m<FT TYPE="SUP">3</FT>.</P><P>Szacunkowa wartość bez VAT: 8 982 486,28 PLN.</P><P>Część 2.</P><P>Szacunkowa wielkość zamówienia obejmująca dostawy oleju napędowego "standardowego" w ilości 1 058 000 litrów.</P><P>Szacunkowa wartość bez VAT: 3 690 758,94 PLN.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="12673245.22">12 673 245,22</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości::</P><P>1. Dla zadania nr 1 - 180 000,00 PLN.</P><P>2. Dla zadania nr 2 - 75 000,00 PLN.</P><P>W przypadku ubiegania się przez Wykonawcę o dwie części zamówienia zobowiązany jest on do wniesienia wadium na każdą część odrębnie.</P><P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Wadium może być wnoszone w 1 lub w kilku następujących formach, o których mowa w art. 45 ust. 6 Pzp:</P><P>1/ pieniądzu,</P><P>2/ poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3/ gwarancjach bankowych,</P><P>4/ gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5/ poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2016r. poz. 359 i 2260 oraz z 2017 r. poz. 1089, 1475 i 2201).</P><P>Z treści gwarancji i poręczeń (art. 45 ust. 6 pkt 2-5 Pzp) musi wynikać bezwarunkowe, nieodwołalne i na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego, zobowiązania gwaranta do zapłaty na rzecz Zamawiającego kwoty określonej w gwarancji:</P><P>1/ jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>A/ odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>B/ nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>C/ zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy,</P><P>2/ jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złoży oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust.1 Pzp, oświadczenia, o których mowa w art. 25a ust. 1 Pzp, pełnomocnictw lub nie wyrazi zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 Pzp, co spowoduje brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej,</P><P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert. Wadium w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego Bank Zachodni WBK S.A. Nr konta: 71 1090 1069 0000 0000 0701 3971.</P><P>Kopie polecenia przelewu lub wydruk z przelewu elektronicznego zaleca się złożyć wraz z ofertą.</P><P>Wniesienie wadium w pieniądzu przelewem na rachunek bankowy wskazany przez Zamawiającego będzie skuteczne z chwilą uznania tego rachunku bankowego kwotą wadium (jeżeli wpływ środków pieniężnych na rachunek bankowy wskazany przez Zamawiającego nastąpi przed upływem terminu składania ofert).</P><P>Oryginał dokumentu potwierdzającego wniesienie wadium w formach (art. 45 ust. 6 pkt 2-5 Pzp) Wykonawca składa wraz z ofertą.</P><P>Jeżeli wadium zostanie wniesione w walucie obcej, kwota wadium zostanie przeliczona na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłaszanego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P><P>Jeżeli wadium zostanie wniesione w formach, o których mowa w art. 45 ust.6 pkt 2-5 Pzp i kwota wadium zostanie w tych formach określona w walucie obcej, kwota wadium zostanie przeliczona na PLN wg średniego kursu PLN w stosunku do walut obcych ogłaszanego przez Narodowy Bank Polski (Tabela A kursów średnich walut obcych) w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P><P>W przypadku wadium wniesionego w pieniądzu oraz z treści gwarancji i poręczeń, o których mowa w art. 45 ust. 6 pkt 2-5 Pzp, jeżeli wadium będzie wniesione w tych formach, musi wynikać, że wadium zabezpiecza ofertę Wykonawcy złożoną w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego na „Sukcesywne dostawy oleju napędowego – część zamówienia nr ....”, oznaczenie sprawy: KPTS-ZP-1/D/ON/1/18/61.</P><P>Za zgodą Zamawiającego Wykonawca może dokonać zmiany formy wadium na 1 lub kilka form, o których mowa w art. 45 ust. 6 ustawy Pzp. Zmiana formy wadium musi być dokonana z zachowaniem ciągłości zabezpieczenia oferty kwotą wadium.</P><P>W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu Wykonawca może wyrazić zgodę na zaliczenie kwoty wadium na poczet zabezpieczenia – jeżeli zabezpieczenie jest wymagane.</P><P>Wadium wnoszone w pieniądzu Zamawiający przechowuje na rachunku bankowym.</P><P>Wadium wnoszone w poręczeniach lub gwarancjach należy złożyć w oryginale najpóźniej w terminie składania ofert - wadium w tej formie Wykonawca może złożyć wraz z ofertą.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Warunki płatności określa wzór umowy będący załącznikiem do SIWZ, w zależności od zadania, numer 8 lub numer 9.</P><P>Należności będą regulowane według faktycznie zrealizowanych dostaw, w zależności od zadania, w terminie 30 dni od daty wystawienia faktury VAT.</P><P>Zamawiający dopuszcza wystawianie faktur w formie elektronicznej, tzw. e-faktur.</P><P>Zamawiający będzie regulował swoje zobowiązania według cen jednostkowych 1 metra sześciennego lub 1 litra oleju napędowego (w zależności od zadania), powiększonych o marżę lub pomniejszonych o upust zaoferowany przez Wykonawcę w ofercie, odpowiednio do zadania.</P><P>Wysokość marży lub upustu, określona w ofercie przez Wykonawcę, jest wartością stałą i nie będzie podlegała zmianom przez okres obowiązywania umowy.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostanie wybrana, Zamawiający będzie żądać, przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia spełniają warunki udziału w postępowaniu w sposób następujący:</P><P>A/ w zakresie uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej – każdy Wykonawca musi posiadać ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi, zgodnie z ustawą z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne, a jeżeli Wykonawca jest importerem paliw, również ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi z zagranicą,</P><P>B/ w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej oraz zdolności technicznej lub zawodowej – łącznie spełniać warunki udziału w postępowania.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Część I (zadanie nr 1) - dostawa oleju napędowego w ilości 2 686 m<FT TYPE="SUP">3</FT> do podziemnych zbiorników magazynowych Zamawiającego.</P><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej.</P><P>Wykonawca spełni warunek dotyczący posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>1/ posiada ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi zgodnie z ustawą z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne,</P><P>2/ posiada ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi z zagranicą – tylko w przypadku gdy Wykonawca jest importerem paliw.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – każdy Wykonawca musi oddzielnie spełniać warunki udziału w postępowaniu w zakresie posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej.</P><P>Część II (zadanie nr 2) – dostawa oleju napędowego w ilości 1 058 000 litrów do zbiorników pojazdów Zamawiającego – tankowanie pojazdów Zamawiającego na stacjach paliw Wykonawcy.</P><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej.</P><P>Wykonawca spełni warunek dotyczący posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>1/ posiada ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi zgodnie z ustawą z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne,</P><P>2/ posiada ważną koncesję na obrót paliwami ciekłymi z zagranicą – tylko w przypadku gdy Wykonawca jest importerem paliw.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – każdy Wykonawca musi oddzielnie spełniać warunki udziału w postępowaniu w zakresie posiadania uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Część I (zadanie nr 1) - dostawa oleju napędowego w ilości 2 686 m<FT TYPE="SUP">3</FT> do podziemnych zbiorników magazynowych Zamawiającego.</P><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P><P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>1/ posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 1 500 000,00 PLN,</P><P>2/ jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną ubezpieczenia co najmniej 500 000,00 PLN.</P><P>Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do wybranej części zamówienia, polegać na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie o charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Wykonawca, który polega na sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Zamawiający ocenia, czy sytuacja finansowa lub ekonomiczna innych podmiotów, pozwala na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 13-22 i ust. 5 Pzp.</P><P>Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>Jeżeli sytuacja ekonomiczna lub finansowa podmiotu, na którego sytuacji Wykonawca polega, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>1/ zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2/ zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże sytuację finansową lub ekonomiczną.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia - Wykonawcy łącznie muszą spełnić warunki udziału w postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P><P>Część II (zadanie nr 2) – dostawa oleju napędowego w ilości 1 058 000 litrów do zbiorników pojazdów Zamawiającego – tankowanie pojazdów Zamawiającego na stacjach paliw Wykonawcy.</P><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P><P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>1/ posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 500 000,00 PLN,</P><P>2/ jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną ubezpieczenia co najmniej 100 000,00 PLN.</P><P>Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do wybranej części zamówienia, polegać na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie o charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Wykonawca, który polega na sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Zamawiający ocenia, czy sytuacja finansowa lub ekonomiczna innych podmiotów, pozwala na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 13-22 i ust. 5 Pzp.</P><P>Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>Jeżeli sytuacja ekonomiczna lub finansowa podmiotu, na którego sytuacji Wykonawca polega, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>1/ zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2/ zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże sytuację finansową lub ekonomiczną.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia - Wykonawcy łącznie muszą spełnić warunki udziału w postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Część I (zadanie nr 1) - dostawa oleju napędowego w ilości 2 686 m<FT TYPE="SUP">3</FT> do podziemnych zbiorników magazynowych Zamawiającego.</P><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>1/ wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, również wykonuje, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, dostawy oleju napędowego o wartości co najmniej 9 000 000,00 PLN brutto (z podatkiem VAT), przy czym Zamawiający nie wskazuje w ramach ilu umów czy kontraktów dostawy o wymaganej wartości zostały wykonane lub są wykonywane,</P><P>2/ dysponuje następującymi narzędziami, wyposażeniem w celu wykonania zamówienia publicznego:</P><P>— pojazdy transportowe do przewozu paliwa - autocysterny wyposażone w atestowany i legalizowany układ do pomiaru ilości dostarczonego oleju napędowego, z ważnym świadectwem legalizacji.</P><P>Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do wybranej części zamówienia, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie o charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Wykonawca, który polega na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 13-22 i ust. 5 Pzp.</P><P>Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe, podmiotu, na którego zdolnościach Wykonawca polega, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>A/ zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub.</P><P>B/ zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia - Wykonawcy łącznie muszą spełnić warunki udziału w postępowaniu w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>Część II (zadanie nr 2) – dostawa oleju napędowego w ilości 1 058 000 litrów do zbiorników pojazdów Zamawiającego – tankowanie pojazdów Zamawiającego na stacjach paliw Wykonawcy.</P><P>W postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P><P>1/ wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych, również wykonuje, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, dostawy oleju napędowego polegające na tankowaniu pojazdów, o wartości co najmniej 3 500 000,00 PLN brutto (z podatkiem VAT), przy czym Zamawiający nie wskazuje w ramach ilu umów czy kontraktów dostawy o wymaganej wartości zostały wykonane lub są wykonywane,</P><P>2/ dysponuje następującymi narzędziami, urządzeniami technicznymi, wyposażeniem, środkami organizacyjno-technicznymi, opisem urządzeń technicznych w celu wykonania zamówienia publicznego:</P><P>— stacje paliw umożliwiające bezgotówkowe tankowanie zbiorników pojazdów Zamawiającego za pomocą elektronicznych kart paliwowych (mikroprocesorowych, magnetycznych itp.), wystawianych na pojazd (numer rejestracyjny pojazdu) i kart imiennych (wystawianych na imię i nazwisko pracownika Zamawiającego),</P><P>— system umożliwiający bezgotówkowe tankowanie zbiorników pojazdów za pomocą elektronicznych kart paliwowych (mikroprocesorowych, magnetycznych, itp.),</P><P>— opis funkcjonowania systemu elektronicznych kart paliwowych oraz dostęp (dla Zamawiającego) do informacji o dokonywanych transakcjach za pomocą kart paliwowych.</P><P>Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do wybranej części zamówienia, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie o charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>Wykonawca, który polega na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 13-22 i ust. 5 Pzp.</P><P>Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe, podmiotu, na którego zdolnościach Wykonawca polega, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>A/ zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub.</P><P>B/ zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe.</P><P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej - łącznie spełnić warunki udziału w postępowaniu dotyczące zrealizowanych dostaw oraz posiadania stacji paliw, natomiast oddzielnie spełniać warunki dotyczące systemu umożliwiającego bezgotówkowe tankowanie oraz opisu funkcjonowania systemu elektronicznych kart paliwowych, tzn., że stacja paliw każdego Wykonawcy wspólnie ubiegającego się o udzielenie zamówienia musi posiadać odpowiedni system tankowania bezgotówkowego, opis tego systemu oraz dostęp dla Zamawiającego do wymaganych informacji z systemu.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>KPTS-ZP-1/D/ON/1/18/61</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Kujawsko-Pomorski Transport Samochodowy S.A. we Włocławku, 87-800 Włocławek, ul. Wieniecka 39, lokal - sala konferencyjna (parter).</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>1. Ze strony zamawiającego: komisja.</P><P>2. Otwarcie ofert jest jawne.</P><P>3. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie poszczególnych części zamówienia.</P><P>4. Podczas otwarcia ofert Zamawiający poda nazwy (firmy) oraz adresy Wykonawców, a także informacje dotyczące ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach.</P><P>5. Niezwłocznie po otwarciu ofert zamawiający zamieszcza na stronie internetowej informacje dotyczące:</P><P>1/ kwoty jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia - każdej części zamówienia,</P><P>2/ firm oraz adresów Wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie,</P><P>3/ ceny, terminu wykonania zamówienia, okresy gwarancji i warunki płatności zawarte w ofertach.</P><P>6. Wykonawca w terminie 3 dni od zamieszczenia przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji, o których mowa w pkt 5 powyżej, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp (wg wzoru określonego w SIWZ).</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><RECURRENT_PROCUREMENT><P>2019r.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Niezależnie od innych, obowiązujących w ustawie Pzp, przesłanek do odrzucenia oferty, Zamawiający odrzuci również ofertę, w której udział towarów pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, nie przekracza 50 %.</P><P>2. Do oferty Wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub SIWZ w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej zwanego „jednolitym dokumentem”). Informacje zawarte w jednolitym dokumencie stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>3. Wzór jednolitego dokumentu stanowi załącznik określony w SIWZ.</P><P>4. Wraz o ofertą Wykonawca składa również:</P><P>1/ oświadczenia Wykonawcy potwierdzające, że udział towarów w ofercie pochodzących z państw członkowskich Unii Europejskiej, państw, z którymi Unia Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców, lub państw, wobec których na mocy decyzji Rady stosuje się przepisy dyrektywy 2014/25/UE, przekracza 50 % - oświadczenie niniejsze zawarte jest w formularzu oferty,</P><P>2/ informację, o której mowa w art. 91 ust 3a Pzp.</P><P>5. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec niego podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P><P>6. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, jednolity dokument lub oświadczenie składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wskazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>7. Wykonawca może wykorzystać w jednolitym dokumencie nadal aktualne informacje zawarte w innym jednolitym dokumencie złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>8. Wykonawca nie jest obowiązany do złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu i brak podstaw do wykluczenia z postępowania, jeżeli Zamawiający posiada oświadczenia lub dokumenty dotyczące tego Wykonawcy lub może je uzyskać za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, w szczególności rejestrów publicznych w rozumieniu ustawy z dnia 17.2.2005 r. o informatyzacji działalności podmiotów realizujących zadania publiczne (Dz. U. z 2017 r. poz. 570).</P><P>9. Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i podania przez Wykonawcę firm podwykonawców.</P><P>10. Zgodnie z art. 26 ust. 1 Pzp Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu, spełnianie przez oferowane dostawy wymagań określonych przez Zamawiającego oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>11. Jeżeli wykaz, oświadczenia lub inne złożone przez Wykonawcę dokumenty będą budzić wątpliwości Zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego dostawy były wykonywane, o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie.</P><P>12. W przypadku wskazania przez Wykonawcę dostępności oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w § 2 (tj. składanych w celu potwierdzenia przez Wykonawcę warunków dotyczących uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej), § 5 (tj. składanych w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu) i § 7 (składanych w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu przez Wykonawcę mającego siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej) rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r., w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od Wykonawcy, okresu ich ważności oraz form, w jakich dokumenty te mogą być składane (Dz. U. z 2016 r. poz. 1126) – dalej zwanego „rozporządzeniem Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r.”, w formie elektronicznej pod określonymi adresami internetowymi ogólnodostępnych i bezpłatnych baz danych, Zamawiający pobiera samodzielnie z tych baz danych wskazane przez Wykonawcę oświadczenia lub dokumenty.</P><P>13. W przypadku wskazania przez Wykonawcę oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w § 2 (tj. składanych w celu potwierdzenia przez Wykonawcę warunków dotyczących uprawnień do prowadzenia działalności zawodowej), § 5 (tj. składanych w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu) i § 7 (składanych w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu przez Wykonawcę mającego siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej) rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r., które znajdują się w posiadaniu Zamawiającego, w szczególności oświadczeń lub dokumentów przechowywanych przez zamawiającego zgodnie z art. 97 ust. 1 Pzp, Zamawiający w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 i 3 Pzp, korzysta z posiadanych oświadczeń lub dokumentów, o ile są one aktualne.</P><P>14. W przypadku, o którym mowa w pkt 12 powyżej Zamawiający może żądać od Wykonawcy przedstawienia tłumaczenia na język polski wskazanych przez Wykonawcę i pobranych samodzielnie przez Zamawiającego dokumentów.</P><P>15. Oświadczenia, o których mowa w rozporządzeniu Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. dotyczące Wykonawcy i innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a Pzp oraz dotyczące podwykonawców, a także oświadczenia, których Zamawiający żąda w SIWZ, rozdział IX pkt 1 ppkt2 i pkt 2 ppkt 1 - składane są w oryginale.</P><P>16. Dokumenty, o których mowa w rozporządzeniu Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r., inne niż oświadczenia, o których mowa w pkt 14 powyżej oraz dokumenty inne nią oświadczenia, których Zamawiający żąda w SIWZ, rozdział IX pkt 1 ppkt 1, składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P><P>17. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego albo podwykonawca, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>18. Poświadczenie za zgodność z oryginałem następuje w formie pisemnej lub w formie elektronicznej.</P><P>19. Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentów, o których mowa w rozporządzeniu Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r., innych niż oświadczenia i dokumentów, o których mowa w SIWZ, rozdział IX pkt 1 ppkt 1, wyłącznie wtedy, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawdziwości.</P><P>20. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>21. Jeżeli Wykonawca nie złoży jednolitego dokumentu, oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu, spełnianie przez oferowane dostawy wymagań określonych przez Zamawiającego lub braku podstaw wykluczenia, lub innych dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia postępowania, oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez Zamawiającego wątpliwości, Zamawiający wzywa do ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub do udzielenia wyjaśnień w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub udzielenia wyjaśnień oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P><P>22. Jeżeli Wykonawca nie złoży wymaganych pełnomocnictw albo złoży wadliwe pełnomocnictwa, Zamawiający wzywa do ich złożenia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P><P>23. Zamawiający wzywa także, w wyznaczonym przez siebie terminie, do złożenia wyjaśnień dotyczących oświadczeń lub dokumentów, o których mowa w art. 25 ust. 1 Pzp.</P><P>24. Jeżeli wykaz, oświadczenia lub inne złożone przez Wykonawcę dokumenty budzą wątpliwości Zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego dostawy były wykonane, o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie.</P><P>25. Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587803</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezez Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://ww.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587803</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P><P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej, w postaci papierowej, albo w postaci elektronicznej opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł się zapoznać z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P><P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 5 i 6 powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>8. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P><P>A/ 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P><P>B/ 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P><P>9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania z ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P><P>10. W przypadku wniesienia odwołania Zamawiający nie zawrze umowy do czasu ogłoszenia przez Izbę wyroku lub postanowienia kończącego postępowanie odwoławcze, zwanych dalej „orzeczeniem”.</P><P>11. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a jego kopię przesyła się Zamawiającemu oraz Wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P><P>12. Wykonawcy, który przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P><P>13. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przestąpieniu innego Wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy.</P><P>14. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P><P>15. W sprawach nieuregulowanych w niniejszym rozdziale w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy art. 179-198 g Pzp.</P><P>16. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587803</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>