<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="143801-2018" EDITION="2018064"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-144648-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>64</NO_OJ><DATE_PUB>20180331</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 064-143801</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143801-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>SK</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="SK"/><IA_URL_GENERAL>http://www.reserves.gov.sk</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50610000">Repair and maintenance services of security equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35113000">Safety equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35113300">Safety installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35125300">Security cameras</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK0">SLOVENSKO</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">11 700 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180430 09:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по безопасност</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Slovakiet</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Sikkerhedstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>die Slowakei</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Σλοβακία</TI_CY><TI_TOWN>Μπρατισλάβα</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφάλειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Eslovaquia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Slovakkia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Slovakia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvallisuuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Slovaquie</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de sécurité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Slovačka</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge na području sigurnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Szlovákia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Biztonsági szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Slovacchia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di sicurezza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Slovakija</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Slovākija</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsardzes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tas-sigurtà</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Slowakije</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Beveiligingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Słowacja</TI_CY><TI_TOWN>Bratysława</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ochroniarskie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Eslováquia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de segurança</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Slovacia</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de siguranţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Slovensko</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Slovaška</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Varovalne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Slovakien</TI_CY><TI_TOWN>Bratislava</TI_TOWN><TI_TEXT>Säkerhetstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="SK">Správa štátnych hmotných rezerv Slovenskej republiky</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="SK" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Správa štátnych hmotných rezerv Slovenskej republiky</OFFICIALNAME><NATIONALID>30844363</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Pražská 29</ADDRESS><TOWN>Bratislava - Staré Mesto</TOWN><POSTAL_CODE>812 63</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><CONTACT_POINT>Pražská 29, 812 63 Bratislava</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mgr. Martin Garaj, PhD.</ATTENTION><PHONE>+421 907956210</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>martin.garaj@verejneobstaravania.sk</E_MAIL></E_MAILS></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.reserves.gov.sk</URL_GENERAL><URL_BUYER>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/2392</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">zabezpečenie spravovania štátnych hmotných rezerv.</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Bezpečnostná a technická služba v objektoch Správy štátnych hmotných rezerv Slovenskej republiky</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>4</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Ústredie SŠHR SR - Bratislava.</P><P>Závod SŠHR SR Borovina - Vígľaš.</P><P>Závod SŠHR SR Brodnianka - Kysucké Nové Mesto.</P><P>Závod SŠHR SR Kopaničiar - Čachtice.</P><P>Objekt SŠHR SR Drienka - Častkovce.</P><P>Závod SŠHR SR Ľupčianka - Slovenská Ľupča.</P><P>Obilné silo Hontianske Nemce.</P><P>Obilné silo Horné Kočkovce - Púchov.</P><P>Obilné silo Veľká - Poprad.</P><P>Obilné silo Breziny - Podzámčok - Zvolen.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="SK0"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Predmetom zákazky je uzavretie zmluvy v súlade s ustanovením § 56 zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len "zákon o verejnom obstarávaní" v príslušnom gramatickom tvare), ktorej predmetom je zabezpečenie bezpečnostnej služby a technickej služby v zmysle zákona č. 473/2005 Z. z. o poskytovaní služieb v oblasti súkromnej bezpečnosti a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len "zákon o súkromnej bezpečnosti" v príslušnom gramatickom tvare) v objektoch verejného obstarávateľa.</P><P>Na základe tejto zmluvy sa úspešný uchádzač zaväzuje realizovať:</P><P>a) výkon strážnej služby v objektoch verejného obstarávateľa formou nepretržitej fyzickej ochrany objektov,</P><P>b) výkon strážnej služby obchôdzkami, striedavým premiestňovaním sa v stanovených intervaloch s určením pevných stanovísk osôb poverených výkonom fyzickej ochrany podľa vypracovaného plánu služieb,</P><P>c) výkon strážnej služby priamym riadením a kontrolou prevádzky bezpečnostných systémov (elektrické, elektronické, mechanické a ďalšie komponenty pevne zabudované), ktoré zabraňujú nepovolenému vstupu, vjazdu, alebo inému nežiaducemu vniknutiu do chráneného objektu alebo na chránené miesto, alebo výjazd z neho,</P><P>d) výkon strážnej služby prevádzkovaním poplachových systémov (elektrických, elektronických, mechanických a ďalších komponentov zabudovaných do objektu, v objekte, alebo na chránenom mieste), ktorý signalizuje (obraz, zvuk, svetlo, atď.) nepovolený vstup, vjazd, alebo iné nežiaduce vniknutie do chráneného objektu alebo na chránené miesto, alebo výjazd z neho,</P><P>e) výkon strážnej služby inými technickými zariadeniami a prístrojmi za účelom plnenia úloh fyzickej ochrany.</P><P>Na základe tejto zmluvy sa úspešný uchádzač zaväzuje tiež realizovať:</P><P>a) výkon technickej služby na objektoch verejného obstarávateľa výkonom</P><P>— Odborných prehliadok a odborných skúšok na vyhradenom technickom zariadení podľa Vyhlášky Ministerstva práce, sociálnych vecí a rodiny Slovenskej republiky č. 508/2009 Z. z., ktorou sa ustanovujú podrobnosti na zaistenie bezpečnosti a ochrany zdravia pri práci s technickými zariadeniami tlakovými, zdvíhacími, elektrickými a plynovými a ktorou sa ustanovujú technické zariadenia, ktoré sa považujú za vyhradené technické zariadenia a,</P><P>— Pravidelných kontrol funkčnosti bezpečnostných a poplachových systémov, systémov priemyselnej televízie, elektrickej požiarnej signalizácie a systémov kontroly vstupu s dochádzkovým systémom inštalovaných na objektoch verejného obstarávateľa.</P><P>b) výkon technickej služby na objektoch verejného obstarávateľa výkonom operatívneho (pozáručného) servisu bezpečnostných a poplachových zariadení uvedených pod písmenom a) tejto vety a</P><P>c) v rámci technickej služby realizačný projekt modernizácie a následnú modernizáciu bezpečnostných a poplachových systémov, systémov priemyselnej televízie, elektrickej požiarnej signalizácie, hlasovej signalizácie požiaru a systémov kontroly vstupu s dochádzkovým systémom inštalovaných na objektoch verejného obstarávateľa podľa vypracovaných analýz objektovej bezpečnosti. (Súčasťou technického zhodnotenia je aj upgrade IBS C4 2017, úprava el. rozvádzačov pre napájanie náhradného zdroja el. energie IBS, dodávky UPS, doplnenia hlasových signalizácií požiaru, doplnenia IP kamerových systémov, výmeny perimetrických detekčných systémov; na obilných silách vybudovanie IBS, IP kamerového systému, dochádzkového systému, elektrického zabezpečovacieho systému, elektrickej požiarnej signalizácie, perimetrického systému, vybudovanie záložného dieselagregátu, príp. jeho modernizácia, doplnenie oplotenia, montáž mreží na okná a dvere).</P><P>Verejný obstarávateľ požaduje poskytovanie vyššie uvedených služieb v oblasti zákona o súkromnej bezpečnosti a ďalších všeobecne záväzných právnych predpisov, ktoré sa vzťahujú na výkon bezpečnostnej služby, technickej služby a s nimi súvisiacich činností s odbornou starostlivosťou a v súlade so záujmami verejného obstarávateľa tak, aby nedochádzalo k akýmkoľvek škodám na stráženom majetku zo strany tretích osôb alebo z iných dôvodov.</P><P>Podrobný opis predmetu zákazky bude súčasťou súťažných podkladov.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50610000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35113000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35113300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35125300"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="NO"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="NO"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Rozsah poskytovaných služieb bude uvedený v súťažných podkladoch a obmedzený do výšky predpokladanej hodnoty zákazky.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="11700000.00">11 700 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Verejný obstarávateľ bude vyžadovať zabezpečenie viazanosti ponuky zábezpekou. Zábezpeka je na predmet zákazky stanovená vo výške 100 000,- EUR. Spôsoby zloženia zábezpeky bude stanovený buď poskytnutím bankovej záruky alebo zložením finančných prostriedkov na bankový účet verejného obstarávateľa. Bližšie podmienky zloženia zábezpeky budú uvedené v súťažných podkladoch. Zloženie zábezpeky budú uchádzači preukazovať v ponukách v časti "Ostatné". Zábezpeka bude musieť byť pripísaná na určený účet verejného obstarávateľa najneskôr v posledný deň lehoty na predkladanie ponúk. V prípade zloženia zábezpeky bankovým prevodom, musí byť doklad preukazujúci uvedenú skutočnosť súčasťou časti ponuky "Ostatné". V prípade zloženia zábezpeky formou bankovej záruky, musí byť uvedený dokument súčasťou časti ponuky "Ostatné" a jeho platnosť preukázateľná počas lehoty viazanosti ponúk. Splnenie tejto podmienky bude verejný obstarávateľ vyhodnocovať v rámci vyhodnotenia časti ponúk "Ostatné".</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Predmet zákazky bude financovaný z bežného účtu verejného obstarávateľa. Preddavok verejný obstarávateľ nebude poskytovať.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>V prípade skupiny dodávateľov v rámci žiadosti o účasť záujemcovia predložia:</P><P>— Čestné vyhlásenie skupiny dodávateľov, podpísané všetkými členmi skupiny alebo osobou/osobami oprávnenými konať v danej veci za každého člena skupiny, v ktorom vyhlásia, že v prípade prijatia ich ponuky verejným obstarávateľom vytvoria všetci členovia skupiny dodávateľov požadované právne vzťahy,</P><P>— Vystavené splnomocnenie pre 1 z členov skupiny, ktorý bude oprávnený prijímať pokyny za všetkých a konať v mene všetkých ostatných členov skupiny, podpísané všetkými členmi skupiny alebo osobou/osobami oprávnenými konať v danej veci za každého člena skupiny. Úkony splnomocneného zástupcu za skupinu dodávateľov budú voči verejnému obstarávateľovi záväzné. Písomné splnomocnenie musí byť podpísané všetkými členmi skupiny dodávateľov, podpisy musia byť úradne osvedčené.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>A) Úspešný uchádzač predloží verejnému obstarávateľovi najneskôr 7 kalendárnych dní pred nástupom výkonu strážnej služby na konkrétnom objekte verejného obstarávateľa smernicu pre výkon strážnej služby (ďalej len "smernica"), v rozsahu uvedenom v súťažných podkladoch, v ktorej bude konkrétne a detailne vyšpecifikovaný výkon strážnej služby. Smernica bude spracovaná pre každý objekt verejného obstarávateľa zvlášť. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo uplatniť svoje pripomienky k predloženej smernici a úspešný uchádzač sa zaväzuje pripomienky akceptovať.</P><P>B) Úspešný uchádzač najneskôr 7 kalendárnych dní po podpise zmluvy:</P><P>a) predloží menný zoznam minimálne 120 zamestnancov spĺňajúcich odbornú spôsobilosť, zdravotnú spôsobilosť, bezúhonnosť a spoľahlivosť v zmysle zákona o súkromnej bezpečnosti pre bezpečnostnú službu, ktorí budú súčasne oslobodení od výkonu mimoriadnej služby a alternatívnej služby v zmysle § 17 ods. 3 zákona č. 570/2005 Z. z. o brannej povinnosti a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov s potvrdením príslušného úradu a vyhlásením, že títo zamestnanci budú voľní k plneniu predmetu zákazky a budú mať bezpečnostnú prax v dĺžke min. 3 roky;</P><P>b) predloží doklad, ktorý úspešného uchádzača bude oprávňovať na nadobudnutie vlastníctva a držanie zbrane kategórie A v zmysle zákona č. 190/2003 Z. z. o strelných zbraniach a strelive a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov.</P><P>C) Úspešný uchádzač po podpise zmluvy v určenej lehote:</P><P>a) zabezpečí bezodkladne po uzatvorení zmluvy s verejným obstarávateľom na vlastné náklady preškolenie a absolvovanie skúšky (certifikáciu) ovládania technických prostriedkov Integrovaného bezpečnostného systému všetkých oprávnených osôb uchádzača, ktorí budú vykonávať bezpečnostnú (strážnu) službu v objektoch verejného obstarávateľa,</P><P>b) zabezpečí 1 x ročne na vlastné náklady preskúšanie (recertifikáciu) ovládania technických prostriedkov Integrovaného bezpečnostného systému všetkých oprávnených osôb uchádzača, ktorí budú vykonávať bezpečnostnú (strážnu) službu v objektoch verejného obstarávateľa,</P><P>c) pravidelne (najmenej 2 x ročne) preskúšať fyzickú zdatnosť všetkých členov strážnej zmeny, a ktorí budú pri výkone svojej činnosti používať zbraň vykonať aj cvičné streľby. O výsledkoch bude písomne informovať verejného obstarávateľa v dohodnutých termínoch.</P><P>D) Úspešný uchádzač sa zaväzuje, že sa podrobí prvotnému výberu, prvotnej príprave a bude sa pravidelne podrobovať opätovnému preskúšaniu v zmysle platnej legislatívy na ochranu a obranu strategických objektov obrannej infraštruktúry podľa uznesenia vlády Slovenskej republiky č. 311 z 27.4.2005 (závody SŠHR SR - ĎDO ďalšie dôležité objekty).</P><P>E) Úspešný uchádzač musí mať počas plnenia zmluvy zriadený nepretržitý dispečing na nahlasovanie údajov o vykonanom odovzdaní a prevzatí strážnej služby, nahlasovaní mimoriadnych udalostí v objektoch verejného obstarávateľa.</P><P>F) Úspešný uchádzač je povinný zabezpečiť personálne a odborné kapacity na zabezpečenie 24 hodinového operatívneho servisu po celú dobu platnosti zmluvy s nástupom na odstránenie poruchy do 12 hodín od riadneho nahlásenia poruchy.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Záujemca musí spĺňať podmienky účasti uvedené v § 32 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní. Ich splnenie záujemca preukáže podľa § 32 ods. 2, resp. ods. 4 alebo ods. 5 zákona o verejnom obstarávaní predložením originálnych dokladov alebo ich úradne osvedčených kópií.</P><P>2. Podľa § 37 ods. 3 zákona o verejnom obstarávaní skupina dodávateľov preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa osobného postavenia za každého člena skupiny osobitne. Oprávnenie poskytovať služby preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P><P>3. Záujemca môže preukázať splnenie podmienok účasti osobného postavenia zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov podľa § 152 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní.</P><P>4. Verejný obstarávateľ uzná rovnocenný zápis alebo potvrdenie o zápise vydané príslušným orgánom iného členského štátu, ktorým záujemca preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní. Verejný obstarávateľ musí prijať aj iný rovnocenný doklad predložený záujemcom.</P><P>Upozornenie: Dňa 1.7.2016 nadobudol účinnosť zákon č. 91/2016 Z. z. o trestnej zodpovednosti právnických osôb a o zmene a doplnení niektorých zákonov. V dôsledku tejto zmeny vznikla hospodárskemu subjektu predložiť výpis z registra trestov za právnickú osobu, ktorý vydáva Generálna prokuratúra Slovenskej republiky.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Záujemca musí spĺňať podmienky účasti týkajúce sa finančného a ekonomického postavenia podľa § 33 ods.1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní, ktoré preukazuje:</P><P>Vyjadrením banky a/alebo pobočky zahraničnej banky (bánk, ak má záujemca otvorené účty vo viacerých bankách a/alebo pobočiek zahraničných bánk, ak má záujemca otvorené účty vo viacerých pobočkách zahraničných bánk), že záujemca nie je v nepovolenom debete, a že si plní voči banke a/alebo pobočke zahraničnej banke (bankám a/alebo pobočkám zahraničných bánk) všetky záväzky, ktoré vyplývajú zo zriadenia účtu, prípadne z plnenia si záväzkov vyplývajúcich z úverových vzťahov.</P><P>Splnenie vyššie uvedeného záujemca preukáže predložením vyjadrenia banky a/alebo pobočky zahraničnej banky (bánk, ak má záujemca otvorené účty vo viacerých bankách a/alebo pobočiek zahraničných bánk, ak má záujemca otvorené účty vo viacerých pobočkách zahraničných bánk), že záujemca nie je v nepovolenom debete, a že si plní voči banke a/alebo pobočke zahraničnej banke (bankám a/alebo pobočkám zahraničných bánk) všetky záväzky, ktoré vyplývajú zo zriadenia účtu, prípadne z plnenia si záväzkov vyplývajúcich z úverových vzťahov a to za predchádzajúce 3 mesiace až ku dňu vystavenia vyjadrenia banky a/alebo pobočky zahraničnej banky resp. len za tie mesiace, za ktoré je dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti. Každé vyjadrenie musí byť aktuálne a vydané bankou alebo pobočkou zahraničnej banky a nie staršie ako 3 mesiace odo dňa predloženia žiadosti o účasť (t.j. doručenia žiadosti verejnému obstarávateľovi). K vyjadreniu banky a/alebo pobočky zahraničnej banky verejný obstarávateľ vyžaduje predloženie čestného vyhlásenia záujemcu, že má otvorené účty len v bankách a/alebo pobočkách zahraničných bánk, od ktorých predložil vyjadrenie. Záujemca predloží čestné vyhlásenie podpísané záujemcom, jeho štatutárnym orgánom alebo členom štatutárneho orgánu alebo iným zástupcom záujemcu, ktorý je oprávnený konať v mene záujemcu v záväzkových vzťahoch. Upozorňujeme záujemcu, že výpis z účtu sa nepovažuje za vyjadrenie banky a/alebo pobočky zahraničnej banky. Vyjadrenie banky a/alebo pobočky zahraničnej banky musí byť predložené ako originál alebo overená kópia. Ak záujemca nedokáže z objektívnych dôvodov preukázať svoje finančné a ekonomické postavenie niektorým z určených dokladov v tejto požiadavke, verejný obstarávateľ môže uznať aj iný doklad, ktorým záujemca preukáže svoje finančné a ekonomické postavenie.</P><P>2. Skupina dodávateľov preukazuje splnenie podmienok účasti týkajúcich sa ekonomického a finančného postavenia spoločne.</P><P>3. Záujemca môže preukázať splnenie podmienok účasti týkajúcich sa finančného a ekonomického postavenia spôsobom podľa § 33 ods. 2 zákona o verejnom obstarávaní.</P><P>4. Ak záujemca nedokáže z objektívnych dôvodov poskytnúť na preukázanie finančného a ekonomického postavenia dokument určený verejným obstarávateľom, môže finančné a ekonomické postavenie preukázať predložením iného dokumentu, ktorý verejný obstarávateľ považuje za vhodný.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Záujemca musí spĺňať podmienky účasti týkajúce sa technickej spôsobilosti v súlade s ust. § 131, § 35 a § 36 zákona o verejnom obstarávaní, ktoré preukazuje:</P><P>1. podľa § 131, ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní - zoznamom dodávok tovaru alebo poskytnutých služieb za predchádzajúcich päť rokov s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov;</P><P>Ak odberateľom.</P><P>a. bol verejný obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní, dôkaz o plnení potvrdí tento verejný obstarávateľ,</P><P>b. bola iná osoba ako verejný obstarávateľ, dôkaz o plnení potvrdí odberateľ; ak to nie je možné, vyhlásením záujemcu o ich dodaní,</P><P>Dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní. V tomto prípade je potrebné uviesť odkaz na uverejnenie tejto referencie v informačnom systéme "Evidencia referencií" vedenom na webovom sídle Úradu pre verejné obstarávanie. </P><P>Verejný obstarávateľ v rámci zoznamu dodávok tovarov alebo poskytnutých služieb požaduje predložiť:</P><P>a) zoznam zmlúv na výkon bezpečnostnej služby podľa § 3 písm. a), b), g) a h) zákona o súkromnej bezpečnosti. Verejný obstarávateľ požaduje, aby dosiahnutý objem poskytnutých služieb na výkon bezpečnostnej služby podľa § 3 písm. a), b), g) a h) zákona o súkromnej bezpečnosti v celkovom súhrne bol minimálne vo výške 800 000,- EUR bez DPH (slovom: osemsto tisíc eur bez DPH), spolu za predchádzajúcich 5 rokov odo dňa vyhlásenia verejného obstarávania vo Vestníku Európskej únie.</P><P>b) zoznam zmlúv na výkon technickej služby podľa § 7 zákona o súkromnej bezpečnosti so zameraním na profylaktickú činnosť, revíznu činnosť, pozáručný servis.</P><P>Verejný obstarávateľ požaduje, aby dosiahnutý objem poskytnutých služieb na výkon technickej služby podľa § 7 zákona o súkromnej bezpečnosti so zameraním na profylaktickú činnosť, revíznu činnosť, pozáručný servis v celkovom súhrne bol minimálne vo výške 300 000,- EUR bez DPH (slovom: tristo tisíc eur bez DPH), spolu za predchádzajúcich 5 rokov odo dňa vyhlásenia verejného obstarávania vo Vestníku Európskej únie.</P><P>c) zoznam zmlúv na výkon technickej služby podľa § 7 zákona o súkromnej bezpečnosti so zameraním na projektovanie a montáž zabezpečovacích systémov alebo poplachových systémov a zariadení umožňujúcich sledovanie pohybu a konania osoby v chránenom objekte, na chránenom mieste alebo v ich okolí.</P><P>Verejný obstarávateľ požaduje, aby dosiahnutý objem poskytnutých služieb na výkon technickej služby podľa § 7 zákona o súkromnej bezpečnosti so zameraním na projektovanie a montáž zabezpečovacích systémov alebo poplachových systémov a zariadení umožňujúcich sledovanie pohybu a konania osoby v chránenom objekte, na chránenom mieste alebo v ich okolí v celkovom súhrne bol minimálne vo výške 500 000,- EUR bez DPH (slovom: päťsto tisíc eur bez DPH), spolu za predchádzajúcich 5 rokov odo dňa vyhlásenia verejného obstarávania vo Vestníku Európskej únie.</P><P>Zoznamy zmlúv musia obsahovať:</P><P>a) názov/obchodné meno a sídlo odberateľa,</P><P>b) názov/obchodné meno a sídlo poskytovateľa,</P><P>c) predmet zmluvy,</P><P>d) miesto plnenia zmluvy,</P><P>e) čas plnenia zmluvy (od - do, mesiac, rok),</P><P>f) celková zmluvná cena v EUR bez DPH a v EUR s DPH,</P><P>g) potvrdenie o skutočnom finančnom plnení a úspešnosti realizácie plnenia zo zmlúv,</P><P>h) meno a kontakt na osobu odberateľa, u ktorej si možno overiť tieto údaje.</P><P>2. Podľa § 131 ods. 1 písm. d) vo väzbe na § 35 zákona o verejnom obstarávaní </P><P>Záujemca predloží certifikát o zavedení systému manažérstva kvality v zmysle požiadaviek normy ISO 9001 vo vzťahu aspoň k časti predmetu zákazky vydaný nezávislou inštitúciou, pričom verejný obstarávateľ uzná ako rovnocenné osvedčenia vydané príslušnými orgánmi členských štátov Európskej únie. Ak záujemca objektívne nemal možnosť získať príslušný certifikát v určených lehotách, verejný obstarávateľ prijme aj iné dôkazy o rovnocenných opatreniach na zabezpečenie kvality predložené záujemcom, ktorými preukáže, že ním navrhované opatrenia na zabezpečenie kvality sú v súlade s požadovanými normami zabezpečenia kvality.</P><P>3. podľa § 131 ods. 1 písm. g) vo väzbe na § 36 zákona o verejnom obstarávaní</P><P>Záujemca predloží certifikát o zavedení systému environmentálneho manažérstva v zmysle požiadaviek normy ISO 14001 vo vzťahu aspoň k časti predmetu zákazky vydaný nezávislou inštitúciou, pričom verejný obstarávateľ uzná ako rovnocenné osvedčenia vydané príslušnými orgánmi členských štátov Európskej únie. Ak záujemca objektívne nemal možnosť získať príslušný certifikát v určených lehotách, verejný obstarávateľ prijme aj iné dôkazy o rovnocenných opatreniach o zavedení systému environmentálneho manažérstva predložené záujemcom, ktorými preukáže, že ním navrhované opatrenia o zavedení systému environmentálneho manažérstva sú v súlade s požadovanými normami systému environmentálneho manažérstva.</P><P>4. podľa § 131 ods. 1 písm. c) zákona o verejnom obstarávaní - údaje o technikoch alebo technických orgánoch, ktorí sú zodpovední za kontrolu kvality bez ohľadu na to, v akom zmluvnom vzťahu sú k záujemcovi.</P><P>Záujemca predloží oprávnenia o odbornej spôsobilosti s osvedčením podľa § 24 Revízny technik vyhradeného technického zariadenia elektrického v zmysle vyhlášky č. 508/2009 Z. z. (resp. podľa vyhlášky č. 718/2002 Z. z. ak je oprávnenie platné v danom rozsahu) u minimálne dvoch (2) zamestnancov alebo dvoch (2) zmluvných osôb a vyhlásenie, že tieto osoby budú k dispozícii k plneniu predmetu zákazky počas celej účinnosti zmluvy.</P><P>5. podľa § 131 ods. 1 písm. f) zákona o verejnom - údaje o vzdelaní a odbornej praxi alebo o odbornej kvalifikácií osôb určených na plnenie zmluvy.</P><P>Záujemca predloží potvrdenie, alebo ekvivalentný doklad, vydaný výrobcom bezpečnostného systému, resp. osobou poverenou výrobcom, ktorý je predmetom zákazky o tom, že je oprávnený vykonávať údržbu, východiskové a pravidelné odborné prehliadky a odborné skúšky tohto bezpečnostného systému a to:</P><P>5.1 Certifikát na integráciu pochôdzkového systému strážnej služby do existujúceho integračného bezpečnostného systému C4</P><P>5.2 Certifikát kompatibility navrhovaného pochôdzkového systému strážnej služby s integračným bezpečnostným systémom C4</P><P>5.3 Osobitné oprávnenie na výkon kontrol existujúcej elektrickej požiarnej signalizácie verejného obstarávateľa - značky DIGISYS 111 podľa § 11c) bod 8 zákona č. 129/2015 Z. z., ktorým sa mení a dopĺňa zákon č. 314/2001 Z.z. o ochrane pred požiarmi v znení neskorších predpisov a ktorým sa menia a dopĺňajú niektoré zákony.</P><P>6. podľa § 131 ods. 1 písm. f) zákona o verejnom - údaje o vzdelaní a odbornej praxi alebo o odbornej kvalifikácií osôb určených na plnenie zmluvy.</P><P>Záujemca predloží potvrdenie alebo ekvivalentný doklad o odbornej kvalifikácií a to:</P><P>— Minimálne 24 pracovníkov strážnej služby, ktorí sú preškolení.</P><P>6.1 na obsluhu súčasného Integračného bezpečnostného systému verejného obstarávateľa - C4 na úroveň MasterUser, súčasne</P><P>6.2 na výkon denných kontrol súčasnej elektrickej požiarnej signalizácie verejného obstarávateľa - DIGISYS 111 oprávnenou organizáciou a súčasne</P><P>6.3 na obsluhu súčasného kamerového systému verejného obstarávateľa - Avigilon.</P><P>7. podľa § 131 ods. 1 písm. k) zákona o verejnom obstarávaní - originál alebo úradne osvedčenú kópiu platného potvrdenia o priemyselnej bezpečnosti na stupeň "Vyhradené" vydaného podľa zákona č. 215/2004 Z. z. o ochrane utajovaných skutočností a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len "zákon o ochrane utajovaných skutočností"). Záujemca sa zaväzuje dodržiavať povinnosti na zabezpečenie bezpečnosti a ochrany utajovaných skutočností podľa zákona o ochrane utajovaných skutočností. Ak je to v súlade s medzinárodnou zmluvou, ktorou je Slovenská republika viazaná, verejný obstarávateľ uzná oprávnenie vydané príslušným orgánom členského štátu, ak je rovnocenné s oprávnením vydaným podľa zákona o ochrane utajovaných skutočností.</P><P>Plán ochrany ĎDO (ďalších dôležitých objektov), ktorý súvisí s predmetom zákazky, je určený v Zozname utajovaných skutočností verejného obstarávateľa pod bodom č. 18.</P><P>http://www.reserves.gov.sk/sk/system/files/file/utajovaneskutocnosti/dodatok_c10.pdf.</P><P>8. Verejný obstarávateľ bude akceptovať, že všetci potenciálni záujemcovia z iných členských štátov EÚ pri stanovení podmienky predloženia požadovaných osvedčení preukazujú splnenie tejto podmienky účasti spôsobom a postupom uvedeným v príslušných ustanoveniach smernice Európskeho parlamentu a Rady č. 2005/36/ES o uznávaní odborných kvalifikácií (ďalej len smernica č. 2005/36/ES), ktorá bola prevzatá do zákona č. 293/2007 Z. z. o uznávaní odborných kvalifikácií (ďalej len zákon č. 293/2007 Z. z.), ktorý upravuje podmienky uznávania dokladov o odbornej kvalifikácii vydaných podľa právnych predpisov členských štátov Európskej únie na účely voľného poskytovania služieb v Slovenskej republike (§ 1 ods. 1 zákona č. 293/2007 Z. z.).</P><P>9. Ak záujemca nedokáže z objektívnych dôvodov preukázať technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť určeným dokladom, verejný obstarávateľ môže uznať aj iný doklad, ktorým sa preukazuje technická spôsobilosť alebo odborná spôsobilosť.</P><P>10. V prípade záujemcu, ktorého tvorí skupina dodávateľov zúčastnená vo verejnom obstarávaní, tento preukazuje splnenie podmienok účasti, týkajúcich sa technickej alebo odbornej spôsobilosti, za všetkých členov skupiny spoločne.</P><P>11.Uchádzač môže na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti využiť technické a odborné kapacity inej osoby, bez ohľadu na ich právny vzťah. V takomto prípade musí uchádzač verejnému obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy bude skutočne používať kapacity osoby, ktorej spôsobilosť využíva na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti. Túto skutočnosť preukazuje záujemca alebo uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej technickými a odbornými kapacitami mieni preukázať svoju technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7 zákona o verejnom obstarávaní. Oprávnenie poskytovať službu preukazuje vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, na ktorú boli kapacity záujemcovi alebo uchádzačovi poskytnuté.Ak ide o požiadavku súvisiacu so vzdelaním, odbornou kvalifikáciou alebo relevantnými odbornými skúsenosťami záujemca môže využiť kapacity inej osoby len, ak táto bude reálne vykonávať služby, na ktoré sa kapacity vyžadujú.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Zákon č. 473/2005 Z. z. o poskytovaní služieb v oblasti súkromnej bezpečnosti a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov - Záujemca predloží v žiadosti o účasť platnú licenciu na prevádzkovanie bezpečnostnej služby a platnú licenciu na prevádzkovanie technickej služby podľa zákona o súkromnej bezpečnosti, prípadne rovnocenné osvedčenie z členských krajín EÚ (§ 132 ods. 3 zákona o verejnom obstarávaní).</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>0</OPE_ENVISAGED_NUMBER></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Najnižšia cena za strážnu službu</CRITERIA><WEIGHTING>45</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Najnižšia cena za modernizáciu</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Najnižšia cena za pravidelný servis, údržbu a operatívny servis</CRITERIA><WEIGHTING>15</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1-OVO/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_OTHER><P>SK</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Komunikácia a výmena informácií medzi obstarávateľskou organizáciou a záujemcom alebo uchádzačom sa uskutočňuje písomne prostredníctvom pošty, iného doručovateľa, faxom, elektronicky podľa § 20 ods. 1zákona o verejnom obstarávaní alebo ich kombináciou okrem § 15 ods. 6, § 50, § 54 a § 58 zákona o verejnom obstarávaní, posielania oznámení používaných vo verejnom obstarávaní a informácií podľa zákona o verejnom obstarávaní na uverejnenie publikačnému úradu a úradu a uverejňovania informácií a dokumentov v profile.</P><P>2. Ponuky, návrhy a ďalšie doklady a dokumenty vo verejnom obstarávaní sa predkladajú v štátnom jazyku. Ak je doklad alebo dokument vyhotovený v cudzom jazyku, predkladá sa spolu s jeho úradným prekladom do štátneho jazyka; to neplatí pre ponuky, návrhy, doklady a dokumenty vyhotovené v českom jazyku. Ak sa zistí rozdiel v ich obsahu, rozhodujúci je úradný preklad do štátneho jazyka.</P><P>3. Komunikácia medzi obstarávateľskou organizáciou a záujemcami/uchádzačmi bude prebiehať v slovenskom jazyku.</P><P>4. Záujemca predloží žiadosť o účasť a doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti osobného postavenia, ekonomického a finančného postavenia a technickej spôsobilosti podľa bodu III.2) tohto oznámenia osobne alebo poštou v uzatvorenom samostatnom nepriehľadnom obale v lehote podľa bodu IV.3.4) tohto oznámenia na kontaktnú adresu podľa bodu I.1) tohto oznámenia. Doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti záujemcov so sídlom mimo územia Slovenskej republiky musia byť predložené v pôvodnom jazyku a súčasne musia byť úradne preložené do štátneho jazyka, okrem dokladov predložených v českom jazyku. Ak sa zistí rozdiel v ich obsahu, rozhodujúci je úradný preklad v štátnom jazyku.</P><P>5. Ak žiadosť o účasť a doklady preukazujúce splnenie podmienok účasti predkladá skupina dodávateľov, vloží do nepriehľadného obalu spolu s dokladmi preukazujúcimi splnenie podmienok účasti aj splnomocnenie podľa bodu III.1.3) tohto oznámenia.</P><P>6. Na obale žiadosti o účasť záujemca uvedie nasledujúce údaje: adresu verejného obstarávateľa, obchodné meno a sídlo/miesto podnikania záujemcu alebo obchodné mená a sídla/miesta podnikania všetkých členov skupiny dodávateľov, s označením "Užšia súťaž - Bezpečnostná a technická služba v objektoch Správy štátnych hmotných rezerv Slovenskej republiky - Neotvárať".</P><P>7. K bodu IV.3.3) tohto oznámenia - Záujemcom, ktorí preukážu splnenie podmienok účasti a ďalších požiadaviek uvedených v tomto oznámení, verejný obstarávateľ zašle výzvu na predloženie ponuky s informáciou, že súťažné podklady budú osobne poskytnuté následne po podpísaní Zmluvy o prístupe podnikateľa k utajovaným skutočnostiam a uvedením administratívneho postupu uzatvorenia predmetnej zmluvy. Zmluva o prístupe podnikateľa k utajovaným skutočnostiam bude obsahovať aj zoznam oprávnených osôb zamestnancov záujemcu a rozsah ich oprávnenia na oboznamovanie sa s postúpenými utajovanými skutočnosťami.</P><P>8. Lehota na vysvetľovanie informácií potrebných na preukázanie splnenia podmienok účasti: 17.4.2018; žiadosti o vysvetlenie sa doručujú na adresu podľa bodu I.1) tohto oznámenia.</P><P>9. K bodu III.3.2) tohto oznámenia - verejný obstarávateľ vyžaduje, aby záujemca ako súčasť žiadosti o účasť predložil menný zoznam zamestnancov, ktorí majú platnú bezpečnostnú previerku minimálne na stupeň Vyhradené v zmysle zákona o ochrane utajovaných skutočností, ktorí sa budú oboznamovať so súťažnými podkladmi.</P><P>10. K bodu IV.3.4) tohto oznámenia - ide o termín predkladania Žiadosti o účasť.</P><P>11. K bodu IV.1.2) tohto oznámenia - verejný obstarávateľ neobmedzuje počet záujemcov, ktorých vyzve na predloženie ponuky po preukázaní splnenia podmienok účasti.</P><P>12. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo zrušiť zadávanie zákazky v súlade s ustanovením § 57 zákona o verejnom obstarávaní.</P><P>13. Všetky náklady a výdavky spojené s prípravou a predložením žiadosti o účasť a ponuky a iných dokladov, súvisiacich s týmto oznámením znáša záujemca/uchádzač bez finančného nároku voči verejnému obstarávateľovi, a to bez ohľadu na výsledok verejného obstarávania.</P><P>14. Verejný obstarávateľ neuzavrie zmluvu s uchádzačom, ktorý má povinnosť zapisovať sa do registra partnerov verejného sektora a nie je zapísaný v registri partnerov verejného sektora, alebo ktorých subdodávatelia podľa zákona č. 315/2016 Z. z. o registri partnerov verejného sektora a o zmene a doplnení niektorých zákonov majú povinnosť zapisovať sa do registra partnerov verejného sektora a nie sú zapísaní v registri partnerov verejného sektora.</P><P>15. Verejný obstarávateľ vyhlasuje túto zákazku ako zelené verejné obstarávanie.</P><P>16. Odkaz na pojem "zákon o verejnom obstarávaní" sa rozumie v celom texte oznámenia zákon č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><NATIONALID>31797903</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL><FAX>+421 250264219</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME><NATIONALID>31797903</NATIONALID></ORGANISATION><ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS><TOWN>Bratislava</TOWN><POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="SK"/><PHONE>+421 250264176</PHONE><URL>http://www.uvo.gov.sk</URL><FAX>+421 250264219</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>