<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="143832-2018" EDITION="2018064"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-145493-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>64</NO_OJ><DATE_PUB>20180331</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 064-143832</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143832-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.apavital.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09132100">Unleaded petrol</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO213">Iaşi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">290 200,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180511 23:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Безоловен бензин</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovnatý automobilový benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Blyfri benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bleifreies Benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Αμόλυβδη βενζίνη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Unleaded petrol</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolina sin plomo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Pliivaba bensiin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Lyijytön bensiini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Essence sans plomb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Unleaded petrol</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovni benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Ólmozatlan benzin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzina senza piombo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bešvinis benzinas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezsvina benzīns</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Petrol mingħajr ċomb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Loodvrije benzine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzyna bezołowiowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasolina sem chumbo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Benzină fără plumb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezolovnatý benzín</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Neosvinčeni motorni bencin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Iași</TI_TOWN><TI_TEXT>Blyfri bensin</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Apavital S.A. Iași</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Apavital S.A. Iași</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mihai Costăchescu nr. 6</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700495</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Andrei Diaconu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 332413257</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>andrei.diaconu@apavital.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 232205230</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.apavital.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP secțiunea „Întrebari”</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>SEAP</ADDRESS><TOWN>www.e-licitatie.ro</TOWN><POSTAL_CODE>www.e-licitatie.ro</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>SEAP</ADDRESS><TOWN>www.e-licitatie.ro</TOWN><POSTAL_CODE>www.e-licitatie.ro</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SEAP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>SEAP</ADDRESS><TOWN>www.e-licitatie.ro</TOWN><POSTAL_CODE>www.e-licitatie.ro</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Combustibil — livrare benzină pe baza de card</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul Apavital S.A. Iasi, Str. Mihai Costachescu nr. 6.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO213"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Necesitatea achizitionarii de combustibil pe baza de card:</P><P>— Benzina fara plumb aditivata Standard — 50 000 litri,</P><P>— Benzina fara plumb aditivata Premium — 10 000 litri.</P><P>Nota: Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15 zile. Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatiilor suplimentare in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09132100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Necesitatea achizitionarii de combustibil pe baza de card:</P><P>— Benzina fara plumb aditivata Standard — 50 000 litri,</P><P>— Benzina fara plumb aditivata Premium — 10 000 litri.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="290200.00">290 200,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei este de 2 900 RON. Echivalenta in valuta se va determina corespunzator cursului stabilit de BNR valabil la data publicarii anuntului de participare in SEAP.</P><P>Forma de constituire a garantiei de participare acceptata:</P><P>— virament bancar in cont RO47RZBR0000060003107233 deschis la Raiffeisen Bank S.A. – Agentia Iasi, titular S.C. Apavital S.A., CUI 1959768 sau,</P><P>— printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de societate bancara (scrisoare de garantie bancara – model Formular 3) ori de o societate de asigurari. Valabilitate: 120 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Dovada constituirii GP trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor (inclusiv OP pentru virament bancar). Astfel, documentul care dovedeste constituirea GP se va introduce in oferta prezentata in SEAP pana la data si ora limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila si se va executa neconditionat conform art. 42 din HG 394/2016. In cazul depunerii ofertelor in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. GP emisa in alta limba decat romana va fi prezentata insotita de traducerea autorizata in limba romana. Entitatea contractanta nu-si asuma raspunderea pentru garantia de participare depusa/transmisa la o alta adresa decat cea stabilita in anuntul de participare. Cuantumul garantiei de buna executie va fi de 5 % din valoarea contractului fara TVA.</P><P>Modul de constituire a garantiei de buna executie:</P><P>(a) orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara (scrisoare de garantie bancara – model Formular nr. 10) sau de o societate de asigurari, în favoarea entitatii contractante S.C. Apavital S.A.,</P><P>(b) retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. În acest caz, contractantul are obligatia de a deschide contul la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din valoarea contractului sectorial, fara TVA.</P><P>Ofertantul va opta pentru una din aceste modalitati în oferta financiara.</P><P>Nota: Lipsa unei optiuni atrage, implicit, alegerea acesteia de catre entitatea contractanta.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute mai jos:</P><P>1)(a) Neîncadrarea în prevederile art. 177 din Legea nr. 99/2016,</P><P>(b) Neîncadrarea în prevederile art. 178 din Legea nr. 99/2016,</P><P>(c) Neîncadrarea în prevederile art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitate de indeplinire.</P><P>Ofertantii (inclusiv asociati/subcontractanti/terti sustinatori) au obligatia completarii si prezentarii DEAU ca dovada a neîncadrarii în situatiile de excludere (se va consulta Ghidul de utilizare DUAE elaborat de ANAP disponibil la adresa www.anap.gov.ro).</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, va transmite documentele justificative in termen de valabilitate la momentul solicitarii entitatii contractante, respectiv:</P><P>— Certificate fiscale privind lipsa datoriilor la momentul prezentarii, respectiv in urma solicitarii transmise de catre entitatea contractanta operatorului economic clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, cu privire la plata impozitelor, taxelor si a contributiilor la bugetul general consolidat de stat si buget local etc.,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea nr. 99/2016,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz;</P><P>2) Neîncadrarea în prevederile art. 73 din Legea nr. 99/2016</P><P>Modalitate de indeplinire: se va prezenta odata cu DUAE pâna la data limita a depunerii ofertelor, declaratia privind reguli de evitare a conflictului de interese (Formularul nr. 4).</P><P>În vederea completarii declaratiei precizam persoanele cu functii de decizie din cadrul entitatii contractante sunt:</P><P>1) dr. ing. Ion Toma – Director General;</P><P>2) dr. ing Mihail Dorus – Director Tehnic;</P><P>3) ing. Ion Mihailescu – Director Operational;</P><P>4) ec. Maria Simionescu – Director Economic;</P><P>5) ing. Romeo Casian — Director Comercial;</P><P>6) cons. jur. Simona Claudia Agrici – sef Serviciu Juridic;</P><P>7) ec. Gabriela Masalagiu – sef Serviciu Contabilitate;</P><P>8) ec. Dorina Slatineanu — sef Serviciu Financiar;</P><P>9) ing. Andrei Gabriel Diaconu — sef Birou Achizitii;</P><P>10) ing. Mihai Agrici – sef Sectia Auto-Mecanica;</P><P>11) ing. Mihai Iulian Rusu – sef formatie nr. 4 Reparatii auto Sectia Auto-Mecanica;</P><P>12) cons. jur. Ina Iolanda Chetreanu — Serviciu Juridic;</P><P>13) cons. jur. Anton Marius Corad — Serviciu Juridic;</P><P>14) exp. ach. Paul Bejenaru – Biroul Achizitii;</P><P>15) exp. ach. Alina Diana Vernica – Birou Achizitii;</P><P>16) exp. ach. Marcela Nemesniciuc – Birou Achizitii;</P><P>17) exp. ach. Oana Irina Bejinariu – Birou Achizitii</P><P>(a) Persoanele juridice române prezinta documente de confirmare:</P><P>— Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Teritorial, din care sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar, codurile CAEN aferente acestora, iar pentru activitatea specifica domeniului obiectului contractului sa se faca dovada autorizarii conform art. 15 din Legea nr. 359/2004. Informatiile din acest document trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii, respectiv in urma solicitarii transmise de catre entitatea contractanta operatorului economic clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile,</P><P>(b) Persoanele juridice straine prezinta documente de confirmare însotite de traducere autorizata, respectiv:</P><P>— Documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conform legii tarii de rezidenta a operatorului economic (se va verifica prin accesarea http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login.do),</P><P>— Certificat de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) sau o declaratie valabile pentru anul calendaristic în curs.</P><P>Nota 1: Ofertantii au obligatia completarii si prezentarii DUAE ca prima dovada a îndeplinirii acestei cerinte (se va consulta Ghidul de utilizare DUAE elaborat de ANAP disponibil la adresa www.anap.gov.ro).</P><P>Nota 2: Asociatii/subcontractantii/terti sustinatori completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P><P>Nota 3: Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Subcontractanti — informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze. Fara a i se diminua raspunderea în ceea ce priveste modul de îndeplinire a viitorului contract de achizitie publica, ofertantul are dreptul de a include în propunerea tehnica posibilitatea de a subcontracta o parte din contractul respectiv. Ofertantul are obligatia de a preciza partea/partile (procentual si valoric) din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de recunoastere ale subcontractantilor propusi.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de subcontractare privind partea/partile din contract care sunt indeplinite de subcontractanti si datele de recunoastere ale acestora, ca fisier distinct. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarant castigator.</P><P>Nota 1: Se va prezenta formular DUAE separat pentru fiecare subcontractant, completat si semnat precizându-se ca nu se afla în niciuna dintre situatiile ce atrag excluderea din procedura de atribuire conform art. 73, 177, 178, 180 din lege.</P><P>Nota 2: Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DEAU doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Nota 3: Autoritatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ ofertantului o singura data – înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>Asocierea - Informatii privind acordul de asociere (daca este cazul). Mai multi operatori economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna, fara a fi obligati sa îsi legalizeze din punct de vedere formal asocierea. Autoritatea contractanta va solicita ca asocierea sa fie legalizata numai în cazul în care oferta comuna este declarata câstigatoare, caz in care la incheierea contractului de furnizare se va prezenta un acord de asociere in forma autentica.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta acordul de asociere, daca este cazul, ca fisier distinct.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE în care vor include informatiile cu privire la situatia lor.</P><P>Documentele justificative urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Prezentarea DUAE pana la data limita de depunere a ofertelor este obligatorie si nu reprezinta o optiune pentru ofertanti.</P><P>Tert sustinator — Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului.</P><P>Economic poate fi sustinuta de un tert.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ofertantul va include în DUAE informatiile cu privire la existenta unei sustineri de catre o terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale,fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Conform prevederilor art. 198 din Legea nr. 99/ 2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/ sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Entitatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului o singura data – înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate în angajamente vor fi solicitate doar ofertantului declarat câstigator la solicitarea autoritatii contractante.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>12488</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>23:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Toate certificatele si documentele emise în alta limba decât româna vor fi însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna.</P><P>DUAE poate fi descarcat în vederea completarii si depunerii de la adresele http://ec.europa.eu/tools/espd sau https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter. În acest sens, se va consulta Ghidul de utilizare DUAE elaborat de ANAP disponibil la adresa www.anap.gov.ro.</P><P>Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa în mod exclusiv în SEAP la sectiunea „Întrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP, atât la sectiunea „Clarificari, decizii si documentatie aditionala”, cât si la sectiunea „Întrebari” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decât cea stabilita în conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificari precum si comunicarile aferente fiecarei etape de evaluare privind ofertele depuse, în SEAP la sectiunea „Întrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Întrebari”), integral în sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente fisiere distincte semnate electronic.</P><P>În cazul în care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, în vederea departajarii ofertelor, entitatea contractanta (prin intermediul SEAP la sectiunea „Întrebari”) va solicita reofertarea, prin prezentarea unei noi propuneri financiare. Noua propunere financiara va fi depusa doar în urma solicitarii entitatii contractante.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute in Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Apavital S.A. — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Mihai Costăchescu nr. 6</ADDRESS><TOWN>Iași</TOWN><POSTAL_CODE>700495</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>claudia.agrici@apavital.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 232215410</PHONE><FAX>+40 232212741</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>