<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="143952-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146977-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-143952</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143952-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.topolovgrad.net</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://topolovgrad.nit.bg/profil-na-kupuvacha-ot-15.04.2016g/obshhestveni-porchki-po-reda-na-glava-devet/blagoustroyavane-na-uliczi-i-podobryavane-na-gradskata-sreda-na-teritoriyata-na-obshhina-topol</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233252">Surface work for streets</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45236290">Repair work on recreational areas</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">313613.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тополовград</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по полагане на пътна настилка на улици</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na povrchové úpravě ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Belægningsarbejde på gader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oberbauarbeiten für Straßen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επιφανειακές εργασίες οδοστρώματος δρόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Surface work for streets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de pavimentación de calles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tänavate pindamistööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Katujen päällystystyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de revêtement de rues</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Surface work for streets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na površinskom sloju ulica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utca burkolása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di superficie per vie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gatvių dangos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ielu seguma būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol fuq l-uċuħ għat-toroq urbani</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wegdekwerkzaamheden voor straten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie nawierzchni ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pavimentação de ruas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de îmbrăcare a străzilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce vrchnej stavby ulíc</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na zgornjem ustroju ulic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ytbehandling av gator</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Тополовград</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Topolovgrad</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000024713</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Osvobozhdenie“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Topolovgrad</TOWN>
            <POSTAL_CODE>6560</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Krasimira Atanasova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 885305268</PHONE>
            <E_MAIL>oba_top.grad@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 47054157</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
            <URL_GENERAL>www.topolovgrad.net</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>www.topolovgrad.nit</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Тополовград</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000024713</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Освобождение“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Тополовград</TOWN>
               <POSTAL_CODE>6560</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Красимира Атанасова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 885305268</PHONE>
               <E_MAIL>oba_top.grad@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 47054157</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <URL_GENERAL>www.topolovgrad.net</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.topolovgrad.nit</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://topolovgrad.nit.bg/profil-na-kupuvacha-ot-15.04.2016g/obshhestveni-porchki-po-reda-na-glava-devet/blagoustroyavane-na-uliczi-i-podobryavane-na-gradskata-sreda-na-teritoriyata-na-obshhina-topol</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Благоустрояване на улици и подобряване на градската среда на територията на Община Тополовград.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233252"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>В предмета на настоящата обществена поръчка са включени следните обекти: </P>
               <P>1. Ремонт на настилка на улица „Яворов“ Тополовград; </P>
               <P>2. Благоустрояване на улица „Димитър Деспов“ Българска поляна; </P>
               <P>3. Благоустрояване на улица „Стефан Караджа“ село Българска поляна; </P>
               <P>4. Благоустрояване на улица „Витоша“ село Радовец; 5. Благоустрояване на улица „Рила“ и ул. „Тунджа“ село Радовец; </P>
               <P>6. Благоустрояване на улица „Възраждане“ село Устрем; </P>
               <P>7. Ремонт на тротоарна настилка на улица „Васил Левски“ Тополовград; </P>
               <P>8. Вертикална планировка на жилищен блок в УПИ І, кв. 15 по ПУП на град Тополовград; </P>
               <P>9. Благоустрояване, вертикална планировка и изграждане на детска хлощадка в УПИ VІІ, кв. 25 по ПУП на град Тополовград, и </P>
               <P>10. Благоустрояване на площадка в НУ „Св. Св. Кирил и Методий“ град Тополовград.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">313613.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233252"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45236290"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Град Тополовград, село Радовец, село Българска поляна и село Устрем.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Пълното описание на естеството и количеството на строителните работи е предоставено от Възложителя в Техническата спецификация, неразделна част от документацията за участие.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Срок за изпълнение на строителството</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50 точки</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">313613.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>За доказване наличие на годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност, Участникът трябва да има валидна регистрация (вписване) в Централния професионален регистър на строителя, поддържан от Камарата на строителите в Република България, а за чуждестранни лица - в аналогичен регистър (съгласно националното им законодателство и при условията на взаимно признаване) за изпълнение на строежи от IIра (втора) група, ІVта (четвърта) категория, по смисъла на чл. 5, ал. 6, т. 2.4.1. и т. 2.4.2. от Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя (ПРВВЦПРС) във връзка с чл. 137, ал. 1, т. 4, буква „а“ и буква „д“ от ЗУТ. При подаването на офертата си, Участникът декларира съответствие с този от критериите за подбор и поставените с него минимални изисквания за годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност, само като попълва изискуемата информация в Част IV „Критерии за подбор“, Раздел А „Годност“, т. 1) на представяния от него Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), включително и представяйки информация, относно: (1) документа за регистрация (наименование на документа; номер на вписване на документа в съответния Регистър; срок на валидност на контролния талон, неразделна част от Удостоверението за вписване в Регистъра или друг еквивалентен документ; групата и категорията/ите строеж/и), (2) професионален или търговски регистър (наименование на професионалния или търговски регистър; посочване на наименованието на органа или службата, извършила регистрацията и издала документа за упражняване на професионална дейност). В случай, че Участникът е Обединение, което не е юридическо лице, съответно посоченото минимално изискване важи и следва да бъде доказано от този/тези член/ове на Обединението, който/които, според направеното разпределение на дейностите в договора за Обединение ще е/са ангажиран/и с изпълнението на конкретните СМР/СРР. Когато Участникът предвижда ползване на подизпълнител/и, изискването се доказва от този подизпълнител, който ще изпълнява строителни дейности, съобразно дела от поръчката, възложен му от Участника.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>При подаването на офертата си, Участникът декларира съответствие с минималните изисквания за икономическо и финансово състояние, само посредством попълване на изискуемата информацията в Част IV „Критерии за подбор“, Раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 5) на представяния от него ЕЕДОП, предоставяйки данни и информация относно: (1) застрахователната полица/еквивалентен документ — вид, номер и дата на издаване; (2) застрахованото лице; (3) професионалната дейност, която е предмет на застраховката; (4) срок/валидност на застраховката; (5) общ лимит на отговорност и валута. На основание и при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, в хода на процедурата или преди сключване на договора за възлагане изпълнението на обществената поръчка, за доказване съответствие с поставения критерий за подбор се представят документите по чл. 62, ал. 1, т. 2 от ЗОП, чрез които се доказва достоверността на декларираната в ЕЕДОП информация, а именно: Заверено копие на валидна застрахователна полица за сключена застраховка „Професионална отговорност“ по смисъла на чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, с изискуемото покритие, или еквивалентно доказателство за наличие на изискуемата застраховка.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Всеки Участник трябва да е застрахован с валидна застраховка „Професионална отговорност на участниците в проектирането и строителството“ по смисъла на чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, с покритие, съответстващо на категорията на строежите, обект на поръчката — IIра (втора) група, ІVта (четвърта) категория, по смисъла на чл. 5, ал. 6, т. 2.4.1. и т. 2.4.2. от Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя (ПРВВЦПРС), във връзка с чл. 137, ал. 1, т. 4, буква „а“ и буква „д“ от ЗУТ и Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството. Участник или партньор в Обединение, който е установен/регистриран извън Република България, застраховката за професионална отговорност следва да бъде еквивалентна на тази по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, но издадена съгласно законодателството на държавата, в която е установен/регистриран стопанския субект.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. При подаването на офертата си, Участникът декларира съответствие с първото от минималните изисквания, поставено по-долу, само посредством попълване на изискуемата информацията в ЕЕДОП - Част IV „Критерии за подбор“, Раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1а), като за всяка, посочена като изпълнена от него строителна дейност предостави данни и информация относно: (1) строителните работи, които са изпълнени и са идентични или сходни с предмета на поръчката, чрез посочване на вида и категорията на обекта; (2) лицето, получило строителните дейности (Възложител/Инвеститор); (3) стойност на изпълнените строителни работи; (4) датата, на която е приключило изпълнението на строителните дейности (датата, на която е съставен Констативния акт по чл. 176, ал. 1 от ЗУТ за установяване на годността за приемане на строежа — обр. 15 към Наредба № 3/2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството/съответен друг документ за предаване и приемане на строежа от Възложителя). В случаите, в които Участникът декларира строителни дейности, при изпълнението на които е участвал като партньор в Обединение или като подизпълнител, се описва само тази част от дейностите, които Участникът сам е изпълнил и за които може да представи съответните доказателства.</P>
               <P>2. При подаването на офертата, Участникът декларира съответствие с второто от минималните изисквания, поставено по-долу, само посредством попълване на изискуемата информацията в Част IV „Критерии за подбор“, Раздел В „Технически и професионални способности“, т. 6) от ЕЕДОП, като предостави данни и информация относно: (1) три имена на всяко едно от предложените от него лица от изискуемия инженерно-технически състав, които ще изпълняват дейностите, предмет на възлагане; (2) позиция, за която е предложено всяко едно от лицата, членове на изискуемите екипи, съобразно минималните изисквания на Възложителя, посочени по-горе; (3) професионална квалификация, съгласно информацията, съдържаща се притежаваната от съответното лице диплома за придобито образование — номер и дата на издаване, наименование на учебното заведение, издало дипломата; професионалната квалификация, записана в дипломата; образование — вид образование/образователно-квалификационна степен и специалност; 4) допълнителна професионална квалификация — сертификат, валидно удостоверение или друг еквивалентен документ — индивидуализира се наименованието на документа; номер и дата на издаването му; издател на документа, обхват и валидност (когато е приложимо); (5) правоотношението, в което са експертът и Участникът; (6) професионален опит — конкретен период в изпълнение на съответната професионална дейност (от конкретна дата до конкретна дата), заемана длъжност или изпълнявани функции, работодател, посочване на строежа/жите, предмет на изпълнените експертни дейности (когато е приложимо).</P>
               <P>3. При подаването на офертата, Участникът декларира съответствие с третото от минималните изисквания, поставено по-долу, единствено попълвайки Част IV „Критерии за подбор“, Раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП, като по отношение на всеки притежаван от него Сертификат за прилагане на съответен от горепосочените Стандарти впише информация относно: (1) наименование на Стандарта, който прилага, (2) неговия обхват, (3) дата на издаване, (4) срокът му на валидност и (5) публичния регистър, в които се съдържа информация за наличието на тези сертификати (в случай на приложимост).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът трябва да докаже, че през предходните 5 (пет) години, считано от датата на подаване на офертата е изпълнил поне 2 (две) строителни дейности, с предмет и обем, идентични или сходни с предмета на тази от поръчката. Под „строителна дейност с предмет, идентичен или сходен“ с предмета на поръчката, следва да се разбира: изпълнение на СМР/СРР за основен ремонт и/или рехабилитация и/или реконструкция и/или ремонтно-възстановителни дейности на обекти на транспортната техническа инфраструктура — улици в населени места и съоръженията към тях.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага за целия срок на изпълнение на договора с инженерно-технически състав с определена професионална компетентност както следва: 2.1. Ръководител обект, който да отговаря на следните минимални изисквания: а) има призната образователно - квалификационна степен „бакалавър“ или „магистър“, с придобита специалност „Пътно/Транспортно строителство“, или еквивалентна (вкл. и за чуждестранни експерти и/или експерти, с придобита в чужбина специалност); б) притежава минимум 5 (пет) години професионален опит по признатата му специалност; в) има опит като ръководител на обект или ръководител на екип на минимум 2 (два) строителни обекта за основен ремонт и/или рехабилитация и/или реконструкция и/или ремонтно-възстановителни дейности на обекти на транспортната техническа инфраструктура — улици в населени места и съоръженията към тях; </P>
               <P>2.2. Технически ръководител, отговарящ на следните минимални изисквания: а) има придобита професионална квалификация, отговаряща на изискванията на чл. 163а, ал. 2 от ЗУТ, или еквивалентна (вкл. и за чуждестранни експерти и/или експерти, с придобита в чужбина специалност); б) притежава минимум 3 (три) години професионален опит по признатата му специалност; в) има опит като технически ръководител на поне 2 (два) строителни обекта за основен ремонт и/или рехабилитация и/или реконструкция и/или ремонтно-възстановителни дейности на обекти на транспортната техническа инфраструктура — улици в населени места и съоръженията към тях. 2.3. Отговорник/специалист по контрола на качеството, който да отговаря на следните минимални изисквания: а) има придобита професионална квалификация, отговаряща на изискванията на чл. 163а, ал. 2 от ЗУТ, или еквивалентна (вкл. и за чуждестранни експерти и/или експерти, с придобита в чужбина специалност); б) има минимум 1 (една) година опит в осъществяването на контрол на качеството при изпълнение на строително-монтажни работи; в) притежава валиден към датата на подаване на офертата документ (Удостоверение/Сертификат) за преминат курс за осъществяване контрол върху качеството на изпълнение на строителството и за съответствие на влаганите в строежите строителни продукти със съществените изисквания по ЗУТ. 2.4. Координатор/длъжностно лице по безопасност и здраве, който да отговаря на следните минимални изисквания: а) има придобита професионална квалификация, отговаряща на изискванията на чл. 163а, ал. 2 от ЗУТ, или еквивалентна (вкл. и за чуждестранни експерти и/или експерти, с придобита в чужбина специалност);</P>
               <P>б) има минимум 1 (една) година опит в областта на безопасността и здравето при работа в строителството; в) притежава валиден към датата на подаване на офертата документ (Удостоверение/Сертификат) за преминат курс на обучение за Координатор по безопасност и здраве в строителството (по реда на Наредба № 2/22.3.2004 г.) и/или за длъжностно лице по безопасност и здраве при работа (по реда на Наредба № РД-07-2/16.12.2009 г.).</P>
               <P>3. Участниците следва да имат разработени, внедрени и сертифицирани: 3.1. Система за управление на качеството по Стандарт ISO 9001:2008 (9001:2015), или еквивалентен, 3.2. Система за управление на околна среда по Стандарт ISO 14001:2004 (14001:2005), 3.3. Система за безопасни условия на труд в строителството по стандарт BS OHSAS 18001:2007 или еквивалент, всички с предметен обхват в областта на строителството на обекти от транспортната инфраструктура.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ползвайки се от правната възможност, предоставяна му с нормата на чл. 111, ал. 1 от ЗОП, Възложителят поставя изискване за представяне на гаранция за обезпечаване изпълнението на договора в размер на 3 % от стойността му, която може да се представи в една от следните форми: Парична сума, Банкова гаранция; Застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение. Условията и сроковете за задържането или освобождаването на гаранцията за изпълнение се уреждат в договора за изпълнение на поръчката.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-09</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Заседателната зала на ОбС Тополовград, находяща се на третия етаж в административната сграда на Община Тополовград, на адрес: град Тополовград, пл. „Освобождение“ № 1.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват Участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 4 от ЗОП, жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 179 от ЗОП — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
