<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="143953-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-147556-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-143953</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143953-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sofia.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=88763&amp;companyId=20779</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34928100">Crash barriers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">3333333.33</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180402</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Мантинели</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nárazové bariéry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autoværn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leitplanken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Στηθαία πρόσκρουσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Crash barriers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Barreras de protección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Põrkepiirded</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajoratojen väliset suojakaiteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Glissières de sécurité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Crash barriers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odbojne ograde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Terelőkorlát</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Barriere di protezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Saugos barjerai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aizsargbarjeras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Barrieri ta' kontra l-ħbit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vangrails</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bariery zderzeniowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Guardas de protecção contra acidentes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bariere de protecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ochranné závory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odbojne ograje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägräcken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Столична община</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Stolichna obshtina</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000696327</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Moskovska“ No. 33</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Daniela Mladenova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29377252</PHONE>
            <E_MAIL>dmitkova@sofia.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29377324</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>www.sofia.bg/municipality-sofia-buyer-profile</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Столична община</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000696327</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Московска“ № 33</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Даниела Младенова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29377252</PHONE>
               <E_MAIL>dmitkova@sofia.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29377324</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.sofia.bg/municipality-sofia-buyer-profile</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=88763&amp;companyId=20779</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Изграждане и ремонт на елементи за пасивна безопасност: ограничителни системи за пътища; предпазни елементи за мотоциклетисти; елементи за начало и край (терминали) и буфери срещу удар</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34928100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Изграждане и ремонт на елементи за пасивна безопасност: ограничителни системи за пътища; предпазни елементи за мотоциклетисти; елементи за начало и край (терминали) и буфери срещу удар в границите на Столична община.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">3333333.33</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34928100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>София.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Изграждане и ремонт на елементи за пасивна безопасност: ограничителни системи за пътища; предпазни елементи за мотоциклетисти; елементи за начало и край (терминали) и буфери срещу удар в границите на Столична община.</P>
                  <P>Доставка и монтаж на елементи за пасивна безопасност: ограничителни системи за пътища; предпазни елементи за мотоциклетисти; елементи за начало и край (терминали) и буфери срещу удар за обезопасяване на пътища съгласно БДС EN 1317; ремонт и възстановяване на елементи от съществуващите и доставка и монтаж на метален парапет за мостови съоръжения. Местоположението и монтажа на ограничителните системи за пътища трябва да отговарят на „Технически правила за приложение на ограничителни системи за пътища по Републиканската пътна мрежа“ на АПИ от 2010 г.</P>
                  <P>Изпълнителят на поръчката следва да извърши възстановяване, подмяна и ремонт на ограничителни системи за пътни превозни средства и парапети на мостови съоръжения в границите на Столична община.</P>
                  <P>Ориентировъчният обем на поръчката е 30 км за целият срок на договора.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">3333333.33</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участниците да са вписани в Централния професионален регистър на строителя за изпълнение на строежи от пета група, втора категория към момента на подаване на офертата, а за чуждестранни лица — в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>2. За доказване на професионалната годност участникът предоставя (декларира) в част ІV, раздел А „Годност“ на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата, съобразно националните база данни, в която се съдържат декларираните обстоятелства, или компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен са длъжни да предоставят информацията.</P>
               <P>Документът, с който се доказва изискването е Удостоверение за вписване в ЦПРС към Строителната камара за изпълнение на строежи от съответната група и категория строежи. В случай, че участникът е чуждестранно лице той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава — членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава, в случай, че възложителят се възползва от визираната в чл. 67, ал. 5 възможност. Преди сключване на договор за обществена поръчка и в съответствие с чл. 112, ал. 1, т. 4 от ЗОП, чуждестранното лице следва да извърши регистрация и да представи документ за вписване в ЦПРС.</P>
               <P>Забележка: В случай на участие на обединение, което не е юридическо лице спазването на изискването се доказва от тези членове на обединението, които съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението, са ангажирани с изпълнението на строителството.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители изискването се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват строителство.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Всеки участник трябва да е реализирал минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти, за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер минимум на 100 000 /сто хиляди/ лева.</P>
               <P>2. Всеки участник трябва да има валидна застраховка „Професионална отговорност“ като лице, изпълняващо строителна дейност за строежи II категория.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Всеки участник трябва да е реализирал минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти, за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер минимум на 100 000 /сто хиляди/ лева.</P>
               <P>2. За доказване на икономическото и финансовото състояние по т. 1 участниците представят един или няколко от следните документи:</P>
               <P>2.1. Удостоверения от банки;</P>
               <P>2.2. Годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква;</P>
               <P>2.3. Справка за общия оборот за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>3. Всеки участник трябва да има валидна застраховка „Професионална отговорност“ като лице, изпълняващо строителна дейност за строежи II категория.</P>
               <P>4. За доказване на икономическото и финансовото състояние по т. 3 участниците представят доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност“ за посочената категория;</P>
               <P>5. Обстоятелствата по т. 1 и 3 се декларират в ЕЕДОП Част IV, раздел Б: ИКОНОМИЧЕСКО И ФИНАНСОВО СЪСТОЯНИЕ.</P>
               <P>6. Посочените в т. 2 и 4 документи (доказващи изпълнението на критериите за подбор по т. 1 и 3.) се представят от участника, определен за изпълнител, преди сключване на договора (чл.67, ал.6 от ЗОП). Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива. Документите могат да бъдат изисквани и при условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП.</P>
               <P>7. Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът да има опит в извършването на дейности, сходни с предмета на обществената поръчка за последните 5 години считано от датата на подаване на офертата, да е изпълнил и/или участвал в изпълнението на поставяне на най-малко 30 км еластични огради, като обстоятелството се декларира в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП), Част IV, в т. 1 буква „а“ на Раздел В „Технически и професионални способности“, като посочи вида и обема на изпълнените дейности и датата на която е приключило изпълнението.</P>
               <P>2. Доказване на съответствието с изискването на т. 1, става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, със списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания, съгласно чл. 64, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
               <P>Забележка: За сходни с предмета на поръчката се приемат Доставка и монтаж на нови ограничителни системи за пътища съгласно БДС EN1317 или еквивалент; ремонт или възстановяване на елементи от съществуващите и доставка и монтаж на метални парапети за мостови съоръжения или еквивалент.</P>
               <P>3. Участникът трябва да разполага с персонал и/или ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>4. Доказването на съответствието с изискването на т. 3, става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, със списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, в който е посочена професионалната компетентност (необходимо образование, квалификация и специфичен опит)на експертите, съгласно чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП.</P>
               <P>5. Участниците трябва да разполагат с механизация за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>6. Доказването на съответствието с изискването по т. 5 става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, със списък на техническите средства и съоръжения за осигуряване на качеството, съгласно чл. 64, ал. 1, т. 4 от ЗОП.</P>
               <P>7. Участниците трябва да имат внедрена система за управление на качеството ЕN ISO 9001:2008/ 2015 г., или еквивалентна, с обхват включващ строително-монтажни работи или еквивалент, като обстоятелството се декларира в Част ІV, Раздел Г от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>8. Документи за доказване на изискването става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, със представяне на валиден сертификат за внедрена система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2008 или EN ISO 9001:2015 или еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, с предметен обхват в областта на строителството — (заверено копие).</P>
               <P>9. Участникът трябва да има внедрена система за управление по отношение на околната среда или еквивалент EN ISO 14001:2004/2015 или еквивалентна, в областта на строителството като обстоятелството се декларира в Част ІV, Раздел Г от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>10. Документи за доказване на изискването става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, със представяне на валиден сертификат за управление по отношение на околната среда или еквивалент EN ISO 14001:2004/2015 или екв. или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, с предметен обхват в областта на строителството — (заверено копие).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът да има опит в извършването на дейности, сходни с предмета на обществената поръчка за последните 5 години считано от датата на подаване на офертата, да е изпълнил и/или участвал в изпълнението на поставяне на най-малко 30 км еластични огради</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с персонал и/или ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката, както следва:</P>
               <P>— Ръководител на екипа, който ще отговаря за изпълнението на обществената поръчка — строителен инженер със степен бакалавър или по- висока; —3 (три) броя групи, които ще изпълняват конкретни видове СМР, всяка от тях в следния състав:</P>
               <P>— Ръководител група — с образователна степен не по-ниска от средно-специално образование; Професионална област /квалификация/ строителен техник, машинен техник или еквивалентна специалност, с минимален стаж 1 /една/ година,</P>
               <P>— Оператор на машина — с правоспособност монтажник, мотокарист или еквивалентна специалност с минимален стаж 1 /една/ година,</P>
               <P>— Монтажник /минимум 2 души/ с минимален стаж 1 /една/ година,</P>
               <P>— Общ работник,</P>
               <P>— Шофьор — за управление на товарни автомобили, с правоспособност за изисканата категория в зависимост от автомобила и минимален стаж 1 /една/ година.</P>
               <P>3. Участниците трябва да разполагат със следната механизация за монтаж на ограничителни системи:</P>
               <P>3.1. Ударно набивна машина 3 бр. със следните характеристики:</P>
               <P>А/ височина от основата на чука — минимум 2 400 мм.</P>
               <P>Б/ енергия на удара — минимум 400 J.</P>
               <P>В/ честота на удара — минимум 750 удара в минута.</P>
               <P>3.2. Агрегат за 220—250 V — 3 бр.</P>
               <P>3.3. Гайковерт с набор от глави; накрайници и приспособления за различни видове крепежи 6 бр.</P>
               <P>3.4. Ударно пробивна машина /за монтаж на системи на съоръжения/ — 3 бр.</P>
               <P>3.5. Участниците трябва да разполагат със следните транспортни средства:</P>
               <P>Товарен автомобил с кран 3 бр. със следните характеристики:</P>
               <P>А/ товароносимост на автомобила не по-малка от 5 т;</P>
               <P>Б/ товароподемност на крана не по-малка от 2 т.</P>
               <P>3.6. Участниците трябва да разполагат със следните необходим инвентар и технически средства за измерване, но не по-малко от:</P>
               <P>— За осигуряване на качество:</P>
               <P>Оборудване за измерване на надлъжна равност;</P>
               <P>Оборудване за осигуряване на силата на затягане на гайките;</P>
               <P>— За осигуряване на контрол:</P>
               <P>Калибрирани: динамометричен ключ с обхват не по-малко от 150 N.m за проверка силата на затягане на гайките, нивелир с обхват не по-малко от 1 000 мм за проверка на надлъжната равност, дебеломер за измерване на дебелината на цинковото покритие, шублер и ролетка.</P>
               <P>— За осигуряване на безопасност:</P>
               <P>АТЕНЮАТОРИ ЗА КАМИОНИ /ТМА/, или т.нар. подвижни буфери съгласно NCHRP Доклад 350 (През периода 2013—2016 г. по пътищата в България са станали 18 пътно-транспортни произшествия с множество загинали и ранени лица, работещи на пътя. Оказва се, че работещите на пътя в значителна степен са уязвими при пътни инциденти).</P>
               <P>4. Участниците трябва да имат внедрена система за управление на качеството ЕN ISO 9001: 2008/2015 г., или еквивалентна, с обхват включващ строително-монтажни работи или еквивалент</P>
               <P>5. Участникът трябва да има внедрена система за управление по отношение на околната среда или еквивалент EN ISO 14001:2004/2015 или екв. в областта на строителството.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Договора влиза в сила от регистрационния индекс на Столична община.</P>
               <P>За 2018 г. има предвидени 1 200 000 лв. с ДДС в бюджета на Столична община. Средствата за останалите години ще бъдат осигурени след приемане на бюджета за съответната година, за което Възложителят уведомява писмено Изпълнителят.</P>
               <P>2. Изпълнителят трябва да има внедрена система за управление на безопасността на движението по пътищата, сертифицирана съгласно стандарт ISO 39001:2014 (или еквивалента). Наличието на сертификат за внедрена система за управление на безопасността на движението по пътищата, съгласно стандарт ISO 39001:2014 се декларира от участниците в Техническото предложение. При сключване на договор избраният изпълнител представя валидно копие на сертификата.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-09</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ул. „Париж“ № 3, стая 109.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Съгласно чл. 54, ал. (2) от ППЗОП — Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват кандидатите или участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. За участниците в процедурата не следва да са налице основания за отстраняване по чл. 54, ал. 1, т. 1, т. 2, т. 3, т. 4, т. 5, т. 6 и т. 7 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 4 от ЗОП, както и по чл. 3, т. 8 от Закона за иконом. и финан. отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици, и по чл. 69 от Закона за противодействие на корупцията и за отнемане на незаконно придобитото имущество (ЗПКОНПИ Гар. за изпъл. е 3 % от прогнозната стойността без ДДС.</P>
               <P>В една от след.форми:</P>
               <P>1. платежно нареждане</P>
               <P>2. банкова гаранция</P>
               <P>3. застраховкакоято обезпечава изпълнението.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
