<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="143960-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146620-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-143960</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:143960-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.um.krotoszyn.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.krotoszyn.bip.net.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231300">Construction work for water and sewage pipelines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231400">Construction work for electricity power lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111291">Site-development work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71332000">Geotechnical engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71355000">Surveying services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77310000">Planting and maintenance services of green areas</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL416">Kaliski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL416">Kaliski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 11:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krotoszyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto i Gmina Krotoszyn</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto i Gmina Krotoszyn</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kołłątaja 7</ADDRESS>
               <TOWN>Krotoszyn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63-700</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Wójcik, Marzena Kurek, Iwona Poczta</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 627227454</PHONE>
               <E_MAIL>zp@um.krotoszyn.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 625940501</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL416"/>
               <URL_GENERAL>www.um.krotoszyn.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.krotoszyn.bip.net.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przystosowanie al. Powstańców Wlkp. w Krotoszynie do realizacji celów LPR</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>IR.271.19.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest rewitalizacja al. Powstańców Wlkp. w Krotoszynie. Zakres robót obejmuje: wycinkę drzew i krzewów, przebudowę nawierzchni oraz układu funkcjonalnego ulic oraz placów wchodzących w zakres inwestycji, budowę ścieżki rowerowej, przebudowę miejsc parkingowych, budowę obiektów małej architektury, dostawę i montaż urządzeń rekreacyjno-edukacyjnych, przebudowę sieci sanitarnych wodnych, kanalizacji sanitarnej i deszczowej, przebudowę sieci oświetlenia ulicznego i zasilającego, wykonanie oznakowania, nasadzenia drzew i krzewów, ujednolicenie i wprowadzenie zieleni okrywowej w pasach między chodnikiem a jezdnią, założenie trawników, pielęgnację zieleni przez okres 1 roku od dnia wydania Świadectwa Przejęcia, wykonanie i zamontowanie tablicy informacyjnej i pamiątkowej. Zamawiający zastrzega obowiązek osobistego wykonania przez wykonawcę: roboty drogowe określone w dziale 3 przedmiaru robót. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi część II SIWZ – OPZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233120"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111291"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71332000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71355000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL416"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>al. Powstańców Wlkp., miejscowość: Krotoszyn, gmina: Krotoszyn, województwo: wielkopolska.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest rewitalizacja al. Powstańców Wlkp. w Krotoszynie. Zakres robót:</P>
                  <P>1. wycinka drzew i krzewów kolidujących z zagospodarowaniem terenu</P>
                  <P>2. wycinka drzew i krzewów w złym stanie zdrowotnym</P>
                  <P>3. wycinka kompozycyjną, związana z uporządkowaniem terenu, drzew i krzewów</P>
                  <P>3. wycinka drzew i krzewów w wieku poniżej 10 lat</P>
                  <P>4. przebudowa nawierzchni oraz układu funkcjonalnego ulic oraz placów wchodzących w zakres inwestycji (konstrukcja jezdni - warstwa ścieralna z kostki kamiennej 9/11 cm; Konstrukcja chodników - warstwa ścieralna z kostki kamiennej 9/11 cm oraz płyt kamiennych 75x100x8 cm lub 50x80x8 cm, otoczaki z rozbiórki spoinowane piaskiem łamanym)</P>
                  <P>5. budowa ścieżki rowerowej (konstrukcja ścieżki rowerowej - nawierzchnia masa mineralno-żywiczna)</P>
                  <P>6. przebudowa miejsc parkingowych w ramach przebudowy ulic (konstrukcja miejsc postojowych - warstwa ścieralna z kostki kamiennej 9/11cm)</P>
                  <P>7. budowa obiektów małej architektury takich jak: ławki, siedziska itp.</P>
                  <P>8. dostawa i montaż urządzeń rekreacyjno-edukacyjnych</P>
                  <P>9. przebudowa sieci sanitarnych wodnych, kanalizacji sanitarnej i deszczowej</P>
                  <P>10. przebudowa sieci oświetlenia ulicznego i zasilającego</P>
                  <P>11. wykonanie oznakowania poziomego i pionowego i wprowadzenie ruchu docelowego</P>
                  <P>12. uzupełnienie istniejących szpalerów drzew poprzez nasadzenia drzew i krzewów</P>
                  <P>13. ujednolicenie i wprowadzenie zieleni okrywowej w pasach między chodnikiem a jezdnią</P>
                  <P>14. założenie trawników</P>
                  <P>15. pielęgnacja drzew, krzewów i pnączy oraz w trawników przez okres 1 roku od dnia wydania świadectwa przejęcia</P>
                  <P>16. wykonanie i zamontowanie tablicy informacyjnej i pamiątkowej projektu zgodnie z wytycznymi w zakresie promocji projektu (wraz z opracowaniem dokumentacji projektowej i uzyskaniem decyzji pozwolenia na budowę w tym zakresie)</P>
                  <P>Zamawiający zastrzega obowiązek osobistego wykonania przez wykonawcę części robót: roboty drogowe określone w dziale 3 przedmiaru robót. Okres Zgłaszania Wad: 36 miesięcy od daty wydania Świadectwa Przejęcia. Okres Gwarancji: 36 miesięcy od daty wydania Świadectwa Przejęcia. Okres Rękojmi za Wady: 36 miesięcy od daty wydania Świadectwa Przejęcia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2019-06-30</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zamawiający przewiduje udzielenia zamówień polegających na powtórzeniu podobnych robót budowlanych w oparciu o art. 67 ust. 1 pkt. 6 ustawy Pzp do wysokości 30 % wartości zamówienia, zgodnych z przedmiotem podstawowym. Udzielenie zamówienia obejmować będzie zakres robót: rozbiórkowych, ziemnych, drogowych, sanitarnych, instalacji elektrycznych, zieleni oraz elementów małej architektury.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>IJ17-04485 w ramach WRPO na lata 2014-2020 (pożyczka nie stanowiąca pomocy publicznej na realizacje projektów rewitalizacyjnych, Oś Priorytetowa 9, Działanie 9.2, Poddziałanie 9.2.3)</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Czas na Ukończenie: 30.6.2019 r., z tym że termin zakończenia robót budowlanych: 31.5.2019 r. (w Czasie na Ukończenie Wykonawca zobligowany jest skutecznie zgłosić zakończenie robót bądź uzyskać decyzję pozwolenia na użytkowanie).</P>
                  <P>2. Wykonawca wnosi wadium na cały okres związania ofertą w wys. 70 000,00 PLN.</P>
                  <P>3. Kryteria oceny ofert: cena oferty brutto - 60 %, termin płatności faktur - 40 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia warunków w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że warunek udziału w postępowaniu został spełniony jeżeli Wykonawca:</P>
               <P>1. jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę minimum 4 000 000,00 PLN.</P>
               <P>2. posiada środki finansowe lub zdolność kredytową na kwotę minimum 2 000 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania w/w warunku udziału w postępowaniu, Zamawiający zgodnie z art. 26 ust. 1 ust. Pzp przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym - nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów:</P>
               <P>1. dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez zamawiającego;</P>
               <P>2. informacji z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu.</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do zamówienia polegać na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia - załączone do oferty w oryginale, zgodnie z wzorem stanowiącym zał. nr 4 do IDW.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Szczegółowo opisano w dokumentach zamówienia (SIWZ cz. I - IDW).</P>
               <P>Doświadczenie.</P>
               <P>1. Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, zrealizował (zakończył) z należytą starannością, co najmniej dwa zadania polegające na budowie/przebudowie dróg/placów o nawierzchni z kostki, wraz z infrastrukturą towarzyszącą (np. sieci kanalizacyjne, wodociągowe, oświetlenie drogowe) o wartości nie mniejszej niż 2 000 000,00 PLN brutto każde zadanie, w tym co najmniej jedno zadanie obejmujące ułożenie nawierzchni z kostki kamiennej i/lub płyt kamiennych o powierzchni nie mniejszej niż 2 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> wraz z załączeniem dowodów określających, czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone.</P>
               <P>Przez ww. zadanie rozumie się roboty wykonane w ramach jednej umowy.</P>
               <P>Potencjał kadrowy.</P>
               <P>2. Wykonawca wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował następującymi osobami:</P>
               <P>a) Przedstawicielem Wykonawcy, posiadającym doświadczenie jako Przedstawiciel Wykonawcy/Kierownik Zespołu/Koordynator/Kierownik Projektu przy koordynacji/zarządzaniu prac związanych z realizacją minimum jednej inwestycji polegającej na budowie/przebudowie dróg/placów o wartości robót co najmniej 2 000 000,00 PLN brutto (wartość całkowita inwestycji) realizowanej w oparciu o warunki kontraktowe FIDIC lub równoważne.</P>
               <P>Przez zapis „Warunki Kontraktowe FIDIC lub równoważne” rozumie się Warunki Kontraktowe Fidic lub inne ogólne i szczegółowe warunki kontraktowe wg prawa lokalnego poszczególnych państw.</P>
               <P>b) Kierownikiem budowy posiadającym uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności drogowej, upoważniające do sprawowania funkcji kierownika budowy i należącym do właściwej Izby Samorządu Zawodowego,</P>
               <P>c) Kierownikiem robót sanitarnych, posiadającym uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, upoważniające do sprawowania funkcji kierownika robót i należącym do właściwej Izby Samorządu Zawodowego,</P>
               <P>d) Kierownikiem robót elektrycznych, posiadającym uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, upoważniające do sprawowania funkcji kierownika robót elektrycznych i należącym do właściwej Izby Samorządu Zawodowego,</P>
               <P>e) Specjalistą ds. zieleni, posiadającym minimum 2 letnie doświadczenie w kierowaniu robotami polegającymi na wykonaniu nasadzeń zieleni.</P>
               <P>Uwaga !</P>
               <P>1. Żadna osoba po stronie Wykonawcy nie może pełnić więcej niż jednej funkcji spośród opisanych w ppkt. a–e.</P>
               <P>2. Zamawiający nie wymaga zatrudnienia w/w wykazanych osób na umowę o pracę.</P>
               <P>W przypadku warunku zdolności technicznej lub zawodowej, w zakresie dysponowania osobami skierowanymi przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, Zamawiający uznaje wymagane uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi określone w rozporządzeniu Ministra Infrastruktury i Rozwoju w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r., poz. 1278) oraz uprawnienia obowiązujące wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów prawnych, a także zgodnie z art. 12a ustawy - Prawo budowlane (Dz.U. z 2017 r., poz. 1332 z późn. zm.), Zamawiający uznaje również wymagane uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi nabyte w innych niż Rzeczpospolita Polska państwach członkowskich Unii Europejskiej, państwach członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) - stronach umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, Konfederacji Szwajcarskiej, na zasadach określonych w ustawie o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r., poz. 65).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania tych warunków udziału w postępowaniu, Zamawiający zgodnie z art. 26 ust. 1 ust. Pzp przed udzieleniem zamówienia wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym- nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów:</P>
               <P>1. wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane (przykładowy wzór wykazu robót, którym może posłużyć się Wykonawca stanowi załącznik nr 6 do IDW), z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez pod-miot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty;</P>
               <P>2. wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (przykładowy wzór wykazu osób którym może posłużyć się Wykonawca stanowi załącznik nr 7 do IDW).</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do zamówienia polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych Innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia - załączone do oferty w oryginale, zgodnie z wzorem stanowiącym zał. nr 4 do IDW.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Szczegółowe warunki realizacji umowy znajdują się we wzorze umowy (SIWZ - Cz. III).</P>
               <P>2. Rozliczenia z Wykonawcą odbywać się będą w PLN.</P>
               <P>3. Zamawiający ustala zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 7 % ceny całkowitej oferty.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-14</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miejski w Krotoszynie, budynek A, ul. Kołłątaja 7, 63-700 Krotoszyn, sala nr 41.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Przed otwarciem ofert zostanie podana kwota, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia a podczas otwarcia ofert: nazwy firm oraz adresy wykonawców, którzy złożyli oferty w terminie; ceny, termin wykonania zamówienia, okres gwarancji i warunki płatności. Niezwłocznie po otwarciu ofert Zamawiający zamieści w/w informacje na swojej stronie internetowej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zastosowanie ma art. 24aa ust. Pzp.</P>
               <P>2. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, niepodlegający wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 oraz ust. 5 pkt. 4 i 8 Pzp. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona potwierdzi to złożeniem dokumentów szczegółowo opisanych w SIWZ - cz. I IDW:</P>
               <P>1) informacji z KRS w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp; 2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; </P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; </P>
               <P>4) oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych; </P>
               <P>5)oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo-w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji-dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności; </P>
               <P>6) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne. Dokumenty podmiotów zagranicznych opisano w pkt. 7 IDW.</P>
               <P>3. Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, polegający na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, przedstawia w odniesieniu do tych podmiotów również dokumenty określone powyżej w pkt. 2.</P>
               <P>4. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu i spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca składa oświadczenie /Jednolity Europejski Dokument Zamówienia - JEDZ/. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów składa JEDZ, także dla tych podmiotów (każdego oddzielnie); W wypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie; Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom składa JEDZ także dla każdego podwykonawcy oddzielnie. JEDZ należy złożyć w oryginale.</P>
               <P>5. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 Pzp, zobowiązany jest przekazać Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt. 23 Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji.</P>
               <P>6. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu, wymagane jest załączenie dokumentu pełnomocnictwa do reprezentowania Wykonawców.</P>
               <P>7. Jeżeli Wykonawca przedstawi dokumenty, w których wartość podana będzie w innej walucie, to Zamawiający dokona przeliczenia tej waluty na PLN wg średniego bieżącego kursu wyliczonego i ogłoszonego przez NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu. 8. Pozostałe informacje dotyczące zamówienia zawarte są w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1 Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp.</P>
               <P>2 Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 Pzp.</P>
               <P>3 Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>4 Szczegółowe zasady korzystania ze środków ochrony prawnej określa Dział VI Pzp – Środki ochrony prawnej.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
