<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="144054-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-148435-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-144054</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:144054-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.umww.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.szpitalewielkopolski.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45215000">Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33100000">Medical equipments</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33190000">Miscellaneous medical devices and products</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL418">Poznański</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Województwo Wielkopolskie z siedzibą Urzędu Marszałkowskiego Województwa Wielkopolskiego w Poznaniu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Województwo Wielkopolskie z siedzibą Urzędu Marszałkowskiego Województwa Wielkopolskiego w Poznaniu</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Niepodległości 34</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60-714</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Sylwia Szlachciak-Potasińska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618553510</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@szpitalewielkopolski.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 614152710</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL418"/>
               <URL_GENERAL>www.umww.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.szpitalewielkopolski.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Szpitale Wielkopolski Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Lutycka 34, budynek A</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>61-415</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Sylwia Szlachciak-Potasińska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618553510</PHONE>
               <E_MAIL>przetragi@szpitalewielkopolski.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 614152710</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>www.szpitalewielkopolski.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa Wielkopolskiego Centrum Zdrowia Dziecka (Szpitala pediatrycznego) wraz z jego wyposażeniem</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Szw/4/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie na zasadzie generalnego wykonawstwa, kompleksowej realizacji inwestycji pod nazwą: „Budowa Wielkopolskiego Centrum Zdrowia Dziecka (Szpitala pediatrycznego) wraz z jego wyposażeniem”. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został wskazany w pkt. 3.1 SIWZ oraz w następujących załącznikach do SIWZ: Projekt Budowlany Tom I części I-VII; Tom II części I-VIII Załącznik Nr 8 do SIWZ, Projekt Wykonawczy Wielobranżowy wraz z informacjami BiOZ Tom I części I-XV, Tom II części I-XIX, Tom III części I-VI Załącznik Nr 9 do SIWZ, Specyfikacje Techniczne Wykonania i Odbioru Robót Budowlanych Tom IV części I-XVIII Załącznik Nr 10 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45215000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33190000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejsce realizacji: działka inwestycyjna 2/29 obręb Golęcin Poznań (działka z budynkiem zasadniczym). Ponadto działki: 5/3, 2/6, 2/17, 2/20, 2/21, 2/22, 2/27 obręb Golęcin (elementy towarzyszące).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie na zasadzie generalnego wykonawstwa, kompleksowej realizacji inwestycji pod nazwą: „Budowa Wielkopolskiego Centrum Zdrowia Dziecka (Szpitala pediatrycznego) wraz z jego wyposażeniem”. Pod nazwą inwestycji zawiera się wielobranżowe zadanie inwestycyjne, obejmujące między innymi wybudowanie budynku szpitala dziecięcego, wraz z parkingami i kompleksowym zagospodarowaniem terenu działki inwestycyjnej, z sieciami, z przyłączami, robotami rozbiórkowymi i przebudową elementów istniejącej infrastruktury, przebudową drogi publicznej stanowiącej dojazd, a także z dostawą, montażem, instalacją i uruchomieniem wymagającego wbudowania i stałych podłączeń sprzętu medycznego oraz uzyskaniem pozwolenia na użytkowanie dla elementów zadania, tego wymagających. Poza działką, na której wybudowany będzie budynek szpitala, inwestycja obejmuje w całości lub w części tereny działek ościennych/przyległych. Zasadniczą część inwestycji stanowi budynek Wielkopolskiego Centrum Zdrowia Dziecka o powierzchni zabudowy 5 978 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, powierzchni netto 35 882,72 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, 7 kondygnacjach (1 podziemna, 6 nadziemnych) i zadaszonej przestrzeni technicznej na dachu. Szpital z podziałem na oddziały o sumarycznej ilości łóżek szpitalnych 354. Budynkowi szpitala towarzyszy kompleksowe zagospodarowanie działki w postaci m.in.: parkingu na 425 miejsc parkingowych, układu dróg wewnętrznych, placów rekreacyjnych, przestrzeni terenów zagospodarowanych zielenią, uzbrojenia terenu. Ponadto przedmiot zamówienia obejmuje zakup, dostarczenie, montaż, instalację i uruchomienie wymagającego wbudowania i stałych połączeń sprzętu medycznego wraz z systemami sterującymi i oprogramowaniem, na co składają się następujące czynności główne: dostarczenie i montaż sprzętu będącego przedmiotem zamówienia; wykonanie połączeń sprzętu będącego przedmiotem zamówienia do wszystkich niezbędnych mediów potrzebnych dla prawidłowej pracy sprzętu, zgodnie z Warunkami technicznymi i DTR, instalacja i uruchomienie, kalibracja lub strojenie, szkolenie osób wskazanych przez Zamawiającego na potrzeby obsługi sprzętu będącego przedmiotem zamówienia, wykonywanie usług serwisu gwarancyjnego. Uwaga: zamawiający informuje, iż dostawy będą obejmowały sprzęt, urządzenia nowe i nie używane.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje także wykonanie wszystkich niezbędnych robót/dostaw i czynności dla realizacji prac głównych opisanych powyżej, jak również wykonanie wszystkich robót tymczasowych i towarzyszących, a w szczególności związanych z zabezpieczeniem istniejącej na terenie objętym inwestycją zieleni, infrastruktury, budynków, układu drogowego i niepodlegających przebudowie lub likwidacji sieci. Roboty tymczasowe obejmują także tymczasową organizację ruchu, utwardzenia i dostosowania terenu do warunków budowy – także na dojazdach, z zachowaniem konieczności przejezdności drogi dojazdowej ul. Wrzoska i warunkami czasowymi możliwych przerw w dostawach mediów istniejących – jak zawarte w uzgodnieniach.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">30</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Przedmiot zamówienia realizowany jest w ramach projektu: Budowa Wielkopolskiego Centrum Zdrowia Dziecka (szpitala pediatrycznego) wraz z jego wyposażeniem.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Dot. pkt. II.2.5): Szczegółowe informacje dot.kryteriów oceny ofert oraz sposób przyznawania pkt znajduje się w SIWZ.</P>
                  <P>Ogłoszenie (formularz) nie przyjmuje dostatecznej ilości znaków - w związku z czym nie ma możliwości wskazania w ogłoszeniu pełnej treści kryteriów oceny.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia warunku związanego ze zdolnością do prowadzenia działalności zawodowej, w tym wymogami związanymi ze wpisem do rejestru zawodowego lub handlowego.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że wykonawca spełni warunek, jeśli wykaże, iż:</P>
               <P>a) posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 80 000 000,00 PLN brutto (słownie: osiemdziesiąt milionów złotych 00/100), w okresie nie wcześniej niż na 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) posiada opłaconą polisę ubezpieczeniową OC, a w przypadku jej braku inny dokument, potwierdzające, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia z sumą gwarancyjną na jedno i wszystkie zdarzenia nie mniejszą niż 100 000 000,00 PLN (słownie: sto milionów złotych 00/100). Jeżeli suma ubezpieczenia wyrażona jest w innej walucie, dla potrzeb sprawdzenia spełniania warunku, podana wartość zostanie przeliczona według kursu średniego NBP obowiązującego na dzień wszczęcia postępowania,</P>
               <P>c) osiągnął w każdym z ostatnich 3 lat obrotowych roczne przychody netto nie mniejsze niż 200 000 000,00 PLN  (słownie: dwieście milionów złotych 00/100) netto, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, za ten okres (na podstawie „Rachunku zysków i strat” pozycja „Przychód netto ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów” lub „Przychód netto ze sprzedaży i zrównane z nimi”. Jednocześnie wykonawca musi wykazać, że na koniec każdego z ostatnich 3 lat obrotowych osiągnął niżej wymienione wskaźniki finansowe:</P>
               <P>— Wskaźnik płynności finansowej szybkiej (QR) na poziomie nie niższym niż 0,9.</P>
               <P>Wskaźnik obliczany według wzoru:</P>
               <P>QR = (aktywa obrotowe – zapasy – krótkoterminowe rozliczenia międzyokresowe): (zobowiązania krótkoterminowe).</P>
               <P>— Wskaźnik płynności finansowej bieżącej (CR) nie niższy niż 1,2.</P>
               <P>Wskaźnik obliczany według wzoru:</P>
               <P>CR = (aktywa obrotowe): (zobowiązania krótkoterminowe).</P>
               <P>— Wskaźnik rentowności sprzedaży (ROS) nie niższy niż 2,5 %.</P>
               <P>Wskaźnik obliczany według wzoru:</P>
               <P>ROS = (zysk netto): (przychody netto ze sprzedaży) x 100.</P>
               <P>— Wskaźnik ogólnego zadłużenia nie wyższy niż 0,9.</P>
               <P>Wskaźnik obliczany według wzoru:</P>
               <P>(zobowiązania ogółem): (aktywa ogółem).</P>
               <P>W celu uniknięcia błędnej interpretacji obliczenia wskazanych wskaźników „+” oznacza znak dodawania, natomiast „-”oznacza minus zaś „:” znaczy podzielić / znak dzielenia.</P>
               <P>W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie wymagania określone w ppkt. b) i c) musi spełniać łącznie przynajmniej jeden uczestnik konsorcjum.</P>
               <P>Uwaga: szczegółowe informacje na temat warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania (a także dokumentów, których zamawiający żąda) znajdują się w SIWZ dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego. Uwaga 2: ogłoszenie (formularz) nie przyjmuje dostatecznej ilości znaków – w związku z czym nie ma możliwości wskazania w ogłoszeniu pełnej treści warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do.</P>
               <P>Wykluczenia (a także dokumentów, których zamawiający żąda).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, iż wykonawca spełnił warunek:</P>
               <P>1) jeżeli wykaże, iż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie wykonał, co najmniej: minimum 1 robotę budowlaną polegającą na budowie budynku/-ów szpitala (budynku/-ów wg Polskiej Klasyfikacji Obiektów Budowlanych należącego do klasy 1264) o wartości roboty nie mniejszej niż 225 000 000 PLN brutto (dwieście dwadzieścia pięć milionów złotych 00/100) i powierzchni netto objętej zakresem roboty co najmniej 35 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. W zakresie roboty znajdowało się wykonanie:-bloku operacyjnego z co najmniej 4 salami operacyjnymi, - co najmniej 1 oddziału łóżkowego, - szpitalnego oddziału ratunkowego, - zakładu radiologii i/lub diagnostyki obrazowej, - Oddziału intensywnej terapii (Oddziału intensywnej opieki medycznej), (OIT, OIOM), - robót konstrukcyjnych (stanu surowego konstrukcji), - robót wykończeniowych, - instalacji elektrycznych, w tym niskoprądowych instalacji teletechnicznych,</P>
               <P>— instalacji BMS,</P>
               <P>— instalacji branży sanitarnej, w tym instalacji wentylacji mechanicznej i klimatyzacji,</P>
               <P>— instalacji gazów medycznych certyfikowanej jako wyrób medyczny wraz z dostawą jednostek medycznych, - sieci zewnętrznych i przyłączy instalacyjnych, - zagospodarowania terenu.</P>
               <P>2) iż, dysponuje co najmniej następującymi osobami zatrudnionymi przy bezpośredniej realizacji zamówienia, o minimalnych poniższych kwalifikacjach i doświadczeniu niezbędnym do wykonania przedmiotu zamówienia: a) Kierownik budowy; b) Kierownik robót w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych; c) Kierownik robót w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych; d) Specjalista – Koordynator dostaw sprzętu i wyposażenia szpitalnego – technolog medyczny; e) Specjalista w zakresie technologii BIM – BIM Manager; f) Kierownik robót branży drogowej do kierowania robotami w specjalności drogowej; g) Kierownik robót branży telekomunikacyjnej do kierowania robotami w specjalności telekomunikacyjnej.</P>
               <P>Uwaga: szczegółowe informacje na temat warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania (a także dokumentów, których zamawiający żąda) znajdują się w SIWZ dostępnej na stronie internetowej Zamawiającego. Uwaga 2: ogłoszenie (formularz) nie przyjmuje dostatecznej ilości znaków – w związku z czym nie ma możliwości wskazania w ogłoszeniu pełnej treści warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia (a także dokumentów, których zamawiający żąda).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone w załączniku Nr 5 do SIWZ - wzór umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W siedzibie Zamawiającego, przy ul. Lutyckiej 34, 60-415 Poznań (teren Hipodrom Wola - Centrum wyszkolenia jeździeckiego), pokój Nr: 16.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. W celu potwierdzenia, że oferowane roboty budowlane, dostawy lub usługi odpowiadają wymaganiom określonym przez zamawiającego, zamawiający żąda: Katalogi, foldery lub ulotki informacyjne producenta (w języku polskim, a dokumenty sporządzone w języku obcym muszą być złożone wraz z tłumaczeniem na język polski) dotyczące zaoferowanego przedmiotu zamówienia, potwierdzające spełnianie wszystkich wymagań określonych w Załączniku Nr 2 do SIWZ (Arkusze parametrów technicznych), których autentyczność musi zostać poświadczona przez wykonawcę na żądanie Zamawiającego, Dokumenty stwierdzające dopuszczenie sprzętu medycznego do obrotu i używania określone w ustawie z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych (t.j. Dz.U. 2017 poz. 211).</P>
               <P>2. „Szpitale Wielkopolski" Sp. z o.o. działają w imieniu i na rzecz Województwa Wielkopolskiego w ramach powierzenia zadania na podstawie umowy powierzenia pomocniczych działań zakupowych nr DZ-I/1/2018 z 29.3.2018 r.</P>
               <P>3. Zamawiający przewiduje unieważnienie postęp.o udzielenie zamówienia publicznego na podstawie art. 93 ust. 1a Pzp.</P>
               <P>4. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp.</P>
               <P>Zamówienia te będą polegały na powtórzeniu podobnych robót budowlanych – w stosunku do tych opisanych w zakresie niniejszego postępowania (w dokumentacji postępowania) przez co rozumie się roboty w szczególności z następujących zakresów:</P>
               <P>— architektura i konstrukcja,</P>
               <P>— instalacje elektryczne,</P>
               <P>— instalacje sanitarne,</P>
               <P>— instalacje niskoprądowe,</P>
               <P>— technologia medyczna, niemedyczna,</P>
               <P>— drogowa,</P>
               <P>— teletechniczna,</P>
               <P>— BMS,</P>
               <P>— zagospodarowania terenu wraz z zielenią.</P>
               <P>Oraz prace związane z dostawami wyposażenia medycznego, niemedycznego, elektryczno-teletechnicznego, szczegółowo opisane w Projekcie Wykonawczym Tom V cz.VII_3-TECHNOLOGIA, które znajdują się poza zakresem zamówienia opisanym w niniejszej SIWZ, przez co należy rozumieć kolumny „Zakres przetargu nr 2 na wyposażenie” oraz „Zakres przetargu nr 3 na wyposażenie niemedyczne”. Warunki, na jakich będą udzielone ww. zamówienia, będą odpowiadały warunkom określonym w dokumentacji niniejszego postępowania, przez co w szczególności należy rozumieć warunki realizacji prac szczegółowo opisane we wzorze umowy stanowiącym Załącznik nr 5 do SIWZ. Zamawiający przeprowadzi stosowne postępowanie w trybie zamówienia z wolnej ręki. Zakres tych zamówień nie przekroczy 30 % wartości szacunkowej zamówienia podstawowego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolanie@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp. </P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp. </P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp. </P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. </P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej. </P>
               <P>7. Odwołanie wnosi się w terminach określonych w art. 182 ustawy Pzp. </P>
               <P>8. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>9. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 1481) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolanie@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
