<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="144760-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146628-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-144760</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:144760-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.guardiacostiera.gov.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.guardiacostiera.gov.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90910000">Cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2205168.21</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по почистване на сгради, промишлени инсталации и превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Úklidové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rengøring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reinigungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καθαρισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de limpieza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puhastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siivous- ja puhdistuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de nettoyage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge čišćenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Takarítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pulizia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzkopšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tindif</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reinigingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sprzątania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de limpeza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de curăţenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Upratovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve čiščenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Städning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Ministero delle Infrastrutture e dei trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto-Guardia Costiera</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ministero delle Infrastrutture e dei trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto-Guardia Costiera</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale dell’Arte 16, Eur</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00144</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Punti di contatto: reparto V – Ufficio 3° — Responsabile Unico del Procedimento (RUP): C.F.(CP) Damiano Amato</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>cgcp@pec.mit.gov.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.guardiacostiera.gov.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.guardiacostiera.gov.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto-Guardia Costiera</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>ricerca e soccorso in mare</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizi di pulizia e igiene ambientale, disinfestazione, raccolta e smaltimento rifiuti speciali, servizi connessi di ausiliariato (facchinaggio interno ed esterno) e giardinaggio, CIG: 7418299DFB</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90910000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Servizi pulizia e igiene ambientale, disinfestazione, raccolta e smaltimento rifiuti speciali, servizi connessi di ausiliariato (facchinaggio interno ed esterno) e giardinaggio, per gli immobili del Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto adibiti a uffici e alloggi, per la durata di 36 mesi per un importo a base di gara di 1 846 513,88 EUR IVA esclusa; con la facoltà per l’amministrazione di esercitare, ai sensi dell’articolo 1331 del Codice civile, l’opzione fino a ulteriori 153 486,12 EUR + IVA da utilizzare per i servizi remunerati in extra canone e con una opzione di proroga, se del caso, ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, art. 106, comma 11, per il periodo di tempo strettamente necessario alla conclusione delle procedure di gara necessarie per l’individuazione di un nuovo contraente e comunque per un periodo di tempo non superiore a 4 mesi e per un importo massimo di 205 168,21 EUR + IVA. Importo, stimato, complessivo della gara: 2 205 168,21 EUR + IVA.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2205168.21</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Roma in viale dell’Arte 16 e in via dei Bersaglieri, presso la cittadella militare Cecchignola.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Acquisizione dei servizi di pulizia e igiene ambientale, disinfestazione, raccolta e smaltimento rifiuti speciali, servizi connessi di ausiliariato (facchinaggio interno ed esterno) e giardinaggio per gli immobili del Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto adibiti a uffici e alloggi, ubicati a Roma in viale dell’Arte 16 e in via dei Bersaglieri, presso la cittadella militare della Cecchignola, per la durata di 36 (trentasei) mesi, per un importo, a base di gara, di 1 846 513,88 EUR IVA esclusa, con la facoltà per l’amministrazione di esercitare, ai sensi dell’articolo 1331 del Codice civile, l’opzione fino a ulteriori 153 486,12 EUR IVA esclusa da utilizzare per i servizi remunerati in extra canone e con una opzione di proroga, se del caso, ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, art. 106, comma 11, per il periodo di tempo strettamente necessario alla conclusione delle procedure di gara necessarie per l’individuazione di un nuovo contraente e comunque per un periodo di tempo non superiore a 4 (quattro) mesi e per un importo massimo di 205 168,21 EUR IVA esclusa. Importo, stimato, complessivo della gara: 2 205 168,21 EUR IVA esclusa.</P>
                  <P>Importo, stimato, complessivo della gara: 2 205 168,21 EUR IVA esclusa.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>merito tecnico</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>È ammessa una opzione di proroga, se del caso, non superiore a 4 mesi.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Fino a ulteriori 153 486,12 EUR IVA esclusa da utilizzare per i servizi remunerati in extra canone.</P>
                  <P>Opzione di proroga, se del caso, ai sensi del D.Lgs. n. 50/2016, art. 106, comma 11, per il periodo di tempo strettamente necessario alla conclusione delle procedure di gara necessarie per l’individuazione di un nuovo contraente e comunque per un periodo di tempo non superiore a 4 mesi.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L’operatore economico deve possedere ai sensi dell'articolo 83, comma 3, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni:</P>
               <P>a) l’iscrizione nel registro della camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura o nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato o presso i competenti ordini professionali, per tutte le attività inerenti l’oggetto dell’appalto di cui trattasi;</P>
               <P>b) l’iscrizione al Registro delle imprese o albo provinciale delle imprese artigiane ai sensi della L. del 25 gennaio 1994, n. 82, e del D.M. del 7 luglio 1997, n. 274 con appartenenza almeno alla fascia di classificazione lettera f), di cui all’art. 3 del citato decreto; il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, co. 3, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito;</P>
               <P>c) all’operatore economico di altro Stato membro non residente in Italia è richiesta la prova dell’iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali di cui all’allegato XVI del D.Lgs. n. 50/2016, mediante dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato membro nel quale è stabilito ovvero mediante attestazione, sotto la propria responsabilità, che il certificato prodotto è stato rilasciato da uno dei registri professionali o commerciali istituiti nel paese in cui è residenti;</P>
               <P>d) nella misura in cui sono contemplati dagli allegati 1, 2, 4 e 5 e delle note generali all’appendice 1 dell’Unione europea dell’APP e degli accordi internazionali a cui l’Unione europea è vincolata, questa stazione appaltante applicherà alle forniture e agli operatori economici dei paesi terzi, firmatari di tali accordi, un trattamento non meno favorevole di quello concesso ai sensi dell'articolo 49 del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Gli operatori economici partecipanti devono possedere (e dimostrare), i seguenti requisiti di capacità economico-finanziaria, ai sensi dell'articolo 83, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, lettere a), b) e c), del D.Lgs. n. 50/2016:</P>
               <P>a) fatturato globale negli ultimi tre esercizi disponibili (per una corretta definizione degli ultimi tre esercizi disponibili vedasi determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) per un valore pari o superiore a 2 205 168,21 EUR; viene richiesto un fatturato globale in quanto si ritiene che tale informazione dimostri, con maggiore precisione, la forza economica, l’affidabilità e la serietà professionale (rating di impresa) dell’operatore economico concorrente; la comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni:</P>
               <P>— per le società di capitali mediante i bilanci approvati alla data di scadenza del termine per la presentazione delle offerte corredati della nota integrativa,</P>
               <P>— per gli operatori economici costituiti in forma d’impresa individuale ovvero di società di persone mediante il Modello unico o la dichiarazione IVA,</P>
               <P>ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per gli operatori economici che abbia-no iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività; ai sensi dell’art. 86, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste, può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo da questa stazione appaltante;</P>
               <P>b) fatturato specifico nel settore di attività oggetto del presente appalto, negli ultimi tre esercizi disponibili (per una corretta definizione degli ultimi tre esercizi disponibili vedasi determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) per un valore pari o superiore a 1 846 513,88 EUR; viene richiesto un fatturato minimo specifico per servizi analoghi, in quanto si ritiene che tale informazione dimostri, con maggiore precisione, la specializzazione, nel settore, dell’operatore economico concorrente: informazione fondamentale per questa stazione appaltante allo scopo di assicurare un adeguato servizio; la comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86, comma 4, e dell'all. XVII, parte I, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, mediante l’allegazione di copia conforme delle fatture in sede di partecipazione alla presente gara che riportano in modo analitico le prestazioni svolte; ove le informazioni sui fatturati non siano disponibili, per le imprese che abbiano iniziato l’attività da meno di tre anni, i requisiti di fatturato devono essere rapportati al periodo di attività; ai sensi dell’art. 86, comma 4, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, l’operatore economico, che per fondati motivi non è in grado di presentare le referenze richieste, può provare la propria capacità economica e finanziaria mediante un qualsiasi altro documento considerato idoneo da questa stazione appaltante;</P>
               <P>c) presentazione dei bilanci o di estratti di bilanci degli ultimi tre esercizi disponibili ovvero il Modello unico o la dichiarazione IVA;</P>
               <P>d) idonee dichiarazioni (referenze bancarie) rilasciate da almeno due istituti bancari, in originale, intestate a questa stazione appaltante, attestanti la capacità e la solidità economica e finanziaria del concorrente ovvero, in alternativa, una referenza bancaria unitamente a una comprovata copertura assicurativa contro i rischi professionali.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Gli operatori economici concorrenti devono possedere (e dimostrare) i seguenti requisiti di capacità tecniche e professionali, ai sensi dell'articolo 83, comma 6, e dell'all. XVII, parte II, lettera a), del D.Lgs. n. 50/2016:</P>
               <P>a) apposita dichiarazione attestante l’espletamento di servizi analoghi, negli ultimi tre anni precedenti la gara (per tre anni antecedenti la gara si intende il triennio antecedente a partire dalla data di pubblicazione del presente bando sulla Gazzetta ufficiale, come da determinazione ANAC n. 5 del 21.5.2009) indicando: gli importi, le date (la durata dell’appalto), i destinatari, pubblici o privati; dovrà trattarsi di servizi eseguiti con buon esito e senza incorrere in alcuna risoluzione anticipata; la comprova del requisito è fornita, ai sensi dell’art. 86 e dell'all. XVII, parte II, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni:</P>
               <P>— in caso di servizi prestati a favore di pubbliche amministrazioni o enti pubblici, mediante una delle seguenti modalità:</P>
               <P>—— originale o copia conforme dei certificati rilasciati dall’amministrazione/ente con-traente, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P>
               <P>—— copia conforme delle fatture emesse (qualora non presentate per la comprova del fatturato specifico),</P>
               <P>— in caso di servizi prestati a favore di committenti privati, mediante una delle seguenti modalità:</P>
               <P>—— originale o copia autentica dei certificati rilasciati dal committente privato, con l’indicazione dell’oggetto, dell’importo e del periodo di esecuzione,</P>
               <P>—— copia conforme delle fatture emesse (qualora non presentate per la comprova del fatturato specifico);</P>
               <P>b) garanzia della qualità: ai sensi del D.Lgs. 50/2016, articolo 87, è richiesto il possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001:2015 (valido anche 9001:2008 fino a settembre 2018), idonea, pertinente e proporzionata ai servizi di pulizia; la comprova del requisito è fornita mediante un certificato di conformità del sistema di gestione della qualità alla norma UNI EN ISO 9001 sopra citata; tale documento è rilasciato da un organismo di certificazione accreditato, ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1, per i servizi di pulizia da un ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2 del regolamento (CE), n. 765/2008; al ricorrere delle condizioni di cui all’articolo 87, comma 1, del Codice, la stazione appaltante accetta anche altre prove relative all’impiego di misure equivalenti (ad es.: UNI EN 13549), valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopra indicati, come certificazioni rilasciate da organismi accreditati da enti firmatari di accordi MLA IAF/EA, che accreditano anche secondo specifiche tecniche o schemi nazionali/locali es: norme UNI o CEI, o documenti prenormativi (come PdR di UNI o CWA di CEN);</P>
               <P>c) gestione ambientale: è richiesto il possesso di una valutazione di conformità del proprio sistema di gestione ambientale alla norma UNI EN ISO 14001 idonea, pertinente e proporzionata ai servizi di pulizia; la comprova del requisito è fornita mediante un certificato di conformità del sistema di gestione ambientale rilasciato da un organismo di certificazione accreditato, ai sensi della norma UNI CEI EN ISO/IEC 17021-1, per i servizi di pulizia da un ente nazionale unico di accreditamento firmatario degli accordi EA/MLA oppure autorizzato a norma dell’art. 5, par. 2 del regolamento (CE), n. 765/2008.</P>
               <P>Al ricorrere delle condizioni di cui agli articoli 87, comma 2, del Codice, la stazione appaltante accetta anche altre prove documentali relative all’impiego di misure equivalenti, valutando l’adeguatezza delle medesime agli standard sopra indicati.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto,</P>
                  <P>Viale dell'Arte 16, 00144 Roma.</P>
                  <P>Reparto V — Ufficio 3°.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le richieste di chiarimenti e i quesiti in genere, relativi agli atti di gara, dovranno essere formulati in lingua italiana e dovranno essere inoltrati via mail PEC (Posta Elettronica Certificata) al seguente indirizzo: cgcp@pec.mit.gov.it., specificando nell’oggetto: «Chiarimenti-Gara a procedura aperta per l’acquisizione dei servizi pulizia e igiene ambientale, disinfestazione, raccolta e smaltimento rifiuti speciali, servizi connessi di ausiliariato (facchinaggio interno ed esterno) e giardinaggio», entro le ore 12:00 del 23.4.2018.</P>
               <P>Le richieste pervenute oltre le citate data e ora, pertanto, non saranno prese in considerazione.</P>
               <P>In ogni caso, si avverte che la formulazione di chiarimenti non sospende il termine fissato per la presentazione dell’offerta né obbliga questa stazione appaltante alla redazione di una risposta.</P>
               <P>Comunicazioni</P>
               <P>Ai sensi dell’art. 76, comma 6, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, i concorrenti sono tenuti a indicare, in sede di offerta, l’indirizzo PEC (Posta Elettronica Certificata) o, solo per i concorrenti aventi sede in altri Stati membri, l’indirizzo di posta elettronica, da utilizzare ai fini delle comunicazioni di cui all’art. 76, comma 5, del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P>
               <P>Tutte le comunicazioni tra stazione appaltante e operatori economici si intendono validamente ed efficacemente effettuate qualora rese all’indirizzo PEC cgcp@pec.mit.gov.it e all’indirizzo indicato dai concorrenti nella documentazione di gara.</P>
               <P>Eventuali modifiche dell’indirizzo PEC o problemi temporanei nell’utilizzo di tali forme di comunicazione, dovranno essere tempestivamente segnalate a questa stazione appaltante; diversamente la medesima declina ogni responsabilità per il tardivo o mancato recapito delle comunicazioni.</P>
               <P>In caso di raggruppamenti temporanei, Gruppi Europei di Interesse Economico (GEIE), aggregazioni di imprese di rete o consorzi ordinari, anche se non ancora costituiti formalmente, la comunicazione recapitata al mandatario si intende validamente resa a tutti gli operatori economici raggruppati, aggregati o consorziati.</P>
               <P>In caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c), del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, la comunicazione recapitata al consorzio si intende validamente resa a tutte le consorziate.</P>
               <P>In caso di avvalimento, la comunicazione recapitata all’offerente si intende validamente resa a tutti gli operatori economici ausiliari.</P>
               <P>Per quanto non indicato si rinvia al bando integrale di gara.</P>
               <P>Il responsabile unico del procedimento,</P>
               <P>il Capo Ufficio Contratti e Forniture.</P>
               <P>C.F. (CP) Damiano Amato</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entro 30 (trenta) giorni dalla data di pubblicazione del presente bando sulla Gazzetta ufficiale della Repubblica italiana.</P>
               <P>Avverso le operazioni di gara potrà essere altresì notificato ricorso entro 30 giorni dal ricevimento dell’informativa/comunicazione.</P>
               <P>In ogni caso, per la corretta gestione del ricorso o dei ricorsi, si veda l’art. 120 del D.Lgs. 104/2010 e successive modifiche e integrazioni.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Ministero delle Infrastrutture e dei trasporti, Comando generale del Corpo delle Capitanerie di porto-Guardia Costiera</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
