<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="144816-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-145820-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-144816</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:144816-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.senato.it</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92511000">Library services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1280000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180329</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на библиотеки</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby knihoven</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bibliotekstjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Bibliotheken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες βιβλιοθηκών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Library services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de bibliotecas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raamatukoguteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kirjastopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de bibliothèques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Library services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge knjižnice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Könyvtári szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di biblioteche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bibliotekų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bibliotēku pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-libreriji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bibliotheekdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi świadczone przez biblioteki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços das bibliotecas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii prestate de biblioteci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby knižníc</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve knjižnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bibliotekstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Senato della Repubblica — Ufficio per le gare ed i contratti</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Senato della Repubblica — Ufficio per le gare ed i contratti</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Della Dogana Vecchia 29</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00186</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Valeria D'Alba</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 066706-5358</PHONE>
               <E_MAIL>ufficiogareecontratti@pec.senato.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 066706-5364</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>http://www.senato.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.senato.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Organo Costituzionale</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>attività parlamentare</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Procedura ristretta per l'affidamento in appalto, per un periodo di tre anni, dei servizi di quick reference presso la Biblioteca del Senato «Giovanni Spadolini»</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="92511000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto ha ad oggetto le attività di primo orientamento e assistenza dell'utenza nell'uso dei servizi e delle risorse bibliografiche (c.d. quick reference) e di gestione della circolazione del materiale bibliografico, ivi comprese le relative attività di back office, presso la Biblioteca del Senato «Giovanni Spadolini». La gara è stata indetta con deliberazione del Collegio dei Senatori Questori n. 445/XVII del 10 ottobre 2017. La procedura di gara è svolta ai sensi dell'art. 28 della direttiva 2014/24/UE; si applica il Regolamento di amministrazione e contabilità del Senato della Repubblica (consultabile sul sito Internet http://www.senato.it, link ‘L’istituzione’) e il D.Lgs. 50/2016 e ss.mm.ii., nonché le altre norme di legge e regolamento espressamente richiamate nei capitolati o comunque applicabili ai servizi oggetto dell'appalto.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1280000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="92511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Roma.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto ha ad oggetto le attività di primo orientamento e assistenza dell'utenza nell'uso dei servizi e delle risorse bibliografiche (c.d. quick reference) e di gestione della circolazione del materiale bibliografico, ivi comprese le relative attività di back office, presso la Biblioteca del Senato «Giovanni Spadolini», nonché — nel caso di esercizio dell'opzione indicata al punto II.2.11 del presente atto — presso la Biblioteca della Camera dei Deputati, costituenti il «Polo bibliotecario parlamentare». Il servizio si svolge presso la sede della Biblioteca del Senato «Giovanni Spadolini» e, in caso di opzione, presso la sede della Biblioteca della Camera dei Deputati. Tutti gli strumenti operativi sono forniti dalle Amministrazioni rispettivamente competenti. Gli orari di apertura dei servizi e il monte orario giornaliero richiesto per i servizi in appalto sono illustrati nel Capitolato tecnico.</P>
                  <P>Ai sensi dell'art. 48, comma 2, del D.Lgs. n. 50/2016 la prestazione principale è costituita dalle attività di primo orientamento, assistenza dell'utenza e gestione della circolazione del materiale bibliografico. I costi della sicurezza per rischi da interferenze sono determinati in 500,00 EUR (cinquecento/00) per tutta la durata dell'appalto. Il valore totale stimato riportato al punto II.1.5 include il valore del rinnovo di cui al punto II.2.7 e dell'opzione indicata al punto II.2.11.</P>
                  <P>Il Documento unico di valutazione dei rischi da interferenze (c.d. DUVRI) sarà allegato al capitolato tecnico. Ai fini della partecipazione alla gara, all'atto della presentazione dell'offerta, i concorrenti devono presentare una garanzia provvisoria, ai sensi dell'art. 93 del D.Lgs. n. 50/2016, come illustrato nel capitolato d'oneri.</P>
                  <P>I soggetti ammessi a presentare offerta, in esito alla fase di prequalifica, possono effettuare un sopralluogo presso la Biblioteca del Senato della Repubblica e presso quella della Camera dei Deputati, secondo le modalità che saranno indicate nel capitolato d'oneri. La gara non è suddivisa in lotti distinti in considerazione della stretta interdipendenza delle prestazioni oggetto dell'appalto e in ragione del contenimento dei costi da parte della stazione appaltante.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1280000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>L'appalto è rinnovabile per un ulteriore anno, ai medesimi patti e condizioni, su richiesta dell'Amministrazione del Senato della Repubblica e, nel caso di esercizio dell'opzione indicata al punto II.2.11, della Camera dei Deputati.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>L'Amministrazione della Camera dei Deputati si riserva la facoltà di affidare all'appaltatore lo svolgimento dei servizi descritti al punto II.2.4, all'interno del periodo di vigenza del contratto stipulato con il Senato della Repubblica, entro il valore massimo stimato di euro 640.000,00 (seicentoquarantamila/00) al netto dell'IVA, da eseguire presso la Biblioteca della Camera dei Deputati. Tali servizi saranno oggetto di un distinto ed autonomo contratto stipulato tra l'aggiudicatario e l'Amministrazione della Camera, che ne sosterrà il relativo onere. Le attività propedeutiche alla stipula dell'eventuale autonomo contratto con la Camera dei Deputati e l'esecuzione dello stesso saranno disciplinate dal Regolamento di amministrazione e contabilità della Camera dei Deputati disponibile sul sito Internet della Camera dei deputati (www.camera.it), sezione “Conoscere la Camera”, sottosezione “L’Amministrazione/Regolamenti interni”. Le Amministrazioni del Senato della Repubblica e, nel caso di esercizio dell'opzione sopraindicata, della Camera dei Deputati si riservano, inoltre, la facoltà di disporre, ai sensi dell'art. 106, comma 11, del d.lgs. n. 50/2016, la proroga dell'appalto per il tempo strettamente necessario alla conclusione della procedura di gara finalizzata all'individuazione di un nuovo contraente e comunque nei limiti del valore massimo stimato dell'appalto indicato al precedente punto II.2.6.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>La documentazione di gara può essere richiesta all'indirizzo di posta elettronica certificata: ufficiogareecontratti@pec.senato.it. Si precisa che l’Amministrazione risponderà esclusivamente alle richieste di chiarimenti degli operatori economici pervenute all'indirizzo sopraindicato entro e non oltre le ore 17:00 del 18 aprile 2018.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A pena di esclusione dalla gara, il candidato deve essere in possesso dei seguenti requisiti:</P>
               <P>a) insussistenza delle cause di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e della causa interdittiva di cui all’art. 53, comma 16-ter, del D.Lgs. n. 165/2001, nonché di ogni altra situazione che determini l’esclusione dalle gare di appalto e/o l’incapacità di contrarre con la pubblica amministrazione, secondo la normativa vigente;</P>
               <P>b) iscrizione nei registri indicati all'art. 83, comma 1, lett. a), del D.Lgs. n. 50/2016 per attività inerenti all’oggetto della gara.</P>
               <P>I requisiti di cui al presente punto non sono suscettibili di avvalimento. Ai sensi dell’art. 37 della L. n. 122/2010, gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei Paesi inseriti nelle black list di cui al D.M. 4.5.1999 e al D.M. 21.11.2001 devono essere in possesso dell’autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. 14.12.2010.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>A pena di esclusione dalla gara, il candidato deve aver realizzato, negli ultimi tre esercizi finanziari (2015, 2016, 2017), un fatturato complessivo relativo a servizi nel settore oggetto dell'appalto (servizi di biblioteche) almeno pari a 1 280 000,00 EUR (unmilioneduecentottantamila/00).</P>
               <P>La previsione del fatturato minimo richiesto è motivata dall’esigenza di assicurare elevati livelli di qualità del servizio e di esperienza nello specifico settore cui afferiscono le prestazioni oggetto dell'appalto.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Sono richiesti, a pena di esclusione dalla gara, i seguenti requisiti di capacità professionale e tecnica:</P>
               <P>a) aver eseguito nel triennio anteriore alla data di pubblicazione del bando di gara, in favore di pubbliche amministrazioni e/o soggetti privati, almeno due contratti aventi ad oggetto servizi bibliotecari nel settore del presente appalto, ciascuno di durata non inferiore a un anno presso la medesima istituzione e per un monte ore di almeno 40 (quaranta) ore giornaliere;</P>
               <P>b) possesso della certificazione di qualità UNI EN ISO 9001:2000 in corso di validità per settori o attività attinenti ai servizi oggetto dell'appalto.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Nel rispetto di quanto previsto dall'art. 50 del D.Lgs. n. 50/2016, l'aggiudicatario dell'appalto si impegna — nei limiti quantitativi del modello organizzativo prescelto per lo svolgimento dei servizi di cui al presente appalto — ad assumere in via prioritaria e ad adibire al presente appalto, qualora disponibili, le unità di personale attualmente impiegate dall'appaltatore uscente (unità di personale la cui consistenza è riportata nella tabella allegata al disciplinare di prequalifica).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti elencati dall’art. 45 del D.Lgs. n. 50/2016, alle condizioni di cui ai successivi articoli 47 e 48, in possesso dei requisiti prescritti nel presente bando. Il possesso dei requisiti predetti dovrà essere comprovato, a pena di esclusione, mediante dichiarazioni rese in conformità al D.P.R. 28 dicembre 2000, n. 445, utilizzando il modello di documento di gara unico europeo (di seguito anche «DGUE»), disponibile in formato editabile sul sito www.senato.it. Le domande di partecipazione, redatte sulla base del modello allegato al disciplinare di prequalifica sotto la lettera «A, corredate dal DGUE e dalla prescritta documentazione, dovranno pervenire all'Amministrazione aggiudicatrice di cui alla sezione I entro il termine indicato al punto IV.2.2 in plico chiuso e sigillato, siglato sui lembi di chiusura, a mezzo del servizio postale ovvero essere consegnate a mano da un incaricato del candidato, dal lunedì al venerdì dalle ore 9:30 alle ore 17:00. Sullo stesso plico dovrà essere indicato il nome del soggetto candidato e apposta la dicitura: «Procedura ristretta per l'affidamento in appalto, per un periodo di tre anni, di servizi di quick reference presso la Biblioteca del Senato "Giovanni Spadolini" — Domanda di partecipazione — non aprire».</P>
               <P>Il recapito del plico entro il termine indicato costituisce onere e rischio esclusivo del mittente. Pertanto, l'Amministrazione non prenderà in considerazione alcuna domanda che, per qualsiasi motivo, non sia giunta a destinazione in tempo utile. In particolare, le domande di partecipazione devono essere sottoscritte dal legale rappresentante del soggetto candidato o da un procuratore speciale munito dei necessari poteri, debitamente comprovati.</P>
               <P>Per il possesso dei requisiti e ogni ulteriore prescrizione relativa alle modalità di partecipazione di RTI, consorzi, GEIE, e imprese aderenti al contratto di rete, si rinvia a quanto previsto nel disciplinare di prequalifica, disponibile all'indirizzo indicato al punto II.2.14.</P>
               <P>Salvo quanto previsto all'art. III.1.1 del presente bando, è ammesso l'avvalimento ai sensi dell'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>Il subappalto è ammesso nei limiti e con le modalità di cui all'art. 105 del D.Lgs. n. 50/2016. Il candidato indica nel DGUE (sez. D) l'intenzione di ricorrere al subappalto, le prestazioni che intende subappaltare, nonché la terna dei subappaltatori ai sensi dell'art. 105, comma 6, del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>Le modalità di presentazione dell’offerta sono disciplinate nel capitolato d’oneri.</P>
               <P>Secondo quanto previsto all'art. 95, comma 12, del D.Lgs. n. 50/2016, l'Amministrazione si riserva la facoltà di non aggiudicare l'appalto qualora nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all'oggetto del contratto.</P>
               <P>Gli operatori economici concorrenti sono soggetti all'obbligo di contribuzione, secondo quanto previsto dalle delibere sull'autofinanziamento emanate dall'ANAC. Il codice identificativo di gara (CIG) è 7434116A96.</P>
               <P>Ulteriori informazioni in merito allo svolgimento della procedura potranno essere pubblicate sul sito Internet del Senato della Repubblica, indicato alla sezione I.1.</P>
               <P>Per quanto non specificato nel presente bando, si fa rinvio alla documentazione di gara (disciplinare di prequalifica, capitolato d'oneri e tecnico e relativi allegati).</P>
               <P>Periodo minimo durante il quale l’offerente è vincolato alla propria offerta: 6 mesi dal termine ultimo per il ricevimento delle offerte, e comunque fino alla stipula del nuovo contratto d'appalto con l’aggiudicatario della gara.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commissione contenziosa del Senato della Repubblica</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Corso Rinascimento 40</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00186</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 066706-2819</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entro 30 (trenta) giorni dalla comunicazione del provvedimento che si assume essere lesivo della propria posizione giuridica.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Segreteria della Commissione contenziosa del Senato della Repubblica</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Corso Rinascimento 40</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00186</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 066706-2819</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
