<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="144805-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146742-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-144805</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:144805-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.varna.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=648</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50511100">Repair and maintenance services of liquid pumps</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG331">Варна</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG331">Варна</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">400000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варна</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на помпи за течности</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba kapalinových čerpadel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af væskepumper</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Flüssigkeitspumpen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης αντλιών υγρών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of liquid pumps</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de bombas para líquidos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedelikupumpade remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nestepumppujen korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de pompes à liquide</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of liquid pumps</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja crpki za tekućine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Folyadékszivattyú-javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di pompe per liquidi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skysčių siurblių remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šķidruma sūkņu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni tal-pompi tal-likwidu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van vloeistofpompen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pomp cieczowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de bombas para líquidos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a pompelor de lichid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba kvapalinových čerpadiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja črpalk za tekočine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av vätskepumpar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Варна</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Varna</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000093442</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „General Kolev“ No. 92, et. 5</ADDRESS>
            <TOWN>Varna</TOWN>
            <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Mariela Cherkezova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 820830/+359 820837</PHONE>
            <E_MAIL>op@varna.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 52820846</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
            <URL_GENERAL>www.varna.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=648</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Варна</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000093442</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Генерал Колев“ № 92, ет. 5</ADDRESS>
               <TOWN>Варна</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Мариела Черкезова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 820830/+359 820837</PHONE>
               <E_MAIL>op@varna.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 52820846</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <URL_GENERAL>www.varna.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=648</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://it.varna.bg:4481/ZopView.aspx?DosieID=648</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Ремонт, експлоатационна и техническа поддръжка на фонтан на площад „Независимост“ до Окръжен съд, сух фонтан на площад „България“ и сух фонтан Операта на територията на община Варна“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50511100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Обхватът на обществената поръчка включва изпълнението на всички мероприятия по текущата и експлоатационна поддръжка и изпълнение на ремонтни дейности на фонтан на площад „Независимост“ до Окръжен съд; сух фонтан пл. „България“; сух фонтан Операта и включва: техническа и експлоатационна поддръжка на фонтаните през периода май—октомври; ремонтно-възстановителни работи по фонтаните; доставка на материали.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">400000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50511100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>На територията на община Варна.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Изпълнението на обществената поръчка включва дейности по ремонт, разконсервация, експлоатационна и техническа поддръжка и консервация на фонтаните, както следва:</P>
                  <P>1. извършване на ежемесечна техническа поддръжка с цел достигане на ефективна работа на фонтаните след изрично възлагане от възложителя и в рамките на определените бюджетни и други средства за дейността в съответствие с действащите нормативни актове и техническите спецификации за материалите и съоръжения;</P>
                  <P>2. извършване на ремонтно-възстановителни работи с цел достигане на ефективна работа на фонтаните след изрично възлагане от възложителя и в рамките на определените бюджетни и други средства за дейността в съответствие с действащите нормативни актове и техническите спецификации за материалите и съоръжения;</P>
                  <P>3. доставка и влагане на необходимите материали и продукти в съответствие на Наредбата за съществените изисквания към строежите и оценяване съответствието на продукти, елементи и материали;</P>
                  <P>4. извършване на необходимите изпитвания и лабораторни изследвания;</P>
                  <P>5. отстраняване на проявени дефекти през гаранционните срокове, определени с договора за възлагане на обществената поръчка.</P>
                  <P>Обхватът, основните параметри и условията, при които ще се изпълняват дейностите, включени в обхвата на обществената поръчка, ще се определят при всяко конкретно възлагане — по реда на чл. 82, ал. 2 от ЗОП.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Максимален срок за изпълнение на консервация и разконсервация на фонтаните</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Максимален срок за отстраняване на повреди</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">400000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът следва да притежава регистрационен документ за изпълнение на дейностите по събиране и транспортиране на отпадъци, издаден съгласно чл. 35, ал. 3 от Закона за управление на отпадъците (ЗУО) по реда на глава пета, раздел II от ЗУО, или съответно еквивалентен документ за следните видове отпадъци: 200201 — биоразградими отпадъци; 200301 — смесени битови отпадъци.</P>
               <P>Мотиви: При изпълнение предмета на поръчката се генерират биоразградими отпадъци и биоразградими отпадъци вследствие на почистване на ревизионни шахти и водните басейни, предвид което съгласно чл. 35, ал. 3 от ЗУО за извършване на дейностите по събиране и транспортиране на отпадъци по смисъла на § 1, т. 41 и т. 43 от допълнителните разпоредби на Закона за управление на отпадъците (чл. 35, ал. 2, т. 2 от ЗУО) се изисква регистрация и издаване на документ по реда на глава пета, раздел II от ЗУО.</P>
               <P>Участникът попълва (декларира) в част ІV, буква „А“, точка 2 от единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) тези изисквания.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП следва да се представи: копие на регистрационен документ за изпълнение на дейностите по събиране и транспортиране на отпадъци, издаден съгласно чл. 35, ал. 3 от ЗУО по реда на глава пета, раздел II от ЗУО, или съответно еквивалентен документ;</P>
               <P>Забележка: В случай че участникът участва като обединение/консорциум, такава регистрация трябва да има всеки член на обединението/консорциума, който ще извършва дейности по предмета на поръчката. Когато участникът е посочил, че ще използва подизпълнители, такава регистрация трябва да има всеки подизпълнител, който ще извършва дейности по събиране и транспортиране на отпадъци.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът следва да притежава минимален оборот в сферата на предмета на поръчката в размер на не по-малко от 400 000 BGN (или равностойността на посочената стойност в друга валута) общо за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>Участникът попълва (декларира) в част ІV, буква „Б“, точка 2а от единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) тези изисквания.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП се представя: справка за оборота попадащ в сферата на поръчката за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си;</P>
               <P>Когато по основателна причина участникът не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да притежава минимален оборот в сферата на предмета на поръчката в размер на не по-малко от 400 000 BGN (или равностойността на посочената стойност в друга валута) общо за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>Забележка: оборот в сферата на предмета на поръчката се счита оборот от поддръжка и експлоатация на фонтани и/или басейни, и/или помпени станции, и/или хидрофори, и/или ВиК услуги — сходни с предмета на поръчката.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, минимум една услуга чийто предмет и обем е идентичен или сходен с предмета на обществената поръчка, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Участникът следва да предостави (декларира) в част ІV, буква „В“, буква 1б от eдинния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) тези изисквания.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП следва да се представи: списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателства за извършените услуги;</P>
               <P>2. Участникът да разполага с минимален брой и вид инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>Участникът попълва (декларира) в поле 9 от раздел В „Технически и професионални способности“ в част IV „Критерии за подбор“ от единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи: списък на техническите средства и съоръжения, необходими за изпълнение на поръчката;</P>
               <P>3. Участникът следва да разполага с екип който да организира и изпълнява дейностите, предмет на обществената поръчка.</P>
               <P>Участникът следва да попълва (декларира) в част ІV, буква „В“, точка 6 от единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) тези изисквания), в който подробно описва данните за образованието за всяко лице от изискуемия ръководен и изпълнителски персонал, така че да се удостовери съответствие с минимално поставените изисквания за професионална компетентност.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП се представя: списък на техническите лица, които ще отговарят за изпълнението на поръчката, в който е посочен професионалната компетентност на лицата съобразно минималните изисквания на възложителя.</P>
               <P>4. Участникът да има въведена система за управление на качеството БДС EN ISO 9001:2008 (или еквивалентна) с обхват, включващ поддържане на фонтани</P>
               <P>Забележка: Съгласно чл. 64, ал. 6 от ЗОП се дава възможност за представяне и на други доказателства за еквивалентни мерки за управление на качеството.</P>
               <P>Участникът следва да предостави (декларира) в част ІV, буква „Г“ от единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) изискванията по т. 3.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП се представя: сертификат на участника за въведена система за управление на качеството БДС EN ISO 9001-2008 (или еквивалентна) с обхват, включващ поддържане на фонтани, издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участникът не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Минимално изискване: </P>
               <P>Участникът следва да е изпълнил през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, минимум една услуга, чийто предмет и обем е идентичен или сходен с предмета на обществената поръчка, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>*Забележка: Идентични или сходни с предмета на обществената поръчка са дейности по поддържане и/или ремонт на фонтани.</P>
               <P>*Мотиви: С оглед значимостта на обществената поръчка и продължителния срок на договора за изпълнение и предвид това, че гр. Варна е туристически град и правилното поддържане града е от голямо значение за цялостния му облик, Община Варна като възложител изисква участниците да имат опит в изпълнението на подобен вид услуги.</P>
               <P>2. Участникът да разполага със следния минимален брой и вид инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката, както следва:</P>
               <P> —  водоструйка  —  мин. 4 бр.,</P>
               <P> — пароструйка  —  мин. 2 бр.,</P>
               <P> — машина за отпушване на канали  —  мин. 1 бр.,</P>
               <P> —  машина за нарязване на тръби до 4”  —  мин. 1 бр.,</P>
               <P> — перфоратор-къртач  —  мин. 2 бр.,</P>
               <P> —  мегаомметър 2500V  — мин. 1 бр., </P>
               <P> —  мултиметър с обхват до 500V  —  мин. 1 бр.,</P>
               <P> — уред за проверка на дефектно токова защита  — мин. 1 бр.,</P>
               <P> —  уред за измерване заземление и гръмозащитна инсталация  —  мин. 1 бр.,</P>
               <P> — уред за измерване контур фаза заземителен проводник  —  мин. 1 бр.</P>
               <P>3. Участникът следва да разполага с екип, който да организира и изпълнява дейностите, предмет на обществената поръчка. </P>
               <P>Екипът следва да е съставен минимум от:</P>
               <P> — електротехници  —  2 бр.;</P>
               <P> —  ВиК специалисти  —  2 бр.;</P>
               <P> —  работници, отговарящи за ежедневния контрол при експлоатация на фонтаните — 4 бр.</P>
               <P>4. Участникът да има въведена система за управление на качеството БДС EN ISO 9001:2008 (или еквивалентна) с обхват, включващ поддържане на фонтани</P>
               <P>Забележка: Съгласно чл. 64, ал. 6 от ЗОП се дава възможност за представяне и на други доказателства за еквивалентни мерки за управление на качеството.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>При изготвяне на „Техническото предложение за изпълнение на поръчката“ участниците следва да предложат: да декларира, че ще изпълнява предмета на обществената поръчка съобразно техническата спецификация; гаранционните срокове на извършените работи; срок за изпълнение на консервация и разконсервация на фонтаните —  придружен и доказан с графици за консервация и разконсервация; срок за отстраняване на повреди; работна програма за изпълнение техническа поддръжка; план за осигуряване на гаранционната поддръжка и устойчивост на изпълнените дейности.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-11</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>В сградата на Общинско предприятие „Инвестиционна политика“ —  при община Варна, на адрес: гр. Варна, бул.„Ген. Колев“ № 92, ет. 5.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масова информация.</P>
                  <P>Внасянето на комплекта офертни документи се извършва в деловодството на Общинско предприятие „Инвестиционна политика“ —  при община Варна, на адрес: гр. Варна, бул. „Ген. Колев“ № 92, ет. 5.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Прогнозният срок за публикуване на следващо обявление е след приключване рамковото споразумение, което се сключва за срок на изпълнение до 4 години, считано от датата на подписване на споразумението, а именно приблизително септември 2021 г.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Участниците в процедурата следва да отговарят на изискванията на чл. 54, ал. 1, т. 1, т. 2, т. 3, т. 4, т. 5, т. 6 и т. 7 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
               <P>2. Специфични национални основания за изключване, които следва да се декларират в част III „Основания за изключване“, раздел „Г“ от ЕЕДОП: </P>
               <P>— участникът следва да декларира липсата или наличието на влязла в сила присъда за престъпление по чл. 194—208, чл. 213а—217, чл. 219—252 или чл. 254а—260 НК, </P>
               <P>— участникът не следва да е свързано лице с други участници в настоящата процедура, съгласно чл. 101, ал. 11 ЗОП, </P>
               <P> — за участникът не следва да e установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, нарушение на чл. 61, ал. 1, чл. 62, ал. 1 или 3, чл. 63, ал. 1 или 2, чл. 228, ал. 3 от Кодекса на труда или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, </P>
               <P> — за участникът не следва да са налице обстоятелствата по чл. 69 от Закона за противодействие на корупцията и за отнемане на незаконно придобитото имущество,</P>
               <P> — участникът следва да отговоря на изискванията на чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици.</P>
               <P>3. Гаранциите за изпълнение на настоящата обществена поръчка се представят в една от следните форми:</P>
               <P>1. парична сума; или</P>
               <P>2. банкова гаранция; или</P>
               <P>3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. </P>
               <P>Изпълнителят избира сам формата на гаранцията за изпълнение. </P>
               <P>Гаранцията по т. 1 или т. 2 може да се предостави от името на изпълнителя за сметка на трето лице  —  гарант. Изпълнителят избира сам формата на гаранцията за изпълнение. При подписване на рамково споразумение потенциалните изпълнители не внасят гаранция за изпълнение. Гаранция за изпълнение се представя преди подписването на всеки конкретен договор от изпълнителя, определен за изпълнител по рамковото споразумение ред. На основание чл. 111, ал. 2 от ЗОП възложителят определя гаранция за изпълнение на договора в размер на 3 % от стойността на договора, която следва да се внесе от спечелилия участник по сметка на възложителя или да се представи банкова гаранция, или да се представи застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя преди подписването на договора. Внасянето на гаранцията за изпълнение под формата на парична сума се извършва с платежно нареждане по IBAN: BG 63CECB97903324129200 BIC: CECBBGSF на Общинско предприятие „Инвестиционна политика“ —  Община Варна, в „Централна кооперативна банка“ АД  —  гр. Варна. Гаранцията за изпълнението на договора се освобождава в едномесечен срок след приключване на договора.</P>
               <P>4. Критерий за възлагане на откритата процедура за сключване на рамково споразумение: </P>
               <P>Икономически най-изгодната оферта се определя въз основа критерия за възлагане  —  оптимално съотношение качество/цена: </P>
               <P> — максимален срок за изпълнение на консервация и разконсервация на фонтаните —  10 %,</P>
               <P> — максимален срок за отстраняване на повреди —  10 %, </P>
               <P> — максимална цена за техническа и експлоатационна поддръжка на фонтаните  —  40 %, </P>
               <P> — максимални единични цени за посочените от възложителя материали  — 20 %,</P>
               <P> — максимална цена за изготвяне на мелодии синхронизирани със светлина и движение струите на фонтана —  10 %,</P>
               <P> — компоненти на ценообразуването —  10 %.</P>
               <P>5. Въз основа на потребностите на община Варна и в рамките на определената сума за съответните услуги, предмет на настоящата поръчка през бюджетна година, възложителят изпраща покана за сключване договори по обществена поръчка всеки за срок до 12 месеца, като прилага условията на рамковото споразумение. Възложителят изпраща изрична покана по реда на чл. 82, ал. 2 от ЗОП до изпълнителя по рамково</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>В 10-дневен срок от настъпване на обстоятелствата по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
