<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="144875-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146746-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-144875</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:144875-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.poznan.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_poznan/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77231900">Forest sectoral planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL518">Wrocławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по секторно планиране на горите</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sektorové plánování v lesnictví</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planlægning inden for skovsektoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sektorale Forstplanung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δασικού τομεακού σχεδιασμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forest sectoral planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de planificación forestal sectorial</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metsasektorite planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metsäsektorin suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de planification sectorielle de la forêt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forest sectoral planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge sektorskog planiranja šume</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erdészeti ágazati tervezéssel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pianificazione settoriale delle foreste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miškų sektoriaus planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meža sektoru plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' ppjanar settorjali tal-foresti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sectorale planningsdiensten voor bosbouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sektorowego planowania lasów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de planeamento sectorial florestal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de planificare sectorială a pădurilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa sektorového plánovania v lesníctve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve sektorskega načrtovanja gozdov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sektorindelad skogsplanering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Regionalna Dyrekcja Lasów Państwowych w Poznaniu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Skarb Państwa Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Regionalna Dyrekcja Lasów Państwowych w Poznaniu</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>NIP 777-00-05-787</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Gajowa 10</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60-959</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Joanna Skonieczna</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 616684441</PHONE>
               <E_MAIL>joanna.skonieczna@poznan.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 616684410</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>www.poznan.lasy.gov.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_poznan/zamowienia_publiczne</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_poznan/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Regionalna Dyrekcja Lasów Państwowych w Poznaniu</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>NIP 777-00-05-787</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Gajowa 10</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>60-959</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Joanna Skonieczna</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 6684441</PHONE>
               <E_MAIL>joanna.skonieczna@poznan.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 616684410</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>www.poznan.lasy.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>państwowa jednostka organizacyjna nieposiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Leśnictwo</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie projektu planu urządzenia lasu na okres 2020–2029 dla Nadleśnictwa Syców wraz z prognozą oddziaływania tego planu na środowisko i obszary Natura 2000</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>270.02.04.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77231900"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest sporządzenie projektu planu urządzenia lasu na okres 2020 – 2029 dla Nadleśnictwa Syców wraz z prognozą oddziaływania tego planu na środowisko i obszary Natura 2000. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zamieszczono w rozdz. 3 SIWZ oraz Załączniku nr 6 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77231900"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL518"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren Nadleśnictwa Syców.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest sporządzenie projektu planu urządzenia lasu na okres 2020 – 2029 dla Nadleśnictwa Syców wraz z prognozą oddziaływania tego planu na środowisko i obszary Natura 2000. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zamieszczono w rozdz. 3 SIWZ oraz Załączniku nr 6 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2020-03-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Przy wyborze ofert Zamawiający będzie kierował się następującymi kryteriami:</P>
                  <P>1) Cena - 60 %</P>
                  <P>2) Doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji prac urządzeniowych - 20 %</P>
                  <P>3) Samodzielna realizacja kluczowych elementów zamówienia - 20 %</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określa warunku w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunków w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I. Warunek ten, w zakresie doświadczenia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie) wykonał należycie co najmniej jeden projekt planu urządzenia lasu wraz z prognozą oddziaływania projektu planu na środowisko dla nadleśnictwa o powierzchni powyżej 20 000 ha.</P>
               <P>II. Warunek ten, w zakresie osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje następującym zespołem ekspertów: a) Leśnik specjalista ds. urządzania lasu – min. 6 osób - z wykształceniem leśnym, z których każda brała udział w wykonaniu min. 1 projektu planu urządzenia lasu dla nadleśnictwa, w tym min. 2 osoby z wykształceniem wyższym leśnym, które posiadają nie mniejszy niż 10-letni staż pracy w tym przynajmniej 5 lat sprawujący nadzór nad pracami związanymi z opracowaniem projektu planu urządzania lasu dla nadleśnictwa; b) Specjalista ds. ocen oddziaływania na środowisko - min. 2 osoby z wyższym wykształceniem z zakresu leśnictwa, biologii lub ochrony środowiska, która wykonywała co najmniej jedną prognozę oddziaływania na środowisko lub 1 raport o oddziaływaniu przedsięwzięcia na środowisko, c) Specjalista ds. fitosocjologii – min. 2 osoby z wykształceniem wyższym przyrodniczym (leśnictwo, biologia, ochrona środowiska lub pokrewne), z których każda brała udział w wykonaniu minimum 1 opracowania fitosocjologicznego dla nadleśnictwa, w tym minimum 1 osoba, która posiada co najmniej 10-letni staż pracy w tym jako kierownik sprawujący nadzór nad pracami związanymi z opracowaniem fitosocjologicznym dla nadleśnictwa do pełnienia nadzoru wewnętrznego, koordynacji i kontroli poprawności wykonania zamówienia; d) Specjalista siedliskoznawca – min 2 osoby z wykształceniem wyższym przyrodniczym (leśnictwo, biologia, ochrona środowiska lub pokrewne), z których każda brała udział w wykonaniu minimum 1 opracowania siedliskowego lub glebowo-siedliskowego dla nadleśnictwa, w tym minimum 1 osoba, która posiada co najmniej 10-letni staż pracy w tym przynajmniej 5 lat sprawujący nadzór nad pracami związanymi z opracowaniem operatu siedliskowego dla nadleśnictwa do pełnienia nadzoru wewnętrznego, koordynacji i kontroli poprawności wykonania zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający uzna powyższy warunek za spełniony, także w przypadku posiadania dwóch wyżej wymienionych specjalizacji przez jedną osobę.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca będzie obowiązany przedstawić Zamawiającemu następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>1) a) oświadczenie Wykonawcy stanowiące wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu określonych w niniejszej SIWZ i braku podstaw do wykluczenia, złożone na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej: „JEDZ”), którego wzór określa Rozporządzenie Wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz.Urz. UE seria L 2016 r. Nr 3, s. 16). JEDZ Wykonawca przedkłada wraz z ofertą. Na potwierdzenie spełnienia warunku dot. zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie doświadczenia Wykonawca zobowiązany jest w JEDZ podać informacje nt. podmiotu, na rzecz którego były wykonywane usługi (ze wskazaniem nazwy i jego siedziby, terminu wykonywania usługi (dat dziennych rozpoczęcia i zakończenia realizacji) oraz rodzaju wykonanych usług. na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu dot. zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia Wykonawca zobowiązany jest w JEDZ podać informacje nt. danych personalnych (imię i nazwisko) osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia, zakresu wykonywanych przez nich czynności, doświadczenia, wykształcenia, posiadanych uprawnień bądź kwalifikacji (jeżeli są wymagane) oraz podstawy dysponowania. Wykonawca może polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków. Wykonawca w takiej sytuacji musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Dokument, z którego będzie wynikać zobowiązanie podmiotu trzeciego powinien wyrażać w sposób jednoznaczny wolę udostępnienia Wykonawcy ubiegającemu się o zamówienie, odpowiedniego zasobu, czyli wskazywać jakiego zasobu dotyczy, określać jego rodzaj, zakres, czas udostępnienia oraz inne okoliczności wynikające ze specyfiki danego zasobu. Z treści przedstawionego dokumentu musi jednoznacznie wynikać: (1) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu; (2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego; (3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego; (4) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>Następnie Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona będzie zobowiązany złożyć w terminie wskazanym przez Zamawiającego, nie krótszym niż 10 dni, określony w wezwaniu wystosowanym przez Zamawiającego do Wykonawcy po otwarciu ofert, aktualne na dzień złożenia następujące dokumenty: Dowody, że usługi wykazane w JEDZ na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu dot. zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie doświadczenia zostały wykonane lub są wykonywane należycie. Dowodami, o których mowa powyżej są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający zastrzega obowiązek osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia. Za kluczową część zamówienia Zamawiający uznaje: prace terenowe związane z taksacją lasów i gruntów przeznaczonych do zalesienia. Rozliczanie prac objętych Przedmiotem Umowy odbywać się będzie fakturami częściowymi i fakturą końcową. Wystawianie faktur będzie odbywać się zgodnie z faktycznym postępem prac stwierdzonych w protokołach sporządzonych zgodnie z Zarządzeniem nr 63 Dyrektora Generalnego Lasów Państwowych z dnia 13.8.2002 r. w sprawie kontroli i odbioru robót urządzeniowych zlecanych przez regionalne dyrekcje Lasów Państwowych. We wzorze umowy stanowiącym część SIWZ zgodnie z art. 144 ust. 1 pkt. 1 Pzp przewidziana została możliwość zmiany umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Biuro Regionalnej Dyrekcji Lasów Państwowych w Poznaniu, ul. Gajowa 10, 60-959 Poznań, pokój nr 12.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Otwarcia ofert dokona Komisja Przetargowa powołana Zarządzeniem Dyrektora RDLP w Poznaniu z dnia 15.7.2011 r. z późn. zm. W skład Komisji wchodzą: Marlena Kowalkowska, Zbigniew Błasiak, Joanna Skonieczna, Marek Dominikowski, Anna Zander.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Oferta musi być sporządzona w języku polskim. Wykaz oświadczeń i dokumentów znajduje się w rozdz. 7 SIWZ. Wykonawca składa jedną ofertę. Wykonawca z ofertą składa JEDZ. Wykonawcy nie mogą podlegać wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 12-23 Pzp, art. 24 ust. 5 pkt 1-2 i 4-8 Pzp. W JEDZ Wykonawca zobowiązany jest podać wstępne potwierdzenie, że nie podlega wykluczeniu na podst. art. 24 ust. 1 pkt 12-23 Pzp, art. 24 ust. 5 pkt 1-2 i 4-8 Pzp. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa art. 86 ust. 5 Pzp, przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. Wykonawca zobowiązany będzie złożyć w terminie nie krótszym niż 10 dni, określonym w wezwaniu, aktualne na dzień złożenia oświadczenia i dokumenty: a) dowody, że usługi wykazane w JEDZ na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu dot. zdolności technicznej lub zawodowej w zakresie doświadczenia zostały wykonane lub są wykonywane należycie; b) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji; c) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; d) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUSpołecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu; e)informację z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Pzp oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; f) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo –w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności (w odniesieniu do przesłanki wykluczenia opisanej w art. 24 ust. 1 pkt 15 Pzp); g) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne; h) oświadczenie wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp; i) ośw. wykonawcy o braku wydania niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Pzp. j) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych. Wadium: 30 000 PLN. Możliwość udzielenia zamówienia, o którym mowa w art. 67 ust 1 pkt 6 Pzp do 50 % wartości zamówienia podstawowego.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę do jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zd. drugie Pzp, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dz.U. UE lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej. Odwołanie wobec czynności innych niż określone wyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
