<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="144937-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-146555-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-144937</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:144937-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.imgw.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.imgw.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="64200000">Telecommunications services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72318000">Data transmission services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Далекосъобщителни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikační služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fernmeldedienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τηλεπικοινωνιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunications services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de telecomunicaciones</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikatsiooniteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Televiestintäpalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de télécommunications</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunications services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijske usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Távközlési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di telecomunicazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-telekomunikazzjonijiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telecommunicatiediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi telekomunikacyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de telecomunicações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de telecomunicaţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikačné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekomunikacijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telekommunikationstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej Państwowy Instytut Badawczy</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej Państwowy Instytut Badawczy</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Podleśna 61</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-673</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Grażyna Głowacka-Chłopaś</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>grazyna.glowacka-chlopas@imgw.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.imgw.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.imgw.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>państwowy instytut badawczy</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>hydrologia, meteorologia</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Dostawa, wdrożenie, migracja z obecnie wykorzystywanej sieci oraz utrzymanie w pracy operacyjnej sieci WAN dla IMGW-PIB”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>AZ/6/PN/U/AI/ko/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="64200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa, wdrożenie, migracja z obecnie wykorzystywanej sieci oraz utrzymanie w pracy operacyjnej sieci WAN dla IMGW-PIB. Przedmiot zamówienia obejmuje:</P>
               <P>1) uruchomienie i świadczenie usługi transmisji danych na dwóch platformach sieciowych: w warstwie 2 (sieć L2) i warstwie 3 (sieć L3) modelu OSI/ISO,</P>
               <P>2) świadczenie usługi zarządzania i administrowania urządzeniami Customer Edge (CE) oraz łączami dostępowymi;</P>
               <P>3) rozwiązywanie problemów technicznych i usuwanie awarii z zachowaniem parametrów SLA;</P>
               <P>4) przeprowadzenie jednodniowego szkolenia z obsługi sieci dla dziesięciu pracowników Zamawiającego.</P>
               <P>Szczegółowy opis zawarto w załącznikach do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72318000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Usługa będąca przedmiotem zamówienia będzie świadczona w lokalizacjach, określonych w załączniku nr 11 do SIWZ.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>1) uruchomienie i świadczenie usługi transmisji danych na dwóch platformach sieciowych: w warstwie 2 (sieć L2) i warstwie 3 (sieć L3) modelu OSI/ISO, na bazie:</P>
                  <P>a) posiadanych przez Wykonawcę (własnych lub pozyskanych) łączach dostępowych;</P>
                  <P>b) dostarczonych, zainstalowanych w szafach teletechnicznych wskazanych przez Zamawiającego i skonfigurowanych urządzeniach Customer Edge (CE);</P>
                  <P>c) sieci szkieletowych Wykonawcy;</P>
                  <P>2) świadczenie usługi zarządzania i administrowania urządzeniami Customer Edge (CE) oraz łączami dostępowymi;</P>
                  <P>3) rozwiązywanie problemów technicznych i usuwanie awarii z zachowaniem parametrów SLA;</P>
                  <P>4) przeprowadzenie jednodniowego szkolenia z obsługi sieci dla dziesięciu pracowników Zamawiającego, w którego zakres wejdą:</P>
                  <P>a) informacje ogólne o systemie i technologiach sieciowych wykorzystanych do realizacji przedmiotu Umowy;</P>
                  <P>b) procedury zgłaszania awarii;</P>
                  <P>c) podstawowe informacje o narzędziach monitorowania sieci;</P>
                  <P>d) podstawowe informacje o narzędziach diagnozowania błędów.</P>
                  <P>Wykonawca powinien rozpocząć świadczenie Usług w terminie 12 tygodni, licząc od dnia zawarcia Umowy, jednak nie wcześniej niż w dniu, w którym wygaśnie umowa z dotychczasowym wykonawcą świadczącym na rzecz Zamawiającego usługi o tożsamym przedmiocie, jak usługi objęte zamówieniem, tj. nie wcześniej niż w dniu 1 września 2018 r.</P>
                  <P>Usługi będą świadczone przez okres 48 miesięcy, licząc od dnia rozpoczęcia ich świadczenia przez Wykonawcę, zgodnie z treścią zdania poprzedniego, lub do chwili wyczerpania kwoty, jaką Zamawiający przeznaczył na realizację zamówienia - w zależności od tego, co nastąpi wcześniej.</P>
                  <P>Wykonawca może zestawić tymczasowe łącza oparte na dostępie radiowym w paśmie koncesjonowanym lub LTE w celu uruchomienia Usług w terminie określonym powyżej, które później – w terminie do 6 miesięcy od dnia uruchomienia łączy tymczasowych – zastąpi łączem docelowym. W lokalizacjach Kasprowy Wierch, Śnieżka i Hala Gąsienicowa dopuszcza się pozostawienie łączy opartych na dostępie radiowym.</P>
                  <P>Sieć WAN obejmie 85 lokalizacji, z czego 83 lokalizacje zostaną objęte usługą w terminie, wskazanym powyżej, a 2 lokalizacje (Góra Św. Anny i Urżanki) zostaną objęte usługą dopiero po oddaniu obiektów do użytkowania.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający żąda od Wykonawców wniesienia wadium w wysokości: 150 000,00 PLN.</P>
                  <P>Szczegółowe informacje, dotyczące form wniesienie wadium oraz warunków jego zwrotu, zawarto w Rozdz. VIII SIWZ.</P>
                  <P>Przed podpisaniem umowy, Zamawiający żąda od Wykonawcy, którego oferta została uznana za najkorzystniejszą, wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy (szczegółowe informacje zawarto w Rozdz.XV SIWZ).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, tj.Wykonawcy, którzy posiadają aktualny wpis do rejestru przedsiębiorców telekomunikacyjnych prowadzonego przez Prezesa Urzędu Komunikacji Elektronicznej zgodnie z art. 10 ust. 1 ustawy z dnia 16.7.2004 r. – Prawo telekomunikacyjne (tj.: Dz.U. z 2017 r., poz. 1907 ze zm.) w zakresie uprawniającym do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, Wykonawca winien złożyć - na wezwanie Zamawiającego - aktualne zaświadczenie o wpisie do rejestru przedsiębiorców telekomunikacyjnych prowadzonego przez Prezesa Urzędu Komunikacji Elektronicznej zgodnie z art. 10 ust. 1 ustawy z dnia 16.7.2004 r. – Prawo telekomunikacyjne (tj.: Dz.U. z 2017 r., poz. 1907 ze zm.) w zakresie uprawniającym do wykonywania przedmiotu zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określa warunku w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej, tj.:</P>
               <P>Warunek 1):</P>
               <P>Wykonawcy, którzy wykonali, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonują, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie – co najmniej jedno zamówienie, polegające na dostarczeniu i utrzymaniu łączy sieciowych i sieci WAN, łączącej łączami podstawowymi i backupowymi co najmniej 50 lokalizacji, realizowane nieprzerwanie przez okres co najmniej 12 miesięcy.</P>
               <P>Warunek 2):</P>
               <P>Wykonawcy, którzy wykonali, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonują, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie – co najmniej jedno zamówienie, polegające na dostarczeniu i utrzymaniu łączy sieciowych w technologii L2 i L3, realizowane nieprzerwanie przez okres co najmniej 12 miesięcy.</P>
               <P>Warunek 3):</P>
               <P>Wykonawcy, którzy wykonali, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonują, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie – co najmniej jedno zamówienie, polegające na utrzymaniu w pracy operacyjnej urządzeń sieciowych o wartości co najmniej 100 000,00 zł netto, realizowane nieprzerwanie przez okres co najmniej 12 miesięcy.</P>
               <P>Warunek 4):</P>
               <P>Wykonawcy, którzy wskażą, że mają skierowaną do realizacji zamówienia:</P>
               <P>— co najmniej 1 osobę na stanowisko specjalisty w zakresie instalacji i konfiguracji routerów i przełączników sieciowych – musi posiadać certyfikat wydany przez producenta wykorzystanych do realizacji przedmiotu zamówienia urządzeń, poświadczający posiadanie wiedzy w zakresie instalacji i konfiguracji routerów i przełączników sieciowych,</P>
               <P>— co najmniej 1 osobę na stanowisko specjalisty w zakresie routingu – musi posiadać certyfikat wydany przez producenta wykorzystanych do realizacji przedmiotu zamówienia urządzeń sieciowych, poświadczający posiadanie wiedzy w zakresie routingu z uwzględnieniem protokołu OSPF.</P>
               <P>Uwaga!</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza, aby jedna i ta sama osoba spełniała więcej niż jedno z wymagań, o których mowa powyżej. Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że co najmniej jedna osoba spełnia powołane wymagania.</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej Wykonawca winien złożyć - na wezwanie Zamawiającego - wykaz wykonanych usług, sporządzony zgodnie z formularzem, stanowiącym załącznik nr 6 do SIWZ, oraz wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, sporządzony zgodnie z formularzem, stanowiącym załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>Szczegółowe informacje zawarto w Rozdziale VI SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Umowa w sprawie zamówienia publicznego, jaką Zamawiający zawrze z Wykonawcą, zostanie sporządzona na podstawie wzoru umowy, stanowiącego załącznik nr 10 do SIWZ.</P>
               <P>2. Zamawiający przewiduje możliwość dokonania w uzasadnionych okolicznościach zmian postanowień umowy zawartej z Wykonawcą w stosunku do treści jego zobowiązania zawartego w ofercie.</P>
               <P>3. Wszelkie zmiany treści umowy będą wymagać pod rygorem nieważności zachowania formy pisemnej.</P>
               <P>4. Możliwość dokonania zmian postanowień zawartej umowy obejmuje w szczególności sytuacje, wymienione w paragr. 16 ust. 2 wzoru umowy (zał. nr 10 do SIWZ).</P>
               <P>5. Każda ze stron umowy będzie mogła wystąpić z propozycją dokonania zmian postanowień zawartej umowy. Propozycja ta będzie musiała wskazywać na okoliczności uzasadniające wprowadzenie zmian, a o ile to właściwe, zawierać także dowody na potwierdzenie rzeczywistego istnienia tych okoliczności.</P>
               <P>6. Zmiany postanowień zawartej umowy nie mogą doprowadzić do naruszenia art. 144 ust. 1 ustawy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego w Warszawie, ul. Podleśna 61, budynek A, sala nr 234.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawców, jeżeli stwierdzi, że zachodzą wobec nich podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12)-23) oraz w art. 24 ust. 5 pkt1, 2, 4, 8 Pzp. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawca złoży, na wezwanie Zamawiającego, dokumenty, wymienione szczegółowo w Rozdz. VI ust. 10 pkt 1) SIWZ: informacja z KRK, zaśw. z US i ZUS, odpis z KRS, oświad. dot. art.24 ust.1 pkt15 i 22) i art.24 ust 5 pkt 8 Pzp.</P>
               <P>Okres związania ofertą: W Rozdziale IV.2.6 z uwagi na wymogi formularza wybrano opcję "2 miesiące". Zamawiający w SIWZ określił okres związania ofertą 60 dni - zgodnie z treścią art. 85 ust. 1 pkt 3) ustawy Pzp.</P>
               <P>JEDZ: Wykonawca jest zobowiązany załączyć do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie to Wykonawca składa w formie Jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ) sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej jednolitym dokumentem (formularz jednolitego dokumentu stanowi załącznik nr 2 do SIWZ). Wykonawca może ograniczyć się do wypełnienia sekcji α w części IV jednolitego dokumentu. W takim wypadku nie musi wypełniać żadnej z pozostałych sekcji w części IV jednolitego dokumentu.</P>
               <P>Zatrudnienie osób na podstawie umowy o pracę: Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących, w zakresie realizacji zamówienia, czynności, określ. w Rozdziale III ust. 14 SIWZ.</P>
               <P>W przypadku, gdy Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi on udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zobowiązanie to należy przedstawić na etapie składania ofert. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także jednolite dokumenty (JEDZ) dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące podwykonawców.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o udzielenie zamówienia przez Wykonawców, jednolity dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Dokumenty te będą potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia, w zakresie, w jakim każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P>
               <P>Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na jego stronie internetowej informacji z otwarcia ofert, o której mowa w Rozdz. XI ust. 12, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do grupy kapitałowej.</P>
               <P>Szczegółowe informacje dotyczące oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia zawarto w Rozdziale VI Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
               <URL>http://https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Informacje o środkach ochrony prawnej przysługujących Wykonawcy w toku postępowania o udzielenie zamówienia:</P>
               <P>1. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5) ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, by mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>7. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>8. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>9. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 7 i 8 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>10. Odwołanie podlega rozpoznaniu, jeżeli nie zawiera braków formalnych oraz uiszczono wpis.</P>
               <P>11. Wpis uiszcza się najpóźniej do dnia upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania.</P>
               <P>12. Środki ochrony prawnej zostały uregulowane w ustawie – w Dziale VI pt.: „Środki ochrony prawnej” (art. 179-198g ustawy).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
