<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="144916-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-148063-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-144916</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:144916-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.nlg.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4Y4BYAZA</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39154000">Exhibition equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39154100">Exhibition stands</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79956000">Fair and exhibition organisation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE9">NIEDERSACHSEN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE929">Region Hannover</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 19:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Хановер</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Оборудване за изложби</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavní zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Udstillingsudstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Messeeinrichtungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ανόβερο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός εκθέσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exhibition equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamiento de exposición</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Näitusetarvikud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Näyttelyvarusteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovre</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements d'exposition</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exhibition equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za izložbe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiállítási bútor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Attrezzature per esposizioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanoveris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parodų įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Izstāžu iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat ta' l-esibizzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tentoonstellingsuitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanower</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzęt wystawowy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanôver</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento para exposições</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hanovra</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament de expoziţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zariadenia pre výstavy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oprema za razstave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hannover</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utställningsutrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Niedersächsische Landgesellschaft mbH (NLG)</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Niedersächsische Landgesellschaft mbH (NLG)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Arndtstraße 19</ADDRESS>
               <TOWN>Hannover</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30167</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Göhmann Rechtsanwälte Abogados Advokat Steuerberater Partnerschaft mbB, Rechtsanwalt Ralf Stötzel LL.M.</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 51130277-46</PHONE>
               <E_MAIL>vergabestelle-kanzlei@goehmann.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 511329216</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE929"/>
               <URL_GENERAL>http://www.nlg.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4Y4BYAZA</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Messeeinrichtungen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>NLG-01/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="39154000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die NLG beabsichtigt, für die Messe- und Eventauftritte der NLG eine Rahmenvereinbarung mit einem Unternehmen (§ 21 Abs. 1 VgV) für die Konzeption sowie den Bau und die mietweise Überlassung von Messe- und Eventständen für vornehmlich in Niedersachsen stattfindenden Messen und Events abzuschließen. Haupterfüllungsort ist Niedersachsen. Es sind aber auch andere Messeplätze in Deutschland möglich. Erfüllungsorte im Ausland sind derzeit nicht vorgesehen, Änderungen sind möglich.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39154100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79956000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE9"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>30167 Hannover</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die NLG beabsichtigt, für die Messe- und Eventauftritte der NLG eine Rahmenvereinbarung mit einem Unternehmen (§ 21 Abs. 1 VgV) für die Konzeption sowie den Bau und die mietweise Überlassung von Messe- und Eventständen für vornehmlich in Niedersachsen stattfindenden Messen und Events abzuschließen. Haupterfüllungsort ist Niedersachsen. Es sind aber auch andere Messeplätze in Deutschland möglich. Erfüllungsorte im Ausland sind derzeit nicht vorgesehen, Änderungen sind möglich. Der Auftragnehmer ist verpflichtet, insbesondere folgende Leistungen zu erbringen:</P>
                  <P>1. Die Konzeption und den Bau neuer Messe- und Eventstände in 3 unterschiedlichen Größen in modularer Systembauweise, die NLG auf Abruf während der Laufzeit der Rahmenvereinbarung mietweise zur Nutzung überlassen werden. Die Messestände müssen in ihren Einzelbestandteilen flexibel auf die Gegebenenheiten und Anforderungen der jeweiligen Messe oder Eventveranstaltung unter Berücksichtigung der Vorgaben von NLG angepasst und aufgebaut werden können;</P>
                  <P>2. Der Auftragnehmer ist zur Erbringung sämtlicher Leistungen verpflichtet, die erforderlich sind, um NLG die Messestände gebrauchsfertig zur Nutzung überlassen zu können. Zu den Leistungspflichten des Auftragnehmers gehört deshalb insbesondere, die Messestände zu lagern, instandzuhalten, zu versichern, zu transportieren, aufzubauen, anzuschließen und abzubauen;</P>
                  <P>3. Zudem ist der Auftragnehmer verpflichtet, die Planung, Aufplanung und Umsetzung der Messestände einschließlich Statikprüfung durchzuführen und etwaige erforderliche Genehmigungen bei bzw. von dem Veranstalter oder Behörden einzuholen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2019-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2022-08-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Verlängerungsoption 2 mal 12 Monate, die Vertragslaufzeit endet spätestens am 31.8.2024.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A. Mit dem Angebot sind sämtliche der nachfolgend unter diesem Abschnitt, den Abschnitten „Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit“ und „Technische und berufliche Leistungsfähigkeit“ genannten Nachweise, Erklärungen und Angaben (Unterlagen) vorzulegen.</P>
               <P>Mehrere Unternehmen können sich zu einer Bietergemeinschaft zusammenschließen. Im Falle einer Bietergemeinschaft sind sämtliche hier aufgeführten Eigenerklärungen jeweils von allen Mitgliedern bzw. dem bevollmächtigtem Mitglied der Bietergemeinschaft vorzulegen. Ein Bieter kann sich, auch als Mitglied einer Bietergemeinschaft, zum Nachweis seiner Leistungsfähigkeit und/oder Fachkunde gemäß den Teilnahmebedingungen gem. § 47 Abs. 1 VgV der Fähigkeiten anderer Unternehmen bedienen, ungeachtet des rechtlichen Charakters der zwischen ihm und diesen Unternehmen bestehenden Verbindungen („Eignungsleihe“). In diesem Fall hat der Bieter diese anderen Unternehmen (Dritte) in seinem Angebot zu benennen und die unter den Abschnitten „Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit“ und „Technische und berufliche Leistungsfähigkeit“ bezeichneten Erklärungen, Nachweise und Angaben (Unterlagen) für diese Dritten in dem Umfang vorzulegen, in dem sich der Bieter auf die Fähigkeiten der Dritten zum Nachweis der Leistungsfähigkeit und/oder Fachkunde beruft. Außerdem hat der Bieter die hier aufgeführten Eigenerklärungen jeweils auch von diesen benannten Dritten im Angebot beizubringen.</P>
               <P>Ferner sind – auf Verlangen der Vergabestelle – bis zur Vergabeentscheidung die Unterauftragnehmer zu benennen und Erklärungen der benannten Dritten bzw. Unterauftragnehmer einzureichen, aus denen hervorgeht, dass der Bieter im Falle der Zuschlagserteilung auf sämtliche für die Auftragsdurchführung erforderlichen Mittel der benannten Dritten bzw. Unterauftragnehmer zugreifen kann (Verpflichtungserklärung).</P>
               <P>Beabsichtigt ein Bieter, Teile des Auftrags durch Unterauftragnehmer zu erbringen, die nicht bereits als eignungsrelevante andere Unternehmen i. S. v. § 47 VgV angegeben worden sind, hat der Bieter die Teile des Auftrags, die er im Wege von Unteraufträgen an Dritte zu vergeben beabsichtigt, im Angebot anzugeben und Unterlagen zum Nachweis der Eignung für die Unterauftragnehmer auf Verlangen der Vergabestelle vorzulegen. Vor Zuschlagserteilung wird der Auftraggeber von den Bietern, deren Angebote in die engere Wahl kommen, verlangen, die Nachunternehmer namentlich zu benennen und nachzuweisen, dass ihnen die erforderlichen Mittel zur Verfügung stehen sowie Nachweise zur Eignung vorzulegen;</P>
               <P>B. Die geforderten Eignungsunterlagen bezüglich dieses Abschnitts im Einzelnen:</P>
               <P>1. Angaben zur Firma und zum Firmenprofil einschließlich Erklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach §§ 123, 124 GWB (Näheres ist dem den Ausschreibungsunterlagen beigefügten Vordruck zu entnehmen);</P>
               <P>2. Ggfs. Erklärung der Bietergemeinschaft;</P>
               <P>3. Ggfs. Eigenerklärung über die Inanspruchnahme von eignungsrelevanten Dritten.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Erklärung zur Bonität des Unternehmens;</P>
               <P>2. Erklärung zum Gesamtumsatz und dem Umsatz bezüglich der Leistungsart, die Gegenstand der Vergabe ist für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre;</P>
               <P>3. Nachweis einer Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Erklärung, aus der die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl des Unternehmens und die Zahl seiner Führungskräfte in den letzten 3 Jahren ersichtlich ist;</P>
               <P>2. Angabe, welche Teile des Auftrags das Unternehmen als Unteraufträge zu vergeben beabsichtigt.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Referenzen (mindestens 3) über die wesentlichen in den letzten 3 Jahren erbrachten Leistungen über die Konzeption, den Bau und die Errichtung von Messeständen für private Auftraggeber unter Angabe der Größe des Standes, des Auftragszeitraumes sowie des Auftraggebers einschließlich Ansprechpartner und Telefonnummer;</P>
               <P>2. Referenz (mindestens 1) über die wesentlichen in den letzten 3 Jahren erbrachten Leistungen über die Konzeption, den Bau und die Errichtung von Messeständen für öffentliche Auftraggeber unter Angabe der Größe des Standes, des Auftragszeitraumes sowie des Auftraggebers einschließlich Ansprechpartner und Telefonnummer.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Erklärung zur Einhaltung der ILO-Kernarbeitsnormen sowie Sozial- und Umweltstandards;</P>
               <P>2. Erklärung zur Berücksichtigung sozialer Kriterien gemäß § 11 NTVergG.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>Da die Abschreibung auf das Messeequipment sechs Jahre beträgt und die Messestände zunächst konzipiert und gebaut werden müssen, bevor sie dem Auftraggeber mietweise überlassen werden können, soll die Laufzeit der Rahmenvereinbarung entsprechend angepasst werden, auch um für den Bieter keine zusätzlichen wirtschaftlichen Nachteile mit Blick auf die Abschreibung zu generieren.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>19:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-29</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>19:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zur Öffnung der Angebote sind Bieter nicht zugelassen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4Y4BYAZA</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Niedersachsen beim Niedersächsischen Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Verkehr</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 413115-2340</PHONE>
               <FAX>+49 413115-2943</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen: Bieter haben Verstöße gegen Vergabevorschriften unter Beachtung der Regelungen in § 160 Abs. 3 GWB zu rügen. Ein Nachprüfungsantrag nach § 160 Abs. 3 GWB ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Abs. 2 GWB bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
