<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="145003-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-148309-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145003</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145003-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bip.um.skierniewice.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.bip.um.skierniewice.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30233100">Computer storage units</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32413100">Network routers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48820000">Servers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72211000">Programming services of systems and user software</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72268000">Software supply services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72263000">Software implementation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80533100">Computer training services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL715">Skierniewicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL715">Skierniewicki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Запомнящи устройства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Počítačové paměťové jednotky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lagerenheder til datamater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computerspeichereinheiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μονάδες αποθήκευσης δεδομένων ηλεκτρονικών υπολογιστών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer storage units</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unidades de memoria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arvuti mäluseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietokoneiden tallennusasemat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unités de mémoire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer storage units</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jedinice za pohranjivanje u računalu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Számítógépes tárolóegységek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unità di memoria informatica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kompiuterio atminties įrenginiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datoru atmiņas ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unitajiet tal-ħażna tal-kompjuters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geheugeneenheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komputerowe jednostki do przechowywania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unidades de memória</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unităţi de memorie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Počítačové pamäťové jednotky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Računalniške pomnilne enote</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Skierniewice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Minnesenheter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Skierniewice</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Skierniewice</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Rynek 1</ADDRESS>
               <TOWN>Skierniewice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>96-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Mateusz Jarczyński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 468345183</PHONE>
               <E_MAIL>m.jarczynski@um.skierniewice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 468345151</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL715"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bip.um.skierniewice.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.bip.um.skierniewice.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa i modernizacja oprogramowania, dostawa sprzętu komputerowego z uruchomieniem e-usług publicznych w ramach projektu pn.: „Wdrożenie Technologii Teleinformatycznych, Rozwój Infrastruktury Informacji Przestrzennej Oraz Świadczenie E-Usług Publicznych w Mieście Skierniewice”.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RZP.271.36.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30233100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dostawa i modernizacja oprogramowania, dostawa sprzętu komputerowego z uruchomieniem e-usług publicznych w ramach projektu pn: „Wdrożenie Technologii Teleinformatycznych, Rozwój Infrastruktury Informacji Przestrzennej Oraz Świadczenie E-Usług Publicznych w Mieście Skierniewice”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="32413100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48820000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72211000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72268000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72263000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80533100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL715"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Urząd Miasta Skierniewice.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiot zamówienia obejmuje kompleksową realizację zamówienia. W ramach realizacji przedmiotowego zamówienia muszą zostać zrealizowane poniższe działania:</P>
                  <P>1. Dostawa infrastruktury sprzętowej w tym:</P>
                  <P>a. Zakup switchy – 2 szt.;</P>
                  <P>b. Zakup infrastruktury obliczeniowej – 2 szt.;</P>
                  <P>c. Zakup infrastruktury do przechowywania danych – 1 szt.</P>
                  <P>2. Modernizacja, integracja i wdrożenie e-usług i systemów informatycznych w tym:</P>
                  <P>a. Zakup oprogramowania (e-podatki) – 1 szt.;</P>
                  <P>b. Usługa integracji oprogramowania (e-podatki) – 1 szt.;</P>
                  <P>c. Usługa wdrożenia e-usług (e-podatki) – 1 szt.;</P>
                  <P>d. Usługa modernizacja oprogramowania (e-podatki) – 1szt.;</P>
                  <P>e. Zakup oprogramowania (GIS) – 1 szt.;</P>
                  <P>f. Usługa integracji oprogramowania (GIS) – 1 szt.;</P>
                  <P>g. Usługa wdrożenia e-usług (GIS) – 1 szt.</P>
                  <P>h. Usługa digitalizacji danych – 1 szt.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera załącznik nr 1 do SIWZ – OPZ.</P>
                  <P>3. Wymagany przez Zamawiającego minimalny okres Gwarancji i Asysty Technicznej – 48 miesięcy (lub dłużej zgodnie ze złożoną ofertą) od daty dokonania ostatecznego odbioru przedmiotu umowy. (Wymagany przez Zamawiającego minimalny okres gwarancji nie dotyczy sprzętu dla którego opisano krótszy termin gwarancji wskazany w OPZ).</P>
                  <P>4. Zamawiający, z uwagi na charakter wszystkich wykonywanych usług w ramach zamówienia, które nie polegają na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. – Kodeks pracy (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 108, ze zm.), nie wskazuje czynności w zakresie realizacji zamówienia, które wymagają zatrudnienia przez Wykonawcę lub podwykonawcę osób na podstawie umowy o pracę. Zamawiający nie identyfikuje w czynnościach objętych tą częścią zamówienia czynności, które nosiłyby znamiona stosunku pracy.</P>
                  <P>5. Próbka przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>W celu potwierdzenia, że oferowane rozwiązania odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego, Wykonawca zobowiązany jest złożyć wraz z ofertą próbkę oferowanych systemów i następnie w kolejnym terminie przeprowadzić stosowną demonstrację złożonej próbki. Szczegółowy opis próbki oraz zasady i zakres demonstracji znajdują się̨ w Załączniku Nr 10 do SIWZ.</P>
                  <P>6. W przypadku użycia w SIWZ lub załącznikach odniesień do norm, europejskich ocen technicznych, aprobat, specyfikacji technicznych i systemów referencji technicznych, o których mowa w art. 30 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 ustawy Pzp Zamawiający dopuszcza rozwiązania równoważne opisywanym. Wykonawca analizując opis przedmiotu zmówienia powinien założyć, że każdemu odniesieniu o którym mowa w art. 30 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 ustawy pzp użytemu w OPZ towarzyszy wyraz „lub równoważne".</P>
                  <P>W przypadku, gdy w SIWZ lub załącznikach zostały użyte znaki towarowe, oznacza to, że są podane przykładowo i określają jedynie minimalne oczekiwane parametry jakościowe oraz wymagany standard. Wykonawca może zastosować materiały lub urządzenia równoważne, lecz o parametrach technicznych i jakościowych podobnych lub lepszych, których zastosowanie w żaden sposób nie wpłynie negatywnie na prawidłowe funkcjonowanie rozwiązań przyjętych w dokumentacji projektowej. Wykonawca, który zastosuje urządzenia lub materiały równoważne będzie obowiązany wykazać w trakcie realizacji zamówienia, że zastosowane przez niego urządzenia i materiały spełniają wymagania określone przez Zamawiającego. Użycie w SIWZ lub załącznikach oznakowania w rozumieniu art. 2 pkt 16 ustawy pzp oznacza, że Zamawiający akceptuje także wszystkie inne oznakowania potwierdzające, że dane roboty budowlane, dostawy lub usługi spełniają równoważne wymagania. W związku z ograniczona liczbą znaków w sekcji ogłoszenia informacje dotyczące opisu zamówienia znajdują się w SIWZ pod adresem: www.bip.skierniewice.pl w zakładce Inne/przetargi.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-11-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPLD.07.01.02-10-0002/17</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający odstępuje od konkretyzacji tego warunku.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający odstępuje od konkretyzacji tego warunku.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że Wykonawca posiada minimalne zdolności techniczne lub zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że: 5.5.3.1 w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, zrealizował należycie co najmniej: </P>
               <P>a) jedno zamówienie polegające na dostawie i uruchomieniu urządzeń teleinformatycznych w łącznej kwocie 100 000,00 PLN brutto (sto tysięcy złotych) realizowanych w oparciu o maksymalnie 2 umowy, w tym: dostawie co najmniej jednej macierzy wraz z instalacją i konfiguracją oraz dostawie co najmniej dwóch serwerów wraz z instalacją i konfiguracją o wartości nie mniejszej niż 25 000,00 PLN brutto (dwadzieścia pięć tysięcy) za jedną sztukę;</P>
               <P>b) jedno zamówienie o wartości co najmniej 500 000,00 PLN brutto (pięćset tysięcy złotych), którego przedmiotem było wdrożenie platformy usług publicznych zintegrowanej z ePUAP i EZD, i zamówienie to obejmowało łącznie następujące funkcjonalności: </P>
               <P>• Możliwość obsługi płatności elektronicznych przez co najmniej dwóch różnych operatorów; </P>
               <P>• Obsługa kart i opisów usług oraz formularzy ePUAP :</P>
               <P>• Dane udostępniane z systemów dziedzinowych z możliwością wnoszenia automatycznych opłat drogą elektroniczną; </P>
               <P>• Dostęp za pomocą mechanizmów autoryzacji ePUAP; </P>
               <P>• E-Podatki,</P>
               <P>c) dwa zamówienia (realizacje) polegające na przetwarzaniu dokumentacji planistycznych (miejscowych planów zagospodarowania przestrzennego oraz studium uwarunkowań i kierunków zagospodarowania przestrzennego) wraz z dostarczeniem oprogramowania dziedzinowego do zarządzania informacją przestrzenną z tego zakresu, umożliwiającą obsługę obowiązującej dokumentacji planistycznej oraz portal mapowy prezentujący dane na mapie z serwisami WMS oraz WFS z danymi planistycznymi, przy czym wartość każdej z tych dostaw nie może być mniejsza niż 400 000,00 PLN brutto, zakończonej oddaniem realizacji bez uwag i zarzutów klienta. Wykonawca udostępni adres strony internetowej z portalami gmin dla każdej z trzech realizacji oraz serwisy WMS i WFS dla każdej z realizacji,</P>
               <P>d) jedno zamówienie polegające na uruchomieniu responsywnego portalu internetowego (działającego także na urządzeniach mobilnych umożliwiając pełną obsługę wniosku) wraz z uruchomieniem e-usług (m.in. wyrys, wypis, zaświadczenie z miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego na 4. poziomie dojrzałości, dostarczeniem licencji oprogramowania dziedzinowego do zarządzania rejestrami i informacją przestrzenną oraz integracją systemu GIS z elektronicznym obiegiem dokumentów a także logowaniem poprzez ePUAP przy czym wartość tej dostawy nie może być mniejsza niż 300 000,00 PLN brutto. Wykonawca udostępni adres portalu e-usług z usługami wyrys, wypis z MPZP logowaniem ePUAP oraz e-płatnościami, </P>
               <P>e) Jedno zamówienie polegające na skaningu laserowym budynku (zdjęcia sferyczne HDR, trasa przejazdu, mapa obiektu) wraz z przeprowadzeniem przetwarzania pozyskanych danych oraz utworzeniem responsywnej aplikacji webowej (działającej także na urządzeniach mobilnych) składającej się ze zdjęć sferycznych HDR oraz chmury punktów z możliwością dokonania pomiarów (np. wysokości budynku) za pośrednictwem przeglądarki. Wykonawca udostępni adres strony internetowej z dostępną aplikacją webową zawierającą zdjęcia sferyczne, chmury punktów oraz możliwość pomiarów wysokości i długości.Uwaga: dla wartości wskazanych przez Wykonawcę w walucie innej niż PLN, Zamawiający przyjmie przelicznik według średniego kursu NBP tej waluty z dnia wszczęcia niniejszego postępowania. 5.5.3.2 dysponuje osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, które zostaną skierowane do jego realizacji tj. co najmniej:Pozostała treść warunków zgodnie z SIWZ pod adresem: www.bip.um.skierniewice.pl w zakładce INNE/przetargi.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Istotne postanowienia umowy zostały przedstawione w załączniku nr 4 do SIWZ Umowa § 14.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-18</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Miasta Skierniewice, ul. Rynek 1, 96-100 Skierniewice, Sekretariat.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Kryteria oceny ofert: </P>
               <P>– Cena oferty brutto (C) 60 %, </P>
               <P>– Wydłużenie gwarancji i asysty technicznej (WGiA) 10 %, </P>
               <P>– Koszty utrzymania systemu (KU) 10 %, </P>
               <P>– Funkcjonalności systemu (FS) 20 %.</P>
               <P>2. Przystępując do postępowania każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium, w wysokości: 35 000,00 PLN (słownie: trzydzieści pięć tysięcy złotych 00/100).Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>3. Zamawiający ustala zabezpieczenie należytego wykonania umowy zawartej w wyniku postępowania o udzielenie zamówienia w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie brutto;</P>
               <P>4. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, jakie mają dostarczyć Wykonawcy potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia zgodnie z treścią SIWZ pod adresem www.bip.um.skierniewice.pl w zakładce Inne/przetargi</P>
               <P>5. Zamawiający nie stosuje procedury, o której mowa w art. 24 aa ust. 1 ustawy Pzp</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postepu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Informacje dotyczące środków ochrony prawnej, znajdują się w Dziale VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postepu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-03</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
