<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="145333-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-147204-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145333</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145333-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.jarocin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.jarocin.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92312200">Services provided by authors, composers, sculptors, entertainers and other individual artists</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92312230">Services provided by sculptors</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, предоставени от писатели, композитори, скулптори, артисти и други индивидуални творци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby poskytované spisovateli, skladateli, sochaři, estrádními umělci a jinými individuálními umělci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhed udøvet af forfattere, komponister, billedhuggere, entertainere og andre selvstændigt udøvende kunstnere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Schriftstellern, Komponisten, Bildhauern, Entertainern und sonstigen Künstlern</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Παροχή υπηρεσιών από συγγραφείς, συνθέτες, γλύπτες, διασκεδαστές και άλλους μεμονωμένους καλλιτέχνες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services provided by authors, composers, sculptors, entertainers and other individual artists</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios proporcionados por autores, compositores, escultores, artistas del espectáculo y otros artistas que trabajan individualmente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kirjanike, heliloojate, skulptorite, estraadikunstnike jt üksikartistide pakutavad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kirjailijoiden, säveltäjien, kuvanveistäjien, viihdetaiteilijoiden ja muiden itsenäisten taiteilijoiden palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services prestés par les auteurs, les compositeurs, les sculpteurs et les artistes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services provided by authors, composers, sculptors, entertainers and other individual artists</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge koje pružaju pisci, skladatelji, kipari, zabavljači i drugi umjetnici pojedinci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szerzők, zeneszerzők, szobrászok, mutatványosok és egyéb egyéni művészek által nyújtott szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi prestati da autori, compositori, scultori, attori e altri artisti singoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autorių, kompozitorių, skulptorių, estrados artistų ir kitų atskirų menininkų teikiamos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autoru, komponistu, tēlnieku, izklaides mākslinieku un citu individuālo mākslinieku sniegtie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ipprovduti minn awturi, kompożituri, skluturi, artisti tad-divertiment u artisti individwali oħrajn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening door auteurs, componisten, beeldhouwers, entertainers en andere individuele artiesten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi świadczone przez autorów, kompozytorów, rzeźbiarzy, animatorów kultury oraz pozostałych artystów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços fornecidos por autores, compositores, escultores, artistas e outros artistas individuais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii prestate de autori, compozitori, sculptori şi artişti independenţi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby autorov, skladateľov, sochárov, zabávačov a iných samostatných umelcov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve pisateljev, skladateljev, kiparjev, zabavljačev in drugih posamičnih umetnikov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster tillhandahållna av författare, kompositörer, skulptörer, underhållare och andra enskilda artister</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Jarocin</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Jarocin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Niepodległości 10</ADDRESS>
               <TOWN>Jarocin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Paulina Warzywoda</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 627499666</PHONE>
               <E_MAIL>pwarzywoda@jarocin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 627472225</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <URL_GENERAL>www.jarocin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.jarocin.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Jarocińska Agencja Rozwoju Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. T. Kościuszki 15b</ADDRESS>
               <TOWN>Jarocin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Edyta Szymczak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 627400295</PHONE>
               <E_MAIL>szymczak@jfpk.jarocin.com.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 627400295</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <URL_GENERAL>www.jarocin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Urząd Miejski w Jarocinie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Niepodległości 10</ADDRESS>
               <TOWN>Jarocin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 627499666</PHONE>
               <E_MAIL>pwarzywoda@jarocin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 627472225</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.jarocin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie autorskiej pracy konkursowej projektu 5 rzeźb Powstańców Wielkopolskich w Parku im. majora Zbigniewa hr. Ostroroga–Gorzeńskiego w Jarocinie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WR-RGK.271.18.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="92312200"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="92312230"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zgodnie z zapisami pkt 3. Regulaminu konkursu - Szczegółowy opis przedmiotu konkursu:</P>
                  <P>3.1. Przedmiot Konkursu:</P>
                  <P>Przedmiotem Konkursu jest wykonanie autorskiej pracy konkursowej rzeźbiarskiego projektu 5 rzeźb Powstańców Wielkopolskich w Parku im. majora Zbigniewa hr. Ostroroga–Gorzeńskiego w Jarocinie.</P>
                  <P>3.2. Cel Konkursu:</P>
                  <P>1. Celem Konkursu jest wyłonienie oryginalnego projektu o wysokich wartościach artystycznych, przestrzennych i estetycznych, tj. koncepcji projektowej 5 rzeźb Powstańców Wielkopolskich w Parku im. majora Zbigniewa hr. Ostroroga–Gorzeńskiego w Jarocinie.</P>
                  <P>2. Prace wykonane przez Uczestników Konkursu powinny prezentować autorskie rozwiązania wyglądu i ukształtowania rzeźb, które powinny prowadzić w efekcie do podniesienia atrakcyjności terenu objętego opracowaniem konkursowym poprzez zmianę jego wyrazu symbolicznego.</P>
                  <P>2.3. Klasyfikacja wg CPV:</P>
                  <P>Przedmiot Konkursu został zakwalifikowany według Wspólnego Słownika Zamówień (CPV) jako:</P>
                  <P>1) Usługi świadczone przez rzeźbiarzy – Kod 92312230-2.</P>
                  <P>2) Usługi świadczone przez autorów, kompozytorów, rzeźbiarzy, animatorów kultury oraz pozostałych artystów - Kod 92312200-3.</P>
                  <P>2.4. Lokalizacja i opis stanu istniejącego:</P>
                  <P>Park im. majora Zbigniewa hr. Ostroroga-Gorzeńskiego znajduję się przy skrzyżowaniu ul. Hallera i ul. Śródmiejskiej w centralnej części Jarocina. Park zaniedbany, roślinność na tym obszarze wymagała pielęgnacji i trzebieży, które przeprowadzono w br. Brak roślin krzewiastych oraz zadarniających. Na obszarze znajdują się obiekty małej architektury, tj. 10 ławek, 7 koszy na śmieci, 1 kosz na psie odchody. W centralnej części parku znajduje się kamień z tablicą upamiętniającą poległych podczas II wojny światowej Jarociniaków. Obiekty te są w większości zaniedbane, niektóre wręcz zdewastowane. Park jest oświetlony lampami typu parkowego (6 szt.), których stan można określić jako średni. Park pełni bardzo ważną rolę w strukturze miasta jak i świadomości mieszkańców. Obok parku w obecnym budynku Ośrodku Zdrowia podczas Powstania Wielkopolskiego znajdowało się stanowisko dowodzenia Zbigniewa hr. Ostroroga-Gorzeńskiego. W parku odbywają się oficjalne uroczystości. Dodatkowo park leży w bezpośrednim sąsiedztwie Ośrodka Zdrowia, przystanku autobusowego, osiedla bloków wielorodzinnych co powoduje, że jest miejscem odpoczynku a także miejscem w którym przecinają się licznie uczęszczane ścieżki komunikacji pieszej.</P>
                  <P>2.5. Zalecenia i wytyczne dotyczące przedmiotu Konkursu:</P>
                  <P>1. Rozwiązania projektowe powinny zapewniać możliwość bezpiecznego korzystania z terenu przez użytkowników parku, w tym przez osoby niepełnosprawne oraz zainteresować dzieci i młodzież.</P>
                  <P>2. Prace konkursowe powinny być wizytówką umiejętności twórczych uczestników konkursu.</P>
                  <P>3. Szczegółowe wytyczne określa Załącznik nr 9 do Regulaminu Konkursu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.02.05.00-00-0143/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <PARTICULAR_PROFESSION>4. Konkurs adresowany jest do profesjonalnych artystów plastyków, architektów posiadających doświadczenie w dziedzinie rzeźby i dyplom ukończenia wyższej uczelni artystycznej na wydziale rzeźby lub architektury</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>1. Prace konkursowe zostaną ocenione przez każdego z członków Sądu Konkursowego według następujących kryteriów i punktacji:</P>
               <P>1) Kryterium artystyczno-ideowe K1 — wartości artystyczne, kompozycja przestrzenna oraz rozwiązania detalu bryły, rozwinięcie przesłania ideowego rzeźby noszące znamiona oryginalności – 0-55 p.,</P>
               <P>2) Kryterium urbanistyczno-architektoniczne K2 — właściwe rozwiązania przestrzenne w powiązaniu z najbliższym otoczeniem, ekspozycja rzeźby z istotnych kierunków widokowych – 0-30 p.,</P>
               <P>3) Kryterium techniczno-ekonomiczne K3 — stopień realności realizacyjnej, jakość rozwiązań technicznych i materiałowych rzeźby, trwałość i odporność przyjętych rozwiązań na eksploatację w warunkach miejskich, walory ekonomiczne – 0-15 p.</P>
               <P>2. Ocenę końcową każdej z prac (maksymalnie do 100 punktów) będzie stanowiła średnia z sumy ocen wszystkich Sędziów dla danej pracy konkursowej.</P>
               <P>3. Ocena końcowa pracy konkursowej będzie zaokrąglona do dwóch miejsc po przecinku.</P>
               <P>4. Za najlepszą uznana zostanie praca konkursowa, która uzyska najwyższą ocenę końcową, tj. największą liczbę punktów.</P>
               <P>5. Ocenie prac będą podlegały wyłącznie te prace konkursowe, które zostaną złożone w terminie określonym w Regulaminie konkursu i obejmujące zagadnienia określone w Regulaminie, w oparciu o część graficzną i opisową pracy konkursowej.</P>
               <P>6. Prace konkursowe nie odpowiadające wymogom Regulaminu nie podlegają ocenie punktowej Sądu Konkursowego.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>1. Autorowi/zespołowi autorskiemu zwycięskiej pracy konkursowej przyznana zostanie nagroda w postaci zaproszenia do negocjacji trybie zamówienia z wolnej ręki, zgodnie z art. 111 ust.1 pkt 3) ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>2. Organizator zastrzega sobie możliwość przyznania nagrody i zaproszenia do negocjacji autora/zespół autorski, którego praca konkursowa uzyskała drugą w kolejności ilość punktów, jeśli autor najwyżej punktowanej pracy konkursowej odmówi Przystąpienia do negocjacji w trybie zamówienia z wolnej ręki.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>1. Wartością konkursu jest wartość udzielonego zamówienia zaproszonemu do negocjacji w trybie zamówienia z wolnej ręki autorowi wybranej pracy konkursowej.</P>
               <P>2. Maksymalny planowany koszt realizacji założenia przedmiotu konkursu szacowany jest na kwotę do 700 000 PLN brutto.</P>
               <P>3. Powyższa kwota obejmuje całokształt prac wykonanych na podstawie wybranej pracy konkursowej, oraz wykonania i montażu rzeźb. Zamawiający zastrzega możliwość przeprowadzenia prezentacji jednej z rzeźb, tj. rzeźby głównej Zbigniewa Ostroroga-Gorzeńskiego poprzez jego czasową ekspozycję w miejscu innym niż docelowe, w odległości do 1 km od miejsca docelowego, na terenie Jarocina. W zakres ww. kwoty wchodzi więc również przygotowanie, montaż, zabezpieczenie, demontaż i transport rzeźby na miejsce ekspozycji oraz do miejsca docelowej lokalizacji.</P>
               <P>4. Zaproszenie do negocjacji w trybie zamówienia z wolnej ręki nastąpi w terminie nie krótszym niż 15 dni kalendarzowych i nie dłuższym niż 30 dni kalendarzowych od daty zatwierdzenia przez kierownika zamawiającego rozstrzygnięcia Konkursu, a w przypadku wniesienia odwołania lub skargi, w terminie nie dłuższym niż 30 dni kalendarzowych od dnia wydania prawomocnego wyroku lub postanowienia.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
            <MEMBER_NAME>dr inż.  Marzena Jeleniewska–Jankowska - Przewodnicząca</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>prof. Czesław Dźwigaj – Zastępca Przewodniczącego</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>mgr Ilona Kaczmarek - historyk</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>inż. Piotr Kociński – architekt krajobrazu</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>mgr Edyta Szymczak - sekretarz</MEMBER_NAME>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>I. Sposób uzyskania regulaminu:</P>
               <P>Regulamin konkursu dostępny jest na stronie internetowej Zamawiającego — www.jarocin.pl - BIP.</P>
               <P>II. Termin i miejsce składania prac konkursowych:</P>
               <P>Uczestnicy zaproszeni przez Zamawiającego do udziału w konkursie składają prace konkursowe wsiedzibie Zamawiającego pod adresem:</P>
               <P>Urząd Miejski w Jarocinie</P>
               <P>Al. Niepodległości 10, Kancelaria Burmistrza, pokój nr 32</P>
               <P>63-200 Jarocin</P>
               <P>od poniedziałku do piątku w godzinach 8:00–16:00, w terminie do dnia 10.5.2018 r. do godz. 12:00.</P>
               <P>III. Warunki udziału w postępowaniu:</P>
               <P>Zgodnie z pkt 5.1. Regulaminu konkursu - Wymagania, jakie muszą spełnić uczestnicy konkursu:</P>
               <P>1. Uczestnikami Konkursu mogą być osoby fizyczne, osoby prawne oraz jednostki organizacyjne nieposiadające osobowości prawnej lub podmioty te występujące wspólnie, które spełniają następujące warunki: </P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 oraz 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp,</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w konkursie dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej:</P>
               <P>a) Wykonawcy:</P>
               <P>Wykonawca musi posiadać doświadczenie w wykonaniu w okresie ostatnich 3 lat przed upływem składaniawniosków o dopuszczenie do udziału w Konkursie co najmniej jednej usługi polegającej na opracowaniuprojektu rzeźbiarskiego dla przestrzeni publicznej, o wartości min. 50 000 PLN.</P>
               <P>b) Osób: </P>
               <P>Wykonawca musi dysponować osobami zdolnymi do wykonania pracy konkursowej, tj. przynajmniej jednąosobą legitymującą się posiadaniem dyplomu ukończenia wyższej uczelni artystycznej na wydziale rzeźby lubarchitektury.</P>
               <P>2. W przypadku gdy uczestnicy wspólnie biorą udział w Konkursie, warunki o których mowa w pkt. 5.1.1. będąspełnione, gdy spełnia je samodzielnie każdy uczestnik występujący wspólnie.</P>
               <P>3. Spełnienie ww. warunków udziału w postępowaniu konkursowym oraz stanowiące wstępne potwierdzeniebraku podstaw do wykluczenia, uczestnicy Konkursu potwierdzają poprzez złożenie wraz z „Wnioskiem odopuszczenie do udziałuw konkursie” – Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ).</P>
               <P>4. W przypadku składania wniosków o dopuszczenie do udziału w Konkursie przez uczestników wspólnieubiegających się o dopuszczenie, każdy z uczestników, powinien osobno złożyć oświadczenie w formiejednolitego dokumentu (JEDZ) potwierdzającego brak podstaw do wykluczenia z konkursu w okolicznościach, októrych mowa w art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Jeżeli uczestnik Konkursu polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnićzamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnychzasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>6. Jeżeli uczestnik Konkursu polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów musi złożyć dla każdegoz podmiotów, których to dotyczy – odrębny formularz JEDZ zawierający informacje wymagane w części IIsekcja A i B oraz w części III, należycie wypełniony i podpisany przez dane podmioty. O ile ma to znaczeniedla określonych zdolności, na których polega uczestnik, należy dołączyć – dla każdego z podmiotów, których todotyczy – informacje wymagane w części IV.</P>
               <P>7. Uczestnik, który ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej winienzłożyć dokument lub dokumenty w formie jak określono w §7 rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać Zamawiający od wykonawcyw postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r poz. 1126).</P>
               <P>Zgodnie z pkt 5.2. Regulaminu konkursu - Oświadczenia i dokumenty, jakie mają dostarczyćuczestnicy konkursu w celu potwierdzenia spełnienia warunków i braku podstawwykluczenia:</P>
               <P>1. Wykaz dokumentów, które Uczestnik winien przedłożyć Zamawiającemu:</P>
               <P>1) „Wniosek o dopuszczenie do udziału w konkursie”, którego wzór stanowi Załącznik Nr - 1 do Regulaminu wrazz:</P>
               <P>a) oświadczeniem w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, że nie podlega wykluczeniu zkonkursu oraz spełnia warunki udziału w konkursie;</P>
               <P>b) wykazem usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych,w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jestkrótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz którychusługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie,przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzeczktórego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeliz uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów– oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencjebądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3miesiące przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>c) wykazem osób, które będą uczestniczyć w opracowywaniu pracy konkursowej, wraz z informacjami na tematich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówieniapublicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacji o podstawie dysponowaniatymi osobami;</P>
               <P>d) informacją z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13, 14 i 21 ustawywystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczeniedo udziału w postępowaniu;</P>
               <P>e) odpisem z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacjio działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celupotwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp;</P>
               <P>f) oświadczeniem uczestnika konkursu o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądulub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek naubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentówpotwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lubzawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>g) oświadczeniem uczestnika konkursu o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczegozakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>2. Jeżeli uczestnik konkursu ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej,zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 5.2.1.1):</P>
               <P>1) lit. d) - składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, innyrównoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym uczestnikkonkursu ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacjaalbo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21.</P>
               <P>2) lit. e) – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym uczestnik konkursu ma siedzibę lubmiejsce zamieszkania, potwierdzające, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
               <P>3. Dokumenty, o których mowa w pkt. 2.1) i pkt. 2.2), powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcyprzed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>IV. Ze względu na ograniczoną liczbę znaków, które można wprowadzić do ogłoszenia, pozostałeinformacje zawarto w Regulaminie.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>22.1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp, przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>22.2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>22.3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>22.4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>22.5. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>22.5.1. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy Pzp zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>22.5.2.Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>22.5.3.Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 22.5.1. i 22.5.2. IDW wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>22.5.4.Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>1) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>2) 6 miesiąca od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>22.6. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI ustawy Pzp.</P>
               <P>22.7. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej, stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>22.8. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. - Prawo pocztowe (Dz.U. z 2016 r. poz. 1113, 1250, 1823 i 1948 oraz z 2017 r. poz. 1128) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
