<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="145483-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-147268-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145483</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145483-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.telt-sas.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45221200">Construction work for tunnels, shafts and subways</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRK27">Savoie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRK27">Savoie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на тунели, шахти и подлези</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy tunelů, šachet a podchodů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med udførelse af tunneler, skakte og underføringer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Tunnel, Schächte und Unterführungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για σήραγγες, φρέατα και υπόγειες διαβάσεις</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de túneles, pozos y pasos subterráneos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunnelite, šahtide ja metroode ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunneleiden, kuilujen ja alikulkutunneleiden rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de tunnels, de puits et de passages souterrains</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for tunnels, shafts and subways</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na tunelima, okanama i podzemni, željeznicama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Alagutak, aknák és aluljárók építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di gallerie, pozzi e sottopassaggi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunelių, šachtų, požeminių perėjų ir metro statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tuneļu, šahtu un pazemes pāreju celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal mini, ċmieni ta’ l-arja u passaġġi ta’ taħt l-art</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van tunnels, schachten en ondergrondse doorgangen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy tuneli, szybów i kolei podziemnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de túneis, poços e passagens subterrâneas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de tuneluri, puţuri şi pasaje subterane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na tuneloch, šachtách a podzemných dráhach</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na predorih, jaških in podhodih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Bourget-du-Lac</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete för tunnlar, schakt och undergångar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Tunnel Euralpin Lyon Turin SAS</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tunnel Euralpin Lyon Turin SAS</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Savoie Technolac — bâtiment Homère — 13 allée du Lac de Constance — CS 90281</ADDRESS>
               <TOWN>Le Bourget-du-Lac</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Fonction Contrats</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>fonction.contrats@telt-sas.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK27"/>
               <URL_GENERAL>http://www.telt-sas.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://marches.telt-sas.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://marches.telt-sas.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Travaux de réalisation des puits d'avrieux et d'ouvrages souterrains à partir de la descenderie de Villarodin-Bourget/Modane pour la liaison ferroviaire Lyon-Turin</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>T3</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45221200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dans le cadre du projet de nouvelle liaison ferroviaire Lyon-Turin, TELT est le promoteur public responsable des travaux de réalisation et de gestion de la section transfrontalière de la future infrastructure.</P>
               <P>Le présent accord-cadre mono-attributaire à bons de commande a pour objet la réalisation des puits d'avrieux, d'une partie des galeries du site de sécurité de Modane et environ 2 x 3 km du tunnel de base vers La Praz depuis la descenderie de Villarodin-Bourget/Modane.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45221200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRK27"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Villarodin-Bourget/Modane, Avrieux, vallée de la Maurienne.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Cet accord-cadre à bons de commande comprend les prestations suivantes: l'aménagement de la plateforme d'avrieux (traitement de sols, etc.); la réalisation de quatre puits de diamètre creusé de 5,20 m et d'environ 500 m de haut, réalisés au Raise-Borer; l'aménagement de la plateforme de Villarodin-Bourget/ Modane (clôture, terrassement, etc.); à partir du pied de la descenderie de Villarodin-Bourget/Modane, le creusement et le soutènement en méthode traditionnelle sous forte couverture d'environ 4 km de galeries du site de sécurité de Modane dont plusieurs cavernes; à partir du pied de la descenderie de Villarodin-Bourget/ Modane, le creusement et le soutènement en méthode traditionnelle sous forte couverture d'environ 2 x 3 km du tunnel de base en direction de La Praz; la réalisation de sondages à l'avancement; le tri et la mise en dépôt de déblais sur les sites du Moulin et des Tierces.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">300000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">96</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Les critères sont définis à la section VI.3 « Renseignements complémentaires » du présent avis de marché.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>nouvelle liaison ferroviaire Lyon-Turin TENT-T (réseaux transeuropéens): projet no 2014-eu-tm-0401-m</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>En plus de la présentation d'une offre de base, les soumissionnaires devront obligatoirement présenter une offre variante alternative: en lieu et place des 4 puits prévus dans la solution de base, réalisation de 2 puits de diamètre creusé d'environ 7 m, par réalisation d'un avant-trou de 2,40 m en Raise-Borer par alésage.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat devra fournir les formulaires DC1 et DC2, ou équivalent pour les candidats non français. S'il opte pour la présentation du DC1 et du DC2 à l'appui de sa candidature, le candidat devra utiliser le dernier formulaire mis à jour par le ministère français de l'économie et des finances (https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat).</P>
               <P>Les candidats italiens devront aussi fournir le DURC (Documento Unico di Regolarità Contributiva), ainsi que le « Protocollo operativo per il Monitoraggio finanziario delle Grandi Opere (Mgo) », en 2 exemplaires, téléchargeable à l'adresse suivante: http://www.telt-sas.com/it/fornitori/</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Chaque opérateur économique, seul ou groupé, devra fournir: une déclaration indiquant le chiffre d'affaires annuel moyen en travaux souterrains et réalisés selon la méthode conventionnelle, sur les 5 dernières années disponibles; les bilans financiers complets (y compris comptes de résultat) des 3 dernières années disponibles, certifiés par les commissaires aux comptes (ou équivalent pour les candidats non français).</P>
               <P>Dans les bilans financiers devront notamment être présentées les valeurs de l'indicateur de rentabilité ROS (Return on sales: rapport entre le résultat opérationnel et le chiffre d'affaires net) et de l'indicateur d'indépendance financière (rapport entre capitaux propres et capitaux permanents, avec capitaux permanents = dettes à long terme + capitaux propres + provisions).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le chiffre d'affaires annuel moyen en travaux réalisés selon la méthode conventionnelle devra être supérieur ou égal à 25 000 000 EUR sur les 5 dernières années disponibles (en cas de groupement d'entreprises, il faut entendre ici le chiffre d'affaires cumulé de l'ensemble des membres du groupement).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Le candidat devra fournir:</P>
               <P>— certifications ISO 9001, 14001 et 18001 ou équivalent,</P>
               <P>— références de moins de 10 ans portant sur: tunnels d'une section excavée d'au moins 50 m2 sous couverture comprise entre 200 m et 500 m et sous couverture &gt; 500 m; cavernes d'une section supérieure à 250 m2; puits verticaux profonds de plus de 200 m et d'au moins 4 m de diamètre excavé, avec indication de ceux réalisés au Raise-Borer; mise en dépôt d'au moins 100 000 m3 de matériaux et mise en œuvre de transport de matériaux résultant des terrassements par bande transporteuse (les références seront accompagnées de certificats de bonne exécution des travaux, détaillés et signés par le maître d'ouvrage),</P>
               <P>— Une note d'organisation de l'entreprise ou du groupement d'entreprises contenant ou précisant: la forme juridique du groupement et son organisation interne (y compris un original du Protocole d'entente des parties); les attestations d'assurance RCP; une déclaration de l'assureur attestant que l'entreprise pourra être couverte par une assurance TRC.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le montant de la couverture Responsabilité Civile Professionnelle devra être égal ou supérieur à 10 000 000 EUR par sinistre.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Une retenue de garantie égale à 5 % du montant de la prestation sera appliquée à chaque bon de commande. Cette retenue pourra être remplacée au gré du titulaire par une garantie à première demande.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Ces travaux sont financés par l'etat français et l'etat italien, avec le concours de l'union Européenne.</P>
               <P>Chaque bon de commande sera traité à prix unitaires, qui seront actualisables ou révisables.</P>
               <P>Délai de règlement: le paiement des prestations sera effectué par virement bancaire dans un délai de 45 jours à compter de la réception de la facture.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>TELT n'impose aucune forme juridique particulière de groupement d'entreprises pour pouvoir répondre à cet accord-cadre mono-attributaire. Cependant, concernant la composition du groupement d'entreprises, TELT émet la précision suivante: le groupement d'entreprises attributaire devra comprendre un cotraitant spécialisé pour la réalisation des puits, objet de la partie nº 1 du bon de commande nº 1. Ceci signifie qu'il ne pourra pas faire appel à un sous-traitant pour la réalisation des puits. Cette exigence est motivée par la complexité et le niveau de compétence requis pour assurer cette prestation. Une fois la réalisation des puits achevée, et sous réserve des garanties légales et contractuelles applicables, ce cotraitant pourra se retirer du groupement d'entreprises, en application d'une clause de réexamen qui sera prévue dans le futur cahier des charges.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Des autorisations administratives liées aux installations de chantier, aux réseaux existants, aux transports, à l'exécution des travaux, aux travaux en 7 jours sur 7, à l'emploi du personnel, et à l'emploi des explosifs seront nécessaires. Le titulaire du contrat fera son affaire de leur obtention auprès des autorités administratives compétentes.</P>
               <P>Par ailleurs, le présent contrat fera l'objet d'une clause de promotion de l'emploi destinée à favoriser l'insertion professionnelle de personnes issues de publics en difficulté (nombre d'heures à réaliser par des personnes en insertion).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Il n'existe pas de dossier de consultation à retirer. Les candidats intéressés doivent seulement remettre au plus tard le 4.5.2018 à 12 heures un dossier de candidature contenant les pièces et renseignements demandés plus haut, en un exemplaire original. Ce dossier sera transmis soit par voie électronique sur le profil d'acheteur de TELT (https://marches.telt-sas.com), soit sous forme papier accompagné d'une clé USB ou d'un CD Rom adressé par courrier postal en recommandé avec demande d'avis de réception ou par envoi express à l'adresse mentionnée au I.1 du présent avis, ou remis sur place contre récépissé. L'Enveloppe externe devra comporter la mention: « Candidature — travaux de réalisation des puits d'avrieux et d'ouvrages souterrains — chantier opérationnel 5a — ne pas ouvrir ». Aux candidats qui seront sélectionnés sur la base des critères de sélection mentionnés au III.1.2 et au III.1.3 du présent avis sera adressé un dossier de consultation, à partir duquel ils seront invités à remettre une offre dans un délai qui leur sera précisé. Ensuite, le titulaire sera choisi après négociation éventuelle. Il est en effet précisé que, conformément à l'article 74 du décret nº 2016-360 relatif aux marchés publics, TELT se réserve la possibilité de ne pas négocier avec les soumissionnaires et d'attribuer le contrat sur la base des offres initiales. En cas de négociation, TELT se réserve la possibilité de limiter progressivement le nombre de soumissionnaires admis à négocier au fur et à mesure des phases de négociation.</P>
               <P>Il est précisé que seuls les documents en langue française font foi et que les documents éventuellement rédigés en italien sont des traductions de courtoisie.</P>
               <P>Il est par ailleurs indiqué que le contrat à souscrire prévoira les conséquences du nouveau règlement des contrats concernant les règles relatives à la lutte contre les infiltrations mafieuses convenu entre les Gouvernements français et italien et entré en vigueur le 8.4.2017.</P>
               <P>Enfin, le titulaire du présent accord-cadre s'engage à respecter le Code éthique appliqué au sein de TELT (librement téléchargeable à l'adresse suivante: http://www.telt-sas.com/fr/statut-code-ethiqueaccords), et à le faire respecter par ses salariés, cotraitants et sous-traitants.</P>
               <P>Critères de limitation du nombre de candidats: la sélection des candidats, notés sur 100 points, se fera comme suit:</P>
               <P>A- chiffre d'affaires annuel moyen sur les 5 dernières années disponibles en travaux souterrains réalisés selon la méthode conventionnelle: 20 % (en cas de groupement d'entreprises, il faut entendre ici le chiffre d'affaires cumulé de l'ensemble des membres du groupement).</P>
               <P>B- certifications professionnelles ISO 9001, 14001 et 18001 ou équivalent (de tous les membres du groupement d'entreprises en cas de groupement): 5 %.</P>
               <P>c- références de moins de 10 ans (de tous les membres du groupement d'entreprises en cas de groupement): en travaux (tunnel et caverne): 20 %; en puits profonds dont expérience au Raise-Borer: 16 %; en mise en dépôt de matériaux et mise en œuvre de transport de matériaux: 4 %.</P>
               <P>d- note d'organisation de l'entreprise ou du mandataire du groupement d'entreprises: 15 %.</P>
               <P>E- solidité patrimoniale et financière de l'entreprise ou du groupement d'entreprises (appréciée notamment via l'indicateur d'indépendance financière et le ROS - return On Sales): 20 %.</P>
               <P>La présente consultation succède à une consultation précédente portant sur les mêmes travaux et déclarée sans suite par TELT.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>boîte postale 1135</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38022</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476420000</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-grenoble@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 476422269</FAX>
               <URL>http://grenoble.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Grenoble</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>boîte postale 1135</ADDRESS>
               <TOWN>Grenoble</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38022</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 476420000</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-grenoble@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 476422269</FAX>
               <URL>http://grenoble.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
