<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="145488-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-147307-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145488</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145488-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sec.com.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.sec.com.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45230000">Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231100">General construction work for pipelines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322200">Pipeline-design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180401</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на проводи и на пътища, релсови пътища и самолетни писти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro potrubní, telekomunikační a elektrické vedení, pro dálnice, silnice, přistávací plochy a železnice; zarovnávání ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med rørledninger, kommunikations- og stærkstrømsledninger, med hovedveje, veje, flyvepladser og jernbaner; nivelleringsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Rohrleitungen, Fernmelde- und Stromleitungen, für Autobahnen, Straßen, Flugplätze und Eisenbahnen; Nivellierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων, καλώδια επικοινωνιών και μεταφοράς ενέργειας, αυτοκινητόδρομους, οδούς, αεροδρόμια και σιδηρόδρομους· εργασίες διάστρωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de tuberías, líneas de comunicación y líneas de conducción eléctrica, de autopistas, carreteras, aeródromos y vías férreas; trabajos de explanación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torujuhtmete, side- ja elektriliinide, maanteede, teede, lennuväljade ja raudteede ehitustööd; pinnakattetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Putkijohtojen, tietoliikenne- ja voimalinjojen, teiden, lentokenttien ja rautateiden rakentamistyöt; maanpinnoitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de pipelines, de lignes de communication et d'énergie, d'autoroutes, de routes, d'aérodromes et de voies ferrées; travaux de nivelage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cjevovodu, komunikacijskim i energetskim vodovima, autoputovima, cestama, uzletištima i željezničkim prugama; radovi na niveliranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csővezeték, hírközlési és villamos vezeték építése autópályák, közutak, repülőterek és vasutak számára; terepegyengetés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condutture, linee di comunicazione e linee elettriche, autostrade, strade, campi di aviazione e ferrovie; lavori di livellamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vamzdynų, ryšių ir elektros energijos tiekimo linijų, greitkelių, kelių, aerodromų ir geležinkelių statybos darbai; paviršių lyginimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cauruļvadu, komunikāciju un elektropadeves līniju, lielceļu, ceļu, lidlauku un dzelzceļa līniju būvdarbi; lēzenas konstrukcijas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet, linji tal-komunikazzjoni u ta’ l-enerġija, għall-toroq ewlenija, toroq, ajruporti, ferroviji, xogħol fiċ-ċatt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van pijpleidingen, communicatielijnen en stroomleidingen, autowegen, wegen, vliegvelden en spoorlijnen; verhardingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy rurociągów, linii komunikacyjnych i elektroenergetycznych, autostrad, dróg, lotnisk i kolei; wyrównywanie terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de condutas de longa distância, de linhas para comunicação e transporte de energia, vias rápidas, estradas, aeródromos e vias férreas; nivelamento do terreno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de conducte, de linii de comunicaţii şi electrice, de autostrăzi, de şosele, de aerodromuri şi de căi ferate; lucrări de nivelare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení, komunikačných a energetických vedení, na diaľnicach, cestách, letiskách a železniciach; práce na stavbe plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cevovodih, komunikacijskih in električnih vodih, na daljinskih cestah, cestah, letališčih in železnicah; planiranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: rörledningar, kommunikations- och kraftledningar, huvudvägar, vägar, flygplatser och järnvägar; mark- och grundarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Szczecińska Energetyka Cieplna Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Szczecińska Energetyka Cieplna Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>8510109444</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Zbożowa 4</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-653</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Śmiechowska, Grzegorz Opaluch</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914509857</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@sec.com.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <URL_GENERAL>www.sec.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.sec.com.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Szczecińska Energetyka Cieplna Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Zbożowa 4</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-653</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>p. Agnieszka Śmiechowska, p. Grzegorz Opaluch</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914509857</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@sec.com.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <URL_GENERAL>www.sec.com.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Opracowanie dokumentacji projektowej i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów w rejonie ulic: Santockiej, Twardowskiego, Szymanowskiego, 26 Kwietnia, Wielkopolskiej, Piotra Skargi”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>S-11, 15, 18, 26, 28, 32</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45230000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zamówienie podzielone jest 6 Zadań: Zadanie I - „Opracowanie dokumentacji projektowej i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn 200, Dn 125, Dn 65 i Dn 50 od komory E43 do komory E47 wraz z przyłączami przy ul. Santockiej w Szczecinie”, Zadanie II - „Opracowanie dokumentacji projektowej i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn 150, Dn 80, od komory E28-14 do komory E28-36 wraz z przyłączami przy ul. Twardowskiego w Szczecinie”, Zadanie III - „Opracowanie dokumentacji projektowej i przebudowa osiedlowej sieci ciepłowniczej Dn 250 od komory D1-29-35 do komory D1-29-35-13 ul. Szymanowskiego, Ogińskiego”,</P>
               <P>Zadanie IV - „Opracowanie dokumentacji projektowej i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn 150, Dn 80, Dn 65 od sieci preizolowanej Dn 350 w pobliżu komory E36 do komory E36-10 wraz z przyłączami przy ul. Santockiej w Szczecinie”, Zadanie V „Opracowanie dokumentacji projektowej i przebudowa osiedlowej sieci ciepłowniczej Dn 200 przy ul. Wielkopolskiej.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL424"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zadanie VI „Opracowanie dokumentacji projektowej i przebudowa osiedlowej sieci ciepłowniczej Dn 100 przy ul. Wyspiańskiego między budynkami ul. Piotra Skargi 16 i ul. Piotra Skargi 18”. Przedmiotem Zadania VI jest wykonanie projektu budowlanego wykonawczego i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn100 polegająca na zastąpieniu jej nowym ciepłociągiem o średnicy Dn 100, Dn 40, wykonanym w technologii preizolowanej. Zadanie obejmuje ciepłociąg od budynku przy ul. Piotra Skargi 16 do sieci preizolowanej Dn 100 w okolicy budynku Piotra Skargi 18 oraz przyłącza Dn 40 do węzła w budynku przy ul Piotra Skargi 18 w Szczecinie. Przedmiotem Zadania V jest wykonanie projektu budowlanego wykonawczego i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn200 polegająca na zastąpieniu jej nowym ciepłociągiem o średnicy Dn 200, wykonanym w technologii preizolowanej. Zadanie obejmuje ciepłociąg od budynku przy ul. Podhalańskiej 7a do komory D1-25-7 w Szczecinie. Przedmiotem Zadania IV jest wykonanie projektu budowlanego wykonawczego i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn 200, Dn 125, Dn 100, Dn 80 polegająca na zastąpieniu jej nowym ciepłociągiem o średnicy Dn 200, Dn 100, Dn 65 wykonanym w technologii preizolowanej. Zadanie obejmuje ciepłociąg od sieci preizolowanej Dn 350 przy komorze E36 do komory E36-10 oraz przyłącza Dn 65 do węzła w budynku przy ul 26-go kwietnia 67, Dn 65 do węzłów w budynkach przy ul. Santockiej 13a i 13c oraz przyłącza Dn 65 do węzła w budynku przy ul 26-go kwietnia 67 w Szczecinie.Przedmiotem Zadania III jest wykonanie projektu budowlanego wykonawczego i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn250, Dn65 polegająca na zastąpieniu jej nowym ciepłociągiem o średnicy Dn 250, Dn 65, wykonanym w technologii preizolowanej. Zadanie obejmuje ciepłociąg od komory D1-29-35 do komory D1-29-35-13 oraz przyłącza Dn 65 do węzła w budynku przy ul Szymanowskiego 17 oraz przyłącza Dn 25 do węzła w budynku przy ul. Szymanowskiego 20 w Szczecinie. Dodatkowo na całej trasie ciepłociągu Dn 250 należy zaprojektować i wykonać kanalizacje teletechniczną bez światłowodu. Przedmiotem Zadania II jest wykonanie projektu budowlanego wykonawczego i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn150,Dn 100, Dn65 polegająca na zastąpieniu jej nowym ciepłociągiem o średnicy Dn 150, Dn 100, Dn 65 wykonanym w technologii preizolowanej. Zadanie obejmuje ciepłociąg od komory E28-14 do komory E28-36 oraz przyłącza Dn 65 do węzła w budynku przy ul Twardowskiego 5/7 oraz Dn 100 do węzła w budynku przy ul. Twardowskiego 12 w Szczecinie. Przedmiotem Zadania I jest wykonanie projektu budowlanego wykonawczego i przebudowa sieci cieplnej wysokich parametrów Dn250 polegająca na zastąpieniu jej nowym ciepłociągiem o średnicy Dn 200, Dn 125, Dn 65 i Dn 50 wykonanym w technologii preizolowanej. Zadanie obejmuje ciepłociąg od komory E43 do komory E47 i od komory E43 do okolic punktu A (punkt A jest wskazany orientacyjnie i jego położenie powinno być zgodne z obliczeniami kompensacyjnymi sieci ciepłowniczej) oraz przyłącza Dn 65 od okolic punktu A do węzła w budynku przy ul Santockiej 13f oraz Dn50 do węzła w budynku przy ul. Santockiej 15b w Szczecinie. Na podstawie art. 29 ust. 3a Pzp Zamawiający wymaga, aby wszelkie czynności bezpośrednio związane z realizacją przedmiotu zamówienia na terenie budowy były wykonywane przez osoby zatrudnione przez Wykonawcę lub jego podwykonawców na podstawie umowy o pracę. Wymóg o którym mowa powyżej dotyczy osób, które wykonują czynności bezpośrednio związane z wykonywaniem robót, czyli tzw. pracowników fizycznych. Wymóg nie dotyczy kierownika budowy, kierowników robót, dostawców materiałów budowlanych oraz innych osób, w stosunku do których Wykonawca wykaże, że czynności przez nich realizowane nie polegają na wykonywaniu pracy w sposób określony w art.22 §1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. Kodeks pracy (Dz.U. z 2016 r. poz. 1666 ze zm.).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-07-27</DATE_START>
               <DATE_END>2019-06-26</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Numer identyfikacyjny projektu: Przewidziane dofinansowanie, wniosek o numerze POIS.01.05.00-00-0031 projekt pn.: „Przebudowa istniejących i budowa nowych systemów ciepłowniczych – etap I i etap II”</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Postępowanie jest prowadzone zgodnie z zasadami przewidzianymi dla tzw. „procedury odwróconej”, o której mowa w art. 24aa ust. 1 i 2 Pzp. Stosownie do przywołanych przepisów Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się wykonawców podlegających wykluczeniu na mocy art. 24 ust. 1 pkt 12- 23) oraz ust. 5 pkt 1-3 oraz 8 Pzp.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>i. posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 500 000 PLN (pięćset tysięcy złotych – warunek dotyczący zdolności finansowej;</P>
               <P>ii. są ubezpieczeni od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związane z przedmiotem zamówienia na sumę ubezpieczenia nie mniejszą niż 1 000 000 PLN (jeden milion złotych) na jedno zdarzenie i wszystkie zdarzenia – warunek dotyczący zdolności ekonomicznej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>i. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali co najmniej 2 zamówienia polegające na zaprojektowaniu preizolowanej sieci albo przyłącza preizolowanego ciepłowniczego w terenie zurbanizowanym, o średnicy nominalnej co najmniej 80 mm i łącznej długości co najmniej 50 mb;</P>
               <P>ii. w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonali co najmniej 2 zamówienia polegające na budowie lub przebudowie sieci ciepłowniczej albo przyłącza preizolowanego w terenie zurbanizowanym, o średnicy nominalnej co najmniej 80 mm i łącznej długości co najmniej 50 mb. Wykonawca dysponuje następującymi osobami wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, wykształcenia i doświadczenia, niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywania przez nich czynności: i. co najmniej jedną osobą na stanowisko projektanta w branży sanitarnej;</P>
               <P>— posiadającą uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, które uprawniają do sporządzania projektów instalacji cieplnych,</P>
               <P>— posiadającą co najmniej trzy lata doświadczenia zawodowego w projektowaniu w branży sanitarnej (licząc od dnia uzyskania uprawnień).</P>
               <P>ii. co najmniej jedną osobą na stanowisko projektanta w branży telekomunikacyjnej;</P>
               <P>— posiadająca uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności telekomunikacyjnej bez ograniczeń lub odpowiadające im uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, które uprawniają do sporządzania projektów branży telekomunikacyjnej,</P>
               <P>— posiadającą co najmniej trzy lata doświadczenia zawodowego w projektowaniu w branży telekomunikacyjnej (licząc od dnia uzyskania uprawnień).</P>
               <P>iii. co najmniej jedną osobą na stanowisko kierownika budowy (roboty sanitarne);</P>
               <P>— posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, które uprawniają do kierowania robotami budowlanymi w zakresie sieci cieplnych,</P>
               <P>— posiadającą co najmniej 3 lat doświadczenia zawodowego na stanowisku kierownika budowy (licząc od dnia uzyskania uprawnień).</P>
               <P>iv. co najmniej jedną osobą na stanowisko kierownika robót telekomunikacyjnych:</P>
               <P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności telekomunikacyjnej bez ograniczeń lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, upoważniające do kierowania robotami budowlanymi w specjalności telekomunikacyjnej,</P>
               <P>— posiadającą co najmniej 3 lata doświadczenia zawodowego w kierowaniu robotami budowlanymi w branży telekomunikacyjnej (licząc od dnia uzyskania uprawnień).</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza przedstawianie tej samej osoby do pełnienia kilku funkcji (więcej niż jedna) z wymienionych powyżej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: 50 000,00 (pięćdziesiąt tysięcy) PLN.</P>
               <P>2. Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>3. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>a) pieniądzu przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego,</P>
               <P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P>
               <P>c) gwarancjach bankowych,</P>
               <P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jedn. Dz.U. z 2007 r., Nr 42, poz.275 z późn.zm.).</P>
               <P>4. Zamawiający ustala wysokość zabezpieczenie należytego wykonania umowy zawartej w wyniku niniejszego postępowania na 5 % ceny całkowitej podanej w ofercie.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zamawiający dopuszcza płatności częściowe na zasadach wskazanych szczegółowo w umowie, w tym odrębne płatności za wykonanie poszczególnych zadań.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy.</P>
               <P>2. Pełnomocnictwo, o którym mowa w pkt 1 należy załączy do oferty w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez notariusza.</P>
               <P>3. Pełnomocnik pozostaje w kontakcie z zamawiającym w toku postępowania i do niego zamawiający kieruje informacje, korespondencję, itp.</P>
               <P>4. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia: (1) Jednolity Europejski Dokument Zamówienia wymieniony w pkt 8.1 IDW składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, (2) dokumenty wymienione 8.2 lit. i)-o) są składane przez tego lub tych Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, którzy spełniają dany warunek udziału w postępowaniu, (3) dokumenty składane w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowaniu, o których mowa w pkt 8.2 lit. a)-h) składa każdy</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy określone zostały we wzorze umowy, stanowiącym załącznik do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-13</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w siedzibie Zamawiającego – Szczecińskiej Energetyki Cieplnej Sp. z o.o., ul. Zbożowa 4, 70-653 Szczecin, sala konferencyjna, V piętro, wejście B, w dniu 15.5.2018 r. o godzinie 13:30.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>„Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wzywa wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Pzp, tj. dokumentów wymienionych w § 2 ust. 2 pkt 3 i 4, ust. 4 pkt 1-2,10 oraz § 5 pkt 1-6 oraz 9 rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. z 2016 r. poz. 1126 ze zm.)”. Zamawiający nie przewiduje możliwości udzielenia zamówień polegających na powtórzeniu podobnych czynności co przedmiot zamówienia (uzupełniających).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>nie dotyczy</OFFICIALNAME>
               <TOWN>nie dotyczy</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Pzp, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zd. drugie Pzp, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>4. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 2 i 3 niniejszego ogłoszenia wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>7. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587701</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
