<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="145489-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-147153-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145489</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145489-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gpw.katowice.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45110000">Building demolition and wrecking work and earthmoving work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45223000">Structures construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45231000">Construction work for pipelines, communication and power lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45450000">Other building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22B">Sosnowiecki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL22">Śląskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Katowice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Górnośląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Górnośląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów S.A.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>271506695</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Wojewódzka 19</ADDRESS>
               <TOWN>Katowice</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40-026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dorota Buzuk</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 326038719</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@gpw.katowice.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 326038634</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL22"/>
               <URL_GENERAL>www.gpw.katowice.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.gpw.katowice.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa kompaktowej stacji uzdatniania wody – węzła technologicznego Ksawera w formule projektuj i buduj</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OZ/322/11/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest: zaprojektowanie i zrealizowanie zadania inwestycyjnego pod nazwą Budowa kompaktowej stacji uzdatniania wody – węzła technologicznego Ksawera w formule projektuj i buduj na terenie istniejącej stacji uzdatniania wody w Będzinie ul. Siemońska 45 - w oparciu o Program Funkcjonalno-Użytkowy, który stanowi integralną część opisu przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawierają: opis przedmiotu zamówienia i Program Funkcjonalno-Użytkowy - Załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji przedmiotu zamówienia zawiera wzór umowy, stanowiący odpowiednio Załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>Postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego zgodnie z ustawą z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 1579 z późn. zm.) zwaną dalej „Ustawą.” Wartość szacunkowa zamówienia przekracza kwotę określoną w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 Ustawy.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45223000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45231000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45450000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71221000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22B"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Stacja uzdatniania wody w Będzinie, ul. Siemońska 45.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Zaprojektowanie i zrealizowanie zadania pn. Budowa kompaktowej stacji uzdatniania wody – węzła technologicznego Ksawera w formule projektuj i buduj na terenie istniejącej stacji uzdatniania wody w Będzinie ul. Siemońska 45 - w oparciu o Program Funkcjonalno-Użytkowy, który stanowi integralną część opisu przedmiotu zamówienia.</P>
                  <P>1.1 Zakres zamówienia:</P>
                  <P>a) wykonanie kompletnej, wielobranżowej dokumentacji projektowej (projekt budowlany oraz projekty wykonawcze),</P>
                  <P>b) uzyskanie w imieniu i na rzecz Zamawiającego prawomocnego pozwolenia na budowę zaprojektowanego zakresu robót,</P>
                  <P>c) wykonanie robót zgodnie z Programem Funkcjonalno-Użytkowym i dokumentacją projektową,</P>
                  <P>d) przeprowadzenie rozruchu technologicznego obiektów i instalacji wykonanych w ramach zadania inwestycyjnego,</P>
                  <P>e) uzyskanie w imieniu i na rzecz Zamawiającego pozwolenia na użytkowanie i innych dokumentów wymaganych przepisami prawa, a wynikających z decyzji administracyjnych lub uzgodnień jednostek zewnętrznych.</P>
                  <P>2. Wizja lokalna</P>
                  <P>1) Przed złożeniem oferty, Zamawiający umożliwia Wykonawcom dokonanie wizji lokalnej.</P>
                  <P>2) Wizji lokalnej można dokonać w dni robocze, w godz. 8:00–14:00 po ustaleniu terminu, zgodnie z zapisami ust. 3)-5) poniżej.</P>
                  <P>3) Zainteresowani Wykonawcy mogą złożyć wniosek o wyznaczenie terminu wizji lokalnej, drogą elektroniczną, pisemnie lub za pośrednictwem faksu, nie później niż do końca dnia, w którym upływa połowa wyznaczonego terminu składania ofert.</P>
                  <P>4) Zamawiający w odpowiedzi na wniosek, o którym mowa w ust. 3, poinformuje Wykonawców o terminie wizji lokalnej. Informacja w tym zakresie zamieszczona zostanie na stronie internetowej Zamawiającego, na której zamieszczono SIWZ. Wnioski o wizję lokalną złożone po upływie terminu określonego w zdaniu pierwszym, Zamawiający może pozostawić bez rozpatrzenia.</P>
                  <P>5) Podczas wizji lokalnej nie będą udzielane dodatkowe informacje, jak również odpowiedzi na pytania zadawane przez Wykonawców, a w związku z tym wszelkie ewentualne zapytania, które Wykonawcy będą chcieli zadać po wizji lokalnej, należy zadawać drogą elektroniczną, pisemnie lub za pośrednictwem faksu, na zasadach wynikających z SIWZ.</P>
                  <P>6) Wizja lokalna nie stanowi warunku udziału w postępowaniu oraz obowiązku po stronie Wykonawcy, a jedynie ma ułatwić Wykonawcy zapoznanie się z zakresem prac i ułatwić ich wycenę.</P>
                  <P>3. Okres gwarancji wynosi 60 miesięcy i liczony będzie od daty końcowego odbioru Przedmiotu umowy, potwierdzającego prawidłowe wykonanie Przedmiotu umowy, zgodnie z Umową, bez wad, z zastrzeżeniem, że Wykonawca udziela gwarancji na dostarczone urządzenia i wszystkie zastosowane materiały na okres dłuższy, o ile gwarantują to producenci tych urządzeń i materiałów.</P>
                  <P>4. Zatrudnienie na podstawie umowy o pracę, zgodnie z art. 29 ust. 3a Ustawy.</P>
                  <P>1) Zgodnie z art. 29 ust. 3a Ustawy, Zamawiający określił w opisie przedmiotu zamówienia wymagania zatrudnienia przez Wykonawcę lub podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, osób wykonujących wskazane przez Zamawiającego czynności w zakresie realizacji zamówienia, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. – Kodeks pracy (t.j. Dz.U. z 2018 r. poz.108 z późn. zm.).</P>
                  <P>2) Uprawnienia Zamawiającego w zakresie kontroli spełniania przez Wykonawcę wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 3a Ustawy oraz sankcje z tytułu niespełnienia tych wymagań określono we wzorze umowy.</P>
                  <P>5.Wymagania, o których mowa w art. 29 ust. 4 Ustawy.Zamawiający nie przewiduje wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 4 Ustawy.</P>
                  <P>6.Wymagania, o których mowa w art. 29 ust. 5 Ustawy. tj. dotyczące dostępności wszystkich użytkowników, a w szczególności osób niepełnosprawnych: Uwzględnienie wymagań zawarto w opisie przedmiotu zamówienia: cz. V Podstawowe dane i informacje charakteryzujące przedmiot zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">30</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Z uwagi na ograniczoną liczbę znaków - pełna treść informacji, która winna być wpisana do sekcji II.2.4) ogłoszenia (Opis zamówienia) znajduje się w treści Rozdz.III SIWZ i zał. 2 do SIWZ.</P>
                  <P>Sekcja II.2.7): Przedmiot zamówienia należy zrealizować w terminie: do 30 miesięcy od daty zawarcia umowy. Termin realizacji zamówienia stanowi kryterium oceny ofert (szczegółowy opis zawiera Rozdział XXV SIWZ).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udziel. zam. publ. mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu.</P>
               <P>1.1. Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę w przypadk.,o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12, pkt 13 lit. a)-c), pkt 14) Ustawy jeżeli osoba, o której mowa w tym punkcie została skazana za przestępstwo, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit.a)-c) oraz w pkt 15)-23) Ustawy (obligatoryjne przesł. wyklucz.).</P>
               <P>1.2. Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę/ów w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1), 4),5) i 6) Ustawy (fakultatyw. przesł. wyklucz.).</P>
               <P>2. O udziel. zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, określ zg. z art. 22 ust.1b Ustawy dot.:</P>
               <P>2.2. Zdolności technicznej lub zawodowej:</P>
               <P>2.2.1.Zdolność techniczna.Wykonawca musi wykazać, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie:</P>
               <P>a) co najmniej 1 dokumentację projektową w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej instalacje ozonowania, koagulacji oraz filtracji na węglach aktywnych oraz łącznej wartości brutto dokumentacji projektowej co najmniej 200 000,00 PLN.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej:</P>
               <P>Łącznie: w jednej dokumentacji projektowej dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej wszystkie wskazane instalacje o łącznej wartości brutto dokumentacji projektowej co najmniej 200 000,00 PLN,</P>
               <P>Lub rozdzielnie: w osobnych dokumentacjach, z których każda dokumentacja musi być wykonana dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, przy czym łącznie na dokumentacje muszą składać się wszystkie wymienione instalacje tj.:</P>
               <P>2.2.1.1. instalacja ozonowania, 2.2.1.2.instalacja koagulacji, 2.2.1.3.instalacja filtracji na węglach aktywnych,</P>
               <P>a łączna wartość brutto wszystkich dokumentacji wynosi co najmniej 200 000,00 PLN;</P>
               <P>b) co najmniej 1 robotę budowlaną w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmującej instalacje ozonowania, koagulacji oraz filtracji na węglach aktywnych oraz łącznej wartości brutto roboty budowlanej co najmniej 5 000 000,00 PLN;</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej: łącznie: jedna robota budowlana w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, obejmująca wszystkie wskazane instalacje o łącznej wartości brutto roboty budowlanej co najmniej 5 000 000,00 PLN,</P>
               <P>lub rozdzielnie: w osobnych robotach budowlanych w zakresie budowy lub rozbudowy lub przebudowy, z których każda robota musi być wykonana dla stacji uzdatniania wody przeznaczonej do spożycia przez ludzi o wydajności stacji co najmniej 5 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/dobę, przy czym łącznie roboty muszą obejmować wykonanie wszystkich wymienionych instalacji tj.: 2.2.1.4. instalacja ozonowania, 2.2.1.5. instalacja koagulacji, 2.2.1.6. instalacja filtracji na węglach aktywnych,</P>
               <P>a łączna wartość brutto wszystkich robót budowlanych wynosi co najmniej 5 000 000,00 PLN;</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza spełnienie warunku określonego powyżej w lit.a) i b) łącznie (w formule projektuj i buduj) lub rozdzielnie tj. oddzielnie dla projektowania i odrębnie dla robót budowlanych.</P>
               <P>W przypadku wskazania przez Wykonawcę, w celu wykazania spełniania warunków, waluty innej niż polska (PLN), w celu jej przeliczenia stosowany będzie: średni kurs NBP na dzień publikacji ogł. w Dz.U. UE; średni kurs NBP z pierwszego dnia roboczego poprzedzającego dzień opublikowania ogł. o zamówieniu w Dz.U.U.E., jeżeli dniem opublikowania jest sobota.</P>
               <P>Cd.w sekcji III.1.3) ogłoszenia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. O udziel.zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, określ zg. z art. 22 ust. 1b Ustawy dot.:</P>
               <P>Sytuacji ekonomicznej lub finansowej: Wykonawca musi wykazać, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 3 000 000,00 PLN;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Cd.z sekcji III.1.1) ogłoszenia:</P>
               <P>2.2.2. Zdolność zawodowa</P>
               <P>A. Wykonawca ubiegający się o zamówienie powinien wykazać, że dysponuje lub będzie dysponował osobami posiadającymi uprawnienia do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 rok Prawo budowlane (tekst jednolity Dz.U. 2017, poz. 1332 z późn. zm.), lub odpowiadające im ważne uprawnienia, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów tj.:</P>
               <P>1)co najmniej jedną os posiadającą uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej,</P>
               <P>2)co najmniej jedną os.posiadającą uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych;</P>
               <P>3)co najmniej jedną os.posiadającą uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych;</P>
               <P>B.Wykonawca ubiegający się o zamówienie powinien wykazać, że dysponuje lub będzie dysponował osobami posiadającymi uprawnienia do wykonywania samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 rok Pr. budowlane (t.j. Dz.U.2017, poz.1332 z późn. zm.), lub odpowiadające im ważne uprawnienia, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów tj.:</P>
               <P>1) co najmniej jedną os. posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej;</P>
               <P>2) co najmniej jedną os. posiadająca uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych;</P>
               <P>3) co najmniej jedną os. posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych;</P>
               <P>Uwagi:</P>
               <P>1) Zamawiający dopuszcza łączenie funkcji z lit. A i lit. B, a tym samym uzna za spełnienie warunku wykazanie się przez Wykonawcę, że dysponuje lub będzie dysponował os.posiadającą jednocześnie uprawnienia budowlane do kierowania robotami oraz uprawnienia budowlane do projektowania w danej specjalności.</P>
               <P>2) Osoby wymienione w pkt A i B muszą być zrzeszone we właściwym samorządzie zawodowym zgodnie z przepisami ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa (Dz. U. z 2016 r. poz. 1725 z późn. zm.).</P>
               <P>3. Wykonawca do oferty dołącza:</P>
               <P>3.1. W celu wstępnego potwierdzenia braku podstaw do wykluczania oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu – aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), którego wzór stanowi Załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
               <P>3.2. Inne dokumenty dołączane do oferty:</P>
               <P>3.2.1. Oświadczenie, że Wykonawca zapoznał się z warunkami zamówienia i z załączonym wzorem umowy oraz, że przyjmuje ich treść bez żadnych zastrzeżeń – na formularzu oferty – zgodnie z Załącznikiem nr 1 do SIWZ;</P>
               <P>3.2.2. Upoważnienie/pełnomocnictwo ustanowione do reprezentowania Wykonawcy/ców wspólnie ubiegającego/cych się o udzielenie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwo winno być złożone w formie oryginału lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem notarialnie;</P>
               <P>3.2.3. Dowód wniesienia wadium (zgodnie z Rozdz. XIII pkt. 1.2.3 SIWZ);</P>
               <P>3.2.4. Zobowiązanie innych podmiotów (zgodnie z Rozdz. XIII pkt. 1.2.4 SIWZ);</P>
               <P>4. Wykonawca, w term. 3 dni od dnia zamieszcz. na str. internet. inf. z otwarcia ofert, o których mowa w art. 86 ust. 5 Ustawy, przekazuje Zamawiającemu ośw. o przynależności lub braku przynależności do tej samej gr.kapitałowej z innymi Wykonawcami, którzy złożyli oferty, w rozumieniu ustawy z dn 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (zgodnie z Rozdz.XIII ust. 2 SIWZ).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 850 000,00 PLN.</P>
               <P>2. Wymagania dotyczące wadium zawarto w Rozdziale XIX SIWZ.</P>
               <P>3. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana (uznana za najkorzystniejszą) przed podpisaniem umowy zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej podanej w ofercie.</P>
               <P>4. Informacje dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy zawarto w Rozdziale XXVII SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>1. Zamawiający będzie rozliczał się wyłącznie z uwzględnieniem waluty polskiej.</P>
               <P>2. Formą wynagrodzenia jest wynagrodzenie ryczałtowe.</P>
               <P>3. Zamawiający dopuszcza fakturowanie częściowe do wysokości 90 % Wynagrodzenia należnego Wykonawcy za wykonane i odebrane elementy wyszczególnione w Harmonogramie rzeczowo-finansowym na warunkach określonych w §12 ust. 2 Umowy.</P>
               <P>4. Wykonawca wystawi fakturę VAT obejmującą rozliczenie za wykonany i odebrany przez Zamawiającego zakres Przedmiotu umowy odpowiednio na podstawie:</P>
               <P>1) protokołu zdawczo-odbiorczego, o którym mowa w §3 ust. 3 Umowy, stwierdzającego opracowanie Dokumentacji projektowej zgodnie z Umową bez wad;</P>
               <P>2) potwierdzonego przez Inspektora nadzoru protokołu odbioru częściowego lub końcowego robót, stwierdzającego prawidłowe wykonanie Przedmiotu umowy, zgodnie z Umową, bez wad z zastrzeżeniem §12 ust. 4 Umowy.</P>
               <P>5. Zapłata nastąpi w term do 30 dni od daty wpływu do Zamawiającego prawidłowo wystaw.faktury VAT, z zastrzeżeniem §12 ust. 4 Umowy.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udziel zamówienia (możliwość skł. 1 oferty, przez 2 lub więcej podmiotów np. konsorcjum, sp.cywilną), pod warunkiem, że oferta będzie spełniać wymagania:</P>
               <P>a) Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie muszą ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawar. umowy w spr. zam. publ.;</P>
               <P>b) Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie przedłożą z ofertą stosowne pełnomocnictwo, zgodnie z pkt 1.2.2. Rozdziału XIII SIWZ– nie dotyczy sp.cywilnej, o ile upoważnienie/pełnomocnictwo do występowania w imieniu wspólników tej spółki cywilnej wynika z dołączonej do oferty umowy spółki cywilnej bądź wszyscy wspólnicy podpiszą ofertę;</P>
               <P>c) W zakresie wstępnego potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia z postępowania oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu, każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się zobowiązany jest złożyć wypeł. i podpis. JEDZ.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Istotne dla Zamawiającego postanowienia umowy zawiera wzór umowy, stanowiący Załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>2. Zamawiający przewiduje możliwość zmian postanowień zawartej umowy, w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy, zgodnie z warunkami podanymi w Załączniku nr 3 do SIWZ. Zmiana umowy może także nastąpić w przypadkach określonych w art. 144 ust. 1 pkt 2)-6) Ustawy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>W sali nr 58 w siedzibie Zamawiającego (Górnośląskie Przedsiębiorstwo Wodociągów S.A., ul.Wojewódzka 19, 40-026 Katowice).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiaj. najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została ocen.jako najkorzystniejsza, nie podlega wyklucz. oraz spełnia warunki (...) art. 24 aa Ustawy.</P>
               <P>2. Ofertę należy sporz. na formularzu of. lub wg takiego samego schematu (Zał. nr 1 do SIWZ).</P>
               <P>Zawartość oferty:</P>
               <P>1) Formularz Ofertowy;</P>
               <P>2) JEDZ Wykonawcy/Wykonawców wspól. ubieg. się o udziel.zamówienia/innych podmiot. na których zasoby powołuje się Wykonawca;</P>
               <P>3) Zobowiązanie innych podmiotów;</P>
               <P>4) Pełnomocnictwo – zgodnie z Rozdz. XXI ust. 6 pkt. 4) SIWZ;</P>
               <P>5) Wadium w postaci niepieniężnej.</P>
               <P>3. Zamawiający przed udziel. zamów. wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona do złoż. w wyznacz. term. (nie krótszym niż 10 dni) ośw. i dokum. (aktual. na dzień złożenia):</P>
               <P>3.1. W celu potwierdzenia braku podstaw do wyklucz.:</P>
               <P>3.1.1. Informacji z KRK (...), zgodnie z rozdz.XIII pkt. 3.1.1. SIWZ.</P>
               <P>3.1.2. Ośw. Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostat. decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne (...), zg. z rozdz.XIII pkt. 3.1.2. SIWZ;</P>
               <P>3.1.3. Ośw. Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zam. publ., zgodnie z rozdz. XIII pkt. 3.1.3. SIWZ.</P>
               <P>3.1.4. Ośw. Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ogranicz. wolności lub grzywny w zakresie określ.przez zamawiającego na podst. art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Ustawy, (...), zg. z rozdz. XIII pkt. 3.1.4. SIWZ.</P>
               <P>3.1.5.Odpisu z właściw. rejestru lub z ceidg, (...), zg. z rozdz.XIII pkt. 3.1.5. SIWZ.</P>
               <P>3.1.6. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP (...), zg. z rozdz.XIII pkt. 3.1.5. SIWZ</P>
               <P>3.1.7. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszk. lub miejsce zamieszk. ma os., której dokument dot., nie wydaje się dokum., o których mowa w pkt. 3.1.6, zastępuje się je dokumentem (...), zgodnie z rozdz. XIII pkt. 3.1.7. SIWZ. Dokumenty winny być wystaw. nie wcześniej niż 6 m-cy przed upł. term. skł. ofert;</P>
               <P>3.1.8. Wykonawca mający siedzibę na terytorium RP, w odniesieniu do os.mającej miejsce zamieszkania poza terytorium RP, której dotyczy dokument, o którym mowa w pkt 3.1.1., składa dokument, o którym mowa w pkt 3.1.6 lit.a) (...), zg. z rozdz.XIII pkt. 3.1.8. SIWZ. Jeżeli w kraju w którym miejsce zamieszk. ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadcz.tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszk. tej osoby. Dokumenty winny być wystaw.nie wcześniej niż 6 m-cy przed upł. term. skł. ofert.</P>
               <P>Uwaga: W przypadku wspóln. ubieg. się o zamówienie, dokumenty, o których mowa w pkt. 3.1 zobowiązany jest złożyć każdy z Wykonawców wspólnie składaj.ofertę.</P>
               <P>Wykonawca zobowiązany będzie do złożenia tych dokumentów również w odniesieniu do podmiotów na zdolnościach których powołuje się na zasadach określ. w Rozdziale XIV SIWZ.</P>
               <P>3.2. W celu potwierdz. speł. warunk.:</P>
               <P>3.2.1. Informacji banku lub spółdzielczej kasy (...), zg. z rozdz. XIII pkt. 3.2.1 SIWZ.</P>
               <P>3.2.2. Wykaz usług wykonanych (...), zg. z rozdz. XIII pkt. 3.2.2 lit.a) SIWZ.</P>
               <P>3.2.3. Wykaz robót budowlanych(...), zg. z rozdz. XIII pkt. 3.2.2 lit.b) SIWZ.</P>
               <P>3.2.4. Wykaz osób (...), zg. z rozdz. XIII pkt. 3.2.3 SIWZ.</P>
               <P>3.2.5. Dokumenty dot. innego podmiotu, (...), zg. z rozdz. XIII pkt. 3.2.4 SIWZ.</P>
               <P>4. kryteria:cena ofertowa 90 %, termin realizacji – 10 %.</P>
               <P>5. Z przyczyn technicznych, z uwagi na ograniczoną liczbę znaków, nie wszystkie informacje mogą być zamieszczone w ogłoszeniu o zamówieniu. Pełną informację o warunkach udziału, podstawach wykluczenia oraz dokumentach i oświadczeniach zawiera Rozdział XII i XIII SIWZ, której treść udostęp. na str. internet. pod adres.: http://www.gpw.katowice.pl/ogloszenia-o-przetargach.php</P>
               <P>6. Term. związ. ofertą: 60 dni(Rozdz.XX SIWZ).</P>
               <P>7. Wykonawca może powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcy.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu nr 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu nr 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Zasady, terminy oraz sposób korzystania ze środków ochrony prawnej regulują przepisy działu VI Ustawy (art. 179–198g Ustawy).</P>
               <P>2. Śr. ochr. pr. określone w dziale VI Ustawy przysługują Wykonawcy, uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy.</P>
               <P>3. Śr. ochr. pr. wobec ogł. o zamówieniu oraz SIWZ, przysługują również organizacjom wpisanym na listę organizacji uprawnionych do wnoszenia Śr. ochr. pr., prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych.</P>
               <P>4. Terminy wnoszenia odwołań:</P>
               <P>4.1. Odwołanie wnosi się: w term.10 dni od dnia przesł. informacji</P>
               <P>O czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesł. w sposób określony w art. 180 ust. 5 Ustawy zdanie drugie albo w term. 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób;</P>
               <P>4.2. Odwołanie wobec treści ogł.o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się: w term.10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub SIWZ na stronie internet.</P>
               <P>4.3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 4.1. i 4.2. wnosi się: w term.10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. Odwołanie przysł. wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udziel. zam. lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>5.1. Odwołanie powinno wskazywać czynności lub zaniechanie czynności, zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5.2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej lub w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>5.3. Odwołanie podlega rozpoznaniu, jeżeli:</P>
               <P>a) nie zawiera braków formalnych;</P>
               <P>b) uiszczono wpis (wpis uiszcza się najpóźniej do dnia upływu terminu do wniesienia odwołania, a dowód jego uiszczenia dołącza się do odwołania).</P>
               <P>5.4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upł. term. do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego term. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem term.do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upł. term. do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>6. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>6.1. W postępowaniu toczącym się wskutek wniesienia skargi stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dn. 17.11.1964 r. – Kodeks postępowania cywilnego o apelacji, jeżeli przepisy Ustawy nie stanowią inaczej.</P>
               <P>6.2. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściw. dla siedziby albo miejsca zamieszkania zamawiającego za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce poczt. operatora wyznaczonego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
               <P>6.3. W term. 21 dni od dn. wydania orzeczenia skargę może wnieść także Prezes Urzędu. Prezes Urzędu może także przystąpić do toczącego się postępowania.</P>
               <P>Do czynności podejmowanych przez Prezesa Urzędu stosuje się odpowiednio przepisy ustawy z dnia 17.11.1964 r. – Kodeks postępowania cywilnego o prokuratorze.</P>
               <P>6.4. Skarga powinna czynić zadość wymaganiom przewidzianym dla pisma procesowego oraz zawierać oznaczenie zaskarżonego orzeczenia, przytoczenie zarzutów, zwięzłe ich uzasadnienie, wskazanie dowodów, a także wniosek o uchylenie orzeczenia lub zmianę orzeczenia w całości lub w części.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań przy Prezesie Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
