<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="145516-2018"
            EDITION="2018065">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-147232-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>65</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180404</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145516</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145516-2018:TEXT:HR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.privreda-petrinja.hr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45252100">Sewage-treatment plant construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HR04E">Sisačko-moslavačka županija</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HR04E">Sisačko-moslavačka županija</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 016-033474</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Хърватска</TI_CY>
            <TI_TOWN>Петриня</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на пречиствателни станции за битови отпадъчни води</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Chorvatsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba čistíren odpadních vod</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Kroatien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge-anlægsarbejde: rensningsanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Kroatien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Kläranlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Κροατία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για σταθμούς επεξεργασίας ακάθαρτων υδάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Croatia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage-treatment plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Croacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de plantas depuradoras de aguas residuales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Horvaatia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reoveepuhastusjaamade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kroatia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätevedenpuhdistamojen rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Croatie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de stations d'épuration</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Chróit, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage-treatment plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Hrvatska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na uređaju za obradu otpadnih voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Horvátország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvíztisztító mű építési munkái</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Croazia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di impianti di depurazione delle acque di scarico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Kroatija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nuotekų valymo įrenginių statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Horvātija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petriņa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu attīrīšanas iekārtas celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Kroazja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' impjant għat-trattament tad-drenaġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Kroatië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van rioolwaterzuiveringsinstallatie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Chorwacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie zakładów oczyszczania ścieków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Croácia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de estação de tratamento de esgotos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Croaţia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de staţii de epurare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Chorvátsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na čističkách splaškov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Hrvaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na komunalni čistilni napravi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Kroatien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Petrinja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av anläggning för behandling av avlopp</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HR">Privreda d.o.o. Petrinja</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="HR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Privreda d.o.o. Petrinja</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>12266526926</NATIONALID>
               <ADDRESS>Gundulićeva 14</ADDRESS>
               <TOWN>Petrinja</TOWN>
               <POSTAL_CODE>44250</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HR"/>
               <CONTACT_POINT>Igor Filković</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+385 44527450</PHONE>
               <E_MAIL>i.filkovic@privreda-petrinja.hr</E_MAIL>
               <FAX>+385 44815390</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HR04E"/>
               <URL_GENERAL>www.privreda-petrinja.hr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Izgradnja uređaja za pročišćavanje otpadnih voda aglomeracije Petrinja i pristupne ceste</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>3.3/1</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45252100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Projektiranje: Izrada izmjena i dopuna postojećeg Idejnog projekta UPOV-a i pristupne ceste ili izrada novog Idejnog projekta, Provedba svih potrebnih istražnih i terenskih radova, Ishođenje lokacijske dozvole za UPOV i pristupnu cestu, Geodetski radovi i usluge, Geotehnički istražni radovi i usluge, Elaborat o zaštiti okoliša za ocjenu o potrebi procjene utjecaja na okoliš, Ishođenje rješenja o provedenom postupku ocjene o potrebe procjene utjecaja na okoliš, Konzervatorska podloga, Izrada Glavnog projekta UPOV-a i pristupne ceste, Ishođenje građevinske dozvole za UPOV i pristupnu cestu, Izrada svih potrebnih Izvedbenih projekta za gradnju UPOV-a i Pristupne ceste, Izrada Projekata izvedenog stanja UPOV-a i Pristupne ceste. Građenje: Građenje uređaja za pročišćavanje otpadnih voda grada Petrinja i pristupne ceste, Geomehanički radovi na poboljšanju tla ili specijalno temeljenje, Izrada nasipnog platoa. Pokusni rad i puštanje u pogon. Namještaj i oprema upravne zgrade.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 016-033474</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>I.1</SECTION>
                  <LABEL>Ime i prezime osobe zadužene za kontakt:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Vesna Kardaš</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Igor Filković</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>I.1</SECTION>
                  <LABEL>Telefon osobe zadužene za postupak:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>+385 44527452</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>+385 44527450</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>I.1</SECTION>
                  <LABEL>E-pošta osobe zadužene za postupak:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>pravna-sluzba@privreda-petrinja.hr</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>i.filkovic@privreda-petrinja.hr</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.2.2</SECTION>
                  <LABEL>Uvjeti izvršenja ugovora:</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>U slučaju uvođenja podugovaratelja tijekom izvršenja ugovora koji je strana pravna osoba i koja ne posjeduje ovlaštenje za obavljanje djelatnosti građenja u Republici Hrvatskoj ista je dužna Naručitelju prije odobrenja ovog zahtjeva dostaviti dokaz o postupanju sukladno članku 69. Zakona o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje (NN 78/2015).</P>
                     <P>Strana pravna osoba koja ne posjeduje ovlaštenje za trajno obavljanje djelatnosti građenja u Republici Hrvatskoj, u slučaju dodjele ugovora, dužna je Naručitelju prije potpisa ugovora dostaviti dokaz o postupanju sukladno članku 69. Zakona o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje (NN 78/2015).</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Naručitelj, u skladu sa člankom 278. ZJN-a 2016, zahtijeva da ključne zadatke obavlja izravno sam ponuditelj ili jedan od članova zajednice gospodarskih subjekata. Naručitelj traženim zahtijeva od gospodarskog subjekta, odnosno od zajednice gospodarskih subjekata da poslove koji se odnose na postavljanje i instalaciju tehnološkog dijela i opreme uređaja za pročišćavanje otpadnih voda izvodi izravno sam ponuditelj ili član zajednice gospodarskih subjekata. Traženi uvjet smatrat će se ispunjenim ukoliko iz ponudbenog lista i troškovnika proizlazi da će radove koji se odnose na postavljanje i instalaciju tehnološkog dijela i opreme uređaja za pročišćavanje otpadnih voda izvršavati izravno sam ponuditelj odnosno član zajednice gospodarskih subjekata.</P>
                     <P>Sukladno navedenom poslove koji se odnose na postavljanje i instalaciju tehnološkog dijela i opreme uređaja za pročišćavanje otpadnih voda ne mogu se podugovoriti niti na bilo koji način prenijeti na podugovaratelje ili treće osobe.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.1</SECTION>
                  <LABEL>Sposobnost za obavljanje profesionalne djelatnosti</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>20.1.1. Upis u sudski, obrtni, strukovni ili drugi odgovarajući registar</P>
                     <P>Ponuditelj je u obvezi dokazati upis u sudski, obrtni, strukovni ili drugi odgovarajući registar u državi njegov poslovnog nastana.</P>
                     <P>Za potrebe utvrđivanja okolnosti iz poglavlja 20.1., gospodarski subjekt u ponudi dostavlja:</P>
                     <P>— ispunjeni ESPD obrazac (Dio IV. Kriteriji za odabir, Odjeljak A: Sposobnost za obavljanje profesionalne djelatnosti: točka 1)) za sve gospodarske subjekte u ponudi.</P>
                     <P>Naručitelj će prije donošenja Odluke o odabiru, od ponuditelja koji je dostavio ekonomski najpovoljniju ponudu zatražiti da u primjerenom roku, ne kraćem od 5 (pet) dana dostavi ažurirane popratne dokumente kojima dokazuje uvjete Ekonomske i financijske sposobnosti gospodarskog subjekta iz poglavlja 20.1.:</P>
                     <P>— izvatkom iz sudskog, obrtnog, strukovnog ili drugog odgovarajućeg registra koji se vodi u državi članici njegova poslovnog nastana.</P>
                     <P>Obavljanje djelatnosti građenja</P>
                     <P>Za potrebe obavljanja djelatnosti građenja pravna osoba sa sjedištem u Republici Hrvatskoj, sukladno Zakonu o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje („Narodne novine“, broj: 78/15) mora biti registrirana za obavljanje djelatnosti građenja.</P>
                     <P>Strana pravna osoba sa sjedištem u drugoj državi ugovornici EGP-a (Europskog gospodarskog prostora) koja u toj državi obavlja djelatnost građenja sukladno poglavlju VIII. članku 69. Zakona o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje („Narodne novine“, broj: 78/15) – dalje u tekstu: Zakon o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje, može u Republici Hrvatskoj privremeno ili povremeno obavljati one poslove koje je prema propisima države u kojoj ima sjedište ovlaštena obavljati, nakon što o tome obavijesti Ministarstvo nadležno za poslove graditeljstva i prostornog uređenje izjavom u pisanom obliku. Uz izjavu strani ponuditelj mora priložiti isprave kojim se dokazuje: pravo obavljanja djelatnosti u državi sjedišta strane pravne osobe i da je osigurana od odgovornosti za štetu koju bi obavljanjem djelatnosti mogla učiniti investitoru ili drugim osobama.</P>
                     <P>Prema članku 70. strana pravna osoba sa sjedištem u drugoj državi ugovornici EGP-a koja obavlja djelatnost građenja, može u Republici Hrvatskoj trajno obavljati djelatnost pod istim uvjetima kao pravna osoba sa sjedištem u Republici Hrvatskoj, u skladu sa Zakonom o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje i drugim posebnim propisima.</P>
                     <P>Prema članku 71. strana pravna osoba sa sjedištem u trećoj državi koja u trećoj državi obavlja djelatnost građenja ima pravo u Republici Hrvatskoj privremeno ili povremeno obavljati tu djelatnost u skladu sa Zakonom o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje i drugim posebnim propisima.</P>
                     <P>Pravna osoba iz Republike Hrvatske u slučaju dodjele ugovora dužna je Naručitelju prije potpisa ugovora dostaviti dokaz o postupanju sukladno Zakonu o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje, ukoliko isto nije prethodno dokazala.</P>
                     <P>Strana pravna osoba koja ne posjeduje ovlaštenje za trajno obavljanje djelatnosti građenja u Republici Hrvatskoj, u slučaju dodjele ugovora, dužna je Naručitelju prije potpisa ugovora dostaviti dokaz o postupanju sukladno Zakonu o poslovima i djelatnostima prostornog uređenja i gradnje.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>21.1.1. Upis u sudski, obrtni, strukovni ili drugi odgovarajući registar</P>
                     <P>Ponuditelj je u obvezi dokazati upis u sudski, obrtni, strukovni ili drugi odgovarajući registar u državi njegov poslovnog nastana.</P>
                     <P>Za potrebe utvrđivanja okolnosti iz poglavlja 21.1.1., gospodarski subjekt u ponudi dostavlja:</P>
                     <P>— ispunjeni ESPD obrazac (Dio IV. Kriteriji za odabir, Odjeljak A: Sposobnost za obavljanje profesionalne djelatnosti: točka 1)) za sve gospodarske subjekte u ponudi.</P>
                     <P>Naručitelj može u bilo kojem trenutku tijekom postupka javne nabave, ako je to potrebno za pravilno provođenje postupka, provjeriti informacije navedene u europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o nabavi kod nadležnog tijela za vođenje službene evidencije o tim podacima sukladno posebnom propisu i zatražiti izdavanje potvrde o tome, uvidom u popratne dokumente ili dokaze koje već posjeduje, ili izravnim pristupom elektroničkim sredstvima komunikacije besplatnoj nacionalnoj bazi podataka na hrvatskom jeziku.</P>
                     <P>Ako se ne može obaviti provjera ili ishoditi potvrda sukladno gore navedenom stavku, Naručitelj može zahtijevati od gospodarskog subjekta da u primjerenom roku, ne kraćem od 5 dana, dostavi sve ili dio popratnih dokumenta ili dokaza.</P>
                     <P>Naručitelj će prije donošenja Odluke o odabiru, od ponuditelja koji je dostavio ekonomski najpovoljniju ponudu zatražiti da u primjerenom roku, ne kraćem od 5 (pet) dana dostavi ažurirane popratne dokumente kojima dokazuje uvjete Ekonomske i financijske sposobnosti gospodarskog subjekta iz poglavlja 20.1.1.:</P>
                     <P>— izvatkom iz sudskog, obrtnog, strukovnog ili drugog odgovarajućeg registra koji se vodi u državi članici njegova poslovnog nastana.</P>
                     <P>Sukladno članku 20. stavak 2. Pravilnika o dokumentaciji o nabavi te ponudi u postupcima javne nabave ažurirani popratni dokument je svaki dokument u kojem su sadržani podaci važeći, odgovaraju stvarnom činjeničnom stanju u trenutku dostave naručitelju te dokazuju ono što je gospodarski subjekt naveo u ESPD-u.</P>
                     <P>Svaki član zajednice gospodarskih subjekata pojedinačno dokazuje sposobnost iz ove točke.</P>
                     <P>U slučaju postojanja sumnje u istinitost podataka dostavljenih od strane gospodarskog subjekta, naručitelj može dostavljene podatke provjeriti kod izdavatelja dokumenta, nadležnog tijela ili treće strane koja ima saznanja o relevantnim činjenicama, osim u slučaju ako je gospodarski subjekt upisan u službeni popis odobrenih gospodarskih subjekata u državi članici u kojoj gospodarski subjekt ima poslovni nastan.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
