<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="145689-2018" EDITION="2018065"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-147671-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180507</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>65</NO_OJ><DATE_PUB>20180404</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 065-145689</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145689-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cjhunedoara.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233120">Road construction works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO423">Hunedoara</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">26 345 504,87</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180402</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180423 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180507 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи на пътища</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlæg af vej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenbauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Έργα οδοποιίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de carreteras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Teeehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Tienrakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de routes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Road construction works</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na cesti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Közút építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelių tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tal-kostruzzjoni tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegenbouwwerken</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty w zakresie budowy dróg</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na výstavbe ciest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na cestah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Deva</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägbygge</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">U.A.T. Judeţul Hunedoara</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>U.A.T. Judeţul Hunedoara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Decembrie 1918 nr. 28, judeţul Hunedoara</ADDRESS><TOWN>Deva</TOWN><POSTAL_CODE>330005</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Lia Goanţă</CONTACT_POINT><PHONE>+40 254226200</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiicjhd@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 254226200</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cjhunedoara.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Elaborarea Proiectului tehnic, detalii de execuţie, DTAC, asistenţă tehnică pe perioada execuţiei, verificarea tehnică a proiectului şi execuţia lucrărilor pentru obiectivul de investiţie „Modernizare DJ687, Sântuhalm — Hunedoara — Călan (km 13 + 050 — km 22 + 971)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DJ687, Sântuhalm — Hunedoara — Călan (km 13 + 050 — km 22 + 971), judetul Hunedoara.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO423"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Etapa 1: Elaborarea Proiectului tehnic:</P><P>(a) Intocmirea proiectului pentru autorizarea lucrarilor de construire (PAC),</P><P>(b) intocmirea proiectului tehnic de executie (PTE),</P><P>(c) Asistenta tehnica din partea proiectantului si participarea acestuia la fazele incluse in programul de control al lucrarilor de executie, avizat de catre Inspectoratul de Stat in Constructii.</P><P>Etapa 2: Executia lucrarilor ce se vor face in baza Proiectului Tehnic de executie, a Detaliilor de Executie, a Caietelor de Sarcini pe specialitati, verificate si autorizate conform prevederilor legale si a autorizatiei de construire.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor este de 15 zile.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 20-a zi si a 10-a zi inainte de data limita stabilita prin depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233120"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Elaborarea Proiectului tehnic, detalii de execuţie, DTAC, asistenţă tehnică pe perioada execuţiei, verificarea tehnică a proiectului şi execuţia lucrărilor pentru obiectivul de investiţie „Modernizare DJ687, Sântuhalm — Hunedoara — Călan (km 13 + 050 — km 22 + 971).</P><P>Valoarea estimata totala a contractului este de 26 345 504,87 RON fara TVA din care:</P><P>Etapa 1: Proiectare — valoarea estimata este de 132 000 RON fara TVA defalcata astfel:</P><P>— proiect tehnic si detalii de executie – 106 000 RON fara TVA,</P><P>— verificarea tehnica a proiectului – 2 000 RON fara TVA,</P><P>— asistenta tehnica din partea proiectantului – 24 000 RON fara TVA.</P><P>Etapa 2: Executie — valoarea estimata este de 26 213 504,87 RON fara TVA, defalcata astfel:</P><P>— amenajarea terenului – 1 271 796,83 RON fara TVA,</P><P>— amenajari pentru protectia mediului si aducerea la starea initiala – 48 600 RON fara TVA,</P><P>— constructii si instalatii drum – 21 851 337,57 RON fara TVA,</P><P>— constructii si instalatii pasaj – 2 382 904,50 RON fara TVA,</P><P>— organizare de santier – 658 865,97 RON fara TVA.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="26345504.87">26 345 504,87</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>26</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare se va constitui in cuantum de 263 450 RON.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, respectiv 150 de zile (de la data limita de depunere a ofertelor).</P><P>Forma de constituire a garantiei de participare:</P><P>— instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii,</P><P>— sau virament bancar in contul RO56TREZ3665006xxx000123, deschis la Trezoreria Municipiului Deva (CF 4374474).</P><P>Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta valuta se va face la cursul BNR, la data publicarii anuntului de participare in SEAP. Dovada garantiei de participare se va depune in SEAP, semnata cu semnatura electronica extinsa, pana la data limita de depunere a ofertelor. In cazul depunerii de oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia de participare se restituie in conditiile art. 38 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Garantia de buna executie se va constitui in termen de maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului, in cuantum de 10 % din valoarea contractului fara TVA. Modul de constituire a garantiei de buna executie, conform art. 40 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri europene nerambursabile din POR 2014–2020, axa prioritara 6, prioritatea de investitii 6.1, cod SMIS 108931.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Operatorii economici (ofertantii/tertii sustinatori/subcontractantii) nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Pana la termenul limita de depunere a ofertelor, fiecare operator economic participant la procedura de atribuire (ofertant, ofertant asociat, subcontractant, tert sustinator, dupa caz) va depune, in format electronic, odata cu oferta, atât DUAE, completat cu informatiile aferente situatiei lor, cat si declaratia pe propria raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016. Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator/subcontractant) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Totodata, odata cu oferta si DUAE, se vor depune urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, pana la incheierea raportului procedurii de atribuire, conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative sunt:</P><P>— certificat eliberat de autoritatile legale competente, care sa ateste lipsa datoriilor restante catre bugetul general consolidat, la momentul depunerii acestora,</P><P>— certificat eliberat de autoritatile legale competente, care sa ateste lipsa datoriilor restante catre bugetul local, la momentul depunerii acestora,</P><P>— documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice, precum si orice alte documente edificatoare (dupa caz),</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire orice operator economic despre care are cunostinta ca si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, iar acest lucru a fost stabilit printr-o hotarâre judecatoreasca sau decizie administrativa având caracter definitiv si obligatoriu, in conformitate cu legea statului in care respectivul operator economic este infiintat.</P><P>Nota 2: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire un operator economic in cazul in care poate demonstra prin orice mijloace adecvate ca respectivul operator economic si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Nota 3: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire daca, anterior deciziei de excludere, isi indeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat datorate ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, in conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati in vederea platii acestora, inclusiv, dupa caz, a eventualelor dobânzi ori penalitati de intârziere acumulate sau a amenzilor.</P><P>Nota 4: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire atunci când cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante indeplineste una din urmatoarele conditii:</P><P>(a) este mai mic de 4 000 RON,</P><P>(b) este mai mare de 4 000 RON si mai mic de 5 % din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic la cea mai recenta data scadenta a acestora.</P><P>Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In acest sens, Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere" — Sectiunea C „Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale".</P><P>De asemenea, Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator trebuie sa prezinte Formularul „Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 60 alin. (1) din Legea 98/2016", in conformitate cu modelul prezentat in sectiunea Formulare.</P><P>Declaratia va fi transmisa in mod obligatoriu impreuna cu DUAE, prin intermediul SEAP.</P><P>Nota 5: In sensul dispozitiilor art. 60 alin. (1) lit. d) din Legea 98/2016, prin actionar sau asociat semnificativ se intelege persoana care exercita drepturi aferente unor actiuni care, cumulate, reprezinta cel putin 10 % din capitalul social sau ii confera detinatorului cel putin 10 % din totalul drepturilor de vot in adunarea generala.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 de mai sus, atat pentru Ofertantul unic/Ofertantul asociat, cat si pentru Subcontractantul/Tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— certificate, caziere, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota 6: Autoritatea contractanta nu exclude din procedura de atribuire un operator economic impotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa atunci când, pe baza informatiilor si/sau documentelor prezentate de operatorul economic in cauza, stabileste ca acesta are capacitatea de a executa contractul de achizitie publica. Aceasta presupune ca respectivul operator economic se afla fie in faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a intocmi un plan de reorganizare fezabil, ce permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este in cadrul fazei de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.</P><P>Nota 7: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care, in cadrul organelor de conducere a 2 sau mai multor operatori economici participanti la procedura de atribuire, se regasesc aceleasi persoane sau persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea inclusiv ori care au interese comune de natura personala, financiara sau economica sau de orice alta natura.</P><P>Nota 8: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care un ofertant a depus doua sau mai multe oferte, atat individual, cat si in comun cu alti operatori economici sau doar in comun cu alti operatori economici.</P><P>Nota 9: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care un ofertant a depus oferta individuala/in comun cu alti operatori economici si este nominalizat ca subcontractant in cadrul unei alte oferte.</P><P>Nota 10: Autoritatea contractanta va exclude un operator economic in orice moment al procedurii de atribuire in care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având in vedere actiunile sau inactiunile savârsite inainte sau in cursul procedurii, in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— Bobora Mircea-Flaviu – Presedintele Consiliului Judetean Hunedoara,</P><P>— Andronache Daniel Costel – Vicepresedinte,</P><P>— Vasilescu Sorin-Adrian – Vicepresedinte,</P><P>— Stoian Dan – Administrator public,</P><P>— Stefoni Sorin Dumitru – Secretar al judetului,</P><P>— Guran Carmen – Director executiv,</P><P>— Prodan Dubestean Adina – Director executiv,</P><P>— Andrei Amelia – Arhitect sef,</P><P>— Dan Daniela Ioana – Director executiv,</P><P>— Groza Daniela Ileana – Sef serviciu,</P><P>— Goanta Lia Ani Anemari – Sef serviciu,</P><P>— Babut Lorita Amalia – Sef serviciu,</P><P>— Bârsoan Mariana Daniela – Sef serviciu,</P><P>— Munteanu Marius – Sef serviciu,</P><P>— Hent Carmen Mirela – Sef serviciu,</P><P>— Stan Antonela – Sef serviciu,</P><P>— Mitrita Eugen Ionel – Sef serviciu,</P><P>— Marian Delina Ramona – Sef serviciu,</P><P>— Crisan Dan Eugen – Sef serviciu,</P><P>— Plesa Mastici Octavia Gabriela – Sef serviciu,</P><P>— Danila Simona Cecilia –  Sef birou,</P><P>— Cainant Todosie – Sef serviciu,</P><P>— Danescu Paula Dorina – Sef serviciu.</P><P>Membrii UIP: Guran Carmen, Stan Antonela, Dusan Mircea, Albu Alin, Babut Lorita Amalia, Doda Cristina, Bodor Zudor Edit Andreea, Goanta Lia Ani-Anemari, Boldor Alin Virgil, Demeter Ladislau (U.A.T. Municipiul Hunedoara).</P><P>Consilierii judeteni: Antal Liviu-Marius, Armean Lenuta, Balanesc Doinita-Maria, Chirila Nicolaie Ioan, Ciodaru Iulian Dacian, Circo Aurel Vasile, Dimulescu Rodica, Dunca Victoria-Alina, Felciuc Eduard, Frânc Oana Elisabeta, Gherman Petre Lucian, Hirghidusi Ion, Hodor Petru, Hojda Ion, Iovanescu Alin-Cosmin, Ivanisi Maria, Magheru Dan-Adrian, Mârza Florin, Mutulescu Marius, Oprisa Ioan Florin, Popa Mircea Marcel, Popescu Valentin, Popescu Viorica, Rus Lucian Ioan, Stanescu Vetuta, Suciu Ancuta-Elena, Simon Ionut-Lucian, Staier Ioan-Dumitru, Toma Florian, Vlad Ovidiu.</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta. Astfel, ofertantul (asociatii, în cazul ofertelor comune) trebuie sa faca dovada faptului ca obiectul contractului are corespondent în obiectul sau de activitate (în cazul asociatilor, doar pentru partea din contract pe care o vor realiza). Nu se solicita ca obiectul contractului sa aiba echivalent în obiectul principal de activitate al ofertantului, ci poate sa se regaseasca si în activitatile secundare.</P><P>Pentru persoanele fizice/juridice romane:</P><P>(a) Certificatul constatator emis de Oficiul National al Registrului Comertului sau documente echivalente din care sa rezulte obiectul de activitate al ofertantului (în cazul asociatilor, doar pentru partea din contract pe care o vor realiza).</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în obiectul de activitate al ofertantului (lider/asociat/ofertant/subcontractant/tert sustinator).</P><P>Nu se solicita ca obiectul contractului sa aiba echivalent în obiectul principal de activitate al ofertantului (asa cum este înscris el în certificatul constatator sau documentul echivalent), ci poate sa se regaseasca si în activitatile secundare. Informatiile din Certificatul Constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acesteia.</P><P>In Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial trebuie sa se regaseasca si urmatoarele informatii: datele de identificare ale operatorului economic, actionarii/asociatii, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administratie, membrii Consiliului de Supraveghere, cotele de participare.</P><P>Pentru persoanele fizice/juridice straine:</P><P>(a) Documente care dovedesc o forma de inregistrare in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de rezidenta,</P><P>(b) Certificatul de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) sau o declaratie, valabile pentru anul calendaristic in curs.</P><P>Documentele redactate in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata. Fiecare document redactat in alta limba decat romana va contine anexata o explicatie asupra echivalentei cu documentele solicitate persoanelor juridice/fizice romane.</P><P>Nota: In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Toate documentele mentionate in prezenta sectiune, redactate in alta limba decat romana, vor fi insotite de traducerea autorizata.</P><P>De asemenea, toate documentele din prezenta sectiune incarcate pe SEAP vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Modalitatea de îndeplinire:</P><P>Se va depune DUAE in format electronic, odata cu oferta, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, completat cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, pâna la încheierea raportului procedurii de atribuire, conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016. Informatiile cuprinse în certificat/documentul echivalent trebuie sa fie reale, valabile la data prezentarii acestuia.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1: „Cifra de afaceri”.</P><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a realizat o medie a cifrei de afaceri globale anuale, pe ultimii 3 ani financiari anteriori, respectiv 2015, 2016 si 2017, de minim: 26 000 000 RON fara TVA.</P><P>Pentru o evaluare unitara a modului de indeplinire a cerintei, pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE.</P><P>Documentele care sustin cifra de afaceri, respectiv bilant 2015, 2016, 2017/documente echivalente (rapoarte de audit financiar intocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, in cazul in care situatiile aferente anului financiar incheiat nu au fost inca definitivate, conform prevederilor legislatiei incidente in domeniu).</P><P>Situatii financiare sau extrase din situatiile financiare, in cazul in care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit operatorul economic.</P><P>In cazul in care, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este in masura sa prezinte una sau mai multe dintre informatiile si documentele prevazute mai sus, operatorul economic este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document adecvat.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 2 (a): „Experienta similara”.</P><P>(a) Ofertantul trebuie sa faca dovada ca, în ultimii 3 ani, raportati la data limita de depunere a ofertelor stabilita în anuntul de participare, a prestat servicii similare de proiectare pentru realizarea de infrastructura de transport rutier sau infrastructura similara din punct de vedere al complexitatii si/sau utilitatii (aferente unor lucrari de construire/modernizare/reabilitare drumuri judetene si/sau drumuri nationale si/sau drumuri expres si/sau autostrazi), in valoare totala cumulata de minim 106 000 RON, fara TVA, realizate la nivelul unuia sau a mai multor contracte.</P><P>Cerinta va fi considerata indeplinita si in cazul in care operatorul economic prezinta contracte ce au ca obiect proiectare si executie (servicii de proiectare la oricare dintre fazele acesteia), aferente unor lucrari de construire/modernizare/reabilitare drumuri judetene si/sau drumuri nationale si/sau drumuri expres si/sau autostrazi.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca in cadrul unuia dintre aceste contracte au fost incluse servicii de proiectare (la oricare dintre fazele acesteia) aferente unor lucrari de construire/reabilitare/modernizare a cel putin un pod si/sau viaduct si/sau lucrare de arta.</P><P>Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect prestarea mai multor tipuri de servicii, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar, in documentele justificative prezentate, care sunt serviciile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei.</P><P>Pentru o evaluare unitara a modului de indeplinire a cerintei, pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Cerinta nr. 2 (b): „Experienta similara”.</P><P>(b) Lista principalelor lucrari executate de natura similara, care va contine valori, perioade de derulare a contractelor, beneficiari, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Experienta similara trebuie sa priveasca lucrari de construire si/sau de modernizare si/sau de reabilitare de drumuri care se incadreaza cel putin in clasa tehnica IV, conform O.M.T. nr. 1295/2017 pentru aprobarea Normelor tehnice privind proiectarea, construirea si modernizarea drumurilor si O.G. nr. 43/1997 republicata privind regimul drumurilor.</P><P>Din lista principalelor lucrari executate in ultimii 5 ani trebuie sa rezulte ca au fost executate, in conformitate cu normele profesionale in domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit, lucrari de natura similare celor ce fac obiectul procedurii, in valoare cumulata de minim 26 000 000 RON fara TVA, la nivelul unuia sau a mai multor contracte.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei de calificare, se vor depune certificate de buna executie si/sau documente emise sau contarasemnate de catre o autoritate sau de catre clientii beneficiari.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca, în cadrul unuia dintre aceste contracte, a dus la bun sfârsit, in ultimii 5 ani, lucrari de constructie noua si/sau reabilitare si/sau modernizare de poduri si/sau viaducte si/sau pasaje supraterane.</P><P>Lucrarile se considera finalizate/duse la bun sfârsit în ultimii 5 ani, daca acestea se încadreaza în una din urmatoarele categorii:</P><P>— lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces-verbal de receptie, întocmit în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului,</P><P>— sau lucrari receptionate însotite de proces-verbal la terminarea lucrarilor,</P><P>— sau lucrari receptionate însotite de proces-verbal de receptie finala.</P><P>Se vor lua in considerare lucrari similare cu obiectul achizitiei, din care sa reiasa ca acestea au fost duse la bun sfârsit. Nu se iau in considerare — contractele aflate in derulare si nereceptionate deloc la data limita de depunere a ofertei, in schimb se accepta lucrarile receptionate partial la aceasta data, cu conditia ca specificul contractului prezentat sa permita elaborarea unui obiect de constructie cu functionalitate independent si cu mentiunea ca sfarsitul executarii lucrarilor pentru (o) investitie nu presupune expirarea perioadei de garantie.</P><P>Cerinta va fi considerata indeplinita si in cazul in care operatorul economic prezinta contracte ce au ca obiect atat proiectarea, cat si executia de lucrari, cu conditia sa poata fi verificata indeplinirea cerintei in mod distinct.</P><P>Nota: Modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial.</P><P>AC va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea cerintei. Documentele justificative pot fi:</P><P>— copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-a îndeplinit,</P><P>— certificate de predare-primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese-verbale de receptie,</P><P>— certificari de buna executie,</P><P>— certificate constatatoare.</P><P>Enumerarea nu este limitativa sau cumulativa, ci are rol doar de exemplu. Astfel, ofertantii pot depune orice documente justificative, daca din acestea rezulta urmatoarele: executantul (si, dupa caz, proiectantul) lucrarii, beneficiarul lucrarii, obiectul lucrarii, valoarea finala a lucrarii, perioada de realizare.</P><P>Cerinta 3: „Subcontractare”.</P><P>Informatii privind partea/partile din contract pe care operatorul economic are intentia sa o/le subcontracteze.</P><P>Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE.</P><P>In acest caz, se va depune, odata cu oferta, câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia, insotit de acordul de subcontractare si declaratia pe propria raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Subcontractantul precizeaza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste, mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Cerinta 4: „Sustineri de terta parte”.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Cerinta 5: „Standarde de asigurare a calitatii”.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent, pentru activitatea/activitatile principale ale contarctului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa si vor depune DUAE in format electronic, odata cu oferta, completat cu urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, serviciile prestate in cadrul contractului, valoarea acestora in RON fara TVA, data si numarul documentului de receptie, precum si activitatile pentru care au fost responsabili, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, pana la incheierea raportului procedurii de atribuire, conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt: Certificate sau documente emise de beneficiar (o autoritate contractanta sau un beneficiar privat)/procese verbale de receptie/parti relevante ale contractului de servicii, din care sa reiasa toate elementele necesare pentru confirmarea indeplinirii cerintei privind experienta similara.</P><P>Pentru contractele a caror valoare este exprimata in alta valuta decat in RON, pentru calculul echivalentei se va avea in vedere cursul mediu anual in RON/valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Completarea DUAE.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura de atribuire vor completa si depune DUAE in format electronic, odata cu oferta, completat cu urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, lucrarile executate in cadrul contractului, valoarea acestora in RON fara TVA, data si numarul documentului de receptie, precum si activitatile pentru care au fost responsabili, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile, pana la incheierea raportului procedurii de atribuire, conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE pot fi: certificate de buna executie si/sau alte documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau de catre clientul beneficiar, care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate in conformitate cu normele profesionale in domeniu si ca au fost duse la bun sfarsit si din care sa reiasa urmatoarele informatii: </P><P>— denumirea partilor,</P><P>— obiectul lucrarii, astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara,</P><P>— beneficiarii,</P><P>— cantitatea (indicatorii tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii),</P><P>— valoarea in RON fara TVA,</P><P>— perioada (inclusiv data incheierii contractului), mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare) si locul executiei lucrarilor,</P><P>— procentul indeplinit.</P><P>Pentru contractele a caror valoare este exprimata in alta valuta decat in RON, pentru calculul echivalentei se va avea in vedere cursul mediu anual in RON/valuta, comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Completarea si depunerea DUAE.</P><P>Pana la data limita de depunere a ofertelor, se va depune, odata cu oferta, câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre subcontractantii declarati, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia, insotit de acordul de subcontractare si declaratia pe propria raspundere privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Completarea si depunerea DUAE.</P><P>In acest caz, ofertantul va include in DUAE informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare. De asemenea, se va depune, odata cu oferta, DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator, din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul sustinator va asigura indeplinirea angajamentului.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate.</P><P>Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va interveni concret, pentru a duce la indeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru).</P><P>Angajamentul ferm incheiat intre contractor si tertul sustinator va contine clauze care sa garanteze autoritatii contractante materializarea aspectelor care fac obiectul angajamentulului ferm, in situatia in care contractantul intampina dificultati pe parcursul executarii contractului.</P><P>In scopul verificarii indeplinirii criteriilor de calificare de catre tertul sustinator care acorda sustinere, autoritatea contractanta poate solicita tertului/tertilor sustinator/sustinatori, oricand pe parcursul procesului de evaluare, documente si informatii suplimentare in legatura cu angajamentul dat sau cu documentele prezentate, in cazul in care exista rezerve in ceea ce priveste corectitudinea informatiilor sau documentelor prezentate sau cu privire la posibilitatea de executare a obligatiilor asumate prin angajamentul ferm.</P><P>Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neindeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat va completa DUAE.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriuluii de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, certificate emise de organisme de certificare acreditate care atesta respectarea standardelor de asigurare a calitatii, respectiv ISO 9001 sau echivalent, pentru pentru activitatea/activitatile principale ale contractului.</P><P>Daca un grup de operatori economici depun o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE, cu informatii cu privire la certificatele privind sistemul de management al calitatii.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>88</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Manager de proiect (echipă proiectare) — P2</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Proiectant de specialitate în domeniul construcţii rutiere — P3</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2490/19.02.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>150</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>03</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Fonduri europene nerambursabile din POR 2014–2020, axa prioritara 6, prioritatea de investitii 6.1.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>In cadrul documentelor atasate invitatiei de participare, la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii”, DUAE este pus la dispozitia operatorilor economici interesati in format xml, in vederea completarii acestuia de catre ofertanti, accesand linkul: http:ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>Operatorii economici participanti vor completa in acest document informatiile aferente incadrarii/neincadrarii in motivele de excludere, respectiv indeplinirii criteriilor de calificare solicitate de catre autoritatea contractanta, care au corespondent la nivelul fisei de date a achizitiei (unde sunt clar explicitate) si nu vor avea dreptul sa intervina asupra formatului DUAE, respectiv asupra cerintelor impuse de autoritatea contractanta. Pentru vizualizarea documentelor atasate, operatorul economic trebuie sa detina un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic.</P><P>Operatorii economici au dreptul de a transmite oferta (DUAE completat, declaratia privind neincadrarea in prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016, Propunerea tehnica, Propunerea financiara, documentul doveditor privind constituirea garantiei de participare si, daca este cazul, Angajamentul de sustinere al tertului sustinator, acordurile de asociere si/sau subcontractare) numai în format electronic, semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii si numai pâna la data si ora limita stabilita pentru depunerea ofertelor in anuntul de participare.</P><P>Solicitarile de clarificari referitoare la prezenta documentatie de atribuire se vor adresa în mod exclusiv în SEAP, la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, autoritatea contractanta urmând sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decât cea stabilita. Solicitarile de clarificari (daca este cazul) vor fi transmise avand in vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante, prevazute la art. 160–161 din Legea 98/2016, in corelare cu termenul de adresare a solicitarilor precizat la capitolul I.1) a prezentului document. Raspunsurile la intrebari vor fi publicate în SEAP, la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de participare.</P><P>Comisia de evaluare va stabili oferta castigatoare in urma aplicarii criteriului de atribuire „Cel mai bun raport calitate-pret”. În situatia în care doua sau mai multe oferte obtin acelasi punctaj în urma aplicarii algoritmului de calcul, clasamentul se va stabili in ordinea descrescatoare a pretului ofertat, iar oferta câstigatoare va fi declarata cea care se claseaza pe pozitia 1 din clasamentului astfel refacut. În situatia în care, prin aplicarea acestui sistem, nu se obtine o departajare a ofertelor clasate pe locul 1, autoritatea contractanta va solicita respectivilor ofertanti reofertarea (prin intermediul SEAP, la Sectiunea „Intrebari”), prin prezentarea unei noi propuneri financiare. Noua propunere financiara va fi depusa doar si numai in urma solicitarii autoritatii contractante.</P><P>Operatorii economici vor specifica in mod obligatoriu in oferta care sunt informatiile pe care le considera confidentiale din cadrul ofertei.</P><P>In cazul în care autoritatea contractanta solicita prezentarea anumitor clarificari/completari în scopul verificarii conformitatii ofertei cu cerintele impuse, atat solicitarea, cat si raspunsul ofertantului se transmit în SEAP, doar în format electronic, semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii. In situatia in care raspunsul ofertantului este postat in SEAP fara semnatura electronica extinsa, oferta sa va fi respinsa ca inacceptabila.</P><P>Durata contractului/acordului-cadru sau termenul pentru finalizare: 26 de luni incepand de la data atribuirii contractului/emiterii ordinului de incepere a serviciilor si lucrarilor, astfel: 3 luni — etapa 1 si 23 de luni — etapa 2.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căii de atac sunt cele prevăzute la art. 6 şi art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Achiziţii Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. 1 Decembrie 1918 nr. 28</ADDRESS><TOWN>Deva</TOWN><POSTAL_CODE>330025</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitiicjhd@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 254226200</PHONE><FAX>+40 254226200</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>