<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="145729-2018" EDITION="2018065"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-147390-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>65</NO_OJ><DATE_PUB>20180404</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 065-145729</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145729-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="24111500">Medical gases</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="60100000">Road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 154 208,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 274 880,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 154 208,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 274 880,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180401</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180427 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Газове с медицинска употреба</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Lékařské plyny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinske gasser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Medizinische Gase</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Ιατρικά αέρια</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical gases</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gases medicinales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Meditsiinilised gaasid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lääkintäkaasut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaz médicaux</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Medical gases</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicinski plinovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gyógyászati gázok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gas medici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicininės dujos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Medicīnā izmantojamās gāzes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasijiet għal skopijiet mediċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Medische gassen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Gazy medyczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Gases médicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaze medicale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Lekárske plyny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Plini za medicinske namene</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaser för medicinskt bruk</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Institutul de Pneumoftiziologie „Marius Nasta"</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Institutul de Pneumoftiziologie „Marius Nasta"</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Șoseaua Viilor nr. 90, sector 5</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020146</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Preda Irina</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213373801</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@marius-nasta.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213373801</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Institutul „Marius Nasta"</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare oxigen lichid, oxigen medical, protoxid</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locul principal de prestare: Institutul de Pneumoftiziologie „Marius Nasta".</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1154208.00">1 154 208,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1274880.00">1 274 880,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Lunar sau trimestrial, in functie de fonduri si necesitate.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>— Valoarea minima estimata contract subsecvent: 48 092,00 RON fara TVA,</P><P>— Valoare maxima estimata contract subsecvent: 478 080,00 RON fara TVA.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde în mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 20-a zi dinainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24111500"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="60100000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform specificatiilor din caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1154208.00">1 154 208,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1274880.00">1 274 880,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 1 % din valoarea maxima a acordului-cadru, in cuantum de 12 748,8 RON, in conformitate cu art. 35 alin. (3) lit. a) din HG nr. 395/2016, asa cum a fost derogat prin Hotararea nr. 866/2016 pentru modificarea si completarea normelor metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului de achizitie publica/acordului-cadru din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, aprobate prin Hotarârea Guvernului nr. 395/2016, iar perioada de valabilitate a garantiei de participare este cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, de 90 zile de la termenul limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare se constituie sub toate formele prevazute la art. 36 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 de aplicare a Legii nr. 98/2016.</P><P>Se va constitui:</P><P>— Prin virament bancar in contul de garantii al Institutului de Pneumoftiziologie „Marius Nasta", RO52TREZ7055005XXX000179, deschis la Trezoreria Sectorului 5, cod fiscal 4316180,</P><P>— Printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari,</P><P>In orice situatie, dovada constituirii garantiei de participare se posteaza in format electronic in SEAP cu documentele de calificare, pana cel tarziu la data stabilita in SEAP.</P><P>Oferta va fi respinsa daca nu va fi insotita de garantia de participare in cuantumul, forma si valabilitatea solicitata in documentatia de atribuire, conform art. 132 alin. (3) din HG nr. 395/2016. </P><P>Garantia de buna executie este de 5 % din valoarea (fara TVA) a contractului subsecvent, a carui valoare totala fara TVA depaseste valoarea prevazuta la art. 7 alin. (2) lit. b). Modul de constituire a garantiei de buna executie: </P><P>— Printr-un virament bancar in contul de garantii al Institutului de Pneumoftiziologie „Marius Nasta", respectiv RO52TREZ7055005XXX000179, deschis la Trezoreria Sectorului 5, cod fiscal 4316180:</P><P>1) Scrisoare de garantie bancara în favoarea Institutului de Pneumoftiziologie „Marius Nasta";</P><P>2) Ordin de plata în contul RO52TREZ7055005XXX000179, deschis la Trezoreria Sectorului 5, conform art. 40 din HG nr. 395/2016;</P><P>3) Printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii, conform art. 40 din HG nr. 395/2016. Depunerea la casierie/retineri succesive, conform art. 40 alin. (2) din HG nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va complete DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar.</P><P>Aceste documente pot fi:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat etc.),</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul normativ,</P><P>— Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul operatorilor economici straini se vor prezenta documente echivalente, emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta.</P><P>Declaratia pe propria raspundere privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 58–63 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Operatorii economici (lider, asociat, tert sustinator) vor completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>La finalizarea evaluarii ofertelor, autoritatea contractanta va solicita ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documentele justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea criteriilor de calificare, in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE.</P><P>Persoane cu functii de decizie in cadrul autoritatii contractante implicate in procedura de achizitie, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>— Mahler-Boca Beatrice — Manager Interimar,</P><P>— Ionescu Bogdan — Sef Birou Tehnic,</P><P>— Ionescu Ileana Teodora — Director Financiar Contabil interimar,</P><P>— Irina Preda — Sef Birou Achizitii Contractare.</P><P>— Certificatul constatator emis de ONRC: operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului,</P><P>— Autorizatie de fabricatie pentru oxigen medicinal lichefiat, pentru oxigen medicinal comprimat si pentru protoxid de azot medicinal, emisa de Agentia Nationala a Medicamentului, conform Legii nr. 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, Titlul XVII „Medicamentul" (in cazul in care ofertantul este si producator),</P><P>— Certificat de buna practica de fabricatie (GMP) pentru oxigen medicinal, conform Legii nr. 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, art. 857 alin. (13),</P><P>— Autorizatie de distributie pentru oxigen medicinal comprimat ,conform Legii nr. 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, Titlul XVII „Medicamentul" pentru a dovedi posibilitatea aprovizionarii cu oxigen medical a spitalului in caz de defectiuni la echipamentele de stocare si vaporizare (in cazul in care ofertantul este distribuitor),</P><P>— Autorizatie de distributie pentru protoxid de azot medicinal, conform Legii nr. 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, Titlul XVII „Medicamentul" (in cazul in care ofertantul este distribuitor),</P><P>— Autorizatie de distributie pentru oxigenul medical lichefiat, conform Legii nr. 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, Titlul XVII „Medicamentul" (in cazul in care ofertantul este distribuitor),</P><P>— Autorizatie de la Agentia Nationala a Medicamentului pentru depozit de gaze medicinale pentru depozitul/punctul de lucru din care se face livrarea de butelii de oxigen medicinal, conform Legii nr. 95/2006 privind reforma in domeniul sanatatii, Titlul XVII „Medicamentul",</P><P>— Autorizatii ISCIR conform Legii nr. 64/2008 si a Ordinului nr. 1 610/28.3.2007, conform prevederilor art. 14 lit. a), b) , c), precum si in conformitate cu prevederile art. 2, art. 5 lit. o), anexei 2, pentru:</P><P>1) Verificare si reparare butelii de gaze comprimate si lichefiate, conform Legii nr. 64/2008 privind functionarea în conditii de siguranta a instalatiilor sub presiune si Ordinului nr. 1 610 din 28.3.2007 pentru aprobarea regulamentului privind depozitarea buteliilor transportabile pentru gaze comprimate, lichefiate sau dizolvate sub presiune;</P><P>2) Verificare si reparare rezervoare de gaze lichefiate, conform Legii nr. 64/2008 privind functionarea în conditii de siguranta a instalatiilor sub presiune si Ordinului nr. 1 610 din 28.3.2007 pentru aprobarea regulamentului privind depozitarea buteliilor transportabile pentru gaze comprimate, lichefiate sau dizolvate sub presiune;</P><P>3) Reparare si verificare conducte de gaze, conform Legii nr. 64/2008 privind functionarea în conditii de siguranta a instalatiilor sub presiune si Ordinului nr. 1 610 din 28.3.2007 pentru aprobarea regulamentului privind depozitarea buteliilor transportabile pentru gaze comprimate, lichefiate sau dizolvate sub presiune;</P><P>4) Supraveghere tehnica imbuteliere gaze, conform Legii nr. 64/2008 privind functionarea în conditii de siguranta a instalatiilor sub presiune si Ordinului nr. 1 610 din 28.3.2007 pentru aprobarea regulamentului privind depozitarea buteliilor transportabile pentru gaze comprimate, lichefiate sau dizolvate sub presiune.</P><P>Prin solicitarea autorizatiilor de mai sus, autoritatea contractanta a încercat acoperirea si reducerea urmatoarelor riscuri: posibilitatea ca operatorul economic sa nu aiba calitatea si autorizarea necesara indeplinirii activitatii, conform declaratiei din DUAE.</P><P>Nota: Fiecare document va fi semnat de reprezentantul legal al ofertantului. În cazul în care acestea sunt semnate de o alta persoana, aceasta va prezenta o împuternicire. Documentele emise în alta limba decât româna vor fi însotite de traducerea autorizata în limba româna. Toate documentele vor avea, pe lânga semnatura, mentionat în clar numele, prenumele si functia semnatarului. </P><P>Modalitatea de indeplinire: completarea DUAE. Documentele justificative vor fi solicitate doar operatorului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, la finalizarea evaluarii. Informam obligativitatea ofertantilor de depunere a DUAE odata cu oferta, sub sanctiunea respingerii acesteia din urma ca inacceptabila, conform art. 137 alin. (2) lit. b) din HG nr. 395/2016. În cazul operatorilor economici straini se vor prezenta documente echivalente emise în conformitate cu legislatia aplicabila în tara de rezidenta.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Lista cu principalele livrari de produse similare din ultimii 3 ani, continând valori, perioade, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati.</P><P>Certificat Sistemul de Management al Calitatii ISO 9001/2008 sau echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Operatorul economic (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Documentele mentionate in DUAE pentru demonstrarea indeplinirii cerintei (contracte, procese verbale, documente constatoare sau orice alte documente) trebuie prezentate, la solicitarea autoritati contractante, numai de ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire.</P><P>Operatorul economic (lider, asociat) va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire, trebuie sa prezinte in sustinerea acestei cerinte, in fotocopie certificata cu originalul, un certificat emis de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi. Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii poate fi constituita si de raportul de audit finalizat, din care sa reiasa ca ofertantul va primi certificare.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2860</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Documentatia de atribuire este afisata in SEAP, www.e-licitatie.ro. Documentul DUAE este disponibil în format electronic, prin intermediul serviciului online, pus la dispozitie gratuit de Comisia Europeana, disponibil la adresa de internet https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter. Avand in vedere ca autoritatea contractanta va semna acordul-cadru cu un singur operator economic situat pe locul 1, dupa caz, modul de departajare a ofertelor cu preturi egale se va face astfel: </P><P>1) In cazul in care comisia constata ca au fost depuse/introduse in SEAP mai mult de doua oferte admisibile cu preturi egale la ofertantii clasati pe locul 1, autoritatea contractanta va transmite prin SEAP, o solicitare de clarificare referitoare la depunerea unor noi propuneri financiare imbunatatite (cu 2 zecimale), iar operatorii economici vor transmite raspunsul lor folosind facilitatile oferite de SEAP, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului care are  pretul cel mai scazut;</P><P>2) În cazul pastrarii egalitatii si dupa solicitarea de clarificare referitoare la depunerea unor noi propuneri financiare imbunatatite in SEAP, procedura de atribuire pentru lotul respectiv se anuleaza;</P><P>3) Termenele/datele de depunere ale noilor propuneri financiare se vor comunica în solicitarea transmisa de catre autoritatea contractanta. Fara a aduce atingere prevederilor Legii nr. 182/2002 privind protectia informatiilor clasificate, cu modificarile si completarile ulterioare, operatorul economic va preciza in oferta depusa acele informatii cuprinse in propunerea tehnica si in propunerea financiara considerate a fi confidentiale, clasificate, protejate de un drept de proprietate intelectuala, in masura in care, in mod obiectiv, dezvaluirea acestor informatii ar prejudicia interesele legitime ale operatorului economic, in special in ceea ce priveste secretul comercial si proprietatea intelectuala.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Sunt cele prevăzute în Legea nr. 101/2016, despre un act al autorității contractante considerat nelegal.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Institutul de Pneumoftiziologie „Marius Nasta"</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Șoseaua Viilor nr. 90, sector 5</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>050159</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@mariusnasta.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 757117778</PHONE><URL>http://www.marius-nasta.ro</URL><FAX>+40 213354080</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>