<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="145750-2018" EDITION="2018065"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-147391-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180509</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>65</NO_OJ><DATE_PUB>20180404</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 065-145750</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145750-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="44113810">Surface dressing</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="44113800">Road-surfacing materials</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO315">Ialomiţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 682 411,76</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180401</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180504 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180509 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Повърхностни покрития</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Povrchové úpravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Overfladebehandling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Oberflächenbehandlung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Κάλυψη επιφάνειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Surface dressing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Tratamiento de superficies</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Pinnakate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Tienpinnan viimeistelymateriaalit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Enduit superficiel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Surface dressing</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Površinska obrada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Útfelület-kezelés</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Rivestimento di superficie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Paviršiaus dailinimas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu virskārtas pārklājumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Kisi finali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Oppervlaktebehandeling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Wykończenia nawierzchni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Camada superficial</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Îmbrăcăminte de uzură</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Povrchový náter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Površinska obdelava</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Ytbehandling</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Direcţia de Administrare a Domeniului Public Slobozia</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia de Administrare a Domeniului Public Slobozia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Chimiei nr. 23, județul Ialomița</ADDRESS><TOWN>Slobozia</TOWN><POSTAL_CODE>8400</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Valentin Dumitru</CONTACT_POINT><PHONE>+40 243235496</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>valydumitru@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 243235496</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare îmbrăcăminți bituminoase cilindrate executate la cald mixtură asfaltică BA 16 = 4 274 tone mixtură asfaltică AB22, 4 = 2 002 tone emulsie cationică = 20 tone</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>DADP Slobozia, str. Filaturii nr. 8.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO315"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare îmbrăcăminți bituminoase cilindrate executate la cald mixtură asfaltică BA 16 = 4 274 tone mixtură asfaltică AB22, 4 = 2002 tone emulsie cationică = 20 tone.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15. Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari sau informatii suplimentare in a 10-a zi dinainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44113810"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="44113800"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Furnizare îmbrăcăminți bituminoase cilindrate executate la cald mixtură asfaltică BA 16 = 4 274 tone mixtură asfaltică AB22, 4 = 2 002 tone emulsie cationică = 20 tone.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1682411.76">1 682 411,76</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>9</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantum: 10 000,00 RON. Perioada de valabilitate a garantiei de participare este de 120 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Modul de constituire: prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, precum si prin depunerea sumei la casieria unitatii contractante, cu respectarea prevederilor art. 36 din H.G. nr. 395/2016. In orice situatie, plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va retine garantia de participare in conditiile prevazute la art. 37 din H.G. nr. 395/2016. Garantia de participare se restituie in conditiile prevazute la art. 38 din H.G. nr. 395/2016, prin scrisoare de garantie bancara (Formularul nr. 12). Cuantum: 2,5 % din valoarea contractului fara TVA. Modul de constituire: prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, conform prevederile art. 36 alin. (3)–(5) aplicându-se corespunzator, cu respectarea prevederilor art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016. Se completeaza Formularul nr.12. Potrivit prevederilor art. 41 din H.G.  nr. 395/2016, autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul indeplinirii contractului de achizitie publica, in limita prejudiciului creat, in cazul in care contractantul nu isi indeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Garantia de buna executie se va restitui in conditiile prevazute de legislatia in vigoare (art. 42 din H.G. nr.  395/2016). Pentru ofertantii din strainatate este recomandabil/este de preferat ca garantia de buna executie sa fie emisa de catre o banca care sa aiba corespondent in Romania. Dovada constituirii garantiei de buna executie se va prezenta autoritatii contractante in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica de ambele parti, potrivit prevederilor art. 39 alin. (3) din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii, nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60, art. 164, art. 165, art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 60, art. 164, art. 165, art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ofertantii vor completa DUAE, cu informatiile aferente situatiei lor. DUAE va fi completat si de catre tertul/tertii sustinatori, precum si de subcontractant/subcontractanti. Referitor la situatia de neincadrare in art. 60, se va atasa in sistem formularul aferent si se va prezenta de catre toti operatorii, odata cu DUAE, pana la data limita a depunerii ofertelor.</P><P>Documentele justificative/suport care probeaza indeplinirea criteriilor de calificare si selectie, asa cum au fost acestea declarate si asumate in DUAE, vor fi prezentate obligatoriu, de ofertantul clasat pe locul 1, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documente suport: </P><P>(a) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la momentul prezentarii,</P><P>(b) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Declaratie cu persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante. Persoanele care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, sunt urmatoarele:</P><P>— Rosca Petre Valeriu — Director,</P><P>— Valentin Dumitru — Director adjunct.</P><P>Comisia de evaluare a ofertelor:</P><P>— Presedinte comisie de evaluare cu drept de vot — Marinescu Marius Catalin.</P><P>Membrii:</P><P>— Checiu Petre — Sef formatie reparatii strazi, membru,</P><P>— Aron Paul — Sef sectie mecanizare, membru,</P><P>— Rizea Stelian — Sef sectie zone verzi, membru,</P><P>— Pirvu Neluta — Compartiment contabilitate, membru.</P><P>Membru de rezerva:</P><P>— Closca Loredana.</P><P>Se solicita prezentarea de documente relevante care sa dovedeasca forma de inregistrare si, dupa caz, de atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, in conformitate cu cerintele legale din tara in care este stabilit operatorul economic, potrivit dispozitiilor art. 173 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Documente suport: certificat constatator emis de ONRC sau în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta.</P><P>Documentele vor fi prezentate obligatoriu de ofertantul clasat pe locul 1, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota: În cazul în care la procedura de achizitie participa un grup de operatori economici care depun oferta comuna, cerinta trebuie îndeplinita de fiecare membru al asociatiei, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>Completare in DUAE.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind privind sustinerea capacitatii tehnice si profesionale a ofertantului/grupului de operatori economici privind experienta similara. Se solicita lista principalelor livrari în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, din care sa rezulte ca a livrat produse similare cu obiectul contractului care urmeaza sa fie atribuit, potrivit dispozitiilor art. 179 lit. b) din Legea nr. 98/2016. Documente suport: documente justificative, prezentate în copie „conform cu originalul”, dupa cum urmeaza: parti relevante din contracte/procese verbale de receptie/recomandare/document constatator din partea beneficiarilor, etc.. Nota: Operatorii economici nerezidenti (straini), vor prezenta documentele solicitate, însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna. Informatii privind asociatii (daca este cazul). Oferta depusa de o asociere de operatori economici, trebuie sa indeplineasca urmatoarele cerinte: </P><P>(a) Sa fie semnata de fiecare reprezentant legal al fiecaruia dintre operatorii economici asociati,</P><P>(b) Sa includa un acord de asociere al operatorilor economici care s-au asociat in vederea depunerii unei oferte comune. Acordul de asociere se va legaliza inainte de semnarea contractului, in cazul în care oferta comuna este declarata câstigatoare,</P><P>(c) Toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, trebuie sa prezinte angajamentul tertului sustinator, acordul de asociere si acordul de subcontractare,</P><P>(d) Structura asocierii nu va fi modificata pe întreaga durata a contractului, decât cu aprobarea prealabila a autoritatii contractante. In cazul unei asocieri, fiecare asociat va completa câte un DUAE si va prezenta obligatoriu documentele solicitate la Sectiunea A si Sectiunea B. Informatii privind subcontractantii (daca este cazul). Declaratie privind partea/partile din contract care sunt îndeplinite de subcontractant/subcontractanti si specializarile acestora (daca este cazul). Partea/partile subcontractate vor fi însusite si contrasemnate de catre subcontractant. Inainte de semnarea contractului, ofertantul câstigator va prezenta acordul de subcontractare, încheiat între ofertant si subcontractant, in original sau in copie legalizata.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare în DUAE. Documentele solicitate în sustinerea cerintei, vor fi prezentate de catre ofertantul clasat pe primul loc, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Licitatia electronica se va organiza ca etapa finala a licitatiei deschise, într-o singura runda de o zi; se va reoferta pretul ofertei, cu utilizarea pasului de licitatie, in cuantum de 1 % din valoare estimata, fara limite ale valorii pâna la care pretul poate fi îmbunatatit; in cazul in care se ajunge sub pragul de 80 % din valoarea estimata, ofertantul trebuie sa justifice prin detaliere elementele care compun pretul; etapa finala de licitatie electronica va incepe dupa doua zile lucratoare de la transmiterea de SEAP a invitatiei de participare ofertantilor cu oferte admisibile, la adresa de e-mail înregistrata în sistem ca adresa de contact, în sectiunea „notificari de sistem”. Ofertantii nu pot vedea numarul de participanti inscrisi la licitatia electronica si pot vedea cea mai buna oferta. Pentru a participa la faza finala de licitatie electronica, ofertantii trebuie sa fie înregistrati obligatoriu în SEAP. Daca in urma reofertarii electronice, preturile ofertate de pe primul loc sunt egale, ofertantilor care au oferit cel mai mic pret li se va solicita o noua propunere financiara, caz în care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut. Observatie: dupa încheierea rundei de reofertare, ofertantul declarat câstigator are obligatia sa transmita autoritatii contractante, în cel mult 3 zile lucratoare, formularul de oferta nr. 12 si centralizatorul de preturi, completate cu noile valori rezultate în urma procesului de reofertare electronica.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia de Administrare a Domeniului Public Slobozia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Filaturii nr. 8, județul Ialomița</ADDRESS><TOWN>Slobozia</TOWN><POSTAL_CODE>920023</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 243235496</PHONE><FAX>+40 243235496</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>