<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="145835-2018" EDITION="2018065"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-147892-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>65</NO_OJ><DATE_PUB>20180404</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 065-145835</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145835-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.czestochowa.so.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL224">Częstochowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180403</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Контрол на строителните работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Dohled nad stavebními pracemi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggeledelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Beaufsichtigung der Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Επίβλεψη οικοδομικών εργασιών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervision of building work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervisión del trabajo de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitusjärelevalve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyön valvonta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervision des travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervision of building work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Nadzor građevinskih radova</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munka felügyelete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervisione di lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbų priežiūra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Būvdarbu uzraudzība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Superviżjoni ta' xogħol ta' kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Toezicht op bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Nadzór nad robotami budowlanymi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Supervisão de trabalhos de construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Supraveghere a lucrărilor de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Dohľad nad stavebnými prácami</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Nadziranje gradbenega dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Częstochowa</TI_TOWN><TI_TEXT>Övervakning av byggnadsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Sąd Okręgowy w Częstochowie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Sąd Okręgowy w Częstochowie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Dąbrowskiego 23/35</ADDRESS><TOWN>Częstochowa</TOWN><POSTAL_CODE>42-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Sąd Okręgowy w Częstochowie</CONTACT_POINT><ATTENTION>Magda Wawrzynek-Hepner</ATTENTION><PHONE>+48 343684430</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetargi@czestochowa.so.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 343684440</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.czestochowa.so.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Sąd</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Wymiar Sprawiedliwości</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Usługi - Świadczenie usługi pełnienia nadzoru inwestorskiego w ramach realizacji zadania pn. „Budowa budynku Sądu Rejonowego Częstochowa-Północ w Częstochowie przy ul. św. Rocha 80/90”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Częstochowa, ul. św. Rocha 80/90</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL224"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Nazwa zamówienia</P><P>Usługi – Świadczenie usługi pełnienia nadzoru inwestorskiego w ramach realizacji zadania pn. „Budowa budynku Sądu Rejonowego Częstochowa – Północ w Częstochowie przy ul. św. Rocha 80/90”.</P><P>1.1. Numer referencyjny zamówienia</P><P>IR–260–01.2018</P><P>1.2. Informacja dotycząca dialogu technicznego</P><P>W odniesieniu do niniejszego postępowania nie prowadzono dialogu technicznego.</P><P>1.3. Rodzaj zamówienia</P><P>Przedmiotem zamówienia są usługi.</P><P>1.4. Informacja dotycząca ofert częściowych</P><P>Zamawiający nie dopuszcza składania ofert częściowych.</P><P>2. Opis przedmiotu zamówienia</P><P>2.1. Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi pełnienia nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi, realizowanymi w ramach zadania pn. „Budowa budynku Sądu Rejonowego Częstochowa -Północ w Częstochowie przy ul. Św. Rocha 80/90”, polegającego na budowie budynku wraz z zagospodarowaniem terenu działki oraz wykonaniem przyłączy, w zakresie umożliwiającym uzyskanie, zgodnie z przepisami Prawa budowlanego, pozwolenia na użytkowanie oraz użytkowanie budynku zgodnie z jego przeznaczeniem.</P><P>2.2. Szczegółowy zakres obowiązków, które wchodzą w zakres usług będących przedmiotem zamówienia w niniejszym postępowaniu, określa projekt umowy, która zostanie zawarta z Wykonawcą, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza w niniejszym postępowaniu. Ww. projekt umowy stanowi załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>2.3. Przedmiot zamówienia obejmuje w szczególności:</P><P>2.3.1. pełnienie nadzoru inwestorskiego w zakresie wszystkich branż, w szczególności:</P><P>1) konstrukcyjno-budowlaną;</P><P>2) architektoniczną;</P><P>3) drogową;</P><P>4) instalacyjną w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, klimatyzacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych;</P><P>5) instalacyjną w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych oraz elektroenergetycznych;</P><P>6) instalacyjną w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych;</P><P>7) przeciwpożarową;</P><P>8) geotechniczną i geologiczną,</P><P>2.3.2. zapoznanie się, sprawdzenie oraz przedstawienie Zamawiającemu uwag lub oświadczenia o braku uwag do nw. dokumentów:</P><P>1) projektu harmonogramu rzeczowo–finansowego robót,</P><P>2) projektu kosztorysu szczegółowego robót,</P><P>3) projektu zagospodarowania terenu budowy,</P><P>4) projektu organizacji robót,</P><P>5) projektu planu bezpieczeństwa i ochrony zdrowia (BIOZ),</P><P>w terminie do dnia podpisania umowy z wykonawcą robót budowlanych.</P><P>2.3.3. pozostałe czynności, określone w projekcie umowy, zgodnie z zapisem pkt 2.2.</P><P>2.4. Szczegółowy opis zadania pn. „Budowa budynku Sądu Rejonowego Częstochowa-Północ w Częstochowie przy ul. św. Rocha 80/90” stanowi dokumentacja projektowo–kosztorysowa – załącznik nr 1 do niniejszej SIWZ.</P><P>Zestawienie elementów składowych dokumentacji projektowej stanowi załącznik nr 1.1. Elementy te zamieszczone zostały na stronie internetowej Zamawiającego, w formie pakietów wg poniższego zestawienia:</P><P>Nazwa pakietu wg branży Numer porządkowy</P><P>PZT_projekt zagospodarowania terenu 1.</P><P>AW_branża architektoniczna 2.</P><P>KW_branża konstrukcyjna 3.</P><P>EW_branża elektryczna i teletechniczna 4.</P><P>SW_branża sanitarna 5.</P><P>WW_branża wentylacji i klimatyzacji 6.</P><P>ST_specyfikacje techniczne 7.</P><P>PR_przedmiary robót 8.</P><P>2.4.1. Podstawowe parametry techniczne budynku:</P><P>powierzchnia zabudowy 2 545,61 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P><P>powierzchnia netto budynku 13 119,22 m<FT TYPE="SUP">2</FT></P><P>kubatura 76 855,98 m<FT TYPE="SUP">3</FT></P><P>liczba kondygnacji 7, w tym:</P><P>• liczba kondygnacji nadziemnych 5</P><P>• liczba kondygnacji podziemnych 2</P><P>3. Wspólny słownik zamówień CPV:</P><P>71247000-1 – Nadzór nad robotami budowlanymi</P><P>4. Wymagany termin wykonania zamówienia</P><P>4.1. Wykonawca zobowiązany jest do świadczenia usług od dnia podpisania umowy, w tym do pełnienia nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi w terminie od dnia przekazania terenu budowy wykonawcy robót budowlanych, do dnia uzyskania ostatecznej decyzji o pozwoleniu na użytkowanie budynku.</P><P>4.2. Zamawiający informuje, że wymagany termin realizacji robót budowlanych, określony w postępowaniu na roboty budowlane to 46 miesięcy od dnia przekazania terenu budowy.</P><P>Zakres zamówienia dla wykonawcy robót budowlanych nie będzie obejmował:</P><P>— dostawy wyposażenia budynku, z wyłączeniem wokand, monitorów wielkoformatowych, projektora, aparatów telefonicznych i elektrycznego depozytora kluczy,</P><P>— dostawy i montażu elementów informacji wizualnej (poza elementami oznakowania związanego z ochroną przeciwpożarową).</P><P>5. Dodatkowe wymagania Zamawiającego, związane z realizacją przedmiotu zamówienia</P><P>5.1. Zamawiający nie zastrzega wykonania niniejszego zamówienia siłami własnymi Wykonawcy.</P><P>5.2. Zamawiający dopuszcza wykonanie zamówienia z udziałem podwykonawców.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71247000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Pow. 144 000 EUR</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>53</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Przystępując do złożenia oferty Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium.</P><P>2. Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert. Wadium wniesione w formie pieniądza (przelew na konto), winno znajdować się na koncie Zamawiającego nie później niż w ostatecznym terminie (dzień i godzina), wyznaczonym do złożenia oferty w niniejszym postępowaniu.</P><P>3. Zamawiający ustala wadium w wysokości 25 000,00 PLN (słownie: dwadzieścia pięć tysięcy złotych 00/100).</P><P>4. Wadium musi obejmować okres związania ofertą, tj. 60 dni. Pierwszym dniem terminu związania ofertą jest dzień, w którym upływa ostateczny termin składania ofert.</P><P>5. Wadium może być wniesione w następujących formach:</P><P>a) pieniądzu, przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>Bank Gospodarstwa Krajowego w Warszawie, Oddział w Katowicach</P><P>nr konta: 85 1130 1017 0021 1000 4490 0004</P><P>Sumy depozytowe Minister Finansów – Sąd Okręgowy w Częstochowie;</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>c) gwarancjach bankowych, bezwarunkowych, nieodwołalnych, płatnych na pierwsze żądanie;</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych, bezwarunkowych, nieodwołalnych, płatnych na pierwsze żądanie;</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (j.t. Dz.U. z 2016 r., poz. 359 ze zm.).</P><P>6. Wykonawca w treści oferty wskazuje sposób wniesienia wadium.</P><P>7. W poleceniu przelewu należy zaznaczyć, że wpłata dotyczy przedmiotowego postępowania. W pozostałych przypadkach wymagane jest złożenie wadium w miejscu składania ofert (wg wskazań zawartych w Rozdziale III pkt 4.3 i Rozdziale IV pkt 2.13 SIWZ).</P><P>8. Zaleca się, aby wykonawca załączył do oferty oryginał lub kserokopię polecenia przelewu. Zamawiający nie dopuszcza składania wadium w postaci pieniężnej w ofercie.</P><P>9. Dokumenty, o których mowa w punkcie 5. (b), (c), (d) i (e) muszą zachowywać ważność przez cały okres, w którym Wykonawca jest związany ofertą.</P><P>10. W przypadku wnoszenia wadium przelewem na rachunek bankowy, o terminie jego wniesienia decydować będzie data uznania rachunku bankowego Zamawiającego, podanego w pkt 5 (a)</P><P>11. Poręczenie i/lub gwarancja musi zawierać:</P><P>11.1. klauzulę o nieodwołalności i bezwarunkowości wypłaty przez Gwaranta (Poręczyciela) na pisemne żądanie Zamawiającego pełnej kwoty wadium w przypadkach wymienionych w ustawie – Prawo zamówień publicznych;</P><P>11.2. termin obowiązywania gwarancji/poręczenia do końca okresu związania ofertą na kwotę 25 000,00 PLN;</P><P>11.3. informację, że udzielona gwarancja/poręczenie stanowi zabezpieczenie na wadium na rzecz Zamawiającego, dotyczące postępowania prowadzonego w trybie przetargu nieograniczonego, znak sprawy: IR-260-01.2018 pn.: „Usługi – Świadczenie usługi pełnienia nadzoru inwestorskiego w ramach realizacji zadania pn. „Budowa budynku na potrzeby Sądu Rejonowego Częstochowa-Północ w Częstochowie przy ul. Św. Rocha 80/90””;</P><P>11.4. zobowiązanie zgodne z art. 46 ust. 4a ustawy – Prawo zamówień publicznych: „Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej”;</P><P>11.5. zobowiązanie zgodne z art. 46 ust. 5 ustawy – Prawo zamówień publicznych: „Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca którego oferta została wybrana:</P><P>a) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia na warunkach określonych w ofercie,</P><P>b) nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>c) zawarcie umowy w sprawie zamówienia stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie wykonawcy”.</P><P>12. Okoliczności i zasady zwrotu wadium oraz zasady jego zatrzymania określa art. 46 ustawy. Zgodnie z art. 148 ust. 4 ustawy w przypadku wniesienia wadium w pieniądzu wykonawca może wyrazić zgodę na zaliczenia kwoty wadium na poczet zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>13. Dowód wniesienia wadium (kopia przelewu lub dowodu wpłaty lub oryginał w przypadku wniesienia wadium w formie innej niż pieniądz) należy dołączyć do oferty. W przypadku wniesienia wadium w formie innej niż pieniądz, Zamawiająca dopuszcza wpięcie w ofertę potwierdzonej kopii dowodu wniesienia wadium. W takim przypadku oryginał tegoż dokumentu winien zostać złożony w jednej kopercie z ofertą. Trwałe spięcie oryginału przedmiotowego dokumentu wraz z ofertą uniemożliwi Zamawiającemu jego zwrot po dokonaniu wyboru oferty najkorzystniejszej.</P><P>Wadium w kwocie określonej w SIWZ, wniesione w formie innej niż pieniądz musi obejmować termin związania ofertą tj. 60 dni od terminu składania ofert.</P><P>Uwaga! Zamawiający nie dopuszcza innych zapisów w treści gwarancji lub poręczeń (niż wynikające z odrębnych ogólnie obowiązujących przepisów, które winny być wówczas powołane), w tym zapisów dotyczących pośrednictwa banku w przypadku konieczności wypłaty należności, które mogłyby utrudnić Zamawiającemu realizację swoich praw do zatrzymania wadium, wynikających z zapisów ustawy w art. 46 ust. 4a i 5.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Obowiązującym wynagrodzeniem w niniejszym postępowaniu jest wynagrodzenie ryczałtowe, o którym mowa w art. 632 ustawy z dnia 23.4.1964 r. Kodeks Cywilny (Dz.U. z 2017 r. poz. 459 ze zm.) tj. art. 632. KC</P><P>§ 1. Jeżeli strony umówiły się o wynagrodzenie ryczałtowe, przyjmujący zamówienie nie może żądać podwyższenia wynagrodzenia, chociażby w czasie zawarcia umowy nie można było przewidzieć rozmiaru lub kosztów prac.</P><P>§ 2. Jeżeli jednak wskutek zmiany stosunków, której nie można było przewidzieć, wykonanie dzieła groziłoby przyjmującemu zamówienie rażącą stratą, sąd może podwyższyć ryczałt lub rozwiązać umowę.</P><P>W związku z powyższym cena oferty musi zawierać wszelkie koszty niezbędne do terminowego i prawidłowego zrealizowania zamówienia, wynikające wprost z dokumentacji projektowej, przy uwzględnieniu warunków i wytycznych określonych w zapisach umownych, zawartych w projekcie umowy stanowiącym załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>2. Wynagrodzenie ryczałtowe zostaje podzielone na dwie części, z których:</P><P>1) pierwsza część, odpowiadająca 90 % (dziewięćdziesiąt procent) wynagrodzenia, wypłacana będzie w częściach proporcjonalnych do stanu zaawansowania robót budowlanych, na podstawie faktur częściowych,</P><P>2) druga część tj. 10 % (dziesięć procent) wynagrodzenia, będzie wypłacona na podstawie ostatniej faktury częściowej, wystawionej po uzyskaniu ostatecznej decyzji o pozwoleniu na użytkowanie.</P><P>3. Wynagrodzenie Wykonawcy płatne będzie na podstawie faktur częściowych wystawianych co 2 (dwa) miesiące. Ostatnia faktura częściowa wystawiona zostanie po uzyskaniu ostatecznej decyzji o pozwoleniu na użytkowanie.</P><P>4. Wynagrodzenie Wykonawcy płatne będzie każdorazowo w terminie do 30 (trzydzieści) dni od dnia doręczenia Zamawiającemu prawidłowo wystawionej faktury.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w tym spółki cywilne.</P><P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia.</P><P>2. Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia, albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Razem z ofertą musi zostać złożone pełnomocnictwo w oryginale lub notarialnie poświadczonej kopii.</P><P>3. Do każdego z Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia stosuje się odpowiednio przepisy dotyczące Wykonawcy.</P><P>4. Warunek udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 1.1. (posiadanie uprawnień do wykonywania działalności (...)) niniejszego rozdziału uważa się za spełniony, jeżeli każdy z Wykonawców wykaże się jego spełnianiem.</P><P>5. Warunek udziału w postępowaniu, dot. posiadania wiedzy i doświadczenia uważa się za spełniony, jeżeli Wykonawcy łącznie wykażą się jego spełnianiem.</P><P>6. Warunki udziału w postępowaniu, dot. dysponowania odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami (...) i sytuacji ekonomicznej i finansowej uważa się za spełnione, jeżeli Wykonawcy łącznie wykażą się ich spełnianiem.</P><P>7. Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostanie wybrana Zamawiający, przed zawarciem umowy o zamówienie publiczne, zażąda umowy regulującej współpracę tych Wykonawców.</P><P>8. W przypadku, gdy przesłanka do wykluczenia z postępowania zajdzie względem choćby jednego z wykonawców ubiegających się wspólnie o zamówienie, skutkować to będzie wykluczeniem z postępowania wszystkich wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P><P>9. Zgodnie z art. 25a ust. 6 ustawy, w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokument ten stanowił będzie wstępne potwierdzenie spełniania warunków udziału w postępowaniu w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Zamawiający uzna powyższy warunek za spełniony jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada aktualne ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej, związanej z przedmiotem zamówienia, na kwotę co najmniej 1 000 000,00 PLN (jeden milion złotych 00/100).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie to Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie pisemnego Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza, określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej, wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej „JEDZ”. Wzór JEDZ stanowi załącznik nr 3 do SIWZ – oryginał;</P><P>Uwaga!</P><P>Dodatkowe informacje, dotyczące Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, w tym instrukcja jego wypełnienia, dostępne są na stronie internetowej Urzędu Zamówień Publicznych pod adresem:</P><P>https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia</P><P>1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) składają:</P><P>1) Wykonawca samodzielnie ubiegający się o udzielenie zamówienia;</P><P>2) każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie. W zakresie dotyczącym warunków udziału w postępowaniu, każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu we właściwym sobie zakresie;</P><P>3) W przypadku Wykonawcy, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia (JEDZ) należy złożyć oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia wobec tych podwykonawców.</P><P>4) W przypadku gdy Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku wobec nich podstaw do wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu, w takim zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, składa również Jednolite Europejskie Dokumenty Zamówienia (JEDZ) dotyczące tych podmiotów.</P><P>Dokument potwierdzający spełnianie ww. warunku udziału w postępowaniu, który wymagany jest do złożenia na wezwanie Zamawiającego:</P><P>— Dokument/y potwierdzający/e, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną powyżej przez Zamawiającego.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. posiadanie wiedzy i doświadczenia, tj.</P><P>1.1. Zamawiający uzna powyższy warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 5 (pięciu) lat, przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, należycie wykonał co najmniej 2 usługi polegające na pełnieniu nadzoru inwestorskiego w pełnym zakresie (wszystkie branże) nad robotami budowlanymi wszystkich branż, polegającymi na wzniesieniu kompletnego budynku użyteczności publicznej</P><P>O powierzchni użytkowej nie mniejszej niż 6 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, wraz z instalacjami wewnętrznych.</P><P>I przyłączami oraz zagospodarowaniem terenu, o wartości nie mniejszej niż 30 000 000,00 PLN (trzydzieści milionów złotych 00/100); każda z wykonanych usług w ramach odrębnej umowy/kontraktu.</P><P>1.2. dysponowanie odpowiednim potencjałem technicznym oraz osobami zdolnymi do wykonania zamówienia;</P><P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w zakresie odpowiedniego potencjału technicznego.</P><P>Zamawiający uzna za spełniony warunek dysponowania osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje:</P><P>1.2.1. co najmniej jedną osobą, posiadającą uprawnienia do nadzorowania robót budowlanych w specjalności konstrukcyjno–budowlanej, w pełnym zakresie, bez ograniczeń.</P><P>Osoba te pełnić będzie funkcję inspektora nadzoru robót konstrukcyjno–budowlanych; osoba będzie w szczególności odpowiedzialna za nadzorowanie nad robotami budowlanymi w ww. specjalności.</P><P>Wymagania minimalne:</P><P>— wykształcenie wyższe,</P><P>— uprawnienia budowlane do nadzorowania robót budowlanych w specjalności konstrukcyjno–budowlanej bez ograniczeń, określone przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) oraz rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278) lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów,</P><P>— minimum 5-letnie doświadczenie zawodowe, polegające na pełnieniu funkcji inspektora nadzoru inwestorskiego lub kierownika budowy lub kierownika robót w ww. specjalności oraz w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert pełnił funkcję inspektora nadzoru i/lub kierownika budowy, na minimum 2 (dwóch) budowach, z których każda obejmowała roboty budowlane związane ze wznoszeniem kompletnego budynku użyteczności publicznej wraz z instalacjami wewnętrznymi, przyłączami oraz zagospodarowaniem terenu.</P><P>Wymaganym jest, aby każda z tych budów dotyczyła budowy budynku o powierzchni użytkowej nie mniejszej niż 6 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> i wartości robót minimum 30 000 000,00 PLN (trzydzieści milionów złotych 00/100).</P><P>Wymaganym jest, aby każda z funkcji była pełniona przez okres minimum 6 miesięcy, w tym przynajmniej jedna była pełniona łącznie z okresem rozliczenia i uzyskania pozwolenia na użytkowanie.</P><P>1.2.2. co najmniej jedną osobą, posiadającą uprawnienia do nadzorowania robót budowlanych w specjalności architektonicznej, w pełnym zakresie, bez ograniczeń. Osoba ta pełnić będzie funkcję inspektora nadzoru robót w specjalności architektonicznej;</P><P>Wymagania minimalne:</P><P>— wykształcenie wyższe.</P><P>Wymagania minimalne:</P><P>— wykształcenie wyższe,</P><P>— uprawnienia budowlane do nadzorowania robót budowlanych w specjalności architektonicznej bez ograniczeń, określone przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) oraz rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278) lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów,</P><P>— minimum 5-letnie doświadczenie zawodowe, polegające na pełnieniu funkcji inspektora nadzoru inwestorskiego lub kierownika robót w ww. specjalności oraz w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert pełnił funkcję inspektora nadzoru i/lub kierownika robót, na minimum 2 (dwóch) budowach, z których każda obejmowała roboty budowlane związane ze wznoszeniem kompletnego budynku użyteczności publicznej wraz z instalacjami wewnętrznymi, przyłączami oraz zagospodarowaniem terenu.</P><P>Wymaganym jest, aby każda z tych budów dotyczyła budowy budynku o powierzchni użytkowej nie mniejszej niż 6 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> i wartości robót minimum 30 000 000,00 PLN (trzydzieści milionów złotych 00/100).</P><P>1.2.3. co najmniej jedną osobą, posiadającą uprawnienia do nadzorowania robót budowlanych w specjalności instalacyjnej, w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, w pełnym zakresie, bez ograniczeń. Osoba ta pełnić będzie funkcję inspektora nadzoru robót w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych i kanalizacyjnych;</P><P>Wymagania minimalne:</P><P>— wykształcenie wyższe.</P><P>Wymagania minimalne:</P><P>— wykształcenie wyższe,</P><P>— uprawnienia budowlane do nadzorowania robót budowlanych w specjalności instalacyjnej, w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń, określone przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) oraz rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278) lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów,</P><P>— minimum 5-letnie doświadczenie zawodowe, polegające na pełnieniu funkcji inspektora nadzoru inwestorskiego lub kierownika robót w ww. specjalności oraz w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert pełnił funkcję inspektora nadzoru i/lub kierownika robót, na minimum 2 (dwóch) budowach, z których każda obejmowała roboty budowlane związane ze wznoszeniem kompletnego budynku użyteczności publicznej wraz z instalacjami wewnętrznymi, przyłączami oraz zagospodarowaniem terenu.</P><P>Wymaganym jest, aby każda z tych budów dotyczyła budowy budynku o powierzchni użytkowej nie mniejszej niż 6 000 m2 i wartości robót minimum 30 000 000,00 PLN (trzydzieści milionów złotych 00/100).</P><P>1.2.4. co najmniej jedną osobą, posiadającą uprawnienia do nadzorowania robót budowlanych w specjalności instalacyjnej, w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektrotechnicznych, w pełnym zakresie, bez ograniczeń. Osoba ta pełnić będzie funkcję inspektora nadzoru robót w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektrotechnicznych;</P><P>Wymagania minimalne:</P><P>— wykształcenie wyższe,</P><P>— uprawnienia budowlane do nadzorowania robót budowlanych w specjalności instalacyjnej, w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektrotechnicznych w pełnym zakresie bez ograniczeń, określone przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) oraz rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278) lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów,</P><P>— minimum 5-letnie doświadczenie zawodowe, polegające na pełnieniu funkcji inspektora nadzoru inwestorskiego lub kierownika robót w ww. specjalności oraz w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert pełnił funkcję inspektora nadzoru i/lub kierownika robót, na minimum 2 (dwóch) budowach, z których każda obejmowała roboty budowlane związane ze wznoszeniem kompletnego budynku użyteczności publicznej wraz z instalacjami wewnętrznymi, przyłączami oraz zagospodarowaniem terenu.</P><P>Wymaganym jest, aby każda z tych budów dotyczyła budowy budynku o powierzchni użytkowej nie mniejszej niż 6 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> i wartości robót minimum 30 000 000,00 PLN (trzydzieści milionów złotych 00/100).</P><P>1.2.5. co najmniej jedną osobą, posiadającą uprawnienia do nadzorowania robót budowlanych w specjalności instalacyjnej, w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych, w pełnym zakresie, bez ograniczeń. Osoba ta pełnić będzie funkcję inspektora nadzoru robót w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych.</P><P>Wymagania minimalne:</P><P>— wykształcenie wyższe,</P><P>— uprawnienia budowlane do nadzorowania robót budowlanych w specjalności instalacyjnej.</P><P>W zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych w pełnym zakresie bez ograniczeń, określone przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) oraz rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278) lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów;</P><P>— minimum 5-letnie doświadczenie w pełnieniu funkcji inspektora nadzoru inwestorskiego lub kierownika robót w ww. specjalności.</P><P>1.2.6. co najmniej jedną osobą, posiadającą uprawnienia do nadzorowania robót budowlanych w specjalności inżynieryjnej drogowej, w pełnym zakresie, bez ograniczeń. Osoba ta pełnić będzie funkcję inspektora nadzoru robót w specjalności inżynieryjnej drogowej.</P><P>Wymagania minimalne:</P><P>— wykształcenie wyższe,</P><P>— uprawnienia budowlane do nadzorowania robót budowlanych w specjalności instalacyjnej, w specjalności inżynieryjnej drogowej w pełnym zakresie bez ograniczeń, określone przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz.U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) oraz rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278) lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów,</P><P>— minimum 5-letnie doświadczenie w pełnieniu funkcji inspektora nadzoru inwestorskiego lub kierownika robót budowlanych w ww. specjalności.</P><P>Uwaga!</P><P>Zamawiający nie dopuszcza łączenia wyżej wskazanych funkcji w zakresie uprawnień tj. nie dopuszcza, aby jedna osoba sprawowała więcej niż jedną funkcję techniczną w budownictwie w trakcie realizacji zadania inwestycyjnego, stanowiącego przedmiot zamówienia w niniejszym postępowaniu.</P><P>Przez „uprawnienia budowlane” Zamawiający rozumie uprawnienia budowlane, o których mowa w ustawie Prawo budowlane oraz w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278 ze zm.) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa, lub odpowiadających przepisów obowiązujących na terenie kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsca zamieszkania, uznanych przez właściwy organ, zgodnie z ustawą z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w krajach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65).</P><P>W przypadku osób, które są obywatelami państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej oraz państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) – stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym (w rozumieniu art. 4a ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa (j.t. Dz.U. z 2016 r., poz. 1725), osoby wyznaczone do realizacji zamówienia posiadają uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi, wyszczególnione powyżej jeżeli:</P><P>— nabyły kwalifikacje zawodowe do wykonywania działalności w budownictwie, równoznacznej wykonywaniu samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, odpowiadające posiadaniu uprawnień budowlanych do kierowania robotami budowlanymi, oraz,</P><P>— posiadają odpowiednią decyzję o uznaniu kwalifikacji zawodowych lub, w przypadku braku decyzji o uznaniu kwalifikacji zawodowych, zostały spełnione w stosunku do tych osób wymagania, o których mowa w art. 20a ust. 2-6 ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa, dotyczące świadczenia usług transgranicznych.</P><P>Uwaga!</P><P>Ponieważ osoby sprawujące nadzór inwestorski będą pełnomocnikami Zamawiającego – Sądu Okręgowego w Częstochowie – i będą reprezentowały Zamawiającego, zobowiązane będą, po podpisaniu umowy o pełnienie nadzoru inwestorskiego i wyłonieniu wykonawcy robót budowlanych i zawarciu umowy o roboty budowlane, do złożenia oświadczenia, którego treść stanowi załącznik nr 8 do SIWZ.</P><P>W sytuacji zmiany osób, o których mowa powyżej, w trakcie realizacji umowy o pełnienie nadzoru inwestorskiego, oświadczenie to będą musiały złożyć również te osoby.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie to Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie pisemnego Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza, określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej, wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej „JEDZ”. Wzór JEDZ stanowi załącznik nr 3 do SIWZ – oryginał;</P><P>Uwaga!</P><P>Dodatkowe informacje, dotyczące Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, w tym instrukcja jego wypełnienia, dostępne są na stronie internetowej Urzędu Zamówień Publicznych pod adresem:</P><P>https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia</P><P>1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) składają:</P><P>1) Wykonawca samodzielnie ubiegający się o udzielenie zamówienia;</P><P>2) każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie. W zakresie dotyczącym warunków udziału w postępowaniu, każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu we właściwym sobie zakresie;</P><P>3) W przypadku Wykonawcy, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia (JEDZ) należy złożyć oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia wobec tych podwykonawców.</P><P>4) W przypadku gdy Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku wobec nich podstaw do wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu, w takim zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, składa również Jednolite Europejskie Dokumenty Zamówienia (JEDZ) dotyczące tych podmiotów.</P><P>Dokumenty potwierdzające spełnianie ww. warunków udziału w postępowaniu, które wymagane są do złożenia na wezwanie Zamawiającego:</P><P>a) Wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 (pięć) lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenia wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, Wzór wykazu usług stanowi załącznik nr 6 do SIWZ.</P><P>Z wykazu oraz dowodów winno wynikać spełnianie warunku udziału w postępowaniu, określonego powyżej w pkt 1.1.</P><P>b) Wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, kontrolę jakości lub kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie dysponowania tymi osobami.</P><P>Wzór wykazu osób stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P><P>Z wykazu oraz dowodów winno wynikać spełnianie warunku udziału w postępowaniu, określonego powyżej w pkt. 1.2.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Osoby skierowanie przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego winny posiadać odpowiednie uprawnienia budowlane.</P><P>Przez „uprawnienia budowlane” Zamawiający rozumie uprawnienia budowlane, o których mowa.</P><P>W ustawie Prawo budowlane oraz w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9.2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz.U. z 2014 r. poz. 1278 ze zm.) lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa, lub odpowiadających przepisów obowiązujących na terenie kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsca zamieszkania, uznanych przez właściwy organ, zgodnie z ustawą z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w krajach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r. poz. 65).</P><P>W przypadku osób, które są obywatelami państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej oraz państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) – stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym (w rozumieniu art. 4a ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa (j.t. Dz.U. z 2016 r., poz. 1725), osoby wyznaczone do realizacji zamówienia posiadają uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi, wyszczególnione powyżej jeżeli:</P><P>— nabyły kwalifikacje zawodowe do wykonywania działalności w budownictwie, równoznacznej wykonywaniu samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, odpowiadające posiadaniu uprawnień budowlanych do kierowania robotami budowlanymi, oraz,</P><P>— posiadają odpowiednią decyzję o uznaniu kwalifikacji zawodowych lub, w przypadku braku decyzji o uznaniu kwalifikacji zawodowych, zostały spełnione w stosunku do tych osób wymagania, o których mowa w art. 20a ust. 2-6 ustawy z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa, dotyczące świadczenia usług transgranicznych.</P><P>Uwaga!</P><P>Ponieważ osoby sprawujące nadzór inwestorski będą pełnomocnikami Zamawiającego – Sądu Okręgowego w Częstochowie – i będą reprezentowały Zamawiającego, zobowiązane będą, po podpisaniu umowy o pełnienie nadzoru inwestorskiego i wyłonieniu wykonawcy robót budowlanych i zawarciu umowy o roboty budowlane, do złożenia oświadczenia, którego treść stanowi załącznik nr 8 do SIWZ.</P><P>W sytuacji zmiany osób, o których mowa powyżej, w trakcie realizacji umowy o pełnienie nadzoru inwestorskiego, oświadczenie to będą musiały złożyć również te osoby.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Całkowita cena brutto realizacji zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Deklarowana minimalna liczba pobytów na terenie budowy w ciągu tygodnia (robocze dni tygodnia)</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>IR-260-01.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Siedziba Zamawiającego przy ul. Dąbrowskiego 23/35 w Częstochowie, sala konferencyjna (pom. 217) (nowy budynek – poziom II)</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Uszczegółowienie wymaganego terminu wykonania zamówienia:</P><P>1. Wykonawca zobowiązany jest do świadczenia usług od dnia podpisania umowy, w tym do pełnienia nadzoru inwestorskiego nad robotami budowlanymi w terminie od dnia przekazania terenu budowy wykonawcy robót budowlanych, do dnia uzyskania ostatecznej decyzji o pozwoleniu na użytkowanie budynku.</P><P>2. Zamawiający informuje, że wymagany termin realizacji robót budowlanych, określony w postępowaniu na roboty budowlane to 46 miesięcy od dnia przekazania terenu budowy. Zakres zamówienia dla wykonawcy robót budowlanych nie będzie obejmował:</P><P>— dostawy wyposażenia budynku, z wyłączeniem wokand, monitorów wielkoformatowych, projektora, aparatów telefonicznych i elektrycznego depozytora kluczy,</P><P>— dostawy i montażu elementów informacji wizualnej (poza elementami oznakowania związanego z ochroną przeciwpożarową).</P><P>Pozostałe informacje</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 12-23 oraz art. 24 ust. 5 ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (Dz.U. z 2017 r. poz. 1579 ze zm.) dalej „ustawa”. Ponadto Zamawiający przewiduje wykluczenie wykonawcy na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ÷ 8 ustawy.</P><P>2. Wnioski, zawiadomienia, informacje oraz inna korespondencja, przesyłana na etapie ogłoszenia postępowania, do terminu otwarcia ofert (np. zapytania do treści i zapisów ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ itp.) Wykonawca przekazuje faksem na nr 34 368 44 40 lub pocztą elektroniczną na adres: przetargi@czestochowa.so.gov.pl. W przypadku ww. pism Zamawiający nie wymaga potwierdzenia pisemnego.</P><P>3. Oferta, sporządzona zgodnie z wymaganiami Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (dalej: „SIWZ”), w tym dokument/y JEDZ, przekazywana jest przez Wykonawcę w formie pisemnej, pod rygorem nieważności.</P><P>4. Uzupełnienia oferty, dokonywane przez Wykonawcę w drodze art. 26 ust. 3 ustawy oraz oświadczenia i wyjaśnienia, dokonywane przez Wykonawcę w drodze art. 87 ustawy przekazywane są przez Wykonawcę w wyznaczonym terminie, w formie pisemnej.</P><P>5. Zamawiający przekazuje wszelkie pisma, kierowane do Wykonawców, którzy złożyli oferty, faksem lub pocztą elektroniczną (wg wyboru Wykonawcy). Terminy wyznaczone przez Zamawiającego na dokonanie poszczególnych czynności przez Wykonawcę, wskazanych w piśmie kierowanym do Wykonawcy, liczone są od dnia przekazania pisma faksem lub pocztą elektroniczną, zgodnie z pkt 6.</P><P>6. Wykonawca zobowiązany jest wskazać w Formularzu ofertowym (zał. nr 2 do SIWZ) numeru faksu lub adresu poczty elektronicznej, na który Zamawiający będzie przesyłał wszelką korespondencję w ramach postępowania. W przypadku podania przez Wykonawcę zarówno numeru faksu jak i adresu poczty elektronicznej, Zamawiający będzie przesyłał wszelkie informacje za pośrednictwem poczty elektronicznej.</P><P>7. W przypadku wyboru przez Wykonawcę poczty elektronicznej Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za odbieranie przekazywanej poczty. W przypadku zaniechania odebrania przekazanej poczty Wykonawca ponosi wszelkie, wynikające z tego skutki.</P><P>8. W przypadku wyboru przez Wykonawcę, jako drogi otrzymywania pism nadawanych przez Zamawiającego, drogi faksowej, Wykonawca ponosi odpowiedzialność za sprawdzenie kompletności i czytelności otrzymania przesłanego pisma. Brak kompletności lub czytelności Wykonawca niezwłocznie zgłasza Zamawiającemu telefonicznie na nr 34 368 44 63. Za dowód skutecznego przesłania pisma do wykonawcy drogą faksową Zamawiający uznaje potwierdzenie przesłania faksowego „OK” na numer podany przez Wykonawcę w Formularzu ofertowym.</P><P>9. Wykaz oświadczeń i innych elementów, składanych przez wykonawcę wraz z ofertą, w celu wstępnego potwierdzenia, że nie podlega on wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu</P><P>9.1. Formularz ofertowy, którego wzór stanowi załącznik nr 2 do SIWZ, uzupełniony i uszczegółowiony o wymagane dane, podpisane przez osobę upoważnioną do reprezentowania Wykonawcy – oryginał;</P><P>9.2. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie to Wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie pisemnego Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza, określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej, wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE, zwanego dalej „JEDZ”.</P><P>Uwaga!</P><P>Dodatkowe informacje, dotyczące Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia, w tym instrukcja jego wypełnienia, dostępne są na stronie internetowej Urzędu Zamówień Publicznych pod adresem:</P><P>https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia</P><P>9.2.1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) składają:</P><P>1) Wykonawca samodzielnie ubiegający się o udzielenie zamówienia.</P><P>2) każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie. W zakresie dotyczącym warunków udziału w postępowaniu, każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu we właściwym sobie zakresie.</P><P>3) W przypadku Wykonawcy, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia (JEDZ) należy złożyć oświadczenie o braku podstaw do wykluczenia wobec tych podwykonawców.</P><P>4) W przypadku gdy Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku wobec nich podstaw do wykluczenia oraz spełniania warunków udziału w postępowaniu, w takim zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, składa również Jednolite Europejskie Dokumenty Zamówienia (JEDZ) dotyczące tych podmiotów.</P><P>9.3. Dowód wniesienia wadium - (kopia lub oryginał potwierdzenia przelewu lub dowodu wpłaty, w przypadku wniesienia wadium w formie przelewu na konto (pieniężnej)).</P><P>W przypadku wniesienia wadium w formie innej niż pieniądz, Zamawiający dopuszcza wpięcie w ofertę potwierdzonej kopii dowodu wniesienia wadium. W takim przypadku oryginał tegoż dokumentu winien zostać złożony w jednej kopercie z ofertą. Wadium w kwocie określonej w niniejszym ogłoszeniu oraz SIWZ, wniesione w formie innej niż pieniądz musi obejmować termin związania ofertą tj. 60 dni od terminu składania ofert.</P><P>9.4. Upoważnienie lub pełnomocnictwo uprawniające osobę/y podpisujące ofertę do jej podpisania w imieniu wykonawcy składającego ofertę – oryginał lub kopia notarialnie potwierdzona „za zgodność z oryginałem”.</P><P>9.5. Pisemne zobowiązanie innego podmiotu / innych podmiotów, do oddania do dyspozycji Wykonawcy niezbędnych zasobów, o którym mowa w pkt. 1.6.1. rozdziału III SIWZ, o ile Wykonawca polega na potencjale innego podmiotu / innych podmiotów, sporządzone wg wzoru stanowiącego załącznik nr 3 do SIWZ (oryginał).</P><P>10. Oświadczenie składane przez wykonawcę po opublikowaniu informacji z otwarcia ofert</P><P>10.2. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej www.czestochowa.so.gov.pl informacji z otwarcia ofert, zgodnie z art. 86 ust. 5 ustawy, przekazuje Zamawiającemu Oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w rozdziale III ust. 2 pkt 2.1.1. ppkt 12 SIWZ (art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy) – zgodnie z art. 24 ust. 11 ustawy.</P><P>Wraz ze złożeniem oświadczenia Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>Oświadczenie, którego wzór zamieszczony zostanie w miejscu i czasie publikacji informacji z otwarcia ofert, winno być podpisane przez osobę upoważnioną i zostać złożone przez Wykonawcę, w siedzibie Zamawiającego w oryginale, w wymaganym terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie informacji, o których mowa powyżej. W przypadku podmiotów ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia oświadczenie dot. grupy kapitałowej składa każdy z tych podmiotów odrębnie.</P><P>10.3. Zamawiający informuje, że informacje z otwarcia ofert wraz ze wzorem oświadczenia, zostaną zamieszczone na stronie internetowej, w miejscu publikacji ogłoszenia o zamówieniu oraz dokumentacji postępowania, najpóźniej do końca dnia, w którym nastąpiło otwarcie ofert.</P><P>11. Zgodnie z art. 26 ust. 1 ustawy, Zamawiający, przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni od dnia przekazania wezwania, aktualnych na dzień złożenia, oświadczeń i dokumentów, wskazanych w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, zgodnych z Rozporządzeniem Ministra Rozwoju w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawców w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. 2016 poz. 1126);</P><P>12. Zamawiający zastrzega sobie możliwość skorzystania ze sposobu wyboru oferty, o którym mowa w art. 24aa ustawy tj. możliwości dokonania w pierwszej kolejności oceny ofert, a następnie zbadania, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>13. Pozostałe szczegółowe wymogi dotyczące w szczególności udziału w postępowaniu oraz prowadzenia postępowania wskazane zostały w SIWZ, oznaczonej numerem referencyjnym IR-260-01.2018.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcy, w toku postępowania o udzielenie zamówienia, przysługują środki ochrony prawnej, określone w dziale VI ustawy - Prawo zamówień publicznych (Dz.U. 2017 poz. 1579 ze zm.)</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>