<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="145814-2018" EDITION="2018065"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-146713-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>65</NO_OJ><DATE_PUB>20180404</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 065-145814</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:145814-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.comune.bustoarsizio.va.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66518100">Insurance brokerage services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC41">Varese</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180330</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на застрахователни брокери</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby zprostředkovatelů pojištění</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Assurancemæglertjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienste von Versicherungsmaklern</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφαλιστικών πρακτόρων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Insurance brokerage services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de corretaje de seguros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Kindlustusmaakleri teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakuutusmeklaripalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de courtage en assurances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Insurance brokerage services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge posrednika u osiguranju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Biztosításközvetítői szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di intermediazione assicurativa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Draudimo brokerių paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Apdrošināšanas starpnieku pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' senserija ta' l-assigurazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Verzekeringsmakelaarsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Ubezpieczeniowe usługi brokerskie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de corretagem em matéria de seguros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de brokeraj de asigurări</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby poisťovacích maklérov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zavarovalniških posrednikov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Busto Arsizio</TI_TOWN><TI_TEXT>Försäkringsmäkleri</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Centrale Unica di Committenza tra i Comuni di Busto Arsizio e Gallarate</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrale Unica di Committenza tra i Comuni di Busto Arsizio e Gallarate</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via F.lli d'Italia 12</ADDRESS><TOWN>Busto Arsizio</TOWN><POSTAL_CODE>21052</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>UO Legale del Comune di Busto Arsizio</CONTACT_POINT><ATTENTION>Dott.ssa Veronica Sampieri</ATTENTION><PHONE>+39 0331390333</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>contratti@comune.bustoarsizio.va.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0331390291</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.comune.bustoarsizio.va.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.comune.bustoarsizio.va.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrale Unica di Committenza tra i Comuni di Busto Arsizio e Gallarate tramite la piattaforma telematica Sintel di Arca Lombardia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via F.lli d'Italia 12</ADDRESS><TOWN>Busto Arsizio</TOWN><POSTAL_CODE>21052</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>Centrale Unica di Committenza tra i Comuni di Busto Arsizio e Gallarate tramite la piattaforma telematica Sintel di Arca Lombardia alla quale è possibile accedere attraverso il punto di presenza sulle reti telematiche all’indirizzo Internet www.arca.regione.lombardia.it</CONTACT_POINT><URL>http://www.arca.regione.lombardia</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Busto Arsizio</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Cia F.lli d'Italia 12</ADDRESS><TOWN>Busto Arsizio</TOWN><POSTAL_CODE>21052</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Procedura aperta per l’appalto del servizio di brokeraggio assicurativo periodo 1.7.2018 - 30.6.2021 a favore del Comune di Busto Arsizio.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Busto Arsizio</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITC41"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servizio di brokeraggio assicurativo periodo 1.7.2018 - 30.6.2021 (cfr. capitolato prestazionale)</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66518100"/></CPV_MAIN></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>La durata dell’appalto (escluse le eventuali opzioni) è di anni tre (mesi trentasei), decorrenti dal 1.7.2018.</P><P>L'importo contrattuale stimato è di 151 642,02 EUR IVA esclusa, senza computare le opzioni.</P><P>La stazione appaltante si riserva la facoltà di rinnovare il contratto, alle medesime condizioni, per una durata pari a 36 mesi, per un importo di 151 642,02 EUR, al netto di IVA.</P><P>La durata del contratto in corso di esecuzione potrà essere modificata per il tempo strettamente necessario alla conclusione delle procedure necessarie per l’individuazione del nuovo contraente ai sensi dell’art. 106, comma 11, del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni. In tal caso il contraente è tenuto all’esecuzione delle prestazioni oggetto del contratto agli stessi — o più favorevoli — prezzi, patti e condizioni. La durata massima della proroga è quantificata in mesi sei per un valore massimo di 25 273,67 EUR al netto di IVA.</P><P>Ai fini dell’art. 35, comma 4, del Codice, il valore massimo stimato dell’appalto, è pari a 303 284,04 EUR al netto di IVA. Tale importo è la somma del valore del contratto più quello del rinnovo; non è stato sommato il valore della proroga, in quanto alternativo al rinnovo e di importo inferiore.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>rinnovo 36 mesi oppure proroga 180 giorni (cfr. Disciplinare di gara)</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>A corredo dell'offerta il concorrente deve produrre una garanzia provvisoria, come definita dall’art. 93 del Codice, pari al 2 % del prezzo base dell’appalto e precisamente di importo pari a 3 033,00 EUR, salvo quanto previsto all’art. 93, comma 7, del Codice.</P><P>All’atto della stipulazione del contratto, l’aggiudicatario deve presentare la garanzia definitiva da calcolare sull’importo contrattuale, secondo le misure e le modalità previste dall’art. 103 del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondi dell'amministrazione comunale di Busto Arsizio. L’attività prestata dal broker non comporta alcun compenso diretto da parte del Comune in quanto remunerata con una provvigione calcolata sui premi assicurativi relativi ai contratti conclusi per il tramite del broker (cfr. capitolato prestazionale).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Gli operatori economici, anche stabiliti in altri Stati membri, possono partecipare alla presente gara in forma singola o associata, secondo le disposizioni dell’art. 45 del Codice, purché in possesso dei requisiti prescritti dal bando e dal Disciplinare di gara.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Sono esclusi dalla gara gli operatori economici per i quali sussistono cause di esclusione di cui all’art. 80 del Codice.</P><P>Sono comunque esclusi gli operatori economici che abbiano affidato incarichi in violazione dell’art. 53, comma 16 ter, del D.Lgs. del 2001 n. 165.</P><P>Gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle cosiddette black list di cui al decreto del ministro delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001 devono, pena l’esclusione dalla gara, essere in possesso, dell’autorizzazione in corso di validità rilasciata ai sensi del d.m. 14 dicembre 2010 del ministero dell’Economia e delle finanze (ai sensi dell'art. 37 del D.L. 3 maggio 2010 n. 78 convertito in L. 122/2010) oppure della domanda di autorizzazione presentata ai sensi dell’art. 1, comma 3, del DM 14 dicembre 2010.</P><P>Sono richiesti i seguenti requisiti di idoneità professionale:</P><P>a) Iscrizione nel registro tenuto dalla Camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura oppure nel registro delle commissioni provinciali per l’artigianato per attività coerenti con quelle oggetto della presente procedura di gara.</P><P>Il concorrente non stabilito in Italia ma in altro Stato membro o in uno dei paesi di cui all’art. 83, comma 3, del Codice, presenta dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato nel quale è stabilito.</P><P>b) iscrizione al registro di cui all’art. 109, comma 2, lettera b), del D.Lgs. del 7.9.2005, n. 209, e del regolamento ISVAP n. 5 del 16.10.2006 — sezione «B-broker» ovvero iscrizione equipollente per le società che risiedono in altri Stati.</P><P>(cfr Disciplinare di gara).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Il concorrente deve aver eseguito nell’ultimo triennio:</P><P>1) almeno un servizio di brokeraggio di contenuto analogo a quello oggetto di gara e di durata almeno biennale a favore di un ente locale con popolazione superiore a 50 000 abitanti, per un importo di premi intermediari pari almeno a 500 000,00 EUR lordi nel biennio;</P><P>2) ulteriori servizi di brokeraggio in favore di pubbliche amministrazioni per un valore complessivo medio annuo dei premi assicurativi lordi intermediari non inferiore a 500 000,00 EUR.</P><P>(cfr. Disciplinare di gara).</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>CIG 7426492711</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>sede del Comune di Busto Arsizio – via F.lli d’Italia 12, 21052 Busto Arsizio</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>i legali rappresentanti/procuratori delle imprese interessate oppure persone munite di specifica delega. In assenza di tali titoli, la partecipazione è ammessa come semplice uditore.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Con determinazione del dirigente della struttura avvocatura comunale n. 231 del 22.3.2018, l’amministrazione comunale di Busto Arsizio ha disposto di affidare il servizio di brokeraggio assicurativo periodo 1.7.2018 - 30.6.2021, approvando il relativo progetto. Con atto prot. n. 36200 del 30.3.2019, il responsabile della CUC tra i comuni di Busto Arsizio e Gallarate ha approvato l’indizione della relativa procedura di gara.</P><P>La presente procedura aperta viene esperita avvalendosi del sistema di intermediazione telematica messo a disposizione da ARCA Lombardia, denominato Sintel, a norma e per gli effetti di cui all’art. 40, c. 1, del codice, al quale è possibile accedere attraverso il punto di presenza sulle reti telematiche all’indirizzo Internet www.arca.regione.lombardia.it.</P><P>Per partecipare alla procedura aperta in oggetto, i concorrenti dovranno inviare alla CUC in formato elettronico, esclusivamente attraverso la piattaforma Sintel (punto di accesso http://www.arca.regione.lombardia.it) entro e non oltre, a pena esclusione dalla gara, le ore 12:00 del giorno 4 maggio 2018, la propria offerta corredata di tutta la documentazione richiesta nel Disciplinare di gara.</P><P>Non sarà ritenuta valida e non sarà accettata alcuna offerta pervenuta oltre tale termine, anche per causa non imputabile a errore od omissione diretta del concorrente.</P><P>L’invio dell’offerta dovrà avvenire seguendo gli step dell’apposita procedura guidata di Sintel, che consente di inserire i documenti previsti nel Disciplinare nelle competenti buste telematiche (amministrativa, tecnica, economica).</P><P>I documenti andranno inseriti negli appositi spazi creati all’interno delle buste telematiche di gara.</P><P>Per tutto ciò che attiene all’operatività sulla piattaforma, i concorrenti devono consultare il documento pubblicato con i documenti di gara «Modalità tecniche utilizzo piattaforma SINTEL», nonché i manuali disponibili sul sito www.arca.regione.lombardia.it.</P><P>La documentazione di gara è disponibile sul sito Internet: http://www.comune.bustoarsizio.va.it/ sezione Centrale Unica di Committenza /procedura aperta broker 2018-2021, nonché nell’apposita sezione «documentazione di gara» di Sintel.</P><P>L’identificativo (ID) della procedura telematica sulla piattaforma Sintel sarà pubblicato in apposito documento sul sito internet: http://www.comune.bustoarsizio.va.it/ sezione Centrale Unica di Committenza /procedura aperta broker 2018-2021.</P><P>È possibile ottenere chiarimenti sulla presente procedura mediante la proposizione di quesiti scritti da inoltrare tramite la funzione comunicazioni di procedura di Sintel oppure, in caso di malfunzionamento, all’indirizzo protocollo@comune.bustoarsizio.va.legalmail.it, almeno dieci giorni prima della scadenza del termine fissato per la presentazione delle offerte.</P><P>Le richieste di chiarimenti devono essere formulate esclusivamente in lingua italiana. Ai sensi dell’art. 74 comma 4, del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, le risposte a tutte le richieste presentate in tempo utile verranno fornite almeno sei giorni prima della scadenza del termine fissato per la presentazione delle offerte, mediante pubblicazione in forma anonima all’indirizzo Internet http://www.comune.bustoarsizio.va.it – sezione Centrale Unica di Committenza — procedura aperta broker 2018-2021, nonché nella documentazione di gara di Sintel.</P><P>Non sono ammessi chiarimenti telefonici.</P><P>L’appalto è costituito da un unico lotto poiché il servizio da affidare consiste in una prestazione di tipologia unica, non suddivisibile né dal punto di vista funzionale e nemmeno territoriale, che necessita di essere eseguita da un unico operatore che diventi unico centro di riferimento per l’amministrazione comunale.</P><P>È ammesso il ricorso all'avvalimento e al subappalto ai sensi del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni (cfr. Disciplinare di gara).</P><P>I concorrenti effettuano, a pena di esclusione, il pagamento del contributo previsto dalla legge in favore dell’Autorità nazionale anticorruzione per un importo pari a 35,00 EUR secondo le modalità di cui alla delibera ANAC n. 1300 del 20 dicembre 2017 pubblicata sul sito dell’ANAC nella sezione «contributi in sede di gara» e allegano la ricevuta ai documenti di gara.</P><P>Le carenze di qualsiasi elemento formale della domanda, e in particolare, la mancanza, l’incompletezza e ogni altra irregolarità essenziale degli elementi e del DGUE, con esclusione di quelle afferenti all’offerta economica e all’offerta tecnica, possono essere sanate attraverso la procedura di soccorso istruttorio di cui all’art. 83, comma 9, del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P><P>I criteri di valutazione delle offerte tecniche ed economiche sono dettagliati nel Disciplinare di gara, a cui si rimanda integralmente.</P><P>La commissione giudicatrice sarà nominata, ai sensi dell’art. 216, comma 12, del Codice, dopo la scadenza del termine per la presentazione delle offerte sarà composta da un numero dispari pari a n. 3 membri, esperti nello specifico settore cui si riferisce l’oggetto del contratto.</P><P>L'eventuale verifica di anomalia dell'offerta avverrà a norma di quanto previsto dal D.Lgs. 50/2016 e succesive modifiche e integrazioni e dal Disciplinare di gara, a cui si rimanda.</P><P>La verifica dei requisiti generali e speciali avverrà, ai sensi dell’art. 85, comma 5, del Codice, sull’offerente cui la stazione appaltante ha deciso di aggiudicare l’appalto.</P><P>Tale verifica avverrà attraverso l’utilizzo del sistema AVCpass.</P><P>In caso di esito negativo delle verifiche, la stazione appaltante procederà alla revoca dell’aggiudicazione, alla segnalazione all’ANAC nonché all’incameramento della garanzia provvisoria.</P><P>Ai sensi dell’art. 93, commi 6 e 9, del Codice, la garanzia provvisoria verrà svincolata, all’aggiudicatario, automaticamente al momento della stipula del contratto; agli altri concorrenti, verrà svincolata tempestivamente e comunque entro trenta giorni dalla comunicazione dell’avvenuta aggiudicazione.</P><P>La stipula avrà luogo entro 120 giorni dall’intervenuta efficacia dell’aggiudicazione ai sensi dell’art. 32, comma 8, del Codice, salvo il differimento espressamente concordato con l’aggiudicatario.</P><P>Il contratto sarà stipulato in modalità elettronica, in forma pubblica amministrativa a cura dell'ufficiale rogante.</P><P>Il contratto è soggetto agli obblighi in tema di tracciabilità dei flussi finanziari di cui alla L. 13 agosto 2010, n. 136.</P><P>Le spese relative alla pubblicazione del bando e dell’avviso sui risultati della procedura di affidamento, ai sensi dell’art. 216, comma 11, del Codice e del D.M. del 2 dicembre 2016 (GU 25.1.2017 n. 20), sono a carico dell’aggiudicatario e dovranno essere rimborsate alla stazione appaltante entro il termine di sessanta giorni dall’aggiudicazione.</P><P>L’importo presunto delle spese di pubblicazione è pari a 5 000,00 EUR. La stazione appaltante comunicherà all’aggiudicatario l’importo effettivo delle suddette spese nonché le relative modalità di pagamento.</P><P>Sono a carico dell’aggiudicatario anche tutte le spese contrattuali, gli oneri fiscali quali imposte e tasse — ivi comprese quelle di registro ove dovute — relative alla stipulazione del contratto.</P><P>I dati raccolti saranno trattati, anche con strumenti informatici, ai sensi del D.Lgs. 30 giugno 2003 n. 196, esclusivamente nell’ambito della gara.</P><P>Il RUP è la dott.ssa Sampieri Veronica, il responsabile della CUC è l'ing. Arcangelo Altieri, da contattare a mezzo della funzione comunicazioni di procedura di Sintel, oppure mediante i punti di contatto indicati nel presente bando.</P><P>Per tutto quanto non espressamente previsto nel presente bando di gara, si rimanda al disciplinare e ai relativi documenti di gara.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per la Lombardia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>via F. Corridoni 39</ADDRESS><TOWN>Milano</TOWN><POSTAL_CODE>20122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>I ricorsi contro gli atti relativi alla procedura di gara in oggetto vanno presentati al Tribunale Amministrativo Regionale per la Lombardia, via F. Corridoni 39, 20122 Milano, entro 30 giorni (cfr art. 120 del D.Lgs 104/2010 e successive modifiche e integrazioni). Il provvedimento che determina le esclusioni e le ammissioni dalla presente procedura all'esito della valutazione dei requisiti e capacità prescritti nel disciplinare, va impugnato entro 30 giorni decorrenti dal termine previsto dall’art. 29 del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Centrale Unica di Committenza tra i Comuni di Busto Arsizio e Gallarate</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>via F.lli d'Italia 12</ADDRESS><TOWN>Busto Arsizio</TOWN><POSTAL_CODE>21052</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>protocollo@comune.bustoarsizio.va.legalmail.it</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 0331390333</PHONE><URL>http://www.comune.bustoarsizio.va.it</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>