<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="052802-2018"
            EDITION="2018025">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-053815-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>25</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180206</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 025-052802</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:052802-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mbalsandanski.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://sop.bg/mbalsandanski-923/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33111600">Radiography devices</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG413">Благоевград</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG413">Благоевград</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">300000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Сандански</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Уреди за рентгенова фотография</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiografické přístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparatur til radiografi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiografiegeräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συσκευές ακτινογραφίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiography devices</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparatos para radiografías</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiograafiaseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Röntgenkuvauslaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instruments de radiographie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiography devices</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparati za radiografiju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiográfiás készülékek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchi per radiografie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiografijos prietaisai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radiogrāfijas ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparati tar-radjo-grafija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instrumenten voor radiografie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia radiograficzne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparelhos de radiografia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparate de radiografie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rádiografické prístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naprave za radiografijo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sandanski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparatur för radiografi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">МБАЛ „Югозападна болница“ ООД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>MBAL „Yugozapadna bolnitsa“ OOD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>101522447</NATIONALID>
            <ADDRESS>Parkova zona</ADDRESS>
            <TOWN>Sandanski</TOWN>
            <POSTAL_CODE>2800</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>d-r Iliya Tonev — upravitel; Valentina Glindzhurska — yurist</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 889010113</PHONE>
            <E_MAIL>mbal_stvrach@abv.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 74201047</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
            <URL_GENERAL>www.mbalsandanski.com</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://sop.bg/mbalsandanski-923/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>МБАЛ „Югозападна болница“ ООД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>101522447</NATIONALID>
               <ADDRESS>Паркова зона</ADDRESS>
               <TOWN>Сандански</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>д-р Илия Тонев — управител; Валентина Глинджурска — юрист</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 889010113</PHONE>
               <E_MAIL>mbal_stvrach@abv.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 74201047</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
               <URL_GENERAL>www.mbalsandanski.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://sop.bg/mbalsandanski-923/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://sop.bg/mbalsandanski-923/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Доставка, монтаж, въвеждане в експлоатация, лицензиране и обучение за работа с нова дигитална рентгенова система за графия за нуждите на отделение по образна диагностика в гр. Петрич към МБАЛ „Югозападна болница“ ООД</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33111600"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Доставка, монтаж, въвеждане в експлоатация, лицензиране и обучение за работа с нова дигитална рентгенова система за графия за нуждите на отделение по образна диагностика в гр. Петрич към МБАЛ „Югозападна болница“ ООД.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">300000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="33111600"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG413"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Място за изпълнение — МБАЛ  „Югозападна болница“ ООД, гр. Петрич, ул. „Рокфелер“ № 52, Отделение по образна диагностика.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Доставка, монтаж, въвеждане в експлоатация, лицензиране в АЯР и обучение за работа на 1 брой нова дигитална рентгенова система за графия съгласно Техническа спецификация — приложение № 1 от настоящата документация.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">300000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участниците в процедурата следва да бъдат производители или търговци на едро с медицински изделия на територията на Република България съгласно чл. 77 от Закона за медицинските изделия (ЗМИ) и да притежават разрешение за търговия на едро с медицински изделия, издадено от Изпълнителна агенция по лекарствата /ИАЛ/, или друг документ, удостоверяващ правото им да търгуват с медицински изделия, издаден от компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, са длъжни да предоставят информацията.</P>
               <P>2. Да бъдат производители или търговци на източници на йонизиращи лъчения и да притежават:</P>
               <P>— лицензия, издадена от Агенция за ядрено регулиране за производство на източници на йонизиращи лъчения, в случай че са производители — съгласно чл. 15, ал. 3, т. 3 от Закона за безопасно използване на ядрената енергия, и/или</P>
               <P>— разрешение, издадено от Агенция за ядрено регулиране за строителство, монтаж и предварителни изпитвания на обект с източник на йонизиращо лъчение съгласно чл. 15, ал. 4, т. 9 от ЗБИЯЕ.</P>
               <P>За доказване на професионалната годност участникът предоставя (декларира) в част IV, буква „А“ от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 1 съобразно националната база данни, в която се съдържат декларираните обстоятелства, или компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, са длъжни да предоставят информацията — посочените в т. 1 и 2 удостоверителни документи.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят поставя изискване участниците да са реализирали през последните три приключили финансови години минимален оборот в сферата, попадаща в обхвата на обществената поръчка — размер 450 000 BGN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>За доказване на икономическото и финансовото състояние на участниците се представят един или няколко от следните документи във връзка с поставените изисквания:</P>
               <P>— удостоверения от банки,</P>
               <P>— годишните финансови отчети или техни съставни части,</P>
               <P>— справка за общия оборот, обхващаща последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си. </P>
               <P>Данните за оборота обхващат последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която кандидатът или участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо или финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
               <P>Данните за оборота следва да обхващат последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Възложителят определя критерии, въз основа на които да установи дали участниците имат опит при изпълнението на поръчката при спазване на подходящ стандарт за качество. Възложителят изисква от участника:</P>
               <P>1. Участникът трябва да има опит за изпълнение на поръчката. През последните 3 години, считано от датата, на подаване на офертата, да е изпълнил дейности /повече от 1/една/ доставка/ с предмет и обем, идентичен или сходен с тази на поръчката.</P>
               <P>*Еднакъв или сходен предмет: Еднакъв се счита предметът, свързан с доставката на медицинска апаратура от вида, посочен конкретно в Спецификацията, за която участникът подава оферта, респективно сходен предмет се счита доставката на рентгенова апаратура за образна диагностика. </P>
               <P>2. Участниците да прилагат системи за управление на качеството, включително такива за достъп на хора с увреждания — да прилагат система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2008 или еквивалент с предметен обхват доставка на медицинска апаратура /рентгенова апаратура/, предмет на поръчката, или еквивалент, издаден на името на участника от акредитирана институция или агенция за управление на качеството, или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството.</P>
               <P>3. Апаратурата да е сертифицирана от акредитирани лица за контрол на качеството, удостоверяващи съответствието й с посочените спецификации и стандарт — Сертификат на производителя EN ISO 9001 или EN ISO 13485, или еквивалент. </P>
               <P>4. Участникът да разполага с персонал с определена професионална компетентност за изпълнението на поръчката. Техническите лица, които ще извършват дейностите, свързани с монтаж, въвеждане в експлоатация и обучение за работа с апаратурата:</P>
               <P>— да притежават удостоверения за правоспособност, издадени от АЯР за извършване на дейности с източници на йонизиращи лъчения — съгласно чл. 15, ал. 5 от ЗБИЯЕ,</P>
               <P>— да са преминали обучение при производителя на апаратурата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>За доказване на техническите и професионалните способности на участниците се представят следните документи и доказателства във връзка с поставените изисквания:</P>
               <P>А) По т. 1 — Участникът предоставя (декларира) в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата по т. 1 за доставките, които са идентични или сходни с предмета на поръчката, изпълнени през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената доставка (референции, публични регистри, удостоверения и др. по преценка на участниците). Може да представлява списък на доставките, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената доставка, повече от 1 брой доставка, респективно, доказателства за извършената доставка.</P>
               <P>Б) По т. 2 — Участникът следва да декларира (представи) в част IV, буква „Г“ от ЕЕДОП информация за обстоятелствата по т. 2 сертификат за въведена система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2008 или еквивалент с област на приложение доставка на медицински изделия, обект на поръчката.</P>
               <P>Посоченият сертификат трябва да бъде издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган за акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P>
               <P>В) По т. 3 — За доказване на изискването по т. 3 участникът следва да декларира /представи/: сертификати, издадени от акредитирани лица, които удостоверяват съответствието на участника със стандарт за управление на качеството: EN ISO 9001; EN ISO 13485 или еквивалент.</P>
               <P>Г). По т. 4 — Списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата; документи, удостоверяващи проведено обучение при производителя на апаратурата; удостоверения за правоспособност, издадени от АЯР за извършване на дейности с източници на йонизиращи лъчения.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Покупка на изплащане — Предлаганата цена следва да бъде в български лева, с ДДС и да включва всички необходими разходи за изпълнението — доставка до МБАЛ „Югозападна болница“ ООД, гр. Петрич, ул. „Рокфелер“ № 52, Отделение по образна диагностика; монтаж, въвеждане в експлоатация, лицензиране в АЯР и обучение за работа с апаратурата. Държавните такси за лицензиране в АЯР са за сметка на възложителя. Плащанията се извършват по банков път с платежно нареждане по банковата сметка на определения Изпълнител след представяне на фактура, съставена съгласно изискванията на ЗДДС и ППЗДДС. Сроковете за плащане — покупка на изплащане съгласно сроковете, посочени в договора.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Сградата на МБАЛ Югозападна болница ООД, Административен блок, ет. 2, Заседателна зала, с адрес: гр. Сандански, 2800, Паркова зона.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти ще се отворят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
                  <P>3. Разглеждането, оценяването и класирането на офертите ще се извършва по реда на чл. 104, ал.1 от ЗОП и чл. 54 от Правилника за прилагане на Закона за обществените поръчки.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Възложителят изисква от изпълнителя гаранция, която служи да обезпечи изпълнението на договора. Гаранцията е в размер на 4 % от стойността на договора за обществена поръчка без включен ДДС. Предоставят се в една от следните форми: </P>
               <P>1. парична сума; </P>
               <P>2. банкова гаранция; </P>
               <P>3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Възложителят ще отстрани от участие в откритата процедура за възлагане на обществена поръчка участник, когато е:</P>
               <P>1. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление по чл. 108а, чл. 159а—159г, чл. 172, чл. 192а, чл. 194—217, чл. 219—252, чл. 253—260, чл. 301—307, чл. 321, 321а и чл. 352—353е от Наказателния кодекс; </P>
               <P>2. е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление, аналогично на тези по т. 1, в друга държава членка или трета страна; </P>
               <P>3. има задължения за данъци и задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях, към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълженията или задължението е по акт, който не е влязъл в сила; не се прилага, когато се налага да се защитят особено важни държавни или обществени интереси и когато размерът на неплатените дължими данъци или социалноосигурителни вноски е не повече от 1 на сто от сумата на годишния общ оборот за последната приключена финансова година. </P>
               <P>4. е налице неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5; </P>
               <P>5. е установено, че: </P>
               <P>а) е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор; </P>
               <P>б) не е предоставил изискваща се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор; </P>
               <P>6. е установено с влязло в сила наказателно постановление, принудителна административна мярка по чл. 404 от Кодекса на труда или съдебно решение, нарушение на чл. 61, ал. 1, чл. 62, ал. 1 или 3, чл. 63, ал. 1 или 2, чл. 118, чл. 128, чл. 228, ал. 3, чл. 245 и чл. 301—305 от Кодекса на труда или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен; </P>
               <P>7. е налице конфликт на интереси, който не може да бъде отстранен;</P>
               <P>8. е обявен в несъстоятелност или е в производство по несъстоятелност, или е в процедура по ликвидация, или е сключил извънсъдебно споразумение с кредиторите си по смисъла на чл. 740 от Търговския закон, или е преустановил дейността си, а в случай че участникът е чуждестранно лице — се намира в подобно положение, произтичащо от сходна процедура, съгласно законодателството на държавата, в която е установен;</P>
               <P>9. участникът е регистриран в юрисдикции с преференциален данъчен режим, е свързано лице с дружество, което е регистрирано в юрисдикции с преференциален данъчен режим, участва в обединение, в което участва дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим (чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружества, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици, освен ако участникът не попада в изключенията на чл. 4 от същия закон. </P>
               <P>Възложителят има право да не отстрани от процедурата участник на посоченото в т. 8 основание, ако се докаже, че същият не е преустановил дейността си и е в състояние да изпълни поръчката съгласно приложимите национални правила за продължаване на стопанската дейност в държавата, в която е установен. Участник, за когото са налице основанията по т. 1—8, има право да представи доказателства, че е предприел мерки, които гарантират неговата надеждност.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Решението за откриване на процедурата подлежи на обжалване пред Комисия за защита на конкуренцията относно неговата законосъобразност, включително за наличие на дискриминационни икономически, финансови, технически или квалификационни изисквания в обявлението, документацията или всеки друг документ, свързан с процедурата, от всяко заинтересовано лице в 10-дневен срок при условията на чл. 197, ал. 1, т. 4 от Закона за обществените поръчки.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
