<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="054071-2018"
            EDITION="2018025">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-056022-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180315</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>25</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180206</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 025-054071</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:054071-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.belgoprocess.be</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71356100">Technical control services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE213">Arr. Turnhout</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE213">Arr. Turnhout</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180315 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по техническа проверка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technická kontrola</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniske kontroltjenester</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Überwachung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνικού ελέγχου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technical control services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de control técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise kontrolli teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekninen ohjaus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de contrôle technique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technical control services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog nadzora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Műszaki ellenőrző szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di controllo tecnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Techninės kontrolės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehniskās kontroles pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-kontroll tekniku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische controlediensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi kontroli technicznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de controlo técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de control tehnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technická kontrola</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve tehničnega nadzora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Dessel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniska kontroller</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="NL">BELGOPROCESS NV</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>BELGOPROCESS NV</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Gravenstraat 73</ADDRESS>
               <TOWN>Dessel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2480</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Mevrouw Britt Schoenmakers</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 14334075</PHONE>
               <E_MAIL>britt.schoenmakers@belgoprocess.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 14334469</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE213"/>
               <URL_GENERAL>www.belgoprocess.be</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://cloud.3p.eu/Downloads/1/248/TK/2017</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Vennootschap van privaatrecht</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Belgoprocess NV staat in voor de veilige en maatschappelijk verantwoorde verwerking, conditionering en opslag van radioactieve afvalstoffen en ontmanteling van nucleaire installaties.</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>PERIODIEKE KEURINGEN MECHANISCH</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BRSC/ALSM/KEURINGEN_MECHANISCH/2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71356100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zie II.2.4.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE213"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Belgoprocess NV, Gravenstraat 73, te 2480 Dessel.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Raamovereenkomst voor de keuringen en expertise op aanvraag voor hijs- en hefgereedschap, ladders, liften, las- en snijbranders, drukvaten, stoomketels, onder- en bovengrondse stookolietanks en valbeveiliging.</P>
                  <P>De inschrijver dient de ter beschikking gestelde data van de te keuren zaken uit het asset management systeem van Belgoprocess (Rimses) te kunnen inlezen en dient de lijst van opmerkingen ter beschikking te stellen in een digitaal formaat dat eenvoudig kan ingelezen worden in ditzelfde asset management systeem.</P>
                  <P>Om de grote van de te controleren periodieke technische installaties en toestellen na te gaan geven we een schatting mee:</P>
                  <P>— Jaarlijks: valbeveiliging: + 40 uur,</P>
                  <P>— Jaarlijks: ladders: + 70 uur,</P>
                  <P>— Jaarlijks: las- en snijbranders: + 1 uur,</P>
                  <P>— Jaarlijks: stoomketels: + 10 uur,</P>
                  <P>— 3-maandelijks: hijs- en hefgereedschappen: + 200 uur,</P>
                  <P>— 3-maandelijks: liften: + 8 uur,</P>
                  <P>— 5-jaarlijks: drukhouders: + 8 uur,</P>
                  <P>— 2-jaarlijks: ondergrondse stookolietanks: + 4 uur,</P>
                  <P>— 3-jaarlijks: bovengrondse stookolietanks: + 8 uur.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Kwaliteit</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gebruiksvriendelijkheid</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— De inschrijver legt het door hen ingevulde Uniform Europees Aanbestedingsdocument voor, dat bestaat uit een bijgewerkte eigen verklaring en dat door de aanbestedende overheid als voorlopig bewijs wordt aanvaard ter vervanging van door overheidsinstanties of derden afgegeven documenten of certificaten die bevestigen dat de betrokken inschrijver aan alle hierna vermelde voorwaarden voldoet:</P>
               <P>1) Hij bevindt zich niet in een van de uitsluitingssituaties als bedoeld in de artikelen 67 tot 69 van de wet van 17.6.2016;</P>
               <P>2)  Hij voldoet aan de toepasselijke selectiecriteria als vastgesteld overeenkomstig artikel 71 van de wet van 17.6.2016.</P>
               <P>3) Uittreksel uit het strafregister of evenwaardig document waaruit blijkt dat de inschrijver:</P>
               <P> (a) niet veroordeeld is geweest voor deelname aan criminele organisaties, omkoping, fraude, terrorisme of witwassen;</P>
               <P> (b) niet in staat van faillissement of vereffening verkeert;</P>
               <P> (c) geen aangifte van faillissement heeft gedaan of geen procedure van vereffening of gerechtelijke reorganisatie aanhangig is tegen hem;</P>
               <P> (d) niet veroordeeld is geweest voor een misdrijf dat de professionele integriteit aantast.</P>
               <P>4) Attest van in orde zijn met de betaling van de sociale zekerheidsbijdragen.</P>
               <P>5) In toepassing van artikel 62 §2 van het koninklijk besluit van 18.4.2017 dient de Belgische inschrijver geen rsz-attest bij zijn offerte te voegen. De aanbestedende overheid zal deze informatie zelf opvragen.</P>
               <P>6) In navolging van art. 63 van het KB van 18.4.2017 moet de kandidaat of inschrijver bij zijn aanvraag tot deelneming of zijn offerte een attest toevoegen waaruit blijkt dat hij voldaan heeft aan zijn fiscale verplichtingen overeenkomstig de wettelijke bepalingen van het land waar hij gevestigd is. Voor een Belgische kandidaat of inschrijver betreft dit de naleving van de fiscale verplichtingen ten opzichte van de FOD Financiën.</P>
               <P>7) In navolging van art. 63 §2 van het KB van 18.4.2017 dient de Belgische inschrijver geen attest toe te voegen waaruit blijkt dat hij voldaan heeft aan zijn fiscale verplichtingen. De aanbestedende overheid zal deze informatie zelf opvragen.</P>
               <P>8) Overeenkomstig de Belgische overheidsopdrachtenreglementering heeft de aanbestedende overheid, in elke fase van de gunningsprocedure, de mogelijkheid om de kandidaat/inschrijver uit te sluiten die, bij wijze van een in kracht van gewijsde gegane strafrechtelijke uitspraak veroordeeld werd voor een misdrijf dat zijn professionele integriteit aantast.</P>
               <P>De niet-naleving van strafrechtelijk sanctioneerbare milieu- en sociale wetgeving kan worden geacht een misdrijf te zijn dat de professionele integriteit aantast. Van zodra deze wordt vastgelegd in een in kracht van gewijsde gegaan vonnis of arrest kan deze worden aangewend als uitsluitingsgrond, ongeacht de stand van de procedure.</P>
               <P>Onder sociale wetgeving wordt onder meer verstaan:</P>
               <P>— het decreet van 10.7.2008 houdende een kader voor het Vlaamse gelijkekansen- en gelijkebehandelingsbeleid; de wet van 10.5.2007 ter bestrijding van bepaalde vormen van discriminatie, de wet van 10.5.2007 tot wijziging van de wet van 30.7.1981 tot bestraffing van bepaalde, door racisme of xenofobie ingegeven daden en de wet van 10.5.2007 ter bestrijding van discriminatie tussen vrouwen en mannen,</P>
               <P>— de wet van 4.8.1996 betreffende het welzijn van de werknemers bij de uitvoering van hun werk, meer bepaald hoofdstuk Vbis. Bijzondere bepalingen betreffende geweld, pesterijen en ongewenst seksueel gedrag op het werk.</P>
               <P>9) In elk stadium van de gunningsprocedure, behalve om dwingende redenen van algemeen belang, wordt uitgesloten de kandidaat of inschrijver van wie is vastgesteld dat hij als werkgever illegaal verblijvende onderdanen van derde landen heeft tewerkgesteld als bedoeld in de wet van 11.2.2013 tot vaststelling van sancties en maatregelen voor werkgevers van illeg...(zie opdrachtdocumenten).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>De recentste jaarrekeningen of de neergelegde jaarrekeningen, indien de wetgeving van het land van de kandidaat of inschrijver deze neerlegging voorschrijft, waaruit de gezonde financiële situatie blijkt.</P>
               <P>In toepassing van artikel 73 § 4 wet overheidsopdrachten dient de Belgische inschrijver de jaarrekening niet bij zijn offerte te voegen. De aanbestedende overheid zal deze informatie zelf opvragen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>De aanbestedende overheid zal de jaarrekeningen van de inschrijvers in detail analyseren met behulp van het handelsrapport van Companyweb en de belangrijkste ratio's bepalen. Opgesomde punten zullen van het grootste doorslaggevende belang zijn:</P>
               <P>Lopende schulden of betwistingen t.o.v. RSZ of belastingen.</P>
               <P>— Eigen vermogen &lt; 50 % van het kapitaal (Alarmbelprocedure),</P>
               <P>— Rendement van het totale vermogen,</P>
               <P>— De Operationele Cashflow,</P>
               <P>— Nettoverkoopsmarge,</P>
               <P>— Liquiditeit in de enge zin,</P>
               <P>— De verhouding van het eigen vermogen t.o.v. het totale vermogen.</P>
               <P>Enkel de inschrijvers met voldoende financiële draagkracht zullen weerhouden worden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Een geldig ISO 9001 (versie 2008 of 2015) certificaat, of een verklaring of bewijzen inzake gelijkaardige maatregelen op het gebied van kwaliteitsbewaking. Indien geen geldig ISO9001-certificaat kan worden voorgelegd, dient de kandidaat aan de hand van zijn procedures aan te tonen te beschikken over gelijkaardige werkwijzen op volgende domeinen:</P>
               <P>— beheer van documenten (werkinstructies, klantspecificaties, ...),</P>
               <P>— beheer van registraties (bvb van productiegegevens,...),</P>
               <P>— beheer van kalibraties (een systeem voor kalibratie van meetmiddelen en andere tools, beheer en validatie van meetmethodes voor het productieproces, ...),</P>
               <P>— beheer van de opleidingen en de kwalificaties van zijn personeel,</P>
               <P>— beheer van wijzigingen,</P>
               <P>— het selecteren en kwalificeren van onderaannemers en leveranciers,</P>
               <P>— beheer van klachten en non-conformiteiten.</P>
               <P>2) De opgave van de al dan niet tot de onderneming van de ondernemer behorende technici of technische organen, in het bijzonder van die welke belast zijn met de kwaliteitscontrole;</P>
               <P>3) De studie- en beroepskwalificaties van de dienstverlener;</P>
               <P>4) Een verklaring betreffende de gemiddelde jaarlijkse personeelsbezetting van de dienstverlener en de omvang van het kaderpersoneel gedurende de laatste drie jaar;</P>
               <P>5) Een verklaring welke de werktuigen, het materieel en de technische uitrusting vermeldt waarover de dienstverlener voor het verlenen van de opdracht beschikt;</P>
               <P>6) Een lijst van de voornaamste diensten die gedurende de laatste drie jaar werden verricht, met vermelding van het bedrag, de datum en de publiek- of privaatrechtelijke instanties waarvoor zij bestemd waren;</P>
               <P>7) Een omschrijving van het gedeelte van de opdracht dat de ondernemer eventueel in onderaanneming wil geven.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Een geldig ISO 9001 (versie 2015) certificaat, of een verklaring of bewijzen inzake gelijkaardige maatregelen op het gebied van kwaliteitsbewaking.</P>
               <P>Technici &amp; technische organen:</P>
               <P>1) De inschrijver beschikt over 1 of meerdere erkende stookolietechnici, in overeenstemming met hoofdstuk 6.5 van Vlarem II en het Vlarel. Hij voegt een lijst van de erkende stookolietechnici die hij zal inzetten voor de uitvoering van de opdracht, evenals hun respectievelijke bewijzen van erkenning toe, bij de inschrijving;</P>
               <P>2) De inschrijver beschikt over 1 of meerdere erkende technici verwarmingsaudit, die ook erkend zijn als technicus gasvormige en vloeibare brandstof, in overeenstemming met het besluit van de Vlaamse Regering betreffende het onderhoud en het nazicht van centrale stooktoestellen voor de verwarming van gebouwen of voor de aanmaak van warm verbruikswater, en het Vlarel. Hij voegt een lijst van de erkende technici die hij zal inzetten voor de uitvoering van de opdracht, evenals hun respectievelijke bewijzen van erkenning toe, bij de inschrijving;</P>
               <P>3) De inschrijver is een erkend organisme dat bevoegd is om controles uit te voeren aan stoomtoestellen, en beschikt over 1 of meerdere erkende milieudeskundigen in de discipline houders voor gassen of gevaarlijke stoffen, erkende stookolietechnici voor de controle van opslagtanks verbonden aan stookinstallaties, erkende milieudeskundigen in de discipline toestellen en installaties onder druk, in overeenstemming met Vlarem II, en het Vlarel. Hij voegt zijn bewijs van erkenning als erkend organisme voor de uitvoering van controles aan stoomtoestellen toe, evenals een lijst van de erkende milieudeskundigen die hij zal inzetten voor de uitvoering van de opdracht, evenals hun respectievelijke bewijzen van erkenning, bij de inschrijving.</P>
               <P>Studie- en beroepskwalificaties:</P>
               <P>1) Erkenning als EDTC conform de bepalingen van het KB 29.4.1999 en KB 9.1.2011;</P>
               <P>2) Erkenning als Erkend Organisme volgens het AREI art. 275;</P>
               <P>3) Kopie van de BELAC-accreditatiecertificaten voor alle controles die deel uitmaken van deze opdracht volgens de vigerende wetgeving overeenkomst de voorwaarden bepaald in:</P>
               <P> (a) ARAB (mechanisch, brandvoorkoming, ...);</P>
               <P> (b) CODEX (welzijn op het werk);</P>
               <P> (c) AREI (elektrische controles);</P>
               <P> (d) KB’s en MB’s (personenliften, PBM, ...);</P>
               <P>4) Erkenning als notified body (NOBO) voor de machinerichtlijn 2006/42/EC;</P>
               <P>5) Het Qfor-attest dient te worden toegevoegd.</P>
               <P>Verklaring op eer dat de inschrijver beschikt over voldoende gekwalificeerd, erkend personeel om bij onvoorziene afwezigheid van de vaste uitvoerder snel een vervanger te kunnen voorzien.</P>
               <P>De inschrijver beschikt over aangepaste en voldoende technische middelen, nodig voor de uitvoering van zijn opdracht. Om dit aan te tonen voegt de inschrijver een lijst toe van de technische middelen zoals meetapparatuur, die hij, specifiek voor de opdracht, zal inzetten.</P>
               <P>De inschrijver beschikt over relevante referenties in gelijkaardige opdrachten: hij voegt een referentielijst toe van de laatste 3 jaar, van opdrachten uitgevoerd door de voorgestelde erkende technici. ==&gt; MINIMUMEIS.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>Gezien het feit dat de langste keuringscyclus 5 jaar duurt en Belgoprocess de opdrachtnemer de mogelijkheid wil bieden om het volledige park minimaal 1 keer te keuren, wordt de looptijd van de opdracht op 5 jaar gebracht i.p.v. 4 jaar.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-13</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Wachtlokaal Belgoprocess, Gravenstraat 73, 2480 Dessel.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Er is een publieke opening van de offertes voorzien.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>KAMER VAN KOOPHANDEL EN NIJVERHEID ANTWE</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Markgravestraat 12</ADDRESS>
               <TOWN>Antwerpen 1</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 32322219</PHONE>
               <FAX>+32 32336442</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
