<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="054078-2018"
            EDITION="2018025">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-055909-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180316</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>25</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180206</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 025-054078</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:054078-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.rakovski.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://rakovski.bg/profile/pages/detailed_page.php?id=017</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511200">Household-refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511400">Paper collecting services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513000">Non-hazardous refuse and waste treatment and disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90610000">Street-cleaning and sweeping services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG421">Пловдив</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG421">Пловдив</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">3000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180316 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Раковски</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по събиране на битови отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sběr odpadu z domácností</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Indsamling af husholdningsaffald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Einsammeln von Hausmüll</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αποκομιδής οικιακών απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Household-refuse collection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de recogida de desperdicios domésticos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Majapidamisjäätmete kogumisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kotitalousjätteiden keräyspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de collecte des ordures ménagères</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Household-refuse collection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge skupljanja kućnog otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Háztartásihulladék-gyűjtési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di raccolta di rifiuti domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buitinių atliekų rinkimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mājsaimniecību atkritumu savākšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-ġbir ta' l-iskart domestiku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ophalen van huisvuil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi gromadzenia odpadów pochodzących z gospodarstw domowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de recolha de resíduos domésticos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de colectare a gunoiului menajer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zber odpadu z domácností</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zbiranja gospodinjskih odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rakovski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hämtning av hushållssopor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Раковски</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Rakovski</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000471543</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Balgariya“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Rakovski</TOWN>
            <POSTAL_CODE>4150</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Liliyana Shopova — Gl. ekspert Ekologiya v Obshtina Rakovski i Marieta Dimitrova — Gl. yuriskonsult na Obshtina Rakovski</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 31514930/+359 31512369</PHONE>
            <E_MAIL>oa@rakovski.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 31512361</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
            <URL_GENERAL>www.rakovski.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://rakovski.bg/profile/index.php</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Раковски</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000471543</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „България“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Раковски</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4150</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Лилияна Шопова — Гл. експерт Екология в Община Раковски и Мариета Димитрова — Гл. юрисконсулт на Община Раковски</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 31514930/+359 31512369</PHONE>
               <E_MAIL>oa@rakovski.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 31512361</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
               <URL_GENERAL>www.rakovski.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://rakovski.bg/profile/index.php</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://rakovski.bg/profile/pages/detailed_page.php?id=017</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Организирано събиране и транспортиране на битови отпадъци и биоразградими отпадъци,генерирани от жилищните и нежилищни имоти на територията на Община Раковски; машинно метене и машинно миене...</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90511200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Организирано събиране и транспортиране на битови отпадъци и биоразградими отпадъци, генерирани от жилищните и нежилищни имоти на територията на Община Раковски; машинно метене и машинно миене на благоустроените улици и територии за обществено ползване в Община Раковски. Чрез настоящата обществена поръчка Възложителят цели да обезпечи организираното събиране и транспортиране на битови отпадъци и биоразградими отпадъци, генерирани от жилищните и нежилищни имоти на територията на Община Раковски; почистване и транспортиране на ЕГО и строителни отпадъци; измиването и дезинфекцията на съдове за отпадъци; машинното метене и машинното миене на благоустроените улици и територии за обществено ползване в Община Раковски.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">3000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90511400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90511200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90610000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Мястото на изпълнение на поръчката: гр. Раковски, с. Стряма, с. Шишманци, с. Белозем, с. Чалъкови, с. Болярино, с. Момино село.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Обществената поръчка цели да обезпечи организираното събиране и транспортиране на битови отпадъци и биоразградими отпадъци, генерирани от жилищните и нежилищни имоти на територията на Община Раковски; почистване и транспортиране на ЕГО и строителни отпадъци; измиването и дезинфекцията на съдове за отпадъци; машинното метене и машинното миене на благоустроените улици и територии за обществено ползване в Община Раковски. Участникът следва да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с този на поръчката, за последните три години от датата на подаване на офертата /чл. 63, ал. 1, т. 1, б. „б“ от ЗОП/. Минимално изискване: Участникът да е изпълнил минимум една дейност през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, с предмет и обем, идентични или сходни с тези на настоящата обществена поръчка. Забележка: Под дейност с предмет и обем, сходни с тези на настоящата обществена поръчка, се има предвид извършването на услуги по събиране и транспортиране на битови отпадъци и машинно метене и миене на улици, извършвани от участника в населено място/община/район с население не по-малко от 25 000 жители. Годишното количество битов отпадък за 2016 г., който се генерира от жизнената, търговска, производствена и друга дейност, както и от жителите и обитателите на Община Раковски, възлиза на около 8047 т/год. (Към момента на обявяване на поръчката не са официално известни данните за 2017 г., затова са подадени тези за предходната 2016 г.) Посочената стойност не е константна. Изпълнителят трябва да достави за своя сметка в срок от 14 /четиринадесет/ дни от влизане в сила на договора за възлагане на поръчката: 450 бр. метални, горещопоцинковани съдове тип Бобър с обем 1100 л, 4500 бр. PVC съдове с обем 240 л и 4700 бр. съдове PVC с обем 120 л, като съдовете може да са собствени, под наем или на лизинг. Транспортирането на отпадъците следва да се извършва със специални транспортни средства за събиране и извозване на битови отпадъци от съдове за отпадъци.</P>
                  <P>Териториалният обхват на поръчката включва гр. Раковски и кметства (села): Шишманци, Момино село, Болярино, Стряма, Белозем, Чалъкови.</P>
                  <P>Не се считат за дейност/и със сходен предмет такива по разделно събиране и транспортиране на разделно събрани отпадъци от опаковки.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">3000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Спецификите на поръчката са надлежно описани в документацията. Пълен достъп до цялата документация е осигурен на сайта на Възложителя в профила на купувача към съответното електронно досие, съобразно изискванията на ЗОП.</P>
                  <P>Гаранцията за изпълнение на договора е 1 % (едно на сто) от стойността на договора без ДДС.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1.3.1.1. Участниците следва да притежават валидна регистрация за изпълнение на дейности по събиране и транспортиране на отпадъци, издадена съгласно чл. 35, ал. 3 от ЗУО по реда на Глава пета, Раздел II от ЗУО, или еквивалентен документ, съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен. Съответствието си със заложения критерий за подбор, участниците декларират, както следва: Участникът декларира в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) в част IV, раздел А „Годност“, т. 2 информация за обстоятелствата по т. 1.3.1.1. с описване на номер на съответния документ, дата и издател на документа или номер в аналогичен регистър в държавата, в която чуждестранния участък е установен или посочва номер, дата, орган-издател на съответното разрешение или членство в определена организация, когато за извършване на дейността се изисква разрешение или членство в определена организация, като възложителят може по всяко време да изисква доказателства за доказване съответствието на участника с този критерий. При сключване на договор, избраният за изпълнител следва да представи документ, с който да докаже, че има право да изпълнява възлаганата дейност в Република България, вкл. че е извършил съответната регистрация, когато е необходимо /вж. чл. 112, ал. 1, точка 4 от ЗОП/.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП — Документ, с който се доказва съответствието с поставения критерий за подбор: заверено от участника копие от валиден документ за изпълнение на дейности по събиране и транспортиране на отпадъци, издаден съгласно чл. 35, ал. 3 от ЗУО по реда на Глава пета, Раздел II от ЗУО, или участникът да притежава еквивалентен документ, съгласно законодателството на държавата, в която е установен.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя такива изисквания.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1.3.3.1. Участникът следва да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с този на поръчката, за последните три години от датата на подаване на офертата /чл. 63, ал. 1, т. 1, б. „б“ от ЗОП/.</P>
               <P>Минимално изискване: Участникът да е изпълнил минимум една дейност през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, с предмет и обем, идентични или сходни с тези на настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>Забележка: Под дейност с предмет и обем, сходни с тези на настоящата обществена поръчка, се има предвид извършването на услуги по събиране и транспортиране на битови отпадъци и машинно метене и миене на улици, извършвани от участника в населено място/община/район с население не по-малко от 25 000 жители.</P>
               <P>Не се считат за дейност/и със сходен предмет такива по разделно събиране и транспортиране на разделно събрани отпадъци от опаковки. Съответствието си с поставения критерий за подбор, участниците декларират, както следва: При подаване на офертата участниците декларират съответствието с минималното изискване чрез посочване на дейностите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на описание на дейностите, стойностите, датите и получателите, брой на население в съответното населено място/община/район. Данните се представят чрез попълване на информацията в Част IV „Критерии за подбор“, раздел „В“ – Технически и професионални способности, т. 1б от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП). В случаите на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, документ за доказване на съответствието с постановения критерий за подбор: Поставеното изискване се доказва с документи по чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП – списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка с посочване на стойностите, датите и получателите, брой на население в съответното населено място/община/район, в което е извършвана дейността, заедно с доказателство за извършената услуга.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Минимално изискване: Участникът да е изпълнил минимум една дейност през последните три години, считано от датата на подаване на офертата, с предмет и обем, идентични или сходни с тези на настоящата обществена поръчка.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Раковски, Община Раковски - Заседателна зала - етаж ІІ, стая № 3.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Правно основание: чл. 54, ал. 2 от ППЗОП.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължение от поле ІІІ.1.3).</P>
               <P>1.3.3.2. Участникът следва да разполага минимум със следните съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката, а именно:</P>
               <P>Автомобили:</P>
               <P>— 3 (три) броя специални автомобили за събиране и извозване на битови отпадъци, тип ротопреса, с обем на надстройката от 16 до 24 куб.м., със стандарт за екологичност най-малко ЕВРО 4 или еквивалент, за обслужване на съдове тип Бобър с обем 1100 л, на PVC съдове с обем 240 л и на PVC съдове с обем 120 л,</P>
               <P>— Специален автомобил за събиране и извозване на биоразградими отпадъци /хранителни и кухненски/с височина на разтоварващ борд минимум 1,2 м/1200 мм/; за обслужване на PVC съдове с обем 240 л и на PVC съдове с обем 120 л; със стандарт за екологичност най-малко ЕВРО 4 или еквивалент – 1 (един) брой,</P>
               <P>— Автомобил за събиране и извозване на биоразградими отпадъци /зелени отпадъци/ — контейнеровоз, за обслужване на съд с обем мин. 4 куб.м., със стандарт за екологичност най-малко ЕВРО 4 или еквивалент – 1 (един) брой,</P>
               <P>— 1 (един) брой мултифункционален специален автомобил за автоматична дезинфекция и измиване на съдове за отпадъци, оборудван с пароструйка, с възможност за събиране и извозване на битови отпадъци, тип ротопреса, със стандарт за екологичност най-малко ЕВРО 4 или еквивалент,</P>
               <P>— 1 (един) брой автометачка за дейност машинно метене, със стандарт за екологичност най-малко ЕВРО 4 или еквивалент,</P>
               <P>— Автоцистерна или специален мултифункционален автомобил за дейност машинно миене, с обем на цистерната мин. 8000 л, със стандарт за екологичност най-малко ЕВРО 4 или еквивалент – 1 (един) брой,</P>
               <P>— Специален автомобил – самосвал /или мултифункционален автомобил/, със стандарт за екологичност най-малко ЕВРО 4 или еквивалент – 1 (един) брой.</P>
               <P>При закупуване на нови и при подмяна на автомобили в хода на изпълнение на обществената поръчка, същите следва да са с показатели не по-малки от предложените.</P>
               <P>Техника:</P>
               <P>— Челен товарач – 1бр.</P>
               <P>Съдове:</P>
               <P>— Съдове тип „Бобър“ с обем 1100 л — 450 бр. — метални, горещо поцинковани,</P>
               <P>— PVC съдове с обем 240 л — 4500 бр.,</P>
               <P>— PVC съдове с обем 120 л — 4700 бр.</P>
               <P>Съответствието си с поставения критерий за подбор, участниците декларират, както следва: Участникът попълва поле 9) на раздел В: Технически и професионални способности в Част IV: „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП, с посочване на технически параметри на разполагаемите инструменти, съоръжения и техническо оборудване, регистрационен номер и номер на шаси, стандарт за екологичност /за специализираните автомобили/, брой и видове съдове за ТБО, както и правното основание, по силата на което участникът разполага с инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>Забележка: Съоръженията и техническото оборудване могат да бъдат собствени, наети или на друго основание за ползване.</P>
               <P>В случаите на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, документ за доказване на съответствието с постановения критерий за подбор: Декларация за инструментите, съоръженията и техническото оборудване, които ще бъдат използвани за изпълнение на поръчката, с посочване на технически параметри (напр.: марка, модел, рег. номер, номер на шаси, стандарт за екологичност), документ, удостоверяващ правото на ползване и др., брой и вид съдове и документ, удостоверяващ правото на ползванeто им.</P>
               <P>1.3.3.3. Участникът следва да притежава внедрена система за управление на качеството EN ISO 9001:2008, или EN ISO 9001:2015, или еквивалент, с обхват на сертификация съобразно предмета на поръчката. Заверено копие на валиден сертификат EN ISO 9001:2008, или EN ISO 9001:2015, или еквивалент. Не се приемат като обхват: извършване на услуги по разделно събиране и транспортиране на разделно събрани отпадъци от опаковки. Съответствието си с поставения критерий за подбор, участниците декларират, както следва: Участникът декларира в Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) като посочва съответната информация с оглед изискванията.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Чл. 197, ал. 1, точка 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
