<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="054147-2018"
            EDITION="2018025">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-056389-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>25</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180206</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 025-054147</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:054147-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zabrze.magistrat.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zabrze.magistrat.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL229">Gliwicki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Zabrze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Zabrze - Prezydent Miasta</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Zabrze - Prezydent Miasta</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Powstańców Śląskich 5-7</ADDRESS>
               <TOWN>Zabrze</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41-800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Biuro Zamówień Publicznych, ul. Powstańców Śląskich 5-7, 41-800 Zabrze,pok.219</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 323733427</PHONE>
               <E_MAIL>sekretariat_bzp@um.zabrze.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 323733516</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
               <URL_GENERAL>www.zabrze.magistrat.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zabrze.magistrat.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Uporządkowanie potoków ruchu: pieszego, samochodowego, rowerowego, komunikacji publicznej w mieście Zabrze poprzez opracowanie Koncepcji, Projektu budowlanego, Projektów wykonawczych.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BZP.271.7.2018.AZ</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest: Uporządkowanie potoków ruchu: pieszego, samochodowego, rowerowego, komunikacji publicznej w mieście Zabrze poprzez opracowanie Koncepcji, Projektu budowlanego, Projektów wykonawczych, które będą podstawą realizacji zadania pn.: Wsparcie mobilności miejskiej Miasta Zabrze poprzez budowę centrum /centrów/ przesiadkowego /przesiadkowych/ wraz z infrastrukturą towarzyszącą.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71322000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL229"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zabrze.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest: Uporządkowanie potoków ruchu: pieszego, samochodowego, rowerowego, komunikacji publicznej w mieście Zabrze poprzez opracowanie Koncepcji, Projektu budowlanego, Projektów wykonawczych, które będą podstawą realizacji zadania pn.: „Wsparcie mobilności miejskiej Miasta Zabrze poprzez budowę centrum /centrów/ przesiadkowego /przesiadkowych/ wraz z infrastrukturą towarzyszącą".</P>
                  <P>Zakres zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>a. Etap I - Wykonanie Zrównoważonego Planu Mobilności Miejskiej,</P>
                  <P>b. Etap II - Wykonanie koncepcji funkcjonalno – użytkowych,</P>
                  <P>c. Etap III - Wykonanie koncepcji architektonicznych, na podstawie wybranej przez Zamawiającego koncepcji funkcjonalno – użytkowej,</P>
                  <P>d. Etap IV - Wykonanie projektu budowlanego, kosztorysu inwestorskiego na podstawie zatwierdzonej przez Zamawiającego koncepcji architektonicznej wraz z uzyskaniem decyzji administracyjnych niezbędnych dla realizacji przedmiotu zamówienia,</P>
                  <P>e. Etap V - Wykonanie dokumentacji wykonawczej, kosztorysu inwestorskiego, STWIOR, opracowanie specyfikacji istotnych warunków zamówienia na wybór wykonawcy robót, udział w komisji przetargowej w charakterze biegłego,</P>
                  <P>f. Etap VI – Pełnienie nadzoru autorskiego w czasie realizacji inwestycji od daty przekazania placu budowy Wykonawcy robót do zakończenia robót i odbioru końcowego zadania (uzyskanie decyzji pozwolenia na użytkowanie obiektu).</P>
                  <P>Realizacja Etapu I i Etapu II jest zagwarantowana. Zamawiający zastrzega możliwość nierealizowania zadania w części od Etapu III lub następnych etapów. Kolejne etapy są prawem opcji dla Zamawiającego.</P>
                  <P>W przypadku niezrealizowanej części zamówienia (Etap III i kolejne) – wynagrodzenie nie przysługuje.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Część IV SIWZ.</P>
                  <P>Zamawiający przewiduje udzielanie zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 p.z.p.</P>
                  <P>a) Zamawiający przewiduje udzielenie zamówienia uzupełniającego polegającego na wykonaniu rozszerzonych badań geofizycznych gruntu po wyborze lokalizacji centrum przesiadkowego i uzasadniającej je uwarunkowaniach określonych w studium wykonalności.</P>
                  <P>Kod CPV: 71.00.00.00-8.</P>
                  <P>b) okoliczności, po których zaistnieniu będą udzielane zamówienia</P>
                  <P>Procedura udzielania zamówienia uzupełniającego może zostać wszczęta na podstawie zatwierdzonego przez Zamawiającego protokołu konieczności opisującego zakres usług i uzasadnienie potrzeby ich wykonania oraz po zabezpieczeniu odpowiednich środków finansowych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">22</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Realizacja Etapu I i Etapu II jest zagwarantowana. Zamawiający zastrzega możliwość nierealizowania zadania w części od Etapu III lub następnych etapów. Kolejne etapy są prawem opcji dla Zamawiającego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kryteriami oceny ofert są w szczególności:</P>
                  <P>1. cena - waga 60 %</P>
                  <P>2. doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zamówienia - waga 40 %</P>
                  <P>Szczegołowy termin wykonania zamówienia określony jest w pkt 4 SIWZ zwyszczególnienim na Etapy od I do VI.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej i finansowej Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, zostanie przez Zamawiającego wezwany i przedstawi dokumenty:</P>
               <P>A) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowe potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy nie mniejszą niż 1 000 000 PLN, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>B) potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 4 000 000 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Na potwierdzenie spełniania warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej i finansowej Wykonawca jest zobowiązany przedstawić:</P>
               <P>A) informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowe potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy nie mniejszą niż 1 000 000 PLN, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>B) potwierdzające, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 4 000 000 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W celu wykazania spełniania warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, zostanie przez Zamawiającego wezwany i przedstawi dokumenty:</P>
               <P>A) wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych również wykonywanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, wraz z załącz. dowodów określających, czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonane, a w przypadku świadczeń okresowych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów- oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdz. ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>B) wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług lub kontrolę jakości, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności oraz informacja o podstawie do dysponowania tymi osobami.Zamawiający wymaga, aby osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia posiadały następujące kwalifikacje zawodowe, doświadczenie i wykształcenie oraz zakres wykonywanych czynności oraz informacja o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>Zamawiający wymaga, aby osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia posiadały następujące kwalifikacje zawodowe, doświadczenie i wykształcenie oraz zakres wykonywanych czynności:1) Kierownik projektu - 1 osoba doświadczenie: w kierowaniu co najmniej jednym zakończonym zadaniem projektowym dotyczącym obiektu kubaturowego i układu drogowego o wartości kosztorysowej min. 50 000 000 zł brutto. Doświadczenie zawodowe musi obejmować pełny okres procesu projektowego tj.: od zawarcia umowy z zamawiającym do uzyskania prawomocnej decyzji o pozwoleniu na budowę lub ZRID.</P>
               <P>Doświadczenie: co najmniej 5 letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu funkcji kierownika projektu.</P>
               <P>Wykształcenie: wyższe.</P>
               <P>2) Kierownik zespołu planu mobilności (analiz ruchowych) - 1 osoba doświad: w kierowaniu realizacją minimum jednego projektu dotyczącego zbiorowego transportu publicznego w tym opracowania Zrównoważonego Planu Mobilności Miejskiej dla miasta.o populacji nie mniej.niż 100 000 osób, wykształ. wyższe techniczne</P>
               <P>3) projektant w branży architektonicznej - nie mniej niż 1 osoba</P>
               <P>Kwalifikacje zawodowe: uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w specjalności architektonicznej zgodnie z przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane lub im odpowiadające, ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów.</P>
               <P>Dośw. co najmniej 5 letnie doświadczenie zawodowe w pełnieniu samodzielnej funkcji projektanta w specjalności architektonicznej licząc od daty uzyskania uprawnień w tym:</P>
               <P>a) w realizacji co najmniej 1 kompletnej wielobranżowej koncepcji budowy zintegrowanego węzła przesiadkowego w tym budowy i przebudowy co najmniej jednego budynku dworca kolejowego lub dworca autobusowego wraz z wykonaniem analiz funkcjonalnych integrujących co najmniej 4 z 5 środ. transportu zbiorowego dla miasta o populacji nie mniej niż 100 000 osób wraz z modelowaniem ruchu</P>
               <P>b) wykonanie 1 kompl. proj. budowl. wraz z uzyskaniem prawomocnej decyzji o pozwol. na budowę lub ZRID budowy lub przebudowy dworca kolej.lub autobusowego wraz z układem drogowym</P>
               <P>4) urbanista1 osoba. Pozostali projektanci zgodnie z pkt 5.2.1.B SIWZ</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Na potwierdzenie spełnienia warunku zdolności technicznej Wykonawca jest zobowiązany wykazać się nie mniej niż 1 wykonaną usługą odpowiadającą swoim rodzajem usłudze stanowiącej przedmiot zamówienia tj.: opracowaniu koncepcji i dokumentacji projektowej obejmującą łącznie co najmniej węzeł przesiadkowy, zrównoważony plan mobilności miejskiej, budowę lub przebudowę budynków dworca kolejowego i/lub dworca autobusowego i/lub lotniska wraz z budową lub przebudową układu drogowego dla powyższych obiektów o wartości usługi co najmniej 1 500 000 PLN brutto w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, polegającej na:</P>
               <P>— opracowaniu Zrównoważonego Planu Mobilności dla miasta o populacji nie mniejszej niż 100 000 osób,</P>
               <P>— opracowaniu koncepcji architektonicznej centrum przesiadkowego integrującego co najmniej 4 z 5 środków transportu zbiorowego (tramwaj, autobus komunikacji miejskiej, autobus komunikacji dalekobieżnej, kolej, parking samochodowe) dla miasta o populacji nie mniejszej niż 100 000 osób,</P>
               <P>— opracowaniu projektu budowlanego z niezbędnymi uzgodnieniami, decyzjami administracyjnymi,</P>
               <P>— opracowaniu dokumentacji wykonawczej, kosztorysu inwestorskiego, STWIOR z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i odbiorców oraz załączyć dowody, czy usługi te zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza potwierdz.spełnienia warunku opisanego w pkt. 5.2.1 w ramach 1 lub maksymalnie 3 usług o łącznej wartość usług co najmniej 1 500 000 PLN brutto.</P>
               <P>Dodatkowo warunkiem jest, aby ani jedna usługa spośród wszystkich usług wykonanych/wykonywanych z okresu 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – z tego okresu, nie była niewykonana lub wykonana nienależycie.</P>
               <P>W wykazie należy wskazać więc inform. o wszystkich usługach niewykonanych lub wykonanych nienależycie w okresie trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy – z tego okresu w celu zweryfikowania rzetelności, kwalifikacji, efektywności i doświadczenia Wykonawcy. Jeśli Wykonawca nie wykonał lub wykonał nienależycie jedną lub więcej usług, gdzie przez nienależyte wykonanie rozumie się nieosiągnięcie parametrów gwarantowanych i poniesienie z tego tytułu kar umownych w wys. powyżej 1 % wartości przedmiotu umowy zostanie wykluczony z postępowania.</P>
               <P>Zamawiający wymaga, aby osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia posiadały kwalifikacje zawodowe, doświadczenie i wykształcenie oraz zakres wykonywanych czynności:</P>
               <P>1) Kierownik projektu - 1 osoba doświadczenie i wykształcenie zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>2) Kierownik zespołu planu mobilności (analiz ruchowych) - 1 osoba doświadczenie i wykształcenie zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>3) projektant w branży architektonicznej - nie mniej niż 1 osoba: doświad, uprawnienia i wykształ. zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>4) urbanista – 1 osoba doświadczenie i wykształcenie zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>5) projektant w branży konstrukcyjno- budowlanej - nie mniej niż 1 osoba doświadczenie,uprawnienia, wykształcenie zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>6) projektant w branży drogowej - nie mniej niż 1 osoba doświadczenie,uprawnienia, wykształcenie zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>7) projektant w branży sanitarnej - nie mniej niż 1 osoba doświadczenie,uprawnienia, wykształcenie zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>8) projektant w branży instalacyjnej elektrycznej i elektroenergetycznej - nie mniej niż 1 osoba doświadczenie,uprawnienia, wykształcenie zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>9) projektant w branży telekomunikacyjnej - nie mniej niż 1 osoba doświadczenie, uprawnienia, wykształcenie zgodnie z pkt 5.2.1 B SIWZ</P>
               <P>10) kosztorysant - nie mniej niż 1 osoba,doświadczenie: co najmniej 5 letnie doświad. zawodowe przy sporządzaniu dokumentacji kosztorysowej</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający żąda od Wykonawców wniesienia wadium w wysokości: 80 000,00 PLN. Zamawiający żada zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wyskości 10 % ceny ofertowej. Pozostałe warunki zgodnie zewzorem umowy oraz SIWZ. Termin związania ofertą 60 dni.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Biuro Zamówień Publicznych Urzędu Miaejskiego.</P>
                  <P>Ul.Powstanców Śląskich 5-7,41-800 Zabrze, pok.221.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający wykluczy z post.wykonawcę/ów w przypadkach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz ust.5 pkt 1,2,4,5,6,7,8 ustawy.W celu wykazania braku podstaw wykluczenia z postęp. o udzielenie zamówienia oraz spełnienia warunków udziału w postępowaniu, określonych przez Zamawiającego w pkt. 5.2.1 SIWZ do oferty należy dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w postaci: Formularza Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (w skrócie: JEDZ)..Obowiązek złożenia JEDZa oraz dokumentów określonych w pkt 5.3 SIWZ..dotyczy także podmiotów użyczających Wykonawcy potencjał.</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu, Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, zostanie przez Zamawiającego wezwany i przedstawi następujące dokumenty:</P>
               <P>A) informację z Kraj. Rej. Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 p.z.p. oraz odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 p.z.p., wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>B) zaświadczenie właściwego urzędu skarb. potwierdz., że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystaw.nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>C) zaświadczenie ZUS lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdz., że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawiony nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>D) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 p.z.p.;</P>
               <P>E) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>F) ośw. Wykon. o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>G) ośw. Wykon. o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zam. w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 p.z.p.;</P>
               <P>H) ośw. Wykon. o niezaleganiu z .opłac.podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych</P>
               <P>I)ośw. Wykonawcy o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapit.</P>
               <P>J)ośw. Wyk.o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 7 p.z.p. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamiesz. poza terytorium Polski składa dokumenty określone w pkt.5.5 SIWZ..</P>
               <P>Zamawiający zastosuje procedurę odwróconą, o której mowa w art.24 aa ust.1 ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul.Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul.Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>a) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 p.z.p.;</P>
               <P>2) w terminie 5 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej albo w terminie 10 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest mniejsza niż kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 p.z.p..</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie:</P>
               <P>1) 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 p.z.p.;</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się:</P>
               <P>1) w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 p.z.p. – w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert lub termin składania wniosków.</P>
               <P>W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
               <P>Środki ochrony prawnej określone w niniejszym dziale przysługują Wykonawcy, uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów niniejszej ustawy.</P>
               <P>Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 P.z.p..</P>
               <P>Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-05</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
