<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="054709-2018"
            EDITION="2018025">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-054960-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180315</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>25</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180206</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 025-054709</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:054709-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ifremer.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR105">Hauts-de-Seine</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180315 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Issy-les-Moulineaux</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ifremer</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="FR">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ifremer</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>155 rue Jean-Jacques Rousseau</ADDRESS>
               <TOWN>Issy-les-Moulineaux</TOWN>
               <POSTAL_CODE>92138</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Direction administrative juridique et financière</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>Cellule.Marche@ifremer.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR105"/>
               <URL_GENERAL>www.ifremer.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>EPIC</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Recherche</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concours de maîtrise d'œuvre sur esquisse pour la construction d'un bâtiment à vocation scientifique sur le site Ifremer de Sète</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18/2216136</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le bâtiment «Celimer» est un bâtiment à vocation scientifique et d'accueil de projets en partenariat avec divers acteurs économiques.</P>
                  <P>Il sera construit à proximité du bâtiment existant avec une communication reliant les deux édifices.</P>
                  <P>Il est dédié à de nouveaux champs de la recherche et au développement d’activités de partenariat avec des acteurs économiques.</P>
                  <P>Ce projet permettra d’amplifier la capacité des forces de recherche et d’innovation des partenaires en sciences marines sur ce site.</P>
                  <P>Ce projet contribue au développement des connaissances et de l’économie bleue en région Occitanie.</P>
                  <P>Le projet de construction du bâtiment représente une surface utile de 893 m<FT TYPE="SUP">2</FT> composé de plusieurs espaces fonctionnels:</P>
                  <P>— une zone dédiée aux activités de recherche (ER) (391 m<FT TYPE="SUP">2</FT>) décomposée comme suit:</P>
                  <P>—— un espace recherche laboratoire «Biologging Lab» — BL (164 m<FT TYPE="SUP">2</FT>) composé de 3 laboratoires secs et humides, de 2 bureaux et de services annexes (douches stockages, sanitaires),</P>
                  <P>—— une zone recherche laboratoire «Scénario Lab » — SL (227 m<FT TYPE="SUP">2</FT>) composé de 3 espaces combinables dont un espace gradiné de conférence (72 m<FT TYPE="SUP">2</FT>), un espace intermédiaire de réunion (116 m<FT TYPE="SUP">2</FT>) et un espace de démonstration et de simulation (39 m<FT TYPE="SUP">2</FT>),</P>
                  <P>— une zone «d’accueil de projets innovants coopératifs» entre la recherche et des acteurs économique- (EPIC) (313 m<FT TYPE="SUP">2</FT>): ensemble de bureaux modulables et d’annexes (Sanitaires, local ménage),</P>
                  <P>— locaux techniques (80 m<FT TYPE="SUP">2</FT>): salle serveur informatique, chaufferie, CTA, EDF et divers,</P>
                  <P>— locaux communs d’accueil (109 m<FT TYPE="SUP">2</FT> SU): SAS Thermique, hall, tisanerie, office, sanitaires et local ménage.</P>
                  <P>Le projet intègre également les aménagements extérieurs:</P>
                  <P>— voiries d’accès (300 m<FT TYPE="SUP">2</FT>),</P>
                  <P>— stationnement cycles (23),</P>
                  <P>— stationnement automobiles (23),</P>
                  <P>— stationnement technique (1).</P>
                  <P>Et une connectivité entre le bâtiment Celimer et le bâtiment existant de la station Ifremer de Sète.</P>
                  <P>L'Ifremer s'engage dans une démarche de haute qualité environnementale sans label pour l'ensemble du projet. La mise en service du bâtiment est prévue au cours du premier semestre 2021.</P>
                  <P>La durée prévisionnelle des travaux est de 13,5 mois hors période de préparation du chantier.</P>
                  <P>Date prévisionnelle de début des travaux: début d'année 2020.</P>
                  <P>La part prévisionnelle de l'enveloppe financière affectée aux travaux est de: 2 000 400 EUR HT, valeur décembre 2017.</P>
                  <P>Les missions confiées à l'équipe de maîtrise d’œuvre sont les suivantes:</P>
                  <P>— une mission de base au sens de la loi MOP (ESQ, APS, APD, PRO, ACT, VISA, DET, AOR),</P>
                  <P>— missions complémentaires:</P>
                  <P>—— production de l’étude thermique réglementaire RT 2012 au permis de construire et à l’achèvement des travaux,</P>
                  <P>—— mission d'EXE partielle comprenant l'établissement des DPGF (prestations et quantités) pour chaque lot, travaux à chiffrer en phase PRO/DCE,</P>
                  <P>—— mission de coordination SSI.</P>
                  <P>Le marché de maîtrise d’œuvre comprendra une variante obligatoire relative à la mission OPC.</P>
                  <P>Le concours:</P>
                  <P>Le concours de maîtrise d'œuvre objet du présent avis est un concours restreint qui se déroulera en 2 phases:</P>
                  <P>— phase 1: appel à candidatures et sélection de 3 candidats admis à concourir plus 2 suppléants que la maîtrise d'ouvrage se réserve la possibilité d'inviter à concourir en cas de désistement en cours de procédure d'un des 3 candidats désignés initialement,</P>
                  <P>— phase 2: concours sur esquisse ouvert aux 3 candidats retenus (concours avec anonymat).</P>
                  <P>Le marché de maîtrise d’œuvre sera passé avec le lauréat du concours en marché négocié sans publicité ni mise en concurrence conformément aux articles 30.I.6º et 88.I du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatifs aux marchés publics.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>Les critères de sélection des candidats de la phase 1 sont les critères hiérarchisés définis ci-dessous:</P>
               <P>Critère 1: pertinence, qualité et capacités de l'équipe de maîtrise d’œuvre mise en place pour le présent projet. Ce critère sera évalué sur la base du dossier administratif constitué des pièces définies à l'article VI ci-après et sur la base du dossier de candidature à télécharger sur la plateforme de dématérialisation «https://www.marches-publics.gouv.fr».</P>
               <P>Critère 2: adéquation avec l'opération programmée des 3 références fournies et prise en compte de la qualité architecturale, fonctionnelle, technique et environnementale de ces références.</P>
               <P>Ce critère sera évalué sur la base des 3 références renseignées par les candidats dans le dossier de candidature désigné ci-avant.</P>
               <P>Informations complémentaires relatives à la phase 1:</P>
               <P>L'avis s'adresse à un maître d’œuvre ou une équipe de maîtrise d’œuvre pluridisciplinaire disposant à minima des compétences suivantes:</P>
               <P>— architecture,</P>
               <P>— structure,</P>
               <P>— fluides,</P>
               <P>— économie de la construction,</P>
               <P>— environnemental,</P>
               <P>— SSI,</P>
               <P>— OPC.</P>
               <P>La forme du groupement est libre, toutefois en cas de groupement, le mandataire est obligatoirement l'architecte. En cas de groupement conjoint le mandataire est obligatoirement solidaire.</P>
               <P>Il est interdit aux architectes mandataires de présenter pour le marché plusieurs candidatures en agissant à la fois:</P>
               <P>— en qualité de membres de plusieurs groupements,</P>
               <P>— en qualité de membres individuels et de membres de un ou plusieurs groupements.</P>
               <P>Le candidat constitue un dossier administratif regroupant pour lui-même et pour chaque membre de son groupement les documents administratifs et justificatifs de candidature suivants:</P>
               <P>— uniquement pour le mandataire: la lettre de candidature et habilitation du mandataire par les co-traitants (formulaire DC1),</P>
               <P>— uniquement pour les architectes: la copie de l'inscription à l'ordre des architectes ou la copie traduite par un traducteur agréé du diplôme équivalent pour les candidats étrangers,</P>
               <P>— déclaration sur l'honneur du candidat justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas mentionnés à l'article 45 de l'ordonnance du 23.7.2015 modifié par la loi nº 2016-1691 du 9.12.2016,</P>
               <P>— copie du ou des jugements prononcés, si le candidat est en redressement judiciaire,</P>
               <P>— le formulaire DC2 ou équivalent,</P>
               <P>— un extrait Kbis.</P>
               <P>Le candidat peut utiliser le DUME.</P>
               <P>Le candidat télécharge le dossier de candidature sur la plateforme de dématérialisation: https://www.marches-publics.gouv.fr.</P>
               <P>Ce dossier est à renseigner obligatoirement par les candidats. Ce dossier comprend 2 onglets:</P>
               <P>— premier onglet relatif au critère 1. Le détail des éléments figure dans le dossier de candidature à télécharger,</P>
               <P>— le deuxième onglet concerne la présentation de 3 références jugées pertinentes par le candidat (critère 2).</P>
               <P>Le détail des éléments à renseigner figure dans le dossier à télécharger.</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Architecte inscrit à l'ordre des architectes de France ou à un organisme de tutelle équivalent pour les architectes étrangers</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_PARTICIPANTS>3</NB_PARTICIPANTS>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>Les critères d'évaluation des projets sont définis ci-dessous et sont pondérés comme suit:</P>
               <P>— qualités architecturales, implantation et insertion urbaine (20 %),</P>
               <P>— qualités fonctionnelles, techniques et adéquation au programme (40 %),</P>
               <P>—cohérence du planning et du coût des travaux, principe de réalisation et méthodologie en site occupé (35 %),</P>
               <P>— qualité environnementale: réponse au programme HQE, méthodologie mise en œuvre pour répondre aux niveaux de performance requis (5 %).</P>
               <P>Le jury examine les plans et projets présentés par les participants au concours de manière anonyme.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Chaque candidat admis à concourir ayant remis une esquisse complète et les documents conformes au règlement du concours recevra une indemnité de 9 000 EUR HT.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Chaque candidat admis à concourir ayant remis des prestations répondant au programme et aux prestations demandées dans le règlement de concours recevra dans les 30 jours suivant le choix définitif du lauréat l'indemnité forfaitaire.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Modalités de remise des candidatures uniquement par voie dématérialisée (les dépôt papiers sont interdits): transmission des plis de candidatures par voie électronique uniquement sur la plateforme de dématérialisation https://www.marches-publics.gouv.fr.</P>
               <P>Les candidats pourront, dans les délais impartis pour la remise des candidatures, accompagner leur candidature électronique d'une transmission sur support physique électronique (CD ou DVD-ROM ou clé USB).</P>
               <P>Cette transmission devra être sous pli scellé et être revêtue de la mention « Copie de sauvegarde — ne pas ouvrir», du nom de l'entreprise candidate ainsi que de l'objet du marché.</P>
               <P>Adresse:</P>
               <P>Ifremer</P>
               <P>Cellule marchés/Mme Celine Le Gall</P>
               <P>1625 route de Sainte-Anne</P>
               <P>CS 10070</P>
               <P>29280 Plouzané.</P>
               <P>Il est précisé que la restitution des dossiers de candidatures est à la charge de chaque candidat et non de l'Ifremer.</P>
               <P>Demande de renseignements complémentaires:</P>
               <P>Pour toutes demandes de renseignements complémentaires les candidats peuvent contacter la cellule des marchés de l'Ifremer à l'adresse suivante: Cellule.Marche@ifremer.fr.</P>
               <P>Autres informations complémentaires:</P>
               <P>L'avis implique un marché public couvert par l'accord sur les marchés publics.</P>
               <P>Financement de l'opération: Le Celimer est financé sur ressources extérieurs provenant dans l'ordre décroissant de la région Occitanie et de la communauté d'agglomération du bassin de Thau.</P>
               <P>Délai global de paiement: 30 jours.</P>
               <P>Unité monétaire utilisée: euro.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Montpellier</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>6 rue Pitot</ADDRESS>
               <TOWN>Montpellier Cedex 2</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34063</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 467548100</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-montpellier@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 467548156</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif de Montpellier</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>6 rue Pitot</ADDRESS>
               <TOWN>Montpellier Cedex 2</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34063</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 467548100</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-montpellier@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 467548156</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
