<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="055075-2018"
            EDITION="2018025">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-054651-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>25</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180206</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 025-055075</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:055075-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.edf.com</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34150000">Simulators</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Марсилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Симулатори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseilles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μασσαλία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Προσομοιωτές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsella</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simuladores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulaatorid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulaattorit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulateurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szimulátorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsiglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Treniruokliai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulaturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsylia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Symulatory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simuladores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatoare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatorji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Simulatorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">EDF SA — Direction des achats — Agence achat ingénierie méditerranée</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>EDF SA — Direction des achats — Agence achat ingénierie méditerranée</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>140 avenue Viton</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 20</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13401</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Jean-Baptiste Chabannes</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 488566500</PHONE>
               <E_MAIL>jean-baptiste.chabannes@edf.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 488566346</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>www.edf.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://portail-achats.edf.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://pha.edf.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://pha.edf.com</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Intégrateur de la maintenance des simulateurs pleine-échelle</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34150000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Intégration de la maintenance matérielle et logicielle des simulateurs pleine échelle (SDCH et SDCN) des paliers 900MW et 1300MW.</P>
               <P>Maintien en conditions opérationnelles (MCO) des matériels des simulateurs du palier N4.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le parc des simulateurs à maintenir réparti sur le territoire national (hors Corse et DOM-TOM) est constitué d'environ:</P>
                  <P>— 18 simulateurs pleine-échelle munis d'une salle de commande matérielle dite SDCH (1 simulateur CP0, 15 simulateurs Sirocco CPY et 1300, 2 simulateurs N4),</P>
                  <P>— 6 simulateurs pleine-échelle munis d'une salle de commande numérique dite SDCN (3 simulateurs CPY, 3 simulateurs 1300 dont 1 anglicisé),</P>
                  <P>— 7 simulateurs SDCN réduits,</P>
                  <P>— 2 simulateurs munis d'une salle de commande simulée dite SDCS (1 simulateur CP0 et 1 simulateur CPY).</P>
                  <P>En tant qu'intégrateur de la maintenance des simulateurs pleine-échelle, le titulaire du marché aura jusqu'à 6 paliers simulateurs à maintenir en simultanée sur 7 ans. Il devra produire en moyenne 1 version simulateur par an (tous paliers confondus). Le titulaire aura à gérer entre 8 et 16 versions installées sur le parc.</P>
                  <P>Le titulaire assure le maintien en conditions opérationnelles (MCO) matériel d'environ:</P>
                  <P>— 2 simulateurs SDCH N4,</P>
                  <P>— 13 salles de commande de simulateurs SDCN (dont 7 SDCNr),</P>
                  <P>— des matériels spécifiques «simulateur» de 16 simulateurs à SDCH 900 et 1300.</P>
                  <P>Le titulaire assure le MCO logiciel (hors procédé de simulation) des simulateurs pleine-échelle 900, 1300 et des plateformes associées.</P>
                  <P>En tant que responsable de l'intégration de la maintenance:</P>
                  <P>— il intègre des versions du procédé de simulation réalisées en dehors du marché et produit les versions logicielles de MCO complètes des simulateurs pleine-échelle,</P>
                  <P>— il gère toutes les interfaces avec différentes parties prenantes de la maintenance notamment: l’exploitation des simulateurs, la partie de la maintenance matérielle réalisée en dehors du périmètre du marché, le ou les titulaires en charge des corrections des procédés de simulation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">84</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>— 2 options de prolongation d'une année chacune,</P>
                  <P>— options de réversibilité.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et, le cas échéant, par les sous-traitants présentés.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Le candidat doit fournir les états financiers (bilans et comptes de résultats) des 3 derniers exercices disponibles attestant de sa pérennité financière.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le candidat doit avoir réalisé un chiffre d'affaires annuel moyen sur les trois derniers exercices supérieur à 5 000 000 EUR. Si le candidat a moins de 3 ans d'existence, il devra fournir ses bilans et l'information sur son chiffre d'affaire depuis sa date de création.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>En réponse aux critères présentées ci-après, le candidat présente pour chaque référence de projet les attestations de bonne exécution indiquant: le montant, la date et le lieu d’exécution des travaux et précisant: s’ils ont été menés à bonne fin, effectués selon les règles de l’art, le nom, la date, l’objet du projet et la nature et le volume des prestations fournies par le candidat, la durée globale du projet, les contraintes du projet (techniques, délais, etc), les effectifs mobilisés du candidat (nombre, spécialité, niveau de qualification, habilitation), la situation juridique du candidat pour les projets concernés (titulaire, co-traitant, sous traitant en précisant le rang de sous-traitance) et toute information utile à porter à la connaissance d’EDF pour apprécier la réalisation antérieure.</P>
               <P>CG1: Le candidat dispose d'un système d'assurance qualité conforme à la norme européenne NF EN ISO 9001 ou d'un référentiel équivalent ou s'engage à l'acquérir avant la notification du marché.</P>
               <P>J1: fournir le certificat de qualification ISO 9001 ou équivalent, ou une attestation d'engagement à l’obtenir avant notification du marché.</P>
               <P>J2: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>J3: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années pour lesquels il a mis en œuvre une démarche qualité propre au développement informatique. Fournir, s’il en dispose, son niveau de certification CMMI.</P>
               <P>CG2: les intervenants doivent être habilités pour travailler sur les ouvrages électriques des domaines basse tension conformément à la réglementation.</P>
               <P>J: fournir les attestations ou une attestation d'engagement à obtenir ces habilitations avant notification du marché.</P>
               <P>CG3: le candidat s’engage à mettre à disposition, du personnel d'encadrement lisant, rédigeant et parlant parfaitement la langue française, aucune autre langue n’est acceptée. La documentation produite et les échanges sont en Français.</P>
               <P>J: pour les personnels encadrant de nationalité non-francophone, fournir les certificats d’aptitude à la communication en langue Française de niveau: «maîtrise».</P>
               <P>CG4: le candidat dispose ou s’engage à mettre en place les ressources physiques et humaines nécessaires à la bonne réalisation des études, du développement, de la fabrication et l’ensemble des tests et recettes dans ses locaux.</P>
               <P>J: le candidat décrit la structure et l’organisation du centre de compétences techniques dont il dispose pour répondre à l’ensemble des critères de l’avis de marché. Les coordonnées géographiques, les missions, les effectifs et les compétences sont précisés.</P>
               <P>CQ1: le candidat est capable d’établir et de maintenir un patrimoine documentaire; les documents de spécifications, de conception préliminaire et détaillée, de fabrication, de montage et d’essais en usine et sur site, selon une procédure d’assurance qualité dûment répertoriée.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CQ2: le candidat maîtrise les procédures et les méthodes liées à l’appropriation et à la réversibilité des systèmes informatiques (aptitude au transfert à un tiers, d’un environnement technique d’informatique industrielle complexe).</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 5 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CQ3: le candidat maîtrise la gestion d’un patrimoine matériel réparti sur plusieurs sites en France. Il met en œuvre les outils qui permettent, une gestion du stock précise et la réalisation d’un état des lieux à la fois précis et rapide. Il met en œuvre les flux de données qui permettent aux différentes entités concernées par cette gestion de stock de communiquer.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années répondant au critère.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>CT1: le candidat doit démontrer ses compétences et son expérience à intégrer des codes de simulation complexes et à procéder aux validations fonctionnelles de procédés industriels sensibles et à assurer des essais de performance d’un système complexe.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CT2: le candidat démontre sa capacité et son expérience à réaliser des modifications logicielles en réutilisant des ateliers et des environnements tiers.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 5 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CT3: le candidat démontre ses compétences et son expérience dans le domaine du MCO de systèmes informatiques et électroniques. Il fait valoir notamment ses compétences et son expérience en terme de réparations et de traitement d’obsolescence de composants électroniques, cartes électroniques (puissance, logique combinatoire, cartes E/S….).</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 5 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CT4: le candidat possède des connaissances sur le fonctionnement des centrales nucléaires.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 5 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CT5: le candidat possède des compétences dans la modification d’architectures de systèmes complexes.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 5 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CT6: le candidat possède une expérience dans le domaine de la gestion de configuration matérielle et logicielle de systèmes d’informatique industriels.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CP1: le candidat maîtrise les méthodologies de réversibilité et d’appropriation. Il démontre son aptitude à:</P>
               <P>— s’approprier les outils et les méthodes de développements d’un tiers, la maintenance des matériels et des logiciels en garantissant le niveau de service attendu (technique et délai),</P>
               <P>— dans le cadre de la réversibilité, à transférer à un tiers.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 5 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CP2: le candidat doit démontrer la maîtrise de projets, sa capacité à détecter et anticiper les dérives, les dispositions, les moyens et l’organisation qu’il est à même de mettre en place afin de respecter les exigences de qualité et de délais des différentes livraisons de fournitures et de ses interventions (réunions, recettes, correction d’anomalie,…).</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CP3: le candidat doit démontrer sa capacité à intégrer (réceptionner, prendre en compte et mettre en œuvre) des évolutions matérielles et logicielles provenant d’un tiers dans son périmètre de responsabilité et son environnement de développement.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>CP4: la candidat démontre sa capacité en déploiement et installation de systèmes d’informatique industrielle sur site; gestion de parc: méthodologie pour déployer un système sur un parc composé de plusieurs sites (planification, préparation, installation, gestion matérielle et documentaire, gestion des observations, gestion des configurations, suivi du bon fonctionnement, assistance et accompagnement et formation des utilisateurs et des opérateurs de maintenance). Prise en compte des contraintes d'intervention sur CNPE EDF.</P>
               <P>J: fournir une liste de références de projets exécutés au cours des 3 dernières années répondant au critère.</P>
               <P>En cas de cotraitance, le candidat fournit une note d’organisation, décrivant l’articulation réalisée entre les membres du groupement, permettant de couvrir les compétences demandées.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Une garantie financière pourra être demandée au titre du futur marché.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Financement sur ressources propres.</P>
               <P>Paiement à 60 jours à compter de la date d'émission de facture et versement d'acomptes correspondants aux prestations réalisées.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Si le candidat ne possède pas en propre les moyens demandés dans le présent avis, il réalise un montage industriel dans le cadre de sa candidature. Dans ce cas, le montage industriel n'est pas imposé, toutefois:</P>
               <P>— les sous-traitants et/ ou les co-traitants doivent être agréés par EDF,</P>
               <P>— en cas de GME attributaire du marché, le GME privilégié par EDF est un groupement solidaire; il doit être agréé par EDF, en cas GMEC,</P>
               <P>— les partenaires doivent être uniques et présents tout au long de la vie du marché, sauf cas de force majeure,</P>
               <P>— en cas de GME, EDF interdit la possibilité pour les entreprises de participer à plusieurs GME ou de répondre simultanément à titre individuel,</P>
               <P>— la composition des GME ne peut pas être modifiée entre la date de remise des candidatures et la date de signature du marché sauf cas prévus à l'article 45.IV du décret du 25.3.2016,</P>
               <P>— en cas de GME attributaire du marché, le mandataire est solidaire des obligations contractuelles de chacun d'entre eux.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Les fournisseurs doivent mentionner leur intérêt sur le portail HA d'EDF (https://pha.edf.com) sur le RFI nº RFx_050049. La consultation sera lancée par le portail HA.</P>
               <P>Important ! les dossiers de candidature des entreprises intéressées devront être téléchargés sur la plateforme d'achats électronique d'électricité de France.</P>
               <P>Pour l'entreprise intéressée souhaitant faire acte de candidature et n'étant pas inscrite à la plateforme achats EDF, elle devra s'auto-enregistrer en remplissant un formulaire. Ce formulaire d'enregistrement est accessible depuis la page d'accueil du portail achat sur le site https://pha.edf.com.</P>
               <P>0) consistance de la réponse à candidature: le candidat doit apporter une réponse lisible et explicite à chacun des critères. Il doit fournir obligatoirement les engagements demandés ci-dessous; il doit fournir avec sa candidature les justificatifs mentionnés et l'intégralité des documents demandés. Les engagements pourront être regroupés dans un seul courrier.</P>
               <P>1) le contrat sera soumis à des conditions particulières d'achat qui compléteront les Conditions générales d'achat (CGA) applicables au marché.</P>
               <P>2) le candidat accepte l'application des pièces contractuelles administratives et techniques utilisées par EDF pour ses marchés, notamment les documents suivants:</P>
               <P>— Conditions générales d'achat (CGA) fourniture, travaux, service version avril 2017,</P>
               <P>— normes sur les systèmes qualité: NF EN ISO 9001 (ou équivalent), et compléments EDF (SGAQ, NTAQ07-0403, NT 85/114, …).</P>
               <P>Le candidat accepte la libre consultation de ses documents permettant de vérifier le bien fondé des réponses et arguments qu'il a apportés.</P>
               <P>3) EDF se réserve la possibilité de suspendre ou d'arrêter la présente procédure de passation. L'arrêt ou la suspension de la procédure d'achat ne donnera lieu à aucune indemnisation.</P>
               <P>4) EDF se réserve la possibilité d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
               <P>5) EDF se réserve le droit de demander, dans le règlement de consultation, une attestation d'assurance pour les dommages immatériels.</P>
               <P>6) EDF se réserve le droit de prendre contact avec les clients indiqués par le candidat, pour préciser les conditions de l'intervention du candidat. Les informations fournies par les candidats pouvant avoir un caractère confidentiel, EDF s'engage à ne pas les divulguer. EDF invite les candidats à désigner les documents considérés comme confidentiels.</P>
               <P>7) pour intervenir dans les centrales nucléaires d'EDF, le candidat doit être habilité selon la note EDF/UTO85-114 suivant le cas n<FT TYPE="SUP">o</FT>1. Les intervenants doivent être habilités HN1 et HN2.</P>
               <P>8) le candidat respectera la réglementation française, la normalisation européenne (ou équivalent), ainsi que les normes en vigueur chez EDF.</P>
               <P>9) le candidat s'engagera à former le personnel EDF intervenant sur site dans le domaine de la maintenance niveau 1 et 2 (au sens de la norme AFNOR X60-000).</P>
               <P>10) le candidat est prévenu qu'il sera exigé que tous les résultats des études, les documents produits, les codes source développés et toutes les données, images et outils développés ou mis au point dans le cadre de l'exécution du marché et nécessaires à la production du code exécutable deviennent la propriété d'EDF.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 01</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 01</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <URL>http://www.ca-paris.justice.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
