<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="055179-2018"
            EDITION="2018025">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-055076-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180305</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>25</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180206</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 025-055179</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:055179-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.deltaport.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.deltaport.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63100000">Cargo handling and storage services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA1F">Wesel</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA1F">Wesel</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180305 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по обработка и складиране на товари</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Manipulace s nákladem a skladování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Godsbehandling, -oplagring og hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frachtumschlag, Frachtlagerung und zugehörige Dienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διακίνησης και αποθήκευσης εμπορευμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cargo handling and storage services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de carga, descarga y almacenamiento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lasti käitlemis- ja hoiuteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rahdinkäsittely- ja -varastointipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de manutention et d'entreposage de cargaisons</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cargo handling and storage services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge rukovanja teretom i skladištenja tereta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Árukezelési és tárolási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di movimentazione, magazzinaggio e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krovinių tvarkymo ir saugojimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kravu pārkraušanas un uzglabāšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tqandil tal-merkanzija u tal-ħażna</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vrachtbehandeling en opslag</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi przeładunku i składowania towarów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de movimentação e armazenagem de carga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de manipulare şi de depozitare a încărcăturilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Manipulácia s nákladom a skladovanie nákladu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve pretovarjanja in skladiščenja tovora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wesel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Godshantering, lagring och tillhörande tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">DeltaPort GmbH &amp; Co. KG</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>DeltaPort GmbH &amp; Co. KG</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Moltkestr. 8</ADDRESS>
               <TOWN>Wesel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>46483</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Geschäftsführung</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 28130023030</PHONE>
               <E_MAIL>vergabe@deltaport.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 281300230333</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA1F"/>
               <URL_GENERAL>www.deltaport.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.deltaport.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Kommunal beherrschtes Unternehmen</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Einrichtung und Betrieb des Rhein-Lippe-Hafen Wesel, des Hafen Emmelsum sowie des Stadthafen Wesel</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vergabe einer Konzession zur Nutzung der Kaianlage des Stadthafen Wesel inkl. Eisenbahninfrastruktur</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>DeltaPort GmbH &amp; Co. KG (im Folgenden: DeltaPort) ist Eigentümerin des Stadthafen Wesel. Mit dem vorliegenden Verfahren soll eine Konzession zur exklusiven Nutzung der Kaianlage mit Liegeplätzen mit einer Länge von insgesamt ca. 490 Metern sowie der darauf befindlichen, an das überregionale Schienennetz (DB-Strecke Oberhausen-Emmerich) im Bahnhof Wesel angeschlossenen Eisenbahninfrastruktur vergeben werden. Ziel der Konzession ist dabei insbesondere die Durchführung von Umschlagtätigkeiten (auch für Dritte) über die Hafenbahn sowie die Kaikante. Der Konzessionär wird berechtigt, im Stadthafen Wesel bulk und break-bulk umzuschlagen. Der Containerumschlag und der Umschlag von Flüssiggütern ist ausgeschlossen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA1F"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wesel</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die hier gegenständliche Konzession wird im Rahmen eines Verhandlungsverfahrens mit vorgeschaltetem Teilnahmewettbewerb vergeben. Die Bieter werden bzgl. der Durchführung von wasser- und bahnseitigen Umschlagtätigkeiten auf ihre Eignung geprüft.</P>
                  <P>Dem zukünftigen Konzessionär soll im Rahmen der Konzession das exklusive Nutzungsrecht an der Kaianlage samt der unmittelbar davor belegenen Liegeplätze sowie der auf der Kaianlage befindlichen Eisenbahninfrastruktur eingeräumt werden. Der Stadthafen Wesel muss jedoch auch im Rahmen der Konzessionsdurchführung den Charakter eines öffentlichen Hafens beibehalten. Es kann nicht als "dedicated terminal" betrieben werden. Der Konzessionär ist daher zum diskriminierungsfreien Betrieb der Kaianlage und der auf dieser Fläche befindlichen Gleisinfrastruktur verpflichtet. Die derzeit als Teilstück des Stammgleises der Hafenbahn betriebene Eisenbahninfrastruktur auf der Kaianlage wird anlässlich der Konzessionsvergabe zum Nebenanschluss. Mit der Konzession wird der Betrieb des Nebenanschlusses an den Konzessionär übergeben. Der Kajenbereich sowie die darauf befindliche Eisenbahninfrastruktur ist unter Beachtung der einschlägigen öffentlich-rechtlichen Regelungen zu betreiben.</P>
                  <P>Der Konzessionär hat bei seiner Nutzung der Kaianlage im nördlichen Bereich auf den Betrieb der im Stadthafen befindlichen Autoabsetzstelle der WSV Rücksicht zu nehmen.</P>
                  <P>Im Stadthafen Wesel sind bereits zahlreiche Unternehmen angesiedelt, welche regelmäßigen Umschlag generieren. Es wird klargestellt, dass die Durchführung der Umschlagtätigkeiten der angesiedelten Unternehmen zu den Hauptleistungspflichten des Konzessionärs zählt. Ziel der Konzessionsvergabe ist darüber hinaus jedoch eine Steigerung des Umfangs der Umschlagtätigkeiten. Bei der Wertung der Angebote wird daher neben dem angebotenen Konzessionsentgelt (mind. 1 EUR/m<FT TYPE="SUP">2</FT>/Monat) auch eine von den Bietern zu benennende Umschlaggarantie Berücksichtigung finden. DeltaPort setzt eine Mindest-Umschlaggarantie in Höhe von </P>
                  <P>250 000,00 EUR/Jahr mit VPI-Wertsicherung voraus. Die Umschlaggarantie kann für einen bestimmten Zeitraum abhängig vom Vermarktungsstand der im Eigentum des Konzessionsgebers stehenden Ansiedlungsflächen, die an den Bereich der Kaianlage angrenzen ggf. gemindert werden. Die Minderung wird flächenabhängig im Verhältnis zur Gesamtfläche ermöglicht.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">240</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Konzession wird für eine Laufzeit von 20 Jahren geschlossen. Es können Optionen verhandelt werden, mit denen die Laufzeit auf insgesamt max. weitere 20 Jahre verlängert wird.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Bereits mit dem Antrag auf Teilnahme am Verhandlungsverfahren sind folgende Erklärungen einzureichen:</P>
               <P>(1) Eigenerklärung des Bieters bzw. des Mitglieds der Bietergemeinschaft, dass keine der in den §§ 123 und 124 GWB bzw. Art. 38 Abs. 4 Unterabs. 1, Abs. 5 Unterabs. 1 der Richtlinie 2014/23/EU genannten Verfehlungen vorliegen, die einen Ausschluss von der Teilnahme am Vergabeverfahren rechtfertigen könnten.</P>
               <P>Soweit diese Erklärung nicht oder nur mit Einschränkungen abgegeben werden kann, ist darzustellen, ob bereits Maßnahmen zur Selbstreinigung ergriffen worden sind;</P>
               <P>(2) Eigenerklärung des Bieters/der Bietergemeinschaft, mit welcher dieser/diese bestätigt, dass weder sein Unternehmen/ein Mitglied seiner Bietergemeinschaft, noch Mehrheitsanteilseigner oder Gesellschafter, noch eine Mutter- oder Tochtergesellschaft des Unternehmens/eines Mitglieds der Bietergemeinschaft auf einer der in den Anlagen zu den Verordnungen (EG) 881/2002 und 2580/2001 sowie der Anlage des Gemeinsamen Standpunktes des Rates 2001/931/GASP (jeweils in der von dem Rat aktualisierten und im Amtsblatt der Europäischen Union veröffentlichten Fassung) befindlichen Terrorlisten aufgeführt ist.</P>
               <P>(3) Eigenerklärung des Bieters bzw. des Mitglieds der Bietergemeinschaft, dass diesem das sich aus den Verordnungen (EG) 881/2002 und 2580/2001 sowie dem Gemeinsamen Standpunkt des Rates 2001/931/ GASP ergebende Verbot der Zurverfügungstellung von finanziellen Mitteln an der Terrorbereitschaft verdächtige Personen oder Organisationen (Bereitstellungsverbot) bekannt ist. Bestätigung der Kenntnis, dass dies u. a. zur Folge hat, dass kein Arbeitsentgelt an einen Arbeitnehmer gezahlt werden darf, welcher auf einer der im Zusammenhang mit den vorgenannten Verordnungen bzw. dem Standpunkt des Rates stehenden Terrorlisten geführt wird. Der Bieter/das Mitglied der Bietergemeinschaft erklärt, sicherzustellen, dass die diesbezüglichen gesetzlichen Verpflichtungen eingehalten werden.</P>
               <P>(4) Darstellung der bestehenden gesellschaftsrechtlichen Bindungen und Beteiligungsverhältnisse des Bieters bzw. des Mitglieds der Bietergemeinschaft;</P>
               <P>(5) Aktueller Auszug aus dem Handelsregister des Bieters bzw. des Mitglieds der Bietergemeinschaft(der Auszug soll zum Zeitpunkt der Einreichung nicht älter als 3 Monate sein).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Bereits mit dem Antrag auf Teilnahme am Verhandlungsverfahren sind einzureichen:</P>
               <P>Eigenerklärung über:</P>
               <P>(1) Gesamtumsatz für die Jahre 2014, 2015 und 2016 (Information)</P>
               <P>(2) binnenhafenaffinen Umsatz für die Jahre 2014, 2015 und 2016; Mindestvorgabe für die Eignung: jährlich mind. 10 Millionen EUR</P>
               <P>(3) das in den Jahresabschlüssen ausgewiesene bilanzielle Eigenkapital in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren (Information)</P>
               <P>(4) Vorlage einer positiven schriftlichen Bankauskunft zum Zahlungsverhalten (die Auskunft soll zum Zeitpunkt der</P>
               <P>Einreichung nicht älter als 6 Monate sein).</P>
               <P>Auf gesondertes Verlangen von DeltaPort sind die Bilanzen, Gewinn- und Verlustrechnungen sowie Lageberichte des Bieters für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre, falls deren Veröffentlichung nach dem Gesellschaftsrecht des Staates, in dem das Unternehmen ansässig ist, vorgeschrieben ist, vorzulegen; soweit keine Offenlegung nach deutschem Recht vorgeschrieben ist, sind vergleichbare Unterlagen, zumindest Angaben betreffend Bilanzsumme, Umsatz, Jahresüberschuss und Fremdkapital für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre vorzulegen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Die vorstehenden Angaben und Formalitäten sind im Falle von Bietergemeinschaften von sämtlichen Mitgliedern der Bietergemeinschaft einzureichen. Bei fremdsprachigen Bescheinigungen ist eine beglaubigte Übersetzung in die deutsche Sprache beizufügen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Der Bieter hat bereits mit dem Antrag auf Teilnahme am Verhandlungsverfahren folgende Angaben zu machen:</P>
               <P>— mind. 5, max. 10 vergleichbare Referenzprojekte aus den letzten 5 Jahren; vergleichbar ist der Betrieb einer Kaianlage mit Bahnanschluss (Serviceeinrichtung) an einer Binnenwasserstraße mit jährlichem Mindestumschlag von 500 000 t. Die jeweilige Umschlageinrichtung/Serviceeinrichtung muss mindestens für eine Laufzeit von 4 Jahren betrieben worden sein,</P>
               <P>— Projektbeschreibung (mind. 15 DIN A4-Seiten), die mind. folgende Elemente enthält:</P>
               <P>— Darstellung des Unternehmens (Organisationsstruktur) samt Kerngeschäft,</P>
               <P>— nachvollziehbare Darstellung der beabsichtigten Ladungsströme,</P>
               <P>— Schnittstellen zu Dritten,</P>
               <P>— Einbindung des Betriebes in das bestehende Hafenkonzept,</P>
               <P>— Nachvollziehbare Darstellung der zu erwartenden Umschlagzahlen (wasserseitig und bahnseitig),</P>
               <P>— Anzahl der Arbeitsplätze, die geschaffen werden sollen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Der Konzessionär wird verpflichtet, branchenübliche Betriebshaftpflichtversicherungen inkl. einer Umwelthaftpflicht- und Umweltschadenversicherung sowie mit Einschluss des Haus- und Grundstücksrisikos mit einer Deckungshöhe von mind. 5 Mio. EUR abzuschließen. Der Konzessionär wird auf Anforderung ferner verpflichtet, eine Haftpflichtversicherung wegen Änderungen der Beschaffenheit des Gewässers i.S.d. Wasserhaushaltsgesetzes in vorzugebender Höhe abzuschließen.</P>
               <P>Je Bietergemeinschaft müssen die vorstehenden Angaben und Formalitäten mindestens einmal eingereicht werden. Mehrfacheinreichungen von verschiedenen Mitgliedern der Bietergemeinschaft sind möglich. Bei fremdsprachigen Bescheinigungen ist eine beglaubigte Übersetzung in die deutsche Sprache beizufügen.</P>
               <P>Sofern sich der Bieter zum Nachweis der finanziellen, wirtschaftlichen und/oder technischen Leistungsfähigkeit auf die Eignung von Drittunternehmen (Nachunternehmer/verbundene Unternehmen) beruft, ist darzustellen, bezüglich welcher Eignungskriterien ein Rückgriff auf Drittunternehmen stattfindet und die Drittunternehmen sind zu nennen. Im Falle eines derartigen Rückgriffs auf Drittunternehmen ist von jedem Drittunternehmen eine entsprechende Verpflichtungserklärung vorzulegen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>DeltaPort behält sich vor, die Anzahl der zum Angebot aufzufordernden Bieter auf 3 zu beschränken. Soweit sich mehr als 3 geeignete Bieter innerhalb der Teilnahmefrist bewerben, kann DeltaPort diese Reduktion anhand einer Bewertung der eingereichten Referenzen und Projektbeschreibung mithilfe der nachstehend aufgeführten Kriterien (aufgezählt in absteigender Rangfolge) vornehmen.</P>
               <P>— Referenzen: Vergleichbarkeit des Referenzprojektes, Umfang der Erfahrungen, Aktualität der Referenzen,</P>
               <P>— Projektbeschreibung: Aussagekraft und Nachvollziehbarkeit.</P>
               <P>Im Verlauf der Verhandlungen erhalten die Bieter weitere Vergabeunterlagen, u. a. den Muster-Konzessionsvertrag, weitere Informationen und Bedingungen zu dem Verhandlungsverfahren sowie weitere Informationen zu den anzuwendenden Wertungskriterien. DeltaPort weist darauf hin, dass bei der Wertung der Angebote die Betriebskonzepte, das angebotene Nutzungsentgelt sowie die angebotenen Umschlaggarantien entscheidend sein werden. Die Bieter werden keinen Anspruch auf Abschluss eines Konzessionsvertrages haben. Die weiteren Bedingungen sowie der genaue Ablauf des Vergabeverfahrens sind den auf www.deltaport.de zur Verfügung gestellten Vergabeunterlagen zu entnehmen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland – Spruchkörper Düsseldorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Bonneshof 35</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 2111472891</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>§ 160 GWB – Einleitung, Antrag.</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland – Spruchkörper Düsseldorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Bonneshof 35</ADDRESS>
               <TOWN>Düsseldorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40474</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 2111472891</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
