<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="055152-2018"
            EDITION="2018025">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-053230-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20280131</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>25</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180206</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 025-055152</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:055152-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.swm.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.swm.de/privatkunden/unternehmen/einkauf-logistik/bekanntmachungen.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50225000">Railway-track maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180202</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G07</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по поддържане на релсов път</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba železničních tratí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedligeholdelse af jernbanespor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wartung von Gleisen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συντήρησης τροχιοδρόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway-track maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de mantenimiento de vías férreas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudteerööbaste hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rautatieradan kunnossapito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'entretien de voies ferrées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway-track maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge održavanja željezničke pruge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasútpálya karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione rotaie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio bėgių priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sliežu ceļu tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ manutenzjoni tal-binarji tal-ferroviji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderhoud van rails</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie konserwacji torów kolejowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de manutenção de vias férreas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de întreţinere a liniilor de căi ferate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba železničnej trate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve vzdrževanja železniških tirov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Renovering av järnvägsspår</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadtwerke München GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F07_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F07" LG="DE">
         <NOTICE TYPE="QSU_CALL_COMPETITION"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadtwerke München GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Emmy-Noether-Straße 2</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80287</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Frau Melanie Albrecht</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 8923614876</PHONE>
               <E_MAIL>albrecht.melanie@swm.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 892361704876</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>www.swm.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.swm.de/privatkunden/unternehmen/einkauf-logistik/bekanntmachungen.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.swm.de/privatkunden/unternehmen/einkauf-logistik/bekanntmachungen.html</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Schienenprofilierung (Schleifen von Vignolschienen) im gesamten U-Bahn Gleisnetz des Auftraggebers</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SV-MAL-180117-009</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50225000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <OBJECT_DESCR>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gesamtes U-Bahn Gleisnetz der Stadtwerke München GmbH</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ausführung von Schleifarbeiten (Erst- bzw. Feinschliff, Reprofilieren des Profils, Beseitigung von Schienenfehlern inkl. Dokumentation) im Rahmen der Instandhaltung an Vignolschienen einschließlich aller Nebenarbeiten. Für die Ausführung der Schleifarbeiten ist zwingend der Einsatz eines durch auftraggeberinterne Fachbereiche abgenommenen Schleiffahrzeugs erforderlich.</P>
                  <P>Das Fahrzeug ist während des Einsatzzeitraumes im Betriebshof des AG zu stationieren. Antransportmöglichkeiten sind sowohl über das Netz der Deutschen Bahn sowie über die Straße möglich. Die Überführung des Fahrzeuges zum Einsatzort innerhalb des Betriebsnetzes findet während des U-Bahnbetriebs statt, das Schleiffahrzeug muss dementsprechend im laufenden Betrieb „mitfahren“ können. Der Einsatz des Fahrzeugs findet in gesperrten Bereichen statt. Das Schienenschleiffahrzeug muss in beide Fahrtrichtungen fahren und schleifen können.</P>
                  <P>Der konkreten Auftragsvergabe der Schleifarbeiten liegen mindestens einjährige Rahmenvereinbarungen zu Grunde. Der Antragsteller ist im Falle des Abschlusses einer Rahmenvereinbarung für die Bereitstellung, den Betrieb, die Wartung und anfallende Reparaturen des Schleiffahrzeuges verantwortlich inkl. der Bereitstellung des erforderlichen Betriebspersonals, Schleifmaterialien und sonstiger Verschleißgüter/Betriebsstoffe.</P>
                  <P>Pro Jahr sind ca. 90 000 m Gleisstrecke in ca. 55 Schichten verteilt auf zwei Schleifkampagnen bei einer Schichtdauer von ca. 8 Std pro Nacht (von 21.00 Uhr-5.00 Uhr) in einem durch den AG vorgegeben Ausführungszeitraum zu schleifen. Die Auftragsvergabe der nächsten Rahmenvereinbarung ist im zweiten Quartal 2018 beabsichtigt.</P>
                  <P>Für die Antragstellung sind folgende grundlegende Bedingungen und Hinweise maßgebend: Alle Erklärungen und Nachweise müssen in deutscher Sprache eingereicht werden. Ausländische Unternehmen, in deren Herkunftsland die geforderten Nachweise und Bescheinigungen nicht erhältlich sind, können vergleichbare Dokumente der zuständigen Behörden oder Stellen ihres Herkunftslandes unter Beifügung einer in die deutsche Sprache angefertigten Übersetzung (durch eine amtlich akkreditierte Übersetzungsstelle) vorlegen. Das Qualifizierungssystem umfasst zwei zeitlich hintereinander gelagerte Prüfungsstufen. Nur wenn beide Prüfungsstufen durch den Antragsteller erfolgreich durchlaufen worden sind, erfolgt eine Aufnahme in das Verzeichnis geprüfter Unternehmen und der damit verbundenen Möglichkeit zur Teilnahme an den Auftragsvergaben. Im Rahmen der ersten Prüfungsstufe muss der Antragssteller seine grundsätzliche Eignung zur Ausführung der Schleifarbeiten mittels der mit dem Antrag vorzulegenden Erklärungen, Dokumentationen und Nachweise nachweisen. Die Vorlage von Kopien ist ausreichend. Der AG behält sich jedoch die Nachforderung von unterschrieben Originalbelegen vor.</P>
                  <P>Im Rahmen der zweiten Prüfungsstufe muss der Antragsteller, letztendlich auch als Voraussetzung für die Aufnahme in das Verzeichnis gepr. Unternehmen, zwingend die Verfügbarkeit eines durch auftraggeberinterne Stellen abgenommenen Schleiffahrzeugs nachweisen. Das für eine interne Abnahme erforderliche Zulassungsverfahren durch den AG ist deshalb Bestandteil der zweiten Prüfungsstufe. Die notwendigen Erklärungen, Dokumente u. Nachweise sind vom Antragsteller auf Anforderung den von diesem bestimmten Terminen vorzulegen. Die Erklärungen, Dokumente u. Nachweise müssen im Original und unterschrieben vorgelegt werden. Sämtliche Kosten für Gutachten, Übersetzungen etc., die dem AG im Rahmen der Beantragung der Zulassung inkl. der Abarbeitung/Erfüllung möglicher Auflagen durch den AG entstehen, sind vom Antragsteller zu tragen. Die Kosten sind auch zu erstatten, wenn die Abnahme nicht erfolgt. Für den Auftragsfall wird darauf hingewiesen, dass trotz einer bereits erfolgten Abnahme des eingesetzten Schleiffahrzeugs vor jedem Einsatz in München eine weitere Prüfung des Schleiffahrzeugs für den Einsatz erforderlich ist.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <INDEFINITE_DURATION/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <QUALIFICATION>
               <CONDITIONS>
                  <P>Anforderungen, die die Wirtschaftsteilnehmer für eine Aufnahme in das Verzeichnis (Liste) qualifizierter Unternehmen (Präqualifikation) erfüllen müssen:</P>
                  <P>Über die Präqualifikation wird im Rahmen des in den Antragsunterlagen näher beschriebenen Qualifizierungsverfahrens unter Berücksichtigung der im Antrag enthaltenen Angaben, Erklärungen und Unterlagen entschieden. Unbeschadet der Regelungen zu den vergaberechtlichen Ausschlussgründen gemäß §§ 123 und 124 GWB ist Voraussetzung für eine Präqualifikation die Einreichung der geforderten Angaben, Erklärungen und Unterlagen sowie der Nachweis einer ausreichenden Fachkunde und Leistungsfähigkeit (Eignung) für eine vertragsgerechte Leistungserbringung bezüglich der Auftragsart(en) des Qualifizierungssystems zu denen eine Antragstellung erfolgt.</P>
               </CONDITIONS>
               <METHODS>
                  <P>Die Qualifizierung erfolgt in zwei Prüfungsstufen, die Bedingungen werden in den Antragsunterlagen und im Onlinefragebogen im Lieferantenportal näher beschrieben.</P>
               </METHODS>
            </QUALIFICATION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Unternehmen können sich im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle sowie die technische und berufliche Leistungsfähigkeit auf die Kapazitäten anderer Unternehmen nach Maßgabe der Sektorenverordnung (SektVO) stützen (Eignungsleihe).</P>
               <P>Nimmt ein Unternehmen im Hinblick auf die Kriterien für die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch, so haften diese Unternehmen im Fall einer späteren Auftragserteilung gemeinsam für die Auftragsausführung.</P>
               <P>Die Inanspruchnahme der Kapazitäten anderer Unternehmen für die berufliche Befähigung wie Ausbildungs- und Befähigungsnachweise oder die einschlägige berufliche Erfahrung ist nur möglich, wenn diese anderen Unternehmen zugleich die (Teil)-Leistungen als Unterauftrag der zukünftigen Aufträge ausführen, für die diese Kapazitäten benötigt werden.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Einreichung der Anträge zur Aufnahme in das Verzeichnis geprüfter Unternehmen erfolgt elektronisch in Textform über das Lieferantenportal der SWM. Schriftliche Anträge sind ausgeschlossen.</P>
               <P>Für das Qualifizierungsverfahren werden die Antragsunterlagen unter der in Ziffer I.3 genannten URL zum freien Download zur Verfügung gestellt. Der freie Download dient jedoch nur einer ersten Ansicht der Antragsunterlagen.</P>
               <P>Voraussetzung für die elektronische Einreichung der Anträge ist eine Freischaltung der Vergabeunterlagen im Lieferantenportal. Diese ist mit Angabe der Referenznummer SV-MAL-180117-009 nach einem System-Login über das Portal anzufordern. Erst nach Freischaltung werden teilnehmende Unternehmen über etwaige Änderungen zum Qualifizierungssystems oder Antworten auf Fragen aktiv durch den AG informiert.</P>
               <P>Für einen System-Login ist gegebenenfalls zuerst eine Erstregistrierung unter der in Ziffer I.3 genannten URL zum Erhalt eines passwortgeschützten Zugangs erforderlich.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Maximilianstraße 39</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80538</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 8921762411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 8921762847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des AGs, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, soweit der Antrag erst nach Zuschlagserteilung zugestellt wird (§ 168 Abs. 2 Satz 1 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 10 Kalendertage nach Absendung (elektronisch oder per Fax) der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung (§ 134 GWB).</P>
               <P>Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass der Antragsteller die geltend gemachten Vergabeverstöße, soweit diese vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt wurden, innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen, soweit diese erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind spätestens, bis zum Ablauf der Frist zur Angebotsabgabe, gegenüber dem AG gerügt hat (§ 160 Abs. 3 Satz 1 Nr. 1-3 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F07_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
