<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="055431-2018" EDITION="2018025"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-055545-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>25</NO_OJ><DATE_PUB>20180206</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 025-055431</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:055431-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.iu.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="24613000">Signalling flares, rain rockets, fog signals and pyrotechnic articles</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35331500">Cartridges</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180205</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT>Сигнализационни ракети, ракети против градушка, сигнални заряди, използвани при мъгла, и пиротехнически продукти</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalizační světlice, dešťové rakety, mlhové signály a ostatní pyrotechnické výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalraketter, regnraketter, tågesignaler og pyrotekniske artikler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Leuchtraketen, Raketen zum Wetterschießen, Nebelsignale und pyrotechnische Artikel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Φωτοβολίδες σηματοδότησης, ρουκέτες βροχής, σήματα ομίχλης και είδη πυροτεχνίας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalling flares, rain rockets, fog signals and pyrotechnic articles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Cohetes de señales, cohetes granífugos, señales para la niebla y artículos de pirotecnia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT>Signaalraketid, raketid sademete reguleerimiseks, udusignaalid ja pürotehnilised tooted</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT>Merkinantoraketit, saderaketit, sumusignaalit ja muut pyrotekniset tuotteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Fusées de signalisation, fusées paragrêle, signaux de brume et articles de pyrotechnie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalling flares, rain rockets, fog signals and pyrotechnic articles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalne rakete, rakete protiv tuče, signalne rakete za maglu i pirotehnički proizvodi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT>Jelzőrakéta, esőrakéta, ködjelző és egyéb pirotechnikai termékek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Razzi di segnalazione, razzi grandinifughi, segnalazioni da nebbia e altri articoli pirotecnici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalinės raketos, lietaus raketos, rūko signalai ir pirotechnikos dirbiniai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Signālraķetes, lietus raķetes, dūmu signāli un pirotehnikas priekšmeti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT>Murtali tas-sinjalar, murtali tax-xita, sinjali taċ-ċparu oġġetti pirotekniċi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Lichtkogels, antihagelraketten, mistsignalen en pyrotechnische artikelen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Petardy sygnalizacyjne, rakiety do sygnalizacji podczas deszczu lub mgły i wyroby pirotechniczne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Foguetes de sinalização, foguetes contra o granizo, sinais de nevoeiro e artigos de pirotecnia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Rachete de semnalizare, rachete antigrindină, semnalizator pe timp de ceaţă şi articole pirotehnice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalizačné rakety, dažďové rakety, hmlové signály a pyrotechnické výrobky</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalne rakete in pirotehnični izdelki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Signalljus, regnraketer, dimsignaler och pyrotekniska artiklar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Inspektorat Uzbrojenia</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Inspektorat Uzbrojenia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Królewska 1/7</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>00-909 (00-065 dla przesyłek kurierskich)</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>j.w.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Małgorzata FLOREK</ATTENTION><PHONE>+48 261873069</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>iu.stlot@mon.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261873444</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.iu.wp.mil.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Jednostka budżetowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa lotniczych środków pirotechnicznych i naboi</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>2. Regionalna Baza Logistyczna, Skład Bezwola,  ul. Sosnowa 72. 21-310 Wohyń</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa w 2018 roku lotniczych środków pirotechnicznych i naboi.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość składania ofert częściowych. Zamówienie podzielono na III (trzy) części:</P><P>I. Część 1:</P><P>Dostawa pironaboju PK-3M-1 – w ilości 370 szt.</P><P>II. Część 2:</P><P>Dostawa pironaboju 20CF4D – w ilości 20 szt.</P><P>III. Część 3:</P><P>Dostawa 30 mm naboju GSz-301 z pociskiem A3-UPS-84 – w ilości 10 500 szt.</P><P>Termin realizacji dostawy do dnia 30.11.2018 r.</P><P>Zamawiający dopuszcza dostawę przedmiotu równoważnego (przedmiotu nie będącego na wyposażeniu Sił Zbrojnych RP). Wykonawca, który powołuje się na rozwiązania równoważne, zobowiązany będzie przedstawić wraz z ofertą:</P><P>Część 1:</P><P>1. Dokładny opis, z którego będzie wynikać zachowanie równoważności;</P><P>2. Dokument potwierdzający, że zaoferowany przedmiot równoważny zapewnia techniczną możliwość wykorzystania w piromechanizmach fotela katapultowego K-36DM eksploatowanych na samolotach Su-22 i Mig-29, piromechanizmach zrzutu osłony kabiny oraz piromechanizmach wymuszonego zrzutu dodatkowych zbiorników paliwa, na podstawie:</P><P>— obowiązującej dokumentacji technicznej (tzn. ujętej w „Wykazie aktualnych wojskowych wydawnictw specjalistycznych” sygn. Szt. Gen. 1687/2017); lub,</P><P>— obowiązującego w Siłach Zbrojnych RP biuletynu technicznego; lub,</P><P>— nowo opracowanego biuletynu technicznego (biuletyn techniczny dopuszczający do eksploatacji w SZ RP nowy wyrób równoważny, dla którego taki biuletyn nie istnieje) zgodnie z „Instrukcją opracowywania i realizacji biuletynów w lotnictwie SZ RP” DU-4.22.6.02 stanowiącą załącznik do Decyzji Nr 26/Log./P4 Ministra Obrony Narodowej z dnia 13.4.2016 r. w sprawie wprowadzenia do użytku w lotnictwie Sił Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej „Instrukcji...”, udostępnionej na stronie: www.iu.wp.mil.pl w zakładce „Publikacje".</P><P>Część 2:</P><P>1. Dokładny opis, z którego będzie wynikać zachowanie równoważności;</P><P>2. Dokument potwierdzający, że zaoferowany przedmiot równoważny zapewnia techniczną możliwość wykorzystania w systemie awaryjnego ucinania liny wciągarki typu 76379-040, na podstawie:</P><P>— obowiązującej dokumentacji technicznej (tzn. ujętej w „Wykazie aktualnych wojskowych wydawnictw specjalistycznych” sygn. Szt. Gen. 1687/2017); lub,</P><P>— obowiązującego w Siłach Zbrojnych RP biuletynu technicznego; lub,</P><P>— nowo opracowanego biuletynu technicznego (biuletyn techniczny dopuszczający do eksploatacji w SZ RP nowy wyrób równoważny, dla którego taki biuletyn nie istnieje) zgodnie z „Instrukcją opracowywania i realizacji biuletynów w lotnictwie SZ RP” DU-4.22.6.02 stanowiącą załącznik do Decyzji Nr 26/Log./P4 Ministra Obrony Narodowej z dnia 13.3. 2016 r. w sprawie wprowadzenia do użytku w lotnictwie Sił Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej „Instrukcji...”, udostępnionej na stronie: www.iu.wp.mil.pl w zakładce „Publikacje".</P><P>Część 3:</P><P>1. Dokładny opis, z którego będzie wynikać zachowanie równoważności;</P><P>2. Dokument potwierdzający, że zaoferowany przedmiot równoważny zapewnia techniczną możliwość wykorzystania na eksploatowanych w SZ RP działkach lotniczych typu GSz-301, na podstawie:</P><P>— obowiązującej dokumentacji technicznej (tzn. ujętej w „Wykazie aktualnych wojskowych wydawnictw specjalistycznych” sygn. Szt. Gen. 1687/2017); lub,</P><P>— obowiązującego w Siłach Zbrojnych RP biuletynu technicznego; lub,</P><P>— nowo opracowanego biuletynu technicznego (biuletyn techniczny dopuszczający do eksploatacji w SZ RP nowy wyrób równoważny, dla którego taki biuletyn nie istnieje) zgodnie z „Instrukcją opracowywania.</P><P>I realizacji biuletynów w lotnictwie SZ RP” DU-4.22.6.02 stanowiącą załącznik do Decyzji Nr 26/Log./P4 Ministra Obrony Narodowej z dnia 13.4.2016 r. w sprawie wprowadzenia do użytku w lotnictwie Sił Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej „Instrukcji...”, udostępnionej na stronie: www.iu.wp.mil.pl w zakładce „PUBLIKACJE".</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz warunki równoważności zostaną określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ), która zostanie przekazane Wykonawcom zaproszonym do składnia ofert.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24613000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35331500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><F17_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ALL_LOTS"><F17_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa pironaboju PK-3M-1 – w ilości 370 szt.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Pironabój PK-3M-1 wykorzystywany jest w piromechanizmach fotela katapultowego K-36DM eksploatowanego na samolotach Su-22 i MiG-29, piromechanizmach zrzutu osłony kabiny oraz piromechanizamch wymuszonego zrzutu dodatkowych zbiorników paliwa.</P><P>Pironabój PK-3M-1 zbudowany jest z mosiężnej łuski kalibru 28 mm, dwóch spłonek zapalających, podsypki prochowej i trzech lasek ładunku zasadniczego. Pobudzenie pironaboju następuje mechanicznie poprzez nakłucie spłonek.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24613000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35331500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa pironaboju 20CF4D – w ilości 20 szt.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Pironabój 20CF4D wykorzystywany jest na śmigłowcach Mi-17-1V o numerach bocznych od 6108 do 6112, na których zgodnie z biuletynem nr P/U/5248/K/E/2011 z dnia 2.6.2011 r. zabudowano wciągarkę typu 76379-040. Pironabój 20 CF4D w ilości 1 szt. umieszczony jest w systemie awaryjnego ucinania liny wciągarki.</P><P>Pironabój 20CF4D jest pironabojem elektrycznym o natychmiastowym zadziałaniu. Wewnątrz jego obudowy umieszczony jest ładunek prochowy, do którego inicjacji niezbędne jest podanie na złącze elektryczne pironaboju napięcia +28 VDC. Wytworzona w ten sposób energia potrzebna jest do ucięcia liny przechodzącej przez urządzenie pirotechniczne.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24613000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35331500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Dostawa 30 mm naboju GSz-301 z pociskiem A3-UPS-84 – w ilości 10 500 szt.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Nabój 30 mm GSz-301 z pociskiem A3-UPS-84 jest przeznaczony do strzelań ćwiczebnych w zwalczaniu celów powietrznych i naziemnych z działka lotniczego GSz-301. Pocisk jest obojętny, nie zawiera materiałów wybuchowych ani pirotechnicznych. Zamiast zapalnika zastosowano ekwiwalentna, obojętną wkrętkę zapalnikowa.</P><P>Naboje 30 mm GSz-301 z pociskiem A3-UPS-84 ładowane są do działek lotniczych GSz-301, przy użyciu taśmy amunicyjnej zbudowanej z ogniw typu „Krab” 9-N-623 w stosunku 1:1 (jeden nabój:jedno ogniwo).</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24613000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35331500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV></F17_ANNEX_B></F17_DIV_INTO_LOT_YES></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wartość powyżej 443 000 EUR.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zaproszeni do składania ofert Wykonawcy zobowiązani będą do wniesienia wadium na cały okres związania ofertą:</P><P>1) Część nr 1 – wadium w wysokości 6 000,00 PLN (słownie: sześć tysięcy zł 00/100);</P><P>2) Część nr 2 – wadium w wysokości 315,00 PLN (słownie: trzysta piętnaście zł 00/100);</P><P>3) Część nr 3 – wadium w wysokości 15 800,00 PLN (słownie: piętnaście tysięcy osiemset zł 00/100).</P><P>Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, przed podpisaniem umowy zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>Szczegółowe informacje na temat wadium i zabezpieczenia należytego wykonania umowy zostaną zawarte w SIWZ, która zostanie przekazana Wykonawcom zaproszonym do składania ofert.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Wszystkie rozliczenia związane z realizacją przedmiotu zamówienia dokonywane będą w PLN.</P><P>Szczegółowe warunki finansowania zostaną określone w SIWZ.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o realizację zamówienia zgodnie z art. 23 ustawy z dnia 29.1.2004 r. - Prawo zamówień publicznych (Dz. U. z 2017 r. poz. 1579 z późń. zm.), zwaną dalej „Ustawą”.</P><P>W takim przypadku podmioty ubiegające się o wspólną realizację zamówienia muszą:</P><P>1. Ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. Pełnomocnictwa należy udzielić w formie pisemnej i należy je złożyć w oryginale lub kopii poświadczonej notarialnie.</P><P>2. Złożyć następujące dokumenty oświadczenia:</P><P>1) oświadczenie, o którym mowa w Sekcji III.2.1 pkt 2 ppkt 1 – osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>2) dokumenty, o których mowa w Sekcji III.2.1 pkt 2 ppkt 2–3 – co najmniej jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>3) dokumenty, o których mowa w Sekcji III.2.1 pkt 3 ppkt 1–2 – osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>4) dokumenty, o których mowa w Sekcji III.2.2 pkt 2 oraz Sekcji III.2.3 pkt 2 – odpowiednio tak aby wspólnie spełniać warunki udziału w postepowaniu.</P><P>3. W przypadku, gdy za najkorzystniejszą zostanie uznana oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, Zamawiający będzie żądał przed podpisaniem umowy, przedłożenia umowy regulującej współpracę Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>1. O udzielenie zamówienia w dziedzinach obronności i bezpieczeństwa mogą ubiegać się Wykonawcy, zgodnie z art. 131d ust.1 Ustawy, mający siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę międzynarodową dotyczącą tych zamówień.</P><P>2. Przedmiot zamówienia, będzie podlegał nadzorowaniu jakości realizowanemu przez Rejonowe Przedstawicielstwo Wojskowe zgodnie z wymaganiami zawartymi w AQAP 2130.</P><P>3. Przedmiot zamówienia, będzie podlegał ocenie zgodności na podstawie ustawy z dnia 17.11.2006 r. o systemie oceny zgodności wyrobów przeznaczonych na potrzeby obronności i bezpieczeństwa państwa (t.j. Dz. U. z 2018 r., poz. 114) w trybie I oceny zgodności na podstawie rozporządzenia Ministra Obrony Narodowej z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowego wykazu wyrobów podlegających ocenie zgodności oraz sposobu i trybu przeprowadzenia oceny zgodności wyrobów przeznaczonych na potrzeby obronności państwa (Dz. U. poz. 136 z późn. zm.) – zgodnie z załącznikiem do rozporządzenia „Szczegółowy wykaz wyrobów podlegających ocenie zgodności” – załącznik nr 1, grupa 10 lp.22 – Część 1 i Część 2; grupa nr 3, lp.2 – Część 3</P><P>4. Przedmiot zamówienia musi być oznakowany kodem kreskowym, zgodnie z Decyzją Nr 3/MON Ministra Obrony Narodowej z dnia 03 stycznia 2014 r. w sprawie wytycznych określających wymagania w zakresie znakowania kodem kreskowym wyrobów dostarczanych do resortu obrony narodowej dla grupy materiałowej 3– środki bojowe (Dz. Urz. MON z 2014 r. poz. 11).</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy;</P><P>2) spełniają warunki określone w art. 22 ust. 1b pkt 1–3 Ustawy dotyczące:</P><P>— uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o której mowa w pkt 2 ppkt 2 i 3,</P><P>— sytuacji finansowej, określonej szczegółowo w Sekcji III.2.2,</P><P>— zdolności technicznej, określonej szczegółowo w Sekcji III.2.3.</P><P>2. W celu potwierdzenia, że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu i kryterium selekcji Zamawiający żąda przedłożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (wzór – Załącznik nr 1 jest udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego):</P><P>1) oświadczenia Wykonawcy w zakresie spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1 Ustawy i kryterium selekcji oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie art. 131e ust. 1 i art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy (wzór – Załącznik nr 2 jest udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego) aktualnego na dzień składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:</P><P>2) koncesji na obrót w zakresie BA ust. 15 określonym w załączniku nr 1 do rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz. U. Nr 145, poz. 1625, z późn. zm.), wydaną na podstawie ustawy z dnia 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz. U. z 2017 r. poz. 290 z późn. zm.) lub odpowiedniego dokumentu wystawionego w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzającego,że Wykonawca posiada uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie obrotu wyrobami będącymi przedmiotem zamówienia – dla warunku określonego w pkt 1 ppkt 2 tiret pierwsze – Część 1 i Część 2;</P><P>3) koncesji na obrót w zakresie BA ust. 17 określonym w załączniku nr 1 do rozporządzenia Rady Ministrów z dnia 3.12.2001 r. w sprawie rodzajów broni i amunicji oraz wykazu wyrobów i technologii o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym, na których wytwarzanie lub obrót jest wymagana koncesja (Dz. U. Nr 145, poz. 1625, z późn. zm.), wydaną na podstawie ustawy z dnia 22.6.2001 r. o wykonywaniu działalności gospodarczej w zakresie wytwarzania i obrotu materiałami wybuchowymi, bronią, amunicją oraz wyrobami i technologią o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym (Dz. U. z 2017 r. poz. 290 z późn. zm.) lub odpowiedniego dokumentu wystawionego w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzającego, że Wykonawca posiada uprawnienia do prowadzenia działalności w zakresie obrotu wyrobami będącymi przedmiotem zamówienia – dla warunku określonego w pkt 1 ppkt 2 tiret pierwsze – Część 3.</P><P>4) dokumentów, o których mowa w Sekcji III.2.2 – dla warunku określonego w pkt 1 ppkt 2 tiret drugie;</P><P>5) dokumentów, o których mowa w Sekcji III.2.3 – dla warunku określonego w pkt 1 ppkt 2 tiret trzecie.</P><P>3. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 131e ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy, Zamawiający żąda złożenia wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w postępowaniu:</P><P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 Ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosku o dopuszczeniu do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>2) odpisu z właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia w oparciu o art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy.</P><P>4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w pkt 3:</P><P>1) w ppkt 1 – składa informacje z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 Ustawy – wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2) w ppkt 2 – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosku o dopuszczeniu do udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>5. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 4, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby–przy zachowaniu terminów wystawienia wymaganych dla poszczególnych rodzajów dokumentów, o których mowa w pkt 4.</P><P>6. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>7. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 3 ppkt 1 składa dokument, o którym mowa w pkt 4 ppkt 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 i 14 Ustawy.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym ma miejsce zamieszkania osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takiego dokumentu zastępuje się dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożone przed notariuszem lub organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby – wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>8. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1b pkt 2 Ustawy, tj. dotyczących sytuacji finansowej, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca posiadał środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej:</P><P>1. Część 1 – 120 000,00 PLN (słownie: sto dwadzieścia tysięcy zł 00/100);</P><P>2. Część 2 – 6 000,00 PLN (słownie: sześć tysięcy zł 00/100);</P><P>3. Część 3 – 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy zł 00/100).</P><P>2. Na potwierdzenie spełnienia powyższego warunku Wykonawca zobowiązany jest złożyć informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, na kwotę co najmniej:</P><P>1. Część 1 – 120 000,00 PLN (słownie: sto dwadzieścia tysięcy zł 00/100);</P><P>2. Część 2 – 6 000,00 PLN (słownie: sześć tysięcy zł 00/100);</P><P>3. Część 3 – 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy zł 00/100),</P><P>w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.</P><P>3. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć wymaganego przez Zamawiającego dokumentu, o którym mowa powyżej, Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę innego dokumentu, o którym mowa w art. 26 ust. 2c Ustawy.</P><P>4. Wykonawca, zgodnie z art. 22a ust. 1 Ustawy może w celu potwierdzenia spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu polegać na sytuacji finansowej innych podmiotów niezależnie od charakteru łączących go z nimi stosunków prawnych.</P><P>5. Wykonawca polegając na sytuacji innych podmiotów musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na sytuacji innych podmiotów, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określą w szczególności:</P><P>1) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu przez Wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P><P>6. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w Sekcji III.2.1 pkt 3 ppkt 1-2.</P><P>7. Zamawiający oceni, czy udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zasoby pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia ww. warunku udziału w postępowaniu oraz zbada czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia wskazane przez Zamawiającego w Sekcji III.2.1.</P><P>8. Jeżeli sytuacja finansowa podmiotu, o którym mowa w pkt 4 nie potwierdza spełnienia przez Wykonawcę ww. warunku udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda aby Wykonawca:</P><P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania zamówienia, jeżeli wykaże sytuację finansową, o której mowa w pkt 1.</P><P>9. Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej innych podmiotów odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą w skutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie tych zasobów nie ponosi winy.</P><P>10. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia spełnianie warunku będzie oceniane łącznie.</P><P>11. W przypadku Wykonawców, którzy wykażą posiadanie środków finansowych lub zdolność kredytową w innych walutach niż PLN, Zamawiający przeliczy je na polski złoty. Do przeliczenia zostanie zastosowany średni kurs walut NBP obowiązujący w dniu wystawienia dokumentu. W przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniu, o którym mowa powyżej, zastosowanie ma kurs ostatnio ogłoszony przed tym dniem.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w art. 22 ust. 1b pkt 3 Ustawy, tj. dotyczącym posiadania zdolności technicznej, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca w sposób należyty wykonał minimum jedną dostawę lotniczych środków bojowych lub lotniczych środków pirotechnicznych o wartości nie mniejszej niż:</P><P>1. Część 1 – 120 000,00 PLN (słownie: sto dwadzieścia tysięcy zł 00/100);</P><P>2. Część 2 – 6 000,00 PLN (słownie: sześć tysięcy zł 00/100);</P><P>3. Część 3 – 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy zł 00/100).</P><P>2. Na potwierdzenie spełnienia powyższego warunku Wykonawca składa Wykaz wykonanych dostaw (wzór wykazu udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego – Załącznik nr 3) w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczeniu do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, potwierdzający wykonanie dostawy o wartości nie mniejszej niż:</P><P>1. Część 1 – 120 000,00 PLN (słownie: sto dwadzieścia tysięcy zł 00/100);</P><P>2. Część 2 – 6 000,00 PLN (słownie: sześć tysięcy zł 00/100);</P><P>3. Część 3 – 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy zł 00/100);</P><P>wraz z podaniem przedmiotu dostawy, daty wykonania, podmiotu na rzecz którego wykonano dostawę i wartość dostawy oraz załączyć dowody potwierdzające, że zostały one wykonane należycie.</P><P>Dowodami są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy.</P><P>3. Jeżeli wykaz lub inne dokumenty złożone przez Wykonawcę budzą wątpliwości Zamawiającego, może on zwrócić się bezpośrednio do właściwego podmiotu, na rzecz którego dostawy były wykonane, o dodatkowe informacje lub dokumenty w tym zakresie.</P><P>4. Wykonawca, zgodnie z art. 22a ust. 1 Ustawy może w celu potwierdzenia spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu polegać na zdolności technicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru łączących go z nimi stosunków prawnych.</P><P>5. Wykonawca polegając na zdolnościach innych podmiotów musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na sytuacji innych podmiotów, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określą w szczególności:</P><P>1) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu przez Wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego.</P><P>6. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w Sekcji III.2.1 pkt 3 ppkt 1–2.</P><P>7. Zamawiający oceni, czy udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zasoby pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia ww. warunku udziału w postępowaniu oraz zbada czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia wskazane przez Zamawiającego w Sekcji III.2.1.</P><P>8. Jeżeli zdolności techniczne podmiotu, o którym mowa w pkt 4 nie potwierdza spełnienia przez Wykonawcę ww. warunku udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda aby Wykonawca:</P><P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania zamówienia, jeżeli wykaże sytuację, o której mowa w pkt 1.</P><P>9. W przypadku Wykonawców, którzy wykażą wartość dostaw w innych walutach niż PLN, Zamawiający przeliczy je na polski złoty. Do przeliczenia zostanie zastosowany średni kurs walut NBP obowiązujący w dniu wykonania dostawy. W przypadku braku publikacji kursów walut NBP obowiązujących w dniu, o którym mowa powyżej, zastosowanie ma kurs ostatnio ogłoszony przed tym dniem.</P><P>10. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia spełnianie warunku będzie oceniane łącznie.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_ENVISAGED_NUMBER>10</OPE_ENVISAGED_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>W celu dokonania wyboru 10 Wykonawców, którzy zostaną zaproszeni do składania ofert, Zamawiający będzie przyznawał punkty w następujący sposób: </P><P>1. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie większa niż określona w ogłoszeniu, Zamawiający zaprosi do składania ofert tych Wykonawców, którzy wykażą się większą ilością dostaw niż określoną w Sekcji III.2.3. pkt. 1 (na potwierdzenie spełnienia warunku udziału w postępowaniu) i wskazanej w tabeli Wykazu wykonanych dostaw (wzór wykazu udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego – załącznik nr 3). Na potrzeby kwalifikacji liczby Wykonawców, są oni zobowiązani do złożenia wypełnionej tabeli Wykazu wykonanych dostaw, tj. dostaw lotniczych środków bojowych lub lotniczych środków pirotechnicznych. </P><P>2. Zamawiający będzie przyznawał punkty za każdą dodatkową dostawę w następujący sposób: za jedną dostawę — 1 pkt; za dwie dostawy — 2 pkt; za trzy dostawy— 3 pkt; za cztery dostawy —4 pkt; za pięć i więcej dostaw — 5 pkt. </P><P>3. Zamawiający nie stawia wymagań co do minimalnej wartości każdej z dodatkowych dostaw wskazanych w tabeli Wykazu wykonanych dostaw. </P><P>4. Zamawiający zaprosi do składania ofert 10 (dziesięciu) Wykonawców, którzy uzyskali największą liczbę punktów zgodnie z powyższymi zasadami przyznawania punktacji. Ocenie podlegać będą tylko te dostawy, dla których Wykonawca załączył dowody, że wykazane dostawy zostały wykonane należycie. </P><P>5. W przypadku uzyskania przez dwóch lub więcej Wykonawców takiej samej ilości punktów, Zamawiający w celu dokonania wyboru 10 Wykonawców, uwzględni zsumowaną wartość wykazanych, punktowanych w tabeli Wykazu wykonanych dostaw i przyzna wyższą pozycję w rankingu Wykonawcy, który osiągnął wyższą wartość dostaw. </P><P>6. W ramach kryterium wyboru ograniczonej liczby Wykonawców, Zamawiający przyzna maksymalnie 5 pkt. </P><P>7. Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu będzie mniejsza niż 10 (dziesięć), Zamawiający zaprosi do składania ofert wszystkich Wykonawców, którzy spełniają warunki udziału bez przyznawania punktów.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>okres przydatności technicznej w opakowaniu hermetycznym</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>okres przydatności technicznej po rozhermetyzowaniu</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>IU/18/IX-85/ZO/POOiB/DOS/SS/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Termin realizacji dostawy do dnia 30.11.2018 r.</P><P>2. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z załącznikami, należy złożyć w terminie określonym w Sekcji IV.3.4 (jest do pobrania ze strony internetowej Zamawiającego wskazanej w Sekcji I.1).</P><P>3. Wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy składać w formie pisemnej (w oryginale) w godz. 8.00–15.00 w siedzibie Zamawiającego w Kancelarii Inspektoratu Uzbrojenia, w Warszawie przy ul. Królewskiej 1/7 lub przesyłać pocztą na adres: Inspektorat Uzbrojenia, ul. Królewska 1/7, 00-909 Warszawa (00-065 dla przesyłek kurierskich).</P><P>4. W przypadku złożenia przez Wykonawcę wniosku po terminie określonym w Sekcji IV.3.4, Zamawiający niezwłocznie powiadomi go o złożeniu wniosku po terminie oraz zwróci wniosek po upływie terminu do wniesienia odwołania.</P><P>5. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy sporządzić w języku polskim, na maszynie do pisania albo komputerze lub ręcznie długopisem lub nieścieralnym atramentem.</P><P>6. Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu musi być podpisany przez osobę/y uprawnioną/e do reprezentowania Wykonawcy. Jeżeli uprawnienie takie nie wynika wprost z dokumentu stwierdzającego status prawny Wykonawcy, to do wniosku należy dołączyć oryginał pełnomocnictwa lub jego kopię poświadczoną notarialnie.</P><P>7. Oświadczenia dotyczące Wykonawców i innych podmiotów na zdolnościach lub sytuacji, których polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a Ustawy oraz dokument o którym mowa w Sekcji III 2.2 pkt.5 oraz Sekcji III 2.3 pkt. 5, składane są w oryginale.</P><P>8. Dokumenty inne niż oświadczenia składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenie za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P><P>9. Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>10. Zamawiający zastrzega sobie prawo żądania przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości, co do jej prawdziwości.</P><P>11. Wniosek wraz z dokumentami i oświadczeniami należy złożyć w zamkniętym opakowaniu (kopercie).</P><P>Opakowanie musi zostać opatrzone napisem: „Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu na dostawę lotniczych środków pirotechnicznych i naboi</P><P>(nr postępowania: IU/18 /IX-85/ZO/POOiB/DOS/SS/2018)”.</P><P>12. Zamawiający dopuszcza następujące sposoby porozumiewania się z Wykonawcami:</P><P>— za pośrednictwem operatora pocztowego,</P><P>— osobiście,</P><P>— drogą elektroniczną na adres e-mail: iu.stlot@mon.gov.pl,</P><P>— za pośrednictwem faksu, pod numerem: +48 261 873 444.</P><P>13. Postępowanie o udzielenie zamówienia prowadzi się w języku polskim.</P><P>14. W przypadku, gdy we wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu znajdują się informacje stanowiące tajemnicę przedsiębiorstwa w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji, nie ujawnia się tych informacji, jeżeli Wykonawca nie później niż w terminie składania wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu zastrzegł, że nie mogą być one udostępniane oraz wykazał, iż zastrzeżone informacje stanowią tajemnicę przedsiębiorstwa.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departament Odwołań Urzędu Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>05</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>