<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="055607-2018" EDITION="2018025"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-052798-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>25</NO_OJ><DATE_PUB>20180206</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 025-055607</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:055607-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.apaoradea.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="38421100">Water meters</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO111">Bihor</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">7 100 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180201</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180226 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Водомери</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Vodoměry</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Vandmålere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Wasserzähler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Μετρητές νερού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Water meters</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Contadores de agua</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Veemõõtjad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Vesimittarit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Compteurs à eau</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Water meters</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Vodomjeri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Vízmérő órák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Contatori di acqua</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Vandens skaitikliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Ūdens skaitītāji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Arloġġi ta' l-ilma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Watermeters</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Wodomierze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Contadores de água</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Contoare de apă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Vodomery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Števci za vodo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Oradea</TI_TOWN><TI_TEXT>Vattenmätare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania de Apă Oradea S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania de Apă Oradea S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Duiliu Zamfirescu nr. 3</ADDRESS><TOWN>Oradea</TOWN><POSTAL_CODE>410202</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Vivianne Sava</CONTACT_POINT><PHONE>+40 259436934</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>savav@apaoradea.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 259432576</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.apaoradea.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Contoare de apă rece" — Furnizare și montaj</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>S.C. Compania de Apă Oradea S.A. — Magazie Str. Barcăului nr. 202.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO111"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitionarea de contoare de apa rece cu montaj si punere în functiune în caminele de apometru sau subsolurile beneficiarilor serviciilor de alimentare cu apa potabila ai S.C. Compania de Apă Oradea S.A.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="38421100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>— Contor de bransament Dn 15, tip electromagnetic — buc. 1 000,</P><P>— Contor de bransament Dn 20, tip electromagnetic — buc. 9 000,</P><P>— Contor de bransament Dn 25, tip electromagnetic — buc. 220,</P><P>— Contor de bransament Dn 32, tip electromagnetic — buc. 550,</P><P>— Contor de bransament Dn 40, tip electromagnetic — buc. 90,</P><P>— Contor de apa Dn 150 — buc. 3,</P><P>— Terminal de mana si statie de andocare — buc. 4,</P><P>— Kit de antena — buc. 2,</P><P>— Montaj contoare Dn. 15 — buc. 600,</P><P>— Montaj contoare Dn. 20 — buc. 8 400.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="7100000.00">7 100 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>50 000 RON.</P><P>Data pentru echivalenta garanției de participare RON/valuta este cursul BNR din data publicarii anunțului de participare. Este de preferat ca garanția de participare sa fie emisa de catre o banca cu corespondent in Romania. Valabilitatea garanției de participare: 60 zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P/><P>Forma de constitituire a garanției de participare acceptata, conform art. 42 alin. (1), (6) din HG 394/2016 cu respectarea art. 42 alin. (2) — constituita în cuantumul si perioada de valabilitate prevazute în DA:</P><P>1) Virament bancar, OP în contul Autoritatii Contractante in lei RO41BRDE050SV03433450500 Oradea, cu conditia confirmarii de catre banca pana la data si ora limita de depunere a ofertelor;</P><P>2) Instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara/societate de asigurari (conf. formular 8), respectiv scrisoare de garanție de participare sau polita de asigurari emisa de o societate de asigurări;</P><P>3) Instrument de garantare emis în conditiile legii, cu toate anexele (conditii de asigurare, alte clauze, dovada platii primei de asigurare etc), prin OP sau transfer bancar, în format electronic SEAP, semnate cu semnatura electronica, prezentate cel mai târziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. </P><P/><P>Entitatea Contractantă va retine garanției de participare  daca:</P><P>(a) ofertantul si-a retras oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, ofertantul nu a constituit garantia de buna executie în perioada stabilita,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, ofertantul a refuzat sa semneze contractul în perioada de valabilitate a ofertei. </P><P/><P>Garanția de participare va fi irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garanției de participare se va executa neconditionat, conform art. 42, alin. (4) din HG 394/2016. Entitatea Contractantă va elibera/restitui garanția de participare în conformitate cu art. 44 din HG 394/2016. Garanția de participare emisa în alta limba decât româna va fi prezentata însotita de traducerea autorizata în limba romana.</P><P/><P>În cazul ofertelor în asociere, garanția de participare trebuie constituita în numele asocierii, mentionandu-se ca este acoperita in mod solidar de toti membrii grupului. În orice situatie, dovada constituirii garanției de participare trebuie sa fie prezentata cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor, conform art. 42, alin. (7) din HG 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului, constituita in conformitate cu art. 46 alin. (1), (2) si (3) din HG 394/2016 astfel: </P><P>(a) orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari în favoarea entitatii contractante:</P><P>— scrisoare de garantie de buna executie emisa de o banca sau polita de asigurare de 10 % din valoarea contractului fara TVA, valabila cel putin pe perioada de derulare a contract, în original, </P><P>— garantie emisa în conditiile legii de o societate de asigurari în original, inclusiv toate anexele (ex. conditii de asigurare, alte clauze etc.) — este de preferat sa fie emisa de catre o banca care are corespondent in Romania,</P><P>(b) retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale. In acest caz, contractantul are obligatia de a deschide contul la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia. Suma initiala care se depune de catre contractant în contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din valoarea contractului sectorial, fara TVA,</P><P>(c) in cazul în care garantia de buna executie este mai mica de 5 000 RON, Entitatea Contracanta accepta constituirea acesteia prin depunerea la casieria Entitatii Contracante a unor sume în numerar. Garantia de buna executie va face referire expresa la contractul încheiat cu Entitatea Contracanta, va contine numele în clar al Entitatii Contracante si parafa lizibila a institutiei emitente si/sau semnat autorizata. Nu se admite prezentarea unor documente pentru garantia de buna executie comune cu alte investitii. </P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de buna executie trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia trebuie sa fie irevocabila, iar plata garantiei se va executa neconditionat.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Operatorii economici (lider, asociat, tert sustinator, subcontractant) nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 si 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P/><P>Modalitatea de indeplinire: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P/><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada neîncadrarii în situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea entitatii contractante, de regula a urmatoarelor informatii si documente:</P><P/><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale; </P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P/><P>Neîncadrarea în prevederile art. 73 din Legea 99/2016. Modalitatea de indeplinire: Operatorii economici vor completa DUAE. </P><P/><P>Ofertantul clasat pe primul loc va completa declaratia pe proprie raspundere (model formular nr. 3). Pentru aceasta declaratie, persoanele ce detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire in sensul articolului mentionat sunt urmatoarele: </P><P>— director general ing. Ovidiu Gavra, </P><P>— presedinte CA Claudiu Romulus Oros, </P><P>— membru CA Gabriela Szell, </P><P>— membru CA Mina Giurea, </P><P>— membru CA Vasile Fonoage, </P><P>— membru CA Andreai Amaritei, </P><P>— membru CA Petru Lezeu, </P><P>— membru CA Claudiu Radu Teodorof, </P><P>— director tehnic ing. Gheorghe Popa, </P><P>— director economic ec. Julianna Panoiu, </P><P>— director directia comerciala ec. Ovidiu Muresan, </P><P>— sef comp. Achizitii Publice ing. Vivianne Sava, comp. Achizitii Publice,</P><P>— ec. Marcela Mirea, comp. Achizitii Publice,</P><P>— ing. Andreea Mihit, comp. Juridic,</P><P>— cs. jr. Mihaela Capatana, </P><P>— sef Comp. Financiar, analize economice ec. Adriana Handra Comp. Financiar, </P><P>— analize economice ec. Simona Cret, </P><P>— sef comp. Tehnic ing. Radu Ciursas, </P><P>— sef Comp. Contorizare ing. Mircea Bene, </P><P>— sef Laborator Metrologie sing. Ioan Faur, </P><P>— Comp Facturare agc. Rares Micle.</P><P/><P>Nota: </P><P>(a) Documentele din aceasta sectiune vor fi prezentate de catre fiecare dintre membrii unei asocieri de operatori economici (operator economic ofertant/asociat/terti sustinatori/subcontractanti propusi),</P><P>(b) Persoanele juridice straine vor prezenta orice document edificator pentru dovedirea eligibilitatii — eliberate de autoritati din tara de origine (certificate, caziere judiciare, alte documente echivalente) prin care sa dovedeasca ca si-au îndeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul de stat si bugetul local, în conformitate cu cerintele entitatii contractante. Documentele emise in alta limba decat limba romana trebuie sa fie insotite de traducerea autorizata in limba romana,</P><P>(c) In cazul in care in tara de origine sau în tara în care este stabilit operatorul economic nu se emit astfel de documente sau acestea nu vizeaza toate situatiile, atunci se accepta o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens.</P><P/><P>Atentionari speciale:</P><P>Nota 1: </P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P/><P>Nota 2: </P><P>In baza art. 180, alin. (2) din Legea 99/2016 — operatorul economic care se afla (sau intra) în procedura de insolventa nu este exclus din procedura de atribuire daca, in urma solicitarii de documente si informatii de catre entitatea contractanta, prezinta urmatoarele documente doveditoare:</P><P>— respectivul operator economic se afla fie in faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a intocmi un plan de reorganizare fezabil ce permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este in cadrul procesului de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta,</P><P>— avand in vedere situatia sa economica, respectivul operator economic poate sustine fluxul de numerar necesar pentru implementarea contractului,</P><P>— respectivul operator economic poate sustine obligatiile contractului cu privire la garantii si asigurari.</P><P/><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P/><P>Modalitate de îndeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P/><P>Înainte de a fi declarat câstigator, ofertantul clasat pe primul loc va prezenta documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, dupa cum urmeaza:</P><P>Pentru persoanele juridice române: documentele se prezinta in copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, iar pentru persoanele juridice straine documentele se prezinta în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si vor fi însotite de traducere autorizata. Informatiile din acest document trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii.</P><P/><P>Pentru persoanele juridice române:</P><P>Documente de confirmare: Prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe lânga Tribunalul Teritorial din care sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar, codurile CAEN aferente acestora, obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din Certificatul constatator emis de ONRC.</P><P/><P>Pentru persoanele juridice straine:</P><P>Documente de confirmare: Prezentarea de documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic (se va verifica prin accesarea http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login.do).</P><P>Prezentarea Certificatului de Rezidenta Fiscala (evitarea dublei impuneri) sau o declaratie valabile pentru anul calendaristic în curs.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>1) O lista a principalelor produse similare livrate si montate în ultimii 3 ani, care va contine valori, perioade de furnizare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati/entitati contractante sau clienti privati. Experienta similara poate fi demonstrata si prin prezentarea de contracte distincte în ce priveste livrarea respectiv montajul contoarelor, care va contine dovada ca a furnizat si montat produsele solicitate în baza a cel putin câte unui contract;</P><P>2) Livrarea si montajul produselor se confirma prin prezentarea de certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau client beneficiar. În cazul în care beneficiarul este un client privat si, din motive obiective, operatorul economic nu are posibilitatea obtinerii unor certificari/confirmari din partea acestuia, demonstrarea livrarii si a montajului se realizeaza printr-o declaratie a operatorului economic.</P><P/><P>Modalitatea de indeplinire: Se va completa DUAE de catre toti operatorii economici participanti la procedura de atribuire. Înainte de a fi declarat câstigator, ofertantul clasat pe primul loc va prezenta documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE.</P><P/><P>Tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea si nu se încadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 177, 178, 180 si 73.</P><P/><P>Nota: </P><P>Operatorul economic poate sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti pentru maximum 50 % din cerintele stabilite, conform art. 126 alin. (12) din Legea nr. 99/2016.</P><P/><P>Modalitatea de indeplinire: În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala invocând sustinerea unui tert, acesta va prezenta DUAE cu toate informatiile prevazute la art. 202, alin. (1) din Legea nr. 99/2016 cu privire la tertul sustinator.</P><P/><P>Odata cu depunerea DUAE se va prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori), din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora, iar documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar ofertantului clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul).</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>Fara a i se diminua raspunderea în ceea ce priveste modul de îndeplinire a viitorului contract de achizitie publica, ofertantul are dreptul de a include în propunerea tehnica posibilitatea de a subcontracta o parte din contractul respectiv.</P><P>Ofertantul are obligatia de a cuprinde în oferta sa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinita/îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respectiva/respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Subcontractantul completeaza declaratia pe propria raspundere în conformitate cu prevederile art. 202 din legea 99/2016 (DUAE), precizând ca nu se afla în niciuna dintre situatiile ce atrag excluderea din procedura de atribuire.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, se va prezenta acordul de subcontractare, urmand ca documentele justificative care probeaza cele asumate in acord/acorduri vor fi solicitate de catre entitatea contractanta doar ofertantului clasat pe locul 1, in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta a acordului de subcontractare constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, Entitatea Contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii in acest sens.</P><P>Daca este cazul, se vor prezenta traduceri autorizate in limba romana a documentelor solicitate mai sus.</P><P>Contractele incheiate intre ofertant/liderul asociatiei/asociat si subcontractanti vor deveni anexe la contractul incheiat intre Entitatea Contractanta si acesta. Se vor respecta prevederile art. 232, alin. (4) si (5) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Informatii privind asocierea operatorilor economici: Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de Legea nr. 99/2016. Capacitatea economica si financiara, precum si capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P/><P>Modalitatea de indeplinire: Pentru fiecare asociat se vor completa sectiunile relevante astfel incat sa reiasa ca nu se afla in situatiile prevazute la art. 72, art. 73, art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, acolo unde este cazul, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc dintre ofertele admisibile. </P><P/><P>Operatorul economic va prezenta odata cu oferta Acordul de asociere (Formularul nr. 4) si Împuternicirea privind autorizarea semnarii ofertei (Formularul nr. 18). Nedepunerea odata cu oferta a acordului de asociere constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor de forma cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului cat si ale asociatilor acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. </P><P/><P>In cazul in care exista incertitudini sau neclaritati in ceea ce priveste anumite documente prezentate, Entitatea Contractanta are dreptul de a solicita detalii, precizari sau confirmari suplimentare atat de la ofertantul in cauza, cat si de la autoritatile competente care pot furniza informatii în acest sens. Toti asociatii vor asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului. Liderul asocierii este raspunzator in nume propriu si in numele Asocierii pentru indeplinirea contractului. Contractele incheiate intre liderul asocierii si Asociati vor deveni anexe la contractul incheiat intre Entitatea Contractanta si acesta.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>26</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><UNTIL_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></UNTIL_DATE></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>11</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Entitatea contractanta are dreptul sa solicite offline, ofertantilor care au depus initial propuneri financiare cu pret egal, o noua propunere financiara, iar contractul sa fie atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P/><P>Operatorii economici (ofertant, asociat, subcontractant, tert/terti sustinator/sustinatori) depun oferta, DUAE (conform modelului DUAE atasat prezentei documentatii de atribuire, in format doc./docx., model regasit si pe SEAP, documentele de calificare si raspunsurile la solicitarile de clarificari numai prin mijloace electronice semnate cu semnatura electronica extinsa, conform art. 129 alin. (2) din HG 394/2016. </P><P/><P>Pentru a vizualiza fisierele semnate electronic instalati programul shellSAFE Verify din urmatoarea locatie: http://www.certsign.ro/certsign/resurse/download.</P><P/><P>Neincarcarea DUAE si/sau a Propunerii Tehnice si/sau a Propunerii Financiare, documente care fac parte integranta din oferta, conduce la respingerea ofertei. Toate certificatele si doccumentele emise în alta limba decât româna vor fi însotite de traducerea autorizata a acestora în limba romana, iar daca traducatorul nu este autorizat va fi legalizata.</P><P/><P>Solicitarile de clarificare ale posibilor ofertanti, cu respectarea art. 78 alin. (1) si art. 173 din Legea nr. 99/2016 se vor adresa pâna la data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor, in mod exclusiv in SEAP la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, cu respectarea art. 172 alin. (2), din Legea nr. 99/2016, la Sectiunea „Documentatie Clarificari si Decizii” din cadrul anuntului de participare. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse in SEAP la Sectiunea „Intrebari”.</P><P>Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica.</P><P/><P>Completare cap. III.1.1.a) Garantie de participare: In cazul in care un operator economic intra in insolventa, in perioada dintre depunerea ofertelor si semnarea contractului, entitatea contractanta va solicita confirmarea de catre emitent (banca sau societate de asigurari) a valabilitatii garantiei de participare.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 6 alin. (1) lit. a) si art. 8 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Compania de Apă Oradea S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Duiliu Zamfirescu nr. 3</ADDRESS><TOWN>Oradea</TOWN><POSTAL_CODE>410202</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>apaoradea@apaoradea.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 259436909</PHONE><FAX>+40 259432576</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>