<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="055637-2018" EDITION="2018025"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-052782-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180308</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>25</NO_OJ><DATE_PUB>20180206</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 025-055637</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:055637-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.hidroelectrica.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66516500">Professional liability insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 600 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180201</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180307 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180308 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Застраховка "Професионална отговорност"</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojištění profesní odpovědnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Forsikringstjenester mod erhvervsansvar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Berufshaftplichtversicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφάλισης επαγγελματικής ευθύνης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Professional liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros de responsabilidad profesional</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kutsevastutuskindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ammatillisten riskien vastuuvakuutuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance de responsabilité professionnelle</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Professional liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge osiguranja od profesionalne odgovornosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Szakmai felelősségbiztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assicurazione di responsabilità professionale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Profesinės civilinės atsakomybės draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Profesionālās darbības civiltiesiskās atbildības apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-assigurazzjoni ta' responsabbiltà professjonali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Verzekeringen tegen beroepsaansprakelijkheidsrisico's</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej w związku z wykonywanym zawodem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguro de responsabilidade profissional</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare a răspunderii profesionale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Poistenie zodpovednosti pri výkone povolania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zavarovanja poklicne odgovornosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Försäkringstjänster avseende yrkesmässigt ansvar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Hidroelectrica S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Hidroelectrica S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ion Mihalache nr. 15–17, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020995</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Sorin Bogatoniu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213032529</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>sorin.bogatoniu@hidroelectrica.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213032564</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.hidroelectrica.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Servicii de asigurare de răspundere civilă profesională a funcției de membru al Consiliului de Supraveghere și al Directoratului (inclusiv președinți)”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Hidroelectrica Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Limita minima de raspundere asigurata pe eveniment va fi: 50 000 000,00 EUR. Limita de raspundere agregata va fi in mod obligatoriu 50 000 000,00 EUR. Persoanele asigurate vor putea varia in functie de mandatele membrilor din Consiliul de Supraveghere si membrilor Directoratului pe toata durata perioadei de asigurare. Atat suma asigurata, cat si prima de asigurare, vor ramane neschimbate, chiar si in cazul in care componenta nominala si numerica a Consiliului de Supraveghere sau a Directoratului va suferi modificari. Actualizarea persoanelor asigurate se va face prin anexa la polita de asigurare, in mod automat pe baza mandatelor de numire a noilor persoane asigurate. Despagubirea companiei: asiguratorul va acoperi orice pierderi financiare si/sau prejudiciile provocate companiei de persoanele asigurate ca urmare a faptelor/actelor de conducere a companiei, erori sau omisiuni in actele de conducere a companiei, inclusiv in strategii sau predictii, realizate in timpul perioadei asigurate sau in timpul perioadei de anterioritate. De asemenea, asiguratorul va rambursa companiei toate sumele achitate de acesta in legatura cu faptele persoanelor asigurate. In masura in care compania achita in prealabil pierderile financiare suferite de o persoana asigurata, in legatura cu cereri de despagubire, atunci asiguratorul va rambursa companiei toate sumele achitate de acesta ca avans, din despagubire sau ca indemnizatie de asigurare. Acoperirea membrilor Consiliului de Supraveghere si a membrilor Directoratului: asiguratorul va acoperi activitatea persoanelor asigurate si va achita despagubiri in baza cererilor de despagubire facute impotriva acestora, pentru orice act sau fapt generator de daune realizat de persoanele asigurate in exercitarea atributiilor de conducere si/sau supervizare a activitatii companiei. Reclamatiile trebuie sa fie prezentate pentru prima data in decursul perioadei asigurate sau in decursul perioadei extinse de avizare a daunelor si sa aiba legatura cu actele si faptele ce fac obiectul asigurarii savarsite de persoanele asigurate in timpul perioadei asigurate. Despagubirile vor fi platite de asigurator la solicitarea oricarui asigurat si/sau la solicitarea Hidroelectrica si/sau la solicitarea tertului pagubit. In cazul in care sunt mai multe cereri, cea a asiguratului prevaleaza. Reclamatii impotriva companiei in legatura cu titlurile de valoare: asiguratorul va achita catre sau in numele companiei orice pierdere financiara provenind dintr-o cerere de despagubire impotriva companiei, privind tranzactionarea titlurilor de valoare, transmisa pentru prima data in decursul perioadei asigurate a politei. Costuri si cheltuieli de aparare: asiguratorul va acoperi orice fel de costuri si cheltuielile efectuate de catre sau in numele unei persoane asigurate, de indata ce este avizata o cerere de despagubire, pentru investigarea, apararea sau decontarea acesteia. Data limita de transmitere a raspunsului la clarificari: cel mai târziu cu 10 zile inainte de data limita de depunere a candidaturii/ofertei conform anuntului de participare.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66516500"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Obiectul contractului descris in caietul de sarcini nr. 125459/15.12.2017, presupune: incheierea unui contract de asigurare pe 4 ani si in baza contractului incheierea unei polite „claims made’’ incepand cu data de 26.4.2018, ora 00.01 cu valabilitate 12 luni, respectiv pana la data de 25.4.2019. Polita de asigurare va fi reinnoita de catre prestator automat in fiecare an la expirarea politei anterioare pe durata celor 4 ani a contractului de asigurare. Polita de asigurare anuala va avea o perioada extinsa de descoperire de 10 ani, dar nu mai putin de perioada maxima de prescriere a faptelor. Asiguratorul are obligatia sa mentina valoarea primei de asigurare si valoarea asigurata pe toata perioada de valabilitate a contractului.</P><P>In cazul modificarii structurii asigurate prin inlocuirea titularului functiei, conform reglementarile legale in vigoare sau interne ale „Hidroelectrica S.A.”, limitele de raspundere vor fi preluate de noul titular al functiei, de la data numirii si pana la finalizarea contractului de asigurare.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3600000.00">3 600 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>48</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 35 000,00 RON. Perioada de valabilitate a garantiei de participare: 90 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modul de constituire a garantiei de participare: </P><P>(a) Scrisoare de garantie bancara (Formularul 5) sau printr-un instrument de garantare emis de o societate de asigurari (conform art. 42 din HG nr. 394/2016),</P><P>(b) Prin virament bancar in favoarea entitatii contractante, in contul: RO15RNCB0072018331870001, deschis la BCR, Sucursala sector 1, ordin de plata  vizat de banca,</P><P>(c) Sunt acceptate si alte modalitati de constituire a garantiei de participare prevazute la art. 42, alin. (1) din HG nr. 394/2066.</P><P>Nota: Instrumentul de garantare trebuie constituit irevocabil în favoarea Hidroelectrica. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat. Dovada constituirii garantiei de participare (semnata cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat) se depune in SEAP pana la data si ora limita stabilite pentru depunerea ofertelor prevazuta in anuntul de participare. In situatia constituirii prin modalitatea de la punctul (a), operatorul economic are obligatia transmiterii instrumentului de garantare in original la solicitarea entitatii contractante. Cuantumul garantiei de buna executie se stabileste la cota de 10 %, din valoarea fara TVA a contractului/48 luni. Ofertantul invitat sa semneze contractul are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii de catre ambele parti contractante.</P><P>Garantia de buna executie se poate constitui in conformitate cu dispozitiile art. 46, alin. (1) din HG nr. 394/2016: scrisoare de garantie bancara emisa in favoarea autoritatii contractante. Se va completa in conformitate cu Formular 6 din sectiunea „Formulare" a documentatiei de atribuire. Instrumentul de garantare emis in conditiile legii de o societate de asigurari se va prezenta in original si va deveni anexa la contract.</P><P>Nota: Conform art. 46, alin. (1) din HG nr. 934/2016, garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante în original. Restituirea garantiei de buna executie se face in conformitate cu art. 48 din HG nr. 394/2016.</P><P>In cazul asocierii, garantia de buna executie va fi constituita in numele asocierii si sa se mentioneze ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse prooprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Declaratie privind neincadrarea in situatile prevazute la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Note:</P><P>1) Aceasta declaratie se solicita si eventualilor subcontractanti;</P><P>2) In cazul depunerii unei oferte in asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei;</P><P>3) In cazul depunerii unei oferte individuale/comune sustinuta financiar si/sau tehnico-profesional de catre tert/terti sustinatori, fiecare sustinator are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei;</P><P>4) Incadrarea in una sau mai multe dintre situatiile prevazute la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, atrage excluderea ofertantului din procedura pentru atribuirea contractului;</P><P>5) In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit operatorul economic, nu se emit documente de tipul celor solicitate sau acestea nu vizeaza toate situatiile cuprinse la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale, se accepta orice document considerat edificator emis de autoritati competente din tara respectiva;</P><P>6) In cazul ofertantilor persoane juridice/fizice straine documentele vor fi transmise in limba in care au fost emise, in copie certificata „conform cu originalul", semnata si stampilata de reprezentantul legal, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana;</P><P>7) La solicitarea autoritatii contractante, documentele justificative solicitate mai sus se vor depune in copie certificata cu mentiunea „conform cu originalul" de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: se completeaza DUAE semnat cu semnatura electronica extinsa (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter) conform descrierii din sectiunea IV.4.3) „Modul de prezentare a ofertei", urmand ca documentele doveditoare sa fie prezentate doar la solicitarea entitatii contractante. la finalizarea evaluarii ofertelor ofertantului clasat pe prima pozitie a clasamentului, dupa derularea etapei finale de licitatie electronica.</P><P>In vederea verificarii informatiilor din declaratie entitatea contractanta solicita, iar ofertantul are obligatia de a prezenta documente suport:</P><P>(a) Cazier judiciar pentru ofertant si pentru persoanele care sunt membri ai organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului ofertant sau are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, aflat în perioada de valabilitate, in copie certificata „conform cu originalul", semnata si stampilata de reprezentantul legal,</P><P>(b) Certificat de atestare fiscala, in copie certificata „conform cu originalul”, semnata si stampilata de reprezentantul legal, eliberat de organul de administrare fiscala al unitatii administrativ teritoriale pe raza careia isi are sediul social operatorul economic, din care sa rezulte lipsa restantelor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau contibutiilor la bugetul consolidat la momentul depunerii acestora.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Declaratie in sensul art. 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Persoanele care detin functii de de decizie in cadrul autoritatii contractante cu privire la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, respectiv, toate persoanele care aproba/semneaza documente emise in legatura cu/sau pentru procedura de atribuire, inclusiv persoanele care aproba bugetul aferent autoritatii contractante, necesar finantarii contractului de achizitie publica sunt urmatoarele:</P><P>— Bogdan Nicolae Badea — Presedinte Directorat,</P><P>— Marian Bratu — Membru directorat,</P><P>— Bogdan Sosoaca — Membru directorat,</P><P>— Bogatoniu Sorin — Sef Serviciu Achizitii,</P><P>— Cristina Visan — Economist Serviciu Achizitii,</P><P>— Ursu Sandel — Consilier Juridic Serviciul Contracte,</P><P>— Constantin Relenschi —  Inginer Serviciu Contracte,</P><P>— Adrian Gheorghe — Manager Departament Financiar,</P><P>— Sandra Damian — Sef Serviciu Financiar,</P><P>— Silvia Achilina Sologiuc — Sef Serviciu Contracte,</P><P>— Daniela Dunel-Stancu — Manager Departament Juridic,</P><P>— Razvan Tudor — Manager Departament Risc.</P><P>Nota: Încadrarea în situatia prevazuta la art. 73 din Legea nr. 99/2016 atrage excluderea ofertantului/ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator din procedura aplicata pentru atribuirea contractului de achizitie publica.</P><P>Nota: Declaratia privind neincadrarea in situatile prevazute la art. 73 din Legea nr. 99/2016” conform DUAE, va fi completata daca este cazul: de catre subcontractantii propusi; de catre tertul/tertii sustinatori.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: se completeaza DUAE semnat cu semnatura electronica extinsa (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter) conform descrierii din sectiunea IV.4.3) „Modul de prezentare a ofertei". </P><P>Cerinta 3.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu e afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile ce fac obiectul contractului.</P><P>În cazul în care oferta este depusa în asociere, fiecare asociat va prezenta documentul mentionat, pentru demonstrarea capacitatii de exercitare a activitatii profesionale, pentru partea de contract care o va realiza.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: se completeaza DUAE semnat cu semnatura electronica extinsa (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter) conform descrierii din sectiunea IV.4.3) „Modul de prezentare a ofertei", urmand ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta, sa fie prezentat doar la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor ofertantului clasat pe prima pozitie a clasamentului dupa derularea etapei finale de licitatie electronica.</P><P>Nota: Documentele privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale nu pot fi prezentate in favoarea ofertantului de catre eventualii subcontractanti.</P><P>In cazul depunerii unei oferte in asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Certificat constatator emis de ONRC/documntul echivalent in cazul persoanelor juridice, fizice straine se vor prezenta in copie semnata si stampilata pentru conformitate cu originalul. Din certificatul ONRC/documentul echivalent trebuie sa rezulte obiectul de activitate al operatorului economic si trebuie sa aiba corespondent in obiectul achizitiei. Informatiile cuprinse in certificatul ONRC/documentul echivalent, trebuie sa fie reale/actuale la data depunerii acestora.</P><P>Cerinta 4:</P><P>Autorizatie CSA/ASF de desfasurare a activitatii in domeniul asigurarilor, valabila la data prezentarii. Actul normativ care sta la baza solicitarii Autorizatiei CSA/ASF este Legea nr. 32/3.4.2000. În cazul în care oferta este depusa în asociere, fiecare asociat va prezenta autorizatia.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: se completeaza DUAE semnat cu semnatura electronica extinsa (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter) conform descrierii din sectiunea IV.4.3) „Modul de prezentare a ofertei", urmand ca documentul justificativ, respectiv „Autorizatia” sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis in tara de rezidenta, sa fie prezentat doar la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor ofertantului clasat pe prima pozitie a clasamentului dupa derularea etapei finale de licitatie electronica.</P><P>Nota:</P><P>Documentele privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale nu pot fi prezentate in favoarea ofertantului de catre eventualii subcontractanti.</P><P>In cazul depunerii unei oferte in asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintei, pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P><P>Autorizatia/documentul echivalent in cazul persoanelor juridice, fizice straine se vor prezenta in copie semnata si stampilata pentru conformitate cu originalul.</P><P>Din Autorizatia/documentul echivalent trebuie sa rezulte ca operatorul economic este autorizat sa presteze servicii de asigurare profesionala si este valabila la data prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Informatii privind cifra de afaceri globala ce vizeaza activitatea din ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016) in RON.</P><P>Informatii privind situatia economico-financiara, in temeiul art. 188 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Cerinta minima de calificare: realizarea unei medii a cifrei de afaceri, pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016), egala sau mai mare cu 3 600 000,00 RON.</P><P>Nota 1: Pentru valori exprimate in alte valute se va utiliza cursul mediu RON/valuta comunicat de BNR (www.bnr.ro) pentru fiecare an in parte. Cursul mediu se calculeaza ca media aritmetica a ratelor medii lunare pentru transformarea EUR in RON, publicat pe site-ul http://curs-valutar.efin.ro/curs-mediu-bnr.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: se completeaza DUAE semnat cu semnatura electronica extinsa (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter) conform descrierii din sectiunea IV.4.3) „Modul de prezentare a ofertei", urmand ca documentul, documentele justificative in sustinerea cifrei de afaceri (bilanturi, extrase de bilanturi sau orice alt document din care sa reiasa situatia economica a ofertantilor) sa fie prezentate doar la solicitarea entitatii contractanta la finalizarea evaluarii doar de catre ofertantul clasat pe prima pozitie a clasamentului dupa derularea etapei finale de licitatie electronica.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta:</P><P>Experienta similara in conformitate cu art. 192, lit. b) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Principalele servicii similare prestate in ultimii 3 ani cu indicarea valorilor, perioadelor de prestare si a beneficiarilor publici sau privati a caror valoare insumata la nivelul a maxim 5 contracte va fi de cel putin 3 600 000,00 RON fara TVA.</P><P>Nota:</P><P>Prin servicii similare se intelege: „Servicii de asigurare a raspunderii profesionale”.</P><P>Perioada de 3 ani privind experienta similara se va raporta la data limita de depunere a ofertelor stabilita initial prin anuntul de participare.</P><P>Serviciile similare se confirma prin prezentarea de documente constatatoare/contracte/recomandari/procese verbale de receptie/facturi/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar din care sa rezulte obiectul, valoarea, periada de derulare si receptie a serviciului, beneficiar public sau privat.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: se completeaza DUAE semnat cu semnatura electronica extinsa (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter conform descrierii din sectiunea IV.4.3) „Modul de prezentare a ofertei", urmand ca documentele doveditoare documente constatatoare/contracte /recomandari/procese verbale de receptie/facturi/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientul beneficiar, din care sa rezulte obiectul, valoarea, periada de derulare si receptie a serviciului, beneficiar public sau privat) sa fie prezentate doar la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor ofertantului clasat pe prima pozitie a clasamentului dupa derularea etapei finale de licitatie electronica.</P><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul).</P><P>In cazul subcontractarii unor parti din contract, ofertantul trebuie sa prezinte urmatoarele: Declaratie privind subcontractantul/subcontractantii, partea/partile din contract pe care acesta/acestia urmeaza sa le îndeplineasca, datele de recunoastere ale acestuia/acestora si Acord de Subcontractare conform Formular 2.</P><P>La incheierea contractului de achizitie sectoriala, ofertantul declarat castigator va trebui sa prezinte contractele incheiate intre el si subcontractantii nominalizati in oferta. Contractele prezentate trebuie sa fie in concordanta cu oferta si se vor constitui in anexe la contractul de achizitie sectoriala. Pe parcursul derularii contractului, contractantul nu are dreptul de a inlocui subcontractantii nominalizati in oferta fara acceptul autoritatii contractante, iar eventuala inlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice sau financiare initiale.</P><P>Modalitatea de îndeplinire si aplicabilitatea în cadrul procedurii: se completeaza DUAE (elaborat conform formularului standard aprobat de Comisia Europeana la adresa URL: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/ espd/filter)conform descrierii din sectiunea IV.4.3) „Modul de prezentare a ofertei".</P><P>Odata cu documentul DUAE se va prezenta acordul de subcontractare in conformitate cu dispozitiile Notificarii ANAP nr. 256/2016, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate doar la solicitarea entitatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor ofertantului clasat pe prima pozitie a clasamentului dupa derularea etapei finale de licitatie electronica.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Se va desfasura o licitatie electronica, care va constitui etapa finala a procedurii de licitatie deschisa.</P><P>Elementul ofertei care urmeaza sa faca obiectul procesului de reofertare este pretul total/48 luni conform prevederilor art. 142 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Se va desfasura o singura runda de o zi, conform Legii 99/2016.</P><P>Obiectul procesului repetitiv: valoarea totala/48 luni.</P><P>Operatori nu pot decât sa imbunatateasca (in sensul scaderii valorii ofertei), ofertele depuse anterior organizarii etapei de licitatie electronica.</P><P>In cazul în care ofertantul nu modifica oferta initiala, la stabilirea clasamentului final, SEAP va lua in considerare oferta depusa anterior, oferta introdusa în sistem la initierea licitatiei electronice.</P><P>Dupa finalizarea etapei de licitatie electronica, ofertantii vor transmite la solicitarea entitatii contractante propunerile financiare imbunatatite in formatul stabilit pentru faza initiala de ofertare, conform Formularul F1 si anexa.</P><P>La licitatia electronica au dreptul sa participe doar operatorii economici înregistrati în Sistemul Electronic de Achizitii Publice (SEAP) conform art. 6, alin. 2 din HG nr. 1660/2006 si carora SEAP le-a transmis invitatiile de participare la aceasta faza de catre autoritatea contractanta, conform art 144 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Licitatia electronica se executa intr-o singura runda.</P><P>Nu se utilizeaza pas de licitare.</P><P>Licitatia electronica va începe la cel putin 2 (doua) zile lucratoare de la transmiterea invitatiei de catre SEAP. Durata unei runde: 1 (una) zi.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 145 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, ofertantii pot vedea pozitia pe care o ocupa în clasament.</P><P>Licitatia electronica consta într-un proces repetitiv de ofertare, utilizându-se suportul tehnic oferit de Sistemul Electronic de Achizitii Publice (SEAP). In vederea participarii la licitatia electronica, operatorii economici trebuie sa fie înregistrati in sistem (online) si sa detina certificat digital valid pentru acces în sistem.</P><P>Entitatea organizatoare (SEAP) va invita sa participe la aceasta etapa doar operatorii economici care au depus oferte ce au fost declarate admisibile.</P><P>Nota 1: Dupa derularea etapei de licitatie electronica, se va aplica criteriul de atribuire pretul cel mai scazut pe total oferta.</P><P>Nota 2: In cazul în care, dupa parcurgerea etapei finale de licitatie electronica, doua sau mai multe oferte sunt situate pe primul loc cu acelasi pret minim, atunci în vederea atribuirii contractului se va solicita respectivilor ofertanti, pentru departajare, o noua propunere financiara în plic închis, caz în care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P><P>Contractul va fi atribuit ofertantului clasat pe prima pozitie a clasamentului, in masura in care aceste demonstreaza indeplinirea cerintelor de calificare conform celor declarate in DUAE.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Capacitatea tehnica si profesionala a ofertantului poate fi sustinuta pentru indeplinirea unui contract si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre ofertant si persoana respectiva. In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea economica si financiara si tehnica si/sau profesionala invocand sustinerea acordata, atunci are obligatia de a dovedi aceasta sustinere prin prezentarea unui angajament ferm, prin care se confirma punerea la dispozitia ofertantului a resurselor invocate (Formular 4.1 si Formular 4) persoana/persoanele care asigura sustinerea conform celor mentionate mai sus nu trebuie sa se afle in situatia care determina excluderea din procedura, conform prevederilor art. 177, art. 178 si art. 180 si art. 73 din Legea nr. 99/2016. In cazul asocierii mai multor operatori economici cu scopul de a depune oferta comuna, cerintele privind situatia personala a candidatului/ofertantului, capacitatea de exercitare a activitatii profesionale si trebuie sa fie îndeplinite de fiecare asociat in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza, iar celelalte cerinte privind capacitatea tehnica si/sau profesionala, trebuie sa fie îndeplinite prin cumul de grupul de asociati. In acest caz se va completa Formular 3, urmand ca legalizarea asocierii sa se faca doar daca oferta respectiva va fi declarata castigatoare. Acordul de asociere va fi insotit de o declaratie privind asumarea raspunderii fata de autoritatea contractanta. Asociatia va prezenta imputernicirea persoanei desemnate pentru semnarea documentelor aferente derularii si finalizarii procedurii. Locul de depunere a ofertelor: SEAP. Locul de deschidere a ofertelor: SEAP.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform dispozițiilor Legii nr. 101/2016 privind remediile.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departament Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Ion Mihalache nr. 15–17, clădirea Tower Center, et. 11, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>011176</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>sorin.bogatoniu@msn.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213032529</PHONE><FAX>+40 21303564</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>