<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="045684-2018"
            EDITION="2018022">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-046523-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180313</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>22</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180201</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 022-045684</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:045684-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ssz.tar.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.ssz.tar.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33100000">Medical equipments</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">148148.14</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180313 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Медицинско оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnické přístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medizinische Geräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ιατρικές συσκευές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamiento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meditsiiniseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lääketieteelliset laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements médicaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinske naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Orvosi felszerelések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchiature mediche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinos įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicīniskās ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir mediku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medische apparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia medyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente medicale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnícke vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinska oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika w Tarnowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Specjalistyczny Szpital im. E. Szczeklika w Tarnowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Szpitalna 13</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Joanna Ulanecka - Budynek Dyrekcji (Budynek A), ul. Szpitalna 13, pokój nr 11</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 146310341</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@ssz.tar.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 146310337</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <URL_GENERAL>www.ssz.tar.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.ssz.tar.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa aparatu do znieczulania ogólnego 1 sztuka</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>AE/ZP-27-08/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia określony jest w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia w postaci Formularza Cenowego (Załącznik Nr 1 do SIWZ), który określa potrzeby asortymentowo – ilościowe Zamawiającego.Przedmiot zamówienia obejmuje dostawę do siedziby Zamawiającego aparatu do znieczulania ogólnego 1 sztuka, którego wymagane parametry techniczne określono w Załączniku Nr 6 do SIWZ, jego montaż i uruchomienie, a także świadczenie gwarantowanych usług serwisowych w okresie na jaki udzielona jest gwarancja na oferowany przedmiot zamówienia oraz przeszkolenie pracowników w zakresie obsługi u Zamawiającego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">148148.14</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Dostawa winna być zrealizowana transportem i w opakowaniach Wykonawcy do siedziby Zamawiającego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Dostawa aparatu do znieczulania ogólnego 1 sztuka o parametrach określonych w Załączniku Nr 6 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Parametry techniczne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">148148.14</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">35</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określił warunku w powyższym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określił warunku w powyższym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące posiadania zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia, że Wykonawca spełnia warunki udziału w postępowaniu dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona jest zobowiązany do złożenia na wezwanie Zamawiającego dokonane przed udzieleniem zamówienia następujących dokumentów:</P>
               <P>2.1 Wykazu dostaw wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych,w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie.</P>
               <P>Wykaz sporządza się według wzoru stanowiącego Załącznik Nr 5 do SIWZ z uwzględnieniem warunków określonych przez Zamawiającego w pkt. IV.1.1.3.3 b) SIWZ.</P>
               <P>Dowodami, o których mowa w pkt.2.1 są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz,którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane,a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów –oświadczenie Wykonawcy.</P>
               <P>W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Dokumenty, o których mowa wyżej aktualne na dzień ich złożenia Wykonawca złoży w wyznaczonym przez Zamawiającego terminie, nie krótszym niż 10 dni.</P>
               <P>3. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>4. Wykonawca, który polega na zdolnościach innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>5.Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe podmiotu, o którym mowa w pkt. 3, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający żąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P>
               <P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub 2) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe, o których mowa w pkt. 3.</P>
               <P>Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu odbywać się będzie na podstawie wymaganych oświadczeń i dokumentów według zasady: spełnia – nie spełnia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający uzna, że warunek został spełniony, jeżeli Wykonawca:</P>
               <P>a) załączy do oferty podpisane oświadczenie, o którym mowa w pkt. IV.1.2.1 SIWZ (według Załącznika Nr 2 do SIWZ – Wykonawca ogranicza się do wypełnienia Sekcji α Części IV jednolitego dokumentu),</P>
               <P>b) wykaże się wykonaniem, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywaniem, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie co najmniej 1 dostawy urządzenia/urządzeń medycznych o wartości nie mniejszej niż 128 000 PLN.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały ujęte w Ogólnych warunkach umowy – pkt XV SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-11</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Tarnów, Budynek Dyrekcji (Budynek A), ul. Szpitalna 13, pokój nr 11.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający poda kwotę jaką zamierzaprzeznaczyć na sfinansowanie.</P>
                  <P>Zamówienia. Podczas otwarcia ofert Zamawiający poda zawarte w ofertach:</P>
                  <P>— nazwy (firmy) oraz adresy Wykonawców,</P>
                  <P>— ceny ofert,</P>
                  <P>— warunki płatności,</P>
                  <P>— okres gwarancji,</P>
                  <P>— termin wykonania zamówienia.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1 Nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych (dalej ustawy).</P>
               <P>1.2 Nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1, 5, 6, 7 i 8 ustawy.</P>
               <P>2. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu Wykonawca jest zobowiązany załączyć do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie:</P>
               <P>2.1 Oświadczenie Wykonawcy złożone w formie jednolitego dokumentu składane na podstawie art. 25a ust.1 ustawy (według Załącznika Nr 2 do SIWZ) w zakresie określonym przez Zamawiającego w SIWZ.</P>
               <P>Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów (według Załącznika Nr 2 do SIWZ).</P>
               <P>Wykonawca może wykorzystać w jednolitym dokumencie nadal aktualne informacje zawarte w innym jednolitym dokumencie złożonym w odrębnym postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>3. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 23 ustawy Wykonawca jest zobowiązany do złożenia następującego oświadczenia:</P>
               <P>3.1 Oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej(według Załącznika Nr 3 do SIWZ).</P>
               <P>Oświadczenie, o którym mowa wyżej Wykonawca przekazuje Zamawiającemu w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>4. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona jest zobowiązany do złożenia na wezwanie Zamawiającego dokonane przed udzieleniem zamówienia następujących dokumentów i oświadczeń:</P>
               <P>4.1 odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust.5 pkt 1 ustawy,</P>
               <P>4.2 informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 ustawy oraz,odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>4.3 informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>4.4 zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>4.5. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lubKasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca niezalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawcazawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkamilub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na ratyzaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P>
               <P>4.6. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznejdecyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lubzdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonaniepłatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumieniaw sprawie spłat tych należności.</P>
               <P>4.7. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazuubiegania się o zamówienia publiczne.</P>
               <P>4.8. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie nakarę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy.</P>
               <P>4.9. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniuobowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniuspołecznym w zakresie określonym przez zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 7 ustawy.</P>
               <P>4.10. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa wustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz. 716 z póź. zm.).Jeżeli Wykonawca będzie polegał na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22austawy, zobowiązany jest do przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w wpkt. 4.1- 4.10.</P>
               <P>5. W celu potwierdzenia spełniania przez oferowane dostawy wymagań określonych przez Zamawiającego,Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona jest zobowiązany złożyć na wezwanie Zamawiającegodokonane przed udzieleniem zamówienia następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>5.1. Oświadczenie, iż Wykonawca posiada niezbędne dokumenty dopuszczające oferowany przedmiotzamówienia do obrotu i używania na terenie RP, zgodnie z ustawą z dnia 20.5.2010 r. o wyrobachmedycznych (Dz.U. z 2017 poz. 211 z późniejszymi zmianami), które przedłoży Zamawiającemu na każdeżądanie (według Załącznika Nr 4 do SIWZ).</P>
               <P>5.2. Materiały informacyjne (w języku polskim) dotyczące oferowanego przedmiotu zamówienia oraz jegozdjęcie (fotografię).Dokumenty i oświadczenia, o których mowa w pkt.4 i pkt.5 aktualne na dzień ich złożenia Wykonawca złoży wwyznaczonym przez Zamawiającego terminie, nie krótszym niż 10 dni.</P>
               <P>6. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej:</P>
               <P>6.1 zamiast dokumentów o których mowa w pkt.IV.1.4.1.2 SIWZ – składa informację z odpowiedniego rejestrualbo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lubadministracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkaniama osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt.13, 14 oraz ust. 5pkt. 5 i 6 ustawy - wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>6.2 zamiast dokumentów o których mowa w pkt. IV.1.4.1.3 SIWZ – składa informację z odpowiedniego rejestrualbo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lubadministracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkaniama osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art.24 ust.1 pkt.21 ustawy -wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>6.3 zamiast dokumentów o których mowa w pkt. IV.1.4.1.1, pkt. IV.1.4.1.4 i pkt. IV.1.4.1.5 SIWZ – składadokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania,potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo żezawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkamilub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na ratyzaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu - wystawione nie wcześniejniż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości - wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przedupływem terminu składania ofert.</P>
               <P>6.4 Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkaniama osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt.6.1 - 6.3, zastępujesię je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osóbuprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przednotariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lubgospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejscezamieszkania tej osoby – wystawione odpowiednio w terminach określonych w pkt.6.1 - 6.3.</P>
               <P>7. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającejmiejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany wpkt. IV.1.4.1.2 i pkt. IV.1.4.1.3 SIWZ, składa dokument, o którym mowa w pkt. 6.1 i 6.2, w zakresie określonymw art. 24 ust. 1 pkt. 14 i 21 oraz ust. 5 pkt. 6 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającymoświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym alboorganem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tejosoby- wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. </P>
               <P>8. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku, Wykonawcyustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia alboreprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. </P>
               <P>9. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, wymagane w niniejszympostępowaniu oświadczenie, o którym mowa w pkt. IV.1.2.1 SIWZ w zakresie, w którym każdy z Wykonawcówwykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia oraz dokumentywymienione w pkt. IV.1.3.1 SIWZ i pkt. IV.1.4.1 SIWZ muszą być złożone przez każdy podmiot. Pozostałedokumenty i oświadczenia przez podmioty występujące wspólnie, a oferta musi być podpisana przezpełnomocnika, o którym mowa w art. 23 ust. 2 ustawy.</P>
               <P>10. Przystępujący do przetargu Wykonawca jest zobowiązany wnieść wadium w wysokości 4 400 PLN.</P>
               <P>11. Ponadto do oferty należy załączyć:</P>
               <P>11.1. Wypełniony i podpisany Załącznik Nr 1 do SIWZ – Formularz Cenowy.</P>
               <P>11.2. Wypełniony i podpisany Załącznik Nr 6 do SIWZ określający wymagane oraz oferowane parametryprzedmiotu zamówienia. </P>
               <P>11.3. Oświadczenie, że Wykonawca zamierza zrealizować zamówienie siłami własnymi (złożone w pkt. IV.1Formularza Ofertowego), a w przypadku powierzenia części zamówienia podwykonawcom należy (w pkt. IV.2Formularza Ofertowego) wskazać część zamówienia, której wykonanie Wykonawca powierzy podwykonawcomoraz podać firmy tych podwykonawców. </P>
               <P>11.4. Oświadczenie, że Wykonawca zapoznał się z treścią specyfikacji, nie wnosi co do niej zastrzeżeń iakceptuje ogólne warunki umowy ujęte w niniejszej specyfikacji (złożone w pkt. IV.3 i 4 Formularza Ofertowego). </P>
               <P>11.5. W przypadku podmiotów występujących wspólnie należy załączyć pełnomocnictwo osoby (osób) doreprezentowania w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarciaumowy w sprawie zamówienia publicznego. </P>
               <P>11.6. Kopię dokumentu potwierdzającego zabezpieczenie oferty akceptowaną formą wadium.</P>
               <P>12. Oświadczenia, o których mowa w SIWZ składane przez Wykonawcę i inne podmioty, na którychzdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy oraz przezPodwykonawców, składane są w oryginale.</P>
               <P>13. W przypadku, gdy Wykonawca dołącza do oferty kopię jakiegoś dokumentu, za wyjątkiem oświadczeń,winna być ona poświadczona “za zgodność z oryginałem” odpowiednio przez Wykonawcę, podmiot, na któregozdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówieniapublicznego, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą. Poświadczenie za zgodność z oryginałemnastępuje w formie pisemnej lub w formie elektronicznej. </P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej zgodnie z art.180 ustawy Prawo zamówień publicznych, w terminie:</P>
               <P>— 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia–jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane winny sposób,</P>
               <P>— 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej wobec treści ogłoszenia i SIWZ,</P>
               <P>— 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia,</P>
               <P>— 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej,</P>
               <P>— 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia, jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
