<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="046162-2018"
            EDITION="2018022">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-046758-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180302</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>22</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180201</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 022-046162</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:046162-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.aok.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YDKYF0M</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79340000">Advertising and marketing services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180302 07:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Потсдам</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Рекламни и маркетингови услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Postupim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamní a marketingové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicevirksomhed i forbindelse med reklame og marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werbe- und Marketingdienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Πότσδαμ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαφήμισης και μάρκετινγκ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising and marketing services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de publicidad y de marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklaami- ja turundusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mainonta- ja markkinointipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de publicité et de marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Postdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advertising and marketing services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge oglašavanja i plasmana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hirdetési és marketingszolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi pubblicitari e di marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdamas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamos ir rinkodaros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdama</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklāmas un tirgdarbības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tar-reklamar u l-marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reclame- en marketingdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poczdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi reklamowe i marketingowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de publicidade e marketing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de publicitate şi de comercializare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Postupim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklamné a marketingové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve oglaševanja in trženja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potsdam</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reklam och marknadsföring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">AOK Nordost - Die Gesundheitskasse</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>AOK Nordost - Die Gesundheitskasse</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Behlertstraße 33A</ADDRESS>
               <TOWN>Potsdam</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14467</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>AOK-Bundesverband, Zentrale Vergabestele, Silke Beckmann</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>vergabestelle@bv.aok.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <URL_GENERAL>www.aok.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YDKYF0M</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YDKYF0M</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kreativagentur für die Marketingkommunikation der AOK Nordost</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018-01-30-NO-BEC</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79340000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Abschluss einer Rahmenvereinbarung mit einer Kreativagentur für die Beratung der Auftraggeberin in allen Fragen der werblichen Marketingkommunikation einschließlich der Konzeption, Planung, Analyse, Entwicklung, Gestaltung, Umsetzung und Produktionsbetreuung von Werbemaßnahmen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Mit aktuell rund 1,8 Millionen Versicherten ist die AOK Nordost (Auftraggeberin) eine marktstarke Krankenkasse in der Region der Bundesländer Berlin, Brandenburg und Mecklenburg-Vorpommern. Die Auftraggeberin ist eine starke Solidargemeinschaft und sichert mit ihren über 100 Beratungsstandorten eine umfassende und kompetente Beratung vor Ort.</P>
                  <P>Die Auftraggeberin ist zur Aufklärung und Information zu gesunden Lebensweisen und zur Beratung über Verhaltensweisen, die geeignet sind, den allgemeinen Gesundheitszustand zu verbessern, verpflichtet. Diesem Auftrag kommt sie unter anderem über ein breitgefächertes Medieninformationssystem nach. Hierüber stellt sie auch relevante Informationen zu Angeboten und Leistungen zur Verfügung.</P>
                  <P>Zudem steht die Auftraggeberin mit anderen Anbietern im Markt der Gesetzlichen Krankenversicherung im Wettbewerb.</P>
                  <P>Gesucht wird eine Kreativagentur für die Beratung der Auftraggeberin in allen Fragen der werblichen Marketingkommunikation einschließlich der Konzeption, Planung, Analyse, Entwicklung, Gestaltung, Umsetzung und Produktionsbetreuung von Werbemaßnahmen.</P>
                  <P>Die Auftraggeberin schreibt hier einen Rahmenvertrag für die Dauer von zwei Jahren mit zweimaliger Verlängerungsoption um jeweils zwölf Monate aus. Die Beauftragung der jeweiligen Einzelaufträge erfolgt individuell entsprechend den Marktanforderungen innerhalb dieses Zeitraumes.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-06-30</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Auftraggeberin kann den Vertrag zweimal mal um jeweils weitere 12 Monate verlängern. Die Verlängerung des Vertrages wird dem Vertragspartner spätestens drei Monate vor dem jeweiligen Vertragsende angezeigt.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>4</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Kriterien sind in den Vergabeunterlagen (Formblätter zum Teilnahmeantrag) aufgeführt.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Einheitliche Europäische Eigenerklärung [EEE] mit Angaben in Teil II Abschnitte A bis D, Teil III und Teil IV Abschnitt A: Erklärung zur Eintragung in ein Berufs- und/oder Handelsregister.</P>
               <P>Die Eintragung in ein Berufs- und/oder Handelsregister ist kein zwingend zu erfüllendes Eignungskriterium. Alternativ kann eine Gewerbeanmeldung vorgelegt werden.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>(1) Erklärung des Bieters/Auftragnehmers gegenüber der AOK Nordost über die Einhaltung der Mindestbedingungen des Brandenburgischen Vergabegesetzes.</P>
               <P>(2) Vereinbarung zwischen Auftragnehmer und Nachunternehmer über die Einhaltung der Mindestbedingungen des Brandenburgischen Vergabegesetzes.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-02</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>07:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>(1) Die Leistung wird im Verhandlungsverfahren nach § 119 Abs. 5 GWB i.V.m. § §§ 14 Abs. 3 Nr. 2, 17 VgV vergeben.</P>
               <P>(2) Der AOK-Bundesverband führt das Vergabeverfahren im Auftrag der AOK Nordost - Die Gesundheitskasse durch.</P>
               <P>(3) Zur Durchführung des Vergabeverfahrens wird die E-Vergabelösung www.dtvp.de verwendet. Die zwingend zu verwendenden Vergabeunterlagen sind unter dem o. g. Link dort abzurufen.</P>
               <P>(4) Die Teilnahmeanträge müssen bis zum Ablauf der Teilnahmefrist eingehen.</P>
               <P>(5) Die Teilnahmeanträge können ausschließlich elektronisch über die E-Vergabelösung www.dtvp.de abgegeben werden. Die Übermittlung von Angeboten per Post/Telefax/E-Mail ist unzulässig. Auf diesem Weg zugeleitete Angebote werden nicht berücksichtigt.</P>
               <P>(6) Eignungsleihe: Ein Bewerber kann im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche, finanzielle, technischeund berufliche</P>
               <P>Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nehmen, wenn er nachweist, dass ihm die für den.</P>
               <P>Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden. Hinsichtlich der in diesem Fall einzureichenden Erklärungen/Nachweise wird auf die Vergabeunterlagen verwiesen.</P>
               <P>(7) Bietergemeinschaften oder andere gemeinschaftliche Bewerber sind zugelassen. Hinsichtlich der in diesem Fall einzureichenden Erklärungen/Nachweise wird auf die Vergabeunterlagen verwiesen.</P>
               <P>(8) Der Einsatz von Unterauftragnehmern ist sowohl für einzelne Teilleistungen als auch für die vollständige Leistungserbringung</P>
               <P>Nach vorheriger schriftlichen Zustimmung der Auftraggeberin zulässig. Hinsichtlich der in diesem Fall einzureichenden.</P>
               <P>Erklärungen/Nachweise wird auf die Vergabeunterlagen verwiesen.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YDKYF0M.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>§ 134 GWB Informations- und Wartepflicht.</P>
               <P>"(1) Öffentliche Auftraggeber haben die Bieter, deren Angebote nicht berücksichtigt werden sollen, über den Namen des Unternehmens, dessen Angebot angenommen werden soll, über die Gründe der vorgesehenen Nichtberücksichtigung ihres Angebots und über den frühesten Zeitpunkt des Vertragsschlusses unverzüglich in Textform zu informieren. Dies gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist.</P>
               <P>(2) Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung der Information nach Absatz 1 geschlossen werden. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf zehn Kalendertage. Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an.</P>
               <P>(3) Die Informationspflicht entfällt in Fällen, in denen das Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb wegen besonderer Dringlichkeit gerechtfertigt ist..."</P>
               <P>§ 135 GWB Unwirksamkeit.</P>
               <P>"(1) Ein öffentlicher Auftrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber:</P>
               <P>1. gegen § 134 verstoßen hat..."</P>
               <P>§ 160 GWB Einleitung, Antrag.</P>
               <P>"(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt, </P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis</P>
               <P>zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.".</P>
               <P>§ 168 GWB Entscheidung der Vergabekammer.</P>
               <P>"(1) Die Vergabekammer entscheidet, ob der Antragsteller in seinen Rechten verletzt ist und trifft die geeigneten Maßnahmen, um eine Rechtsverletzung zu beseitigen und eine Schädigung der betroffenen Interessen zu verhindern. Sie ist an die Anträge nicht gebunden und kann auch unabhängig davon auf die Rechtmäßigkeit des Vergabeverfahrens einwirken.</P>
               <P>(2) Ein wirksam erteilter Zuschlag kann nicht aufgehoben werden...".</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
