<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="046275-2018"
            EDITION="2018022">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-046489-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180313</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>22</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180201</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 022-046275</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:046275-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79311000">Survey services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180313 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Марсилия</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с проучвания</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseilles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Průzkum služeb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rundspørger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Umfragen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μασσαλία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ερευνών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Survey services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsella</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de estudios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Turu-uuringud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kyselytutkimuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'études</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Survey services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge anketiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Felmérési, közvélemény-kutatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsiglia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di indagine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apklausų paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseļa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aptaujas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-istħarriġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uitvoeren van studies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsylia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie ankiet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marselha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relacionados com inquéritos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marsilia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de studii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby spojené s prieskumom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve anketiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marseille</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Undersökningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">DIR Méditerranée</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>DIR Méditerranée</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>16 rue Antoine Zattara, CS 70248</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13331</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Pôle des supports intégrés / Unité commande publique</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 488226168</PHONE>
               <E_MAIL>marchespublics.dreal-paca@developpement-durable.gouv.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 488226200</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Mission de diagnostic de la vétusté et propositions de mise aux normes des dispositifs de retenue du réseau national structurant non concédé du 13 et 83 (District Urbain) de la DIRMED</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DIRMED-AO-18-001</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79311000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Mission de diagnostic de la vétusté et propositions de mise aux normes des dispositifs de retenue du réseau national structurant non concédé des Bouches-du-Rhôneet du Var (District urbain) de la Direction interdépartementale des routes Méditerranée.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79311000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bouches-du-Rhône et Var.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Mission de diagnostic de la vétusté et propositions de mise aux normes des dispositifs de retenue du réseau national structurant non concédé des Bouches-du-Rhône et du Var (District urbain) de la Direction interdépartementale des routes Méditerranée.</P>
                  <P>— nature et étendue des travaux : accord-cadre à bon de commande d'une durée de 2 ans, sans minimum ni maximum.</P>
                  <P>— quantités : environ 450 km de dispositifs de retenue.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>— origine du financement: État,</P>
                  <P>— une avance sera accordée au titulaire selon les conditions fixées dans le cahier des charges,</P>
                  <P>— les prix seront révisables,</P>
                  <P>— les comptes seront réglés sous la forme de décomptes,</P>
                  <P>— le délai global de paiement du règlement des comptes sera fixé à 30 jours.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— les documents et renseignements mentionnés à l'article 48 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016, à cet effet le candidat pourra utiliser les formulaires DC1 et DC2 téléchargeables sur le site http://www.economie.gouv.fr (DAJ / Formulaires — marchés publics),</P>
               <P>— fa forme juridique du candidat,</P>
               <P>— en cas de groupement, sa nature et le nom du mandataire,</P>
               <P>— les pouvoirs de la personne habilitée pour engager le candidat y compris, en cas de groupement, le cas échéant, les habilitations nécessaires pour représenter les entreprises au stade de la passation du marché,</P>
               <P>— le Pouvoir adjudicateur ne retient que les interdictions de soumissionner prévues à l'article 45 de l'ordonnance 2015-899 du 23.7.2015.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— une déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les prestations objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles ;</P>
               <P>— une déclaration appropriée de banques ou preuve d'une assurance pour les risques professionnels par attestation conforme à l'arrêté du 5.1.2016 ;</P>
               <P>Le candidat peut prouver sa capacité par tout autre document considéré comme équivalent par le Pouvoir adjudicateur.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le chiffre d'affaires global moyen sur les 3 derniers exercices de l'entreprise ou du groupement devra être au minimum de 150 000 EUR annuel.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>A - expérience :</P>
               <P>La présentation d'une liste des principaux services effectués au cours des 3 dernières années indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Cette présentation pourra être accompagnée d'attestations de l'acheteur;</P>
               <P>B - capacités professionnelles :</P>
               <P>— l'Indication des titres d'études et professionnels de l'opérateur économique et/ou des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestation de services de même nature que celle du marché ;</P>
               <P>— les certificats de qualifications professionnelles,</P>
               <P>— le certificat de qualité,</P>
               <P>La preuve de ces capacités peut être apportée par tout autre moyen notamment par des certificats d'identité professionnelle ou des références attestant de la compétence de l'opérateur économique à réaliser la prestation pour laquelle il se porte candidat;</P>
               <P>C - capacités techniques :</P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement, pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— une déclaration indiquant l'outillage, le matériel et l'équipement technique dont le candidat dispose pour la réalisation du marché public,</P>
               <P>— une description de l'équipement technique, des mesures employées par l'opérateur économique pour s'assurer de la qualité et des moyens d'étude et de recherche de son entreprise.</P>
               <P>Pour justifier de ses capacités professionnelles, techniques et financières, le candidat, même s'il s'agit d'un groupement, peut demander que soient également prises en compte les capacités professionnelles, techniques et financières d'autres opérateurs économiques quelle que soit la nature juridique des liens existant entre ces opérateurs et lui (notamment en cas de sous-traitance). En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités des opérateurs économiques pour l'exécution du marché, le candidat produit un engagement écrit de ceux-ci.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>— les candidatures qui ne peuvent être admises en application des dispositions de l'article 55 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 sont éliminées par le RPA,</P>
               <P>— à titre indicatif, les prestations commenceront vers 1.4.2018 pour une durée de 24 mois,</P>
               <P>— les personnes morales ne seront pas tenues d'indiquer les noms et les qualifications professionnelles des membres du personnel chargés de l'exécution du marché,</P>
               <P>— il ne s'agit pas d'un marché a caractère périodique,</P>
               <P>— le mode de retrait du dossier de consultation ne conditionne pas le choix du mode de transmission de la candidature,</P>
               <P>— les documents de la consultation sont disponibles par voie électronique sur la plate-forme de dématérialisation (http://www.marches-publics.gouv.fr) sous la référence publique « Dirmed-Ao-18-001 », après avoir installé les pré-requis techniques et avoir pris connaissance du manuel d'utilisation,</P>
               <P>Conditions de remise des offres ou des candidatures :</P>
               <P>— l'heure de remise des candidatures et des offres est l'heure locale de l'adresse du Pouvoir adjudicateur,</P>
               <P>— si plusieurs offres sont successivement transmises par un même candidat, seule est ouverte la dernière offre reçue, par voie électronique ou sur support matériel, par le Maître de l'ouvrage dans le délai fixé pour la remise des offres. Les autres documents sont retournés au candidat sans être ouverts,</P>
               <P>— si plusieurs offres électroniques sont successivement transmises par un même candidat, seule est ouverte la dernière offre reçue, l'offre rejetée est effacée des fichiers du Pouvoir adjudicateur sans avoir été lue. Le candidat en est informé,</P>
               <P>— la copie de sauvegarde, prévue à l'article 41 III du décret nº 2016-360 du 25.3.2016, doit être placée dans un pli scellé comportant la mention lisible « Copie de sauvegarde »,</P>
               <P>— les candidatures ou les offres dans lesquelles un programme informatique malveillant serait détecté par le Pouvoir adjudicateur ne feront pas l'objet d'une réparation, le cas échéant, la copie de sauvegarde sera ouverte. Si cette dernière comportait elle aussi un programme informatique malveillant, les candidatures ou les offres seront réputées n'avoir jamais été reçues,</P>
               <P>— la présentation des offres sous la forme d'un catalogue électronique est exigée,</P>
               <P>— les dossiers de candidatures transmis sur support papier ou sur un support physique électronique (CD-ROM formaté « Joliet »), le seront sous pli cacheté portant les mentions « Objet de la consultation: mission de diagnostic de la vétusté et propositions de mise aux normes des dispositifs de retenue du réseau national structurant non concédé des Bouches-du-Rhône et du Var (District urbain) de la Direction interdépartementale des routes Méditerranée. » et « Ne pas ouvrir », ils peuvent être remis contre récépissé à l'adresse physique ci-dessous ou par voie postale à l'adresse ci-dessous :adresse courrier:</P>
               <P>16 rue Antoine Zattara</P>
               <P>13001 Marseille</P>
               <P>Adresse à laquelle les candidatures et les offres doivent être amenées par porteur:</P>
               <P>Dreal-paca / PSI / UCP — bureau 411, 4<FT TYPE="SUP">ème</FT> étage.</P>
               <P>Horaires d'ouverture: de 9:30 à 11:30 et de 14:00 à 16:00.</P>
               <P>36 boulevard des Dames</P>
               <P>13002 Marseille </P>
               <P>— les dossiers de candidatures transmis par échange électronique sur la plate-forme de dématérialisation (http://www.marches-publics.gouv.fr) sous la référence publique « Dirmed-Ao-18-001 », le seront suivant les modalités précisées par celle-ci et dans les conditions suivantes :</P>
               <P>—— seuls les formats de fichiers informatiques de types pdf, dxf, ppt, doc, xls, sxw, sxc, sxi, sxd, odt, ods, odp, odg seront acceptés, ils ne doivent pas comporter de macros et peuvent être compressés dans des fichiers d'archives au format Zip. Leurs noms devront être suffisamment explicites .</P>
               <P>Le mode de transmission retenu par le candidat pour sa candidature s'imposera à lui pour la transmission des offres.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 491134813</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 491811387</FAX>
               <URL>http://marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
