<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="046329-2018"
            EDITION="2018022">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-047164-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180313</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>22</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180201</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 022-046329</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:046329-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.rzibydgoszcz.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.rzibydgoszcz.wp.mil.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL61">Kujawsko-pomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180313 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bydgoszcz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Rejonowy Zarząd Infrastruktury</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Rejonowy Zarząd Infrastruktury</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Podchorążych 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bydgoszcz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>85-915</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dorota Zdunowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261413876/+48 261414285</PHONE>
               <E_MAIL>rzibydgoszcz.szp@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261414285/+48 261411803</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL61"/>
               <URL_GENERAL>www.rzibydgoszcz.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.rzibydgoszcz.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>jednostka budżetowa MON</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie PI i DP na modernizację systemu włamania i napadu w budynkach magazynowych terenu technicznego składu Regny</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SPiP/PN/4/U/1</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Opracowanie programu inwestycji i dokumentacji projektowej na na modernizację systemu włamania i napadu w budynkach magazynowych terenu technicznego składu Regny.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie: programu inwestycji i dokumentacji projektowej z częścią kosztową i specyfikacją techniczną wykonania i odbioru robót budowlanych, uzyskanie w imieniu Zamawiającego decyzji o pozwoleniu na budowę (lub dokonanie skutecznego zgłoszenia robót budowlanych jeśli decyzja o pozwoleniu nie jest wymagana) dla zadania inwestycyjnego oraz sprawowanie nadzoru autorskiego w trakcie przyszłych robót budowlanych wykonywanych w oparciu o przygotowane dokumentacje dla zadania pn. „Modernizacja systemu włamania i napadu w budynkach magazynowych terenu technicznego składu Regny– zadanie 11 769”.Zakres rzeczowy zamierzenia obejmuje m.in. przebudowę / wymianę istniejącego systemu włamania i napadu z uzupełnieniem o telewizyjny system nadzoru.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Skrócenie terminu realizacji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie i kwalifikacje zawodowe projektantów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">360</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie JEDZ w zakresie wskazanym przez Zamawiającego. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Na wezwanie zamawiającego Wykonawca przedłoży:</P>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1) wykazu usług wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy – wzór załącznik nr 7 do SIWZ,</P>
               <P>2) wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami  wzór załącznik nr 8 i nr 8A do SIWZ,</P>
               <P>3) oświadczenia na temat wykształcenia i kwalifikacji zawodowych wykonawcy – wzór załącznik nr 6 do SIWZ,</P>
               <P>4) oświadczenie Wykonawcy, że posiada wymagane ustawą dokumenty dotyczące ochrony informacji niejawnych w swojej firmie (zgodnie z art. 15 ust. 1 pkt 5 i art. 43 ust. 3 ustawy) - wzór załącznik nr 11 do SIWZ,</P>
               <P>5) kserokopię świadectwa akredytacji systemu teleinformatycznego, na którym będzie wykonywana dokumentacja niejawna o klauzuli „zastrzeżone”</P>
               <P>6) kserokopie poświadczeń bezpieczeństwa i zaświadczeń o odbytym szkoleniu w zakresie ochrony informacji niejawnych wszystkich osób, które będą realizowały przedmiot zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca spełni warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>a) wykonał w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 1 usługę polegającą na opracowaniu dokumentacji projektowej na realizację robót związanych z budową, rozbudową lub przebudową systemów KD, SSWiN i CCTV o wartości robót min. 10 000 000 PLN (roboty nie muszą być realizowane w ramach jednej umowy).</P>
               <P>b) dysponuje następującym osobami skierowanymi przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnych za świadczenie usług, należącymi do Polskiej Izby Inżynierów Budownictwa RP:</P>
               <P>Wykonawca musi dysponować:</P>
               <P>− projektanta posiadającego uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności konstrukcyjno-budowlanej (bez ograniczeń),</P>
               <P>− projektanta posiadającego uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych (bez ograniczeń),</P>
               <P>Projektanta posiadającego uprawnienia do projektowania w zakresie systemów alarmowych,</P>
               <P>Geodetę posiadającego uprawnienia geodezyjne w zakresie geodezyjnych pomiarów sytuacyjno-wysokościowych,</P>
               <P>Wymagania w zakresie ochrony informacji niejawnych.</P>
               <P>1. W związku z dostępem do informacji i materiałów niejawnych oznaczonych klauzulą „zastrzeżone” oraz koniecznością przetwarzania ich w systemie teleinformatycznym Zamawiający wymaga, aby Wykonawca posiadał:</P>
               <P>1) zespół projektantów oraz geodetę, którzy powinni posiadać aktualne poświadczenia bezpieczeństwa lub pisemne upoważnienia wydane przez kierownika jednostki organizacyjnej upoważniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli „zastrzeżone” oraz zaświadczenia o odbyciu szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych;</P>
               <P>2) wymagane ustawą dokumenty dotyczące ochrony informacji niejawnych w swojej firmie;</P>
               <P>3) system teleinformatyczny posiadający akredytację bezpieczeństwa teleinformatycznego z możliwością przetwarzania informacji o klauzuli „zastrzeżone”;</P>
               <P>4) W przypadku, gdy zamówienie zostanie udzielone konsorcjum, dostęp do informacji niejawnej będzie miał tylko ten członek konsorcjum, który spełnia ustawowe wymagania dotyczące ochrony informacji niejawnych.</P>
               <P>2. Wykonawca winien wykazać, iż dysponuje:</P>
               <P>1) pełnomocnikiem ds. ochrony informacji niejawnych, który musi posiadać zaświadczenie o odbyciu specjalistycznego szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych wydane przez SKW lub ABW;</P>
               <P>2) pracownikiem pionu ochrony pełniącym funkcję inspektora bezpieczeństwa teleinformatycznego, który posiada zaświadczenie o odbyciu szkolenia specjalistycznego w zakresie bezpieczeństwa teleinformatycznego wydane przez ABW lub SKW;</P>
               <P>3) osobą pełniącą funkcje administratora systemu teleinformatycznego, która posiada zaświadczenie o odbyciu szkolenia specjalistycznego w zakresie bezpieczeństwa teleinformatycznego wydane przez ABW lub SKW;</P>
               <P>4) kancelarią lub pomieszczeniami umożliwiającymi prowadzenie prac z niejawną dokumentacją zgodnie z opracowaną oraz zatwierdzoną przez Kierownika Jednostki Organizacyjnej „Instrukcją sposób i tryb przetwarzania informacji niejawnych o klauzuli „zastrzeżone” oraz zakres i warunki stosowania środków bezpieczeństwa fizycznego w celu ich ochrony”.</P>
               <P>5) akredytowanym systemem teleinformatycznym przeznaczonym do przetwarzania informacji niejawnych o klauzuli „zastrzeżone” lub wyższej.</P>
               <P>Warunki ocenione zostaną na podstawie złożonych oświadczeń i dokumentów.</P>
               <P>Pozostałe wymagania związane z ochroną informacji niejawnych zawarte są w szczegółowych wymaganiach w zakresie ochrony informacji niejawnych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego pok. 410 Sala odpraw.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>3) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P>
               <P>5) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>6) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>7) oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716);</P>
               <P>2. Zamawiający żąda wniesienia wadium w kwocie 6 000,00 PLN</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-976</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
