<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="046412-2018"
            EDITION="2018022">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-046206-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>22</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180201</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 022-046412</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:046412-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.bafa.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72200000">Software programming and consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE71A">Main-Taunus-Kreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE71A">Main-Taunus-Kreis</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="EUR">459762.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 190-389252</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Програмиране и софтуерни консултантски услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programování programového vybavení a poradenské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmering af software og konsulentvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwareprogrammierung und -beratung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες προγραμματισμού λογισμικού και παροχής συμβουλών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software programming and consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de programación de software y de consultoría</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tarkvara programmeerimis- ja nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ohjelmointi ja siihen liittyvät neuvontapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de programmation et de conseil en logiciels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Software programming and consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge programiranja i usluge savjetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szoftverprogramozási és tanácsadási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmazione di software e servizi di consulenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programinės įrangos programavimo ir konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmatūras izstrādes un konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar il-programmizzar tas-software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Softwareprogrammering en -advies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie programowania oprogramowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria e de programação de software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de programare şi de consultanţă software</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programovanie softvéru a poradenstvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve programiranja programske opreme in svetovanja pri programski opremi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Eschborn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Programmering av mjukvara samt rådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Frankfurter Str. 29-35</ADDRESS>
               <TOWN>Eschborn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>65760</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Referat 114</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 6196-9082322</PHONE>
               <E_MAIL>beschaffung@bafa.bund.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE71A"/>
               <URL_GENERAL>http://www.bafa.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Projekt BfEE 15_2017 Prüfung von Softwareprodukten und Weiterentwicklung des iSFP</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Referat 114 _ Projekt BfEE 15_2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72200000"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="FG11"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Das Konzept des individuellen Sanierungsfahrplans (iSFP) wird nun in die Beratungspraxis integriert um die Energieberatung für den Energieberater und den Bauherren attraktiver zu gestalten. Die Akzeptanz des Sanierungsfahrplans auf beiden Seiten hängt dabei maßgeblich von einem einfach umzusetzenden Verfahren ab. Dabei spielen die Softwarehäuser, die das Konzept des individuellen Sanierungsfahrplans in ihre Beratungssoftware implementieren, eine wichtige Rolle. Insbesondere müssen diese bei der Implementierung des Konzepts und der Einarbeitung der Weiterentwicklung durch den AN unterstützt werden. Ziel dieses Vertrages ist es, die Pilotphase, die fortlaufende Anwendung und die Weiterentwicklung des individuellen Sanierungsfahrplans zu begleiten.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">459762.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE71A"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Eschborn</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Arbeitspaket 1: Prüfung von Softwareprodukten </P>
                  <P>Die Methodik des iSFP wurde mittels einer programmierten Druckapplikation in ein standardisiertes Format gebracht, welches an Hersteller von Energieberatungssoftware zur Implementierung in ihre jeweiligen Softwareprodukte übergeben wurde. Bevor die Softwareprodukte mit dem integrierten Drucktool auf dem Markt gehen können, wurden im Rahmen des Projekts BfEE 01/17 „Entwicklung gebäudeindividueller Sanierungsfahrpläne für Wohngebäude – Begleitung der Softwarehersteller“, die Softwareprodukte auf Funktionalität überprüft. Geprüft wurden 3 Softwareprodukte. Gegenstand dieses Auftrages soll nunmehr die Prüfung weiterer Softwareprodukte sein.</P>
                  <P>Arbeitspaket 2: Betreuung der Softwarehersteller </P>
                  <P>Die Prüfung der Softwareprodukte erfordert neben der Freigabe der implementierten Druckapplikation auch eine kontinuierliche Betreuung und Unterstützung der Softwarehersteller auf einer einzurichtenden Softwareplattform. Auf dieser Plattform findet ein Austausch zwischen AN und den Softwareherstellern statt. Die Betreuung richtet sich zum einen an die Softwarehersteller, deren Produkte zum Zeitpunkt der Ausschreibung bereits freigegeben sind, zum anderen an die Softwarehersteller deren Produkte noch nicht geprüft worden sind bzw. sich in der Prüfung befinden. Vor allem in der Vorbereitung der Prüfung ist seitens des AN sicherzustellen, dass die Softwarehersteller über alle notwendigen Informationen verfügen, um eine erfolgreiche Implementierung der Druckapplikation zu gewährleisten. Dies gilt vor allem für iSFP spezifische Parameter, deren Ausgabe u.U. Auswirkungen auf die bisherige Programmstruktur haben. Den meisten Softwarehäusern ist die iSFP Methodik bereits bekannt, die programmtechnischen Anforderungen werden allgemein als moderat angesehen. Zusätzlich hat bereits eine Übergabe der Schnittstelle stattgefunden, sodass die Softwarehersteller grundsätzlich mit der Implementierung und Programmierung jederzeit beginnen können.</P>
                  <P>Arbeitspaket 3: Anpassungen am Konzept des iSFP </P>
                  <P>Das Konzept des iSFP wird aktuell in die Beraterpraxis integriert und seit dem 1. Juli werden bei der Vor- Ort-Beratung des BAFA Beratungsberichte, die mittels des iSFP erstellt wurden, anerkannt. Begleitet wird dieser Einführungsprozess von einem Pilotprojekt. Es wird erwartet, dass sowohl nach und während der Einführungsphase als auch nach Erhalt der Ergebnisse des Pilotprojekts eine Änderung bzw. Anpassung des Konzepts und/oder der Methodik des iSFP festgestellt wird. Weiterhin können auch ordnungsrechtliche Entwicklungen Anpassungen in der Methodik des iSFP mit sich bringen. Diese Anpassungen an der Methodik können auch eine Anpassung an der Grafik mit sich bringen. Der Anpassungsbedarf kann wiederum von verschiedenen Akteuren adressiert werden. Seitens der Softwarehersteller könnten Änderungswünsche geäußert werden und auch die Energieberater, die mit dem Instrument arbeiten, werden Erfahrungen in der Praxis sammeln. Grundsätzlich sind alle im Projekt bekannten Softwarehersteller bei Einführung einer Version iSFP 2.0 einzubinden und zu betreuen, sodass eine erfolgreiche Implementierung der neuen Version sichergestellt wird. Die Version 2.0 geht über ein Update der Druckapplikation hinaus. Es soll einen iSFP 2.0 geben, der Verbesserungen und Änderungen bündelt und als optimierte Version auf den Markt kommt.</P>
                  <P>Für das Projekt ist eine voraussichtliche Laufzeit von 24 Monaten ab dem Tag der Zuschlagserteilung vorgesehen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Qualität des Konzepts der Leistungserbringung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 190-389252</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>Referat 114 _ Projekt BfEE 15_2017</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Projekt BfEE 15_2017 Prüfung von Softwareprodukten und Weiterentwicklung des iSFP</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2017-12-08</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Deutsche Energie Agentur GmbH</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Berlin</TOWN>
                     <COUNTRY VALUE="DE"/>
                     <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">459762.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Diese sind unter folgendem Link abrufbar: http://www.evergabe-online.de </P>
               <P>Die Vergabeunterlagen können gemäß § 41 Abs. 1 VgV unentgeltlich, uneingeschränkt, vollständig und direkt abgerufen werden. Ihre Abrufbarkeit wird an die Verfahrensbesonderheiten und den Verfahrensfortschritt angepasst. Im Übrigen gelten die Vorschriften des 4. Teils des GWB und der VgV. 1) Dieses Vergabeverfahren wird elektronisch über die Vergabeplattform des Bundes www.evergabe-online.de durchgeführt. Der Versand der Vergabeunterlagen und die Kommunikation zwischen Bietern und Vergabestelle erfolgen ausschließlich über die E-Vergabe-Plattform des BMI. Für die Teilnahme an der elektronischen Auftragsvergabe registrieren Sie sich einmalig unter: www.evergabe-online.de </P>
               <P>Informationen über die E-Vergabe und die technischen Voraussetzungen für deren Nutzung erhalten Sie unter: www.evergabe-online.info </P>
               <P>Telefonischen Support zur E-Vergabe-Plattform des BMI leistet die Hotline des BMI, die telefonisch unter der Rufnummer +49(0)228-99610-1234 zu erreichen ist.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Bundeskartellamt – Vergabekammern des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>vk@bundeskartellamt.bund.de</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die Vergabestelle weist rein vorsorglich ausdrücklich auf die Rügeobliegenheiten der Unternehmen/Bewerber/Bieter sowie auf die Präklusionsregelungen gemäß § 160 GWB (Gesetz gegen Wettbewerbsbeschränkungen) hin. Die Vorschrift des § 160 GWB ist geregelt wie folgt: § 160 Einleitung, Antrag: (1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein. (2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht. (3) Der Antrag ist unzulässig, soweit: </P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, </P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden, </P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind. </P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
