<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="046898-2018"
            EDITION="2018022">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-046099-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>22</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180201</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 022-046898</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:046898-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.vizmuvek.hu</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72200000">Software programming and consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72260000">Software-related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72267000">Software maintenance and repair services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU1">KÖZÉP-MAGYARORSZÁG</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="HUF">400000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Fővárosi Vízművek Zrt.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="HU">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Fővárosi Vízművek Zrt.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK02511</NATIONALID>
               <ADDRESS>Váci út 23–27.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1134</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>dr. Korossy Emese</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 14652572</PHONE>
               <E_MAIL>kozbeszerzes@vizmuvek.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 14652945</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.vizmuvek.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.vizmuvek.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„MIR/Mirtusz rendszer üzemeltetési, karbantartási és fejlesztési feladatai"</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>KE-09/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>MIR/Mirtusz rendszer üzemeltetési, karbantartási és fejlesztési feladatainak ellátása megbízási keretszerződés keretében:</P>
               <P>1. Karbantartás</P>
               <P>1.1. Alaptérkép, közterület adatok</P>
               <P>1.2. MIR5/ Mobil MIR</P>
               <P>1.3. Mirtusz</P>
               <P>1.4. BerTi</P>
               <P>2. Üzemeltetés</P>
               <P>2.1. Üzleti alkalmazások üzemeltetése (5*8), (7*24)</P>
               <P>2.2. Ügyfélszolgálat biztosítása</P>
               <P>2.3. Szerverüzemeltetés</P>
               <P>2.4. Adatfeldolgozás</P>
               <P>2.5. Alapszoftverkövetés</P>
               <P>3. Alkalmazásfejlesztés</P>
               <P>4. Oktatás</P>
               <P>5. Tanácsadás</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">400000000</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72260000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72267000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU1"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ajánlatkérő mindenkori székhelye (az eljárás megindításakor: 1134 Budapest, Váci út 23–27.), illetve Ajánlatkérő bármely telephelye.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Karbantartás</P>
                  <P>1.1. Alaptérkép, közterület adatok</P>
                  <P>Digitális közmű alaptérkép rendszerbe illesztése, valamint a digitális közműnyilvántartás bevezetésének tervezési és fejlesztési feladatainak elvégzése. 1:500, illetve 1:2000-es méretarányú digitális alaptérkép és a hozzá tartozó közterületi adatbázis karbantartása.</P>
                  <P>1.2. MIR5/ Mobil MIR</P>
                  <P>A térképi adatok változásainak átvezetése, az adatok naprakészen tartása.</P>
                  <P>1.3. Mirtusz</P>
                  <P>A munkairányítási rendszer követése, támogatása.</P>
                  <P>AT feladata kiterjed a rendszerek üzemeltetésére és a rendszerekkel kapcsolatban megrendelt, a műszaki leírásban részletezett szolgáltatások teljesítésére.</P>
                  <P>1.4. BerTi</P>
                  <P>A beruházás tervezési és kivitelezési folyamatot támogató rendszer követése, támogatása, garanciális javítások elvégzése.</P>
                  <P>2. Üzemeltetés</P>
                  <P>2.1. Üzleti alkalmazások üzemeltetése (5*8), (7*24)</P>
                  <P>A MIR5, MIR Admin, Rehabilitáció tervező, MIR ingatlan, Mirtusz Statisztika, MirtuszPhone, Árvíz, Központi telepítő és BerTi rendszerek esetén az alkalmazás-üzemeltetési feladatokat 5*8 órában kell ellátni.</P>
                  <P>A Mirtusz, Ügyfélszolgálati Mirtusz bejelentő modul, Mobil MIR, Mobil Mirtusz, Geometa Security-hoz kapcsolódó alkalmazásüzemeltetést 7* 24 órában kell ellátni.</P>
                  <P>A MIR/Mirtusz és BerTi rendszer üzemeltetési feladatai közé tartozik a rendszerek keretébe tartozó minden alkalmazás működésének biztosítása és hibáinak elhárítása.</P>
                  <P>2.2. Ügyfélszolgálat biztosítása</P>
                  <P>A bejelentések Web-es bejelentő felületen történnek meg, ahol azonosításra kerül a bejelentés fajtája. Amennyiben hibáról van szó, annak kategorizálása prioritás mátrix (A-D besorolás) alapján történik meg.</P>
                  <P>AT telefonügyeletet biztosít a rendkívüli bejelentések fogadására.</P>
                  <P>2.3. Szerverüzemeltetés</P>
                  <P>AT feladatai közé tartozik a rendszerek nagyfokú rendelkezésre állásának biztosítása. Ezzel összefüggésben vizsgálni kell a rendkívüli helyzetekre alkalmazható vészforgatókönyvet, amelynek az elkészítése a nyertes AT feladata. A vészforgatókönyv alapján félévente végre kell hajtani a tartalék szerver élesítését. Negyedévente a rendszereket audit alá kell vetni.</P>
                  <P>Az Oracle server működésével kapcsolatban biztosítani kell a nagyfokú rendelkezésre állást, a szerver meghibásodása esetén az adatok visszaállíthatóságát. A mentések létrehozásáért AT felelős, ennek olyannak kell lennie, amelyből az adatok visszaállíthatóak. A létrehozott mentések tárolását és archiválását az AK végzi el.</P>
                  <P>2.4. Adatfeldolgozás</P>
                  <P>AK a rendszereken végrehajtott adatlekérdezésekre, SQL-ek létrehozására, adatfeltöltésre egyedi megrendelést adhat AT részére.</P>
                  <P>2.5. Alapszoftverkövetés</P>
                  <P>AK egyedi megrendelés keretében javaslatot kérhet AT-től az operációs rendszer és az ORACLE környezet finomhangolására a biztonságos üzemmenet biztosítására.</P>
                  <P>3. Alkalmazásfejlesztés</P>
                  <P>Az alkalmazásfejlesztés egyedi megrendelés alapján, ütemezett teljesítés mellett történhet. A fejlesztés akkor elfogadott, ha minden kiegészítő kellékkel rendelkezik és az AK által biztosított tesztkörnyezetben sikeres tesztelési eljáráson esett át, majd az éles-üzemi rendszerbe sikeresen bekerült. A szoftverhez kapcsolódó elvárt kellékek a következők: felhasználói és az üzemeltetési dokumentáció módosítása.</P>
                  <P>4. Oktatás</P>
                  <P>A szolgáltatás az AT által szolgáltatott MIR/Mirtusz és BerTi alkalmazások mindegyikére kiterjedhet és azok használatának betanítását, a felhasználók kiképzését jelenti, egyedi megrendelés alapján.</P>
                  <P>5. Tanácsadás</P>
                  <P>A szolgáltatás kiterjedhet a stratégiai irányelvek kidolgozására, üzleti folyamatok és műszaki megoldások elemzésére valamint döntés előkészítési anyagok kidolgozására, egyedi megrendelés alapján.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DIRECTIVE_2014_24_EU>
                  <AC_PRICE/>
               </DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_PROTECT_RIGHTS/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>AK a MIR/Mirtusz rendszerek gyűjtőfogalom alatt a Geometria Kft. által az FV Zrt. számára fejlesztett, bevezetett, leszállított szoftvertermékeket - MIR5, Mobil MIR, MIR Admin, Rehabilitáció tervező, MIR ingatlan, Mirtusz, Ügyfélszolgálati Mirtusz bejelentő modul, Mobil Mirtusz, Mirtusz Statisztika, MirtuszPhone, Geometa Security, Árvíz, Központi telepítő, BerTi rendszereket - érti.</P>
                     <P>A Geometria Kft. az AK Kbt. hatálya alá kerülése előtt alakította ki a MIR rendszert.</P>
                     <P>A rendszer fő feladata, hogy Budapest Főváros és az agglomerációs települések vízi közmű hálózatának a nyilvántartása ne papíron, hanem elektronikus formában álljon rendelkezésre. Az elmúlt közel két évtized során a papír alapú térképi nyilvántartások megszűntek és a MIR/Mirtusz rendszer vette át a szerepüket.</P>
                     <P>A közmű nyilvántartási rendszer a folyamatos üzemletetés egyik fontos pillére, az AK vízellátással kapcsolatos törvényi feladatainak biztonságos ellátását biztosítja.</P>
                     <P>Tekintettel arra, hogy a közel 20 év alatt elkészült rendszer jogtulajdonosa az ajánlattételre felhívni kívánt szervezet, illetve a rendszer fejlesztéséhez felhalmozott tudás is ezen szervezetnél áll rendelkezésre, a MIR/Mirtusz rendszerek fejlesztését más szervezet ellátni nem jogosult és nem képes. A MIR és MIRTUSZ rendszer forráskódjának kizárólagos tulajdonosa és birtokosa a Geometria Kft., AK csak a szerződésenként megújított használati joggal rendelkezik. Az üzembiztonsági követelmények szigorodása szükségessé teszi a MIR és MIRTUSZ (összefüggő) rendszer megfelelő módosítását, fejlesztését, amelyet a forráskód hiányában az AK nem képes megvalósítani.</P>
                     <P>A nemzetbiztonsági védelem alá eső szervek és létesítmények köréről szóló 2009/2015. (XII. 29.) Korm. határozat AK-t a nemzetbiztonsági védelem alá eső szervek és létesítmények körébe sorolja. Jelen eljárás tárgyát képező MIR és MIRTUSZ rendszer közvetlenül kapcsolódik a vízszolgáltatási rendszer napi működtetéséhez és egyidejűleg biztosítja AK közszolgáltatói feladatkörének ellátásában a biztonságos vízszolgáltatás rendszerének napi működtetését.</P>
                     <P>A MIR és MIRTUSZ rendszer kifejezetten az AK közmű hálózatára egyedileg került kialakításra, más hasonló rendszerre való átállás nem jelent reális alternatívát AK számára, figyelemmel arra, hogy az egy új, egyedi fejlesztésű rendszer kialakítását igényelné, annak – a komplexitásra és a fentiekben megfogalmazottakra tekintettel – jelentős műszaki és (nemzet)biztonsági kockázatával.</P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_24_EU>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-01-26</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>GEOMETRIA Korlátolt Felelősségű Társaság</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Medve u. 17.</ADDRESS>
                     <TOWN>Budapest</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>1027</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="HU"/>
                     <PHONE>+36 12407014</PHONE>
                     <E_MAIL>jveres@geometria.hu</E_MAIL>
                     <FAX>+36 12407019</FAX>
                     <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
                     <URL>http://www.geometria.hu</URL>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="HUF">399261600</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="HUF">400000000</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Ajánlatkérő jelen hirdetményt a Kbt. 103. § (5) bekezdésére tekintettel, a hirdetmény nélküli tárgyalásos eljárás megindítását megelőzően teszi közzé, erre tekintettel a II.1.7.) pont, valamint az V. szakasz kitöltése kizárólag technikai okokból, a hirdetmény Kiadó Hivatalnak való továbbíthatósága céljából került kitöltésre.</P>
               <P>2. A hirdetményen – a karakterkorlátozásra tekintettel – alkalmazott rövidítések:</P>
               <P>— AK – ajánlatkérő,</P>
               <P>— AT – ajánlattevő.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Kbt. 148. §-a szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828594</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
