<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="046946-2018"
            EDITION="2018022">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-046624-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>22</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180201</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 022-046946</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:046946-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://procurement.sofiyskavoda.bg/documents.aspx?zop=1405</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45253700">Digestion plant construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на метантанкове</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba zařízení na vyhnívání kalů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge-anlægsarbejde: rådneanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Faulungsanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για μονάδες βιοχημικής αποσύνθεσης οργανικών υλών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digestion plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de plantas digestoras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mädandusseadmetega seotud ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biokaasulaitosten rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'installations de digestion</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Digestion plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na pogonu za razgradnju (digestiju)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Feltáró/digeráló üzem építési munkái</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di impianti di digestione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metantanko įrenginių statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organisko vielu sadalīšanas iekārtas celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' impjant għad-diġestjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van vergistingsinstallatie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie zakładów roztwarzania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de instalação de digestão</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de instalaţii de digestie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na digerovacích zariadeniach</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na gnilišču</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av rötanläggning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Софийска вода“ АД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Sofiyska voda“ AD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>130175000</NATIONALID>
            <ADDRESS>rayon „Mladost“, zh.k. „Mladost“ IV, ul. „Biznes park“ No. 1, sgrada 2A</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1766</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Elena Petkova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 28122560</PHONE>
            <E_MAIL>epetkova@sofiyskavoda.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 28122588</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
            <URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.sofiyskavoda.bg/about/public_commission_33.aspx</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Софийска вода“ АД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>130175000</NATIONALID>
               <ADDRESS>район „Младост“, ж.к. „Младост“ ІV, ул. „Бизнес парк“ № 1, сграда 2А</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1766</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Елена Петкова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 28122560</PHONE>
               <E_MAIL>epetkova@sofiyskavoda.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 28122588</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.sofiyskavoda.bg/about/public_commission_33.aspx</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://procurement.sofiyskavoda.bg/documents.aspx?zop=1405</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Инженеринг с предмет: проектиране, изграждане и въвеждане в експлоатация на нов метантанк — 7 000 м<FT TYPE="SUP">3</FT>
               </P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>TT001702</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45253700"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Инженеринг с предмет: проектиране, изграждане и въвеждане в експлоатация на нов метантанк — 7 000 м<FT TYPE="SUP">3</FT>. Изпълнителят изготвя работен проект, извършва доставката на материали и оборудване, строително-монтажните работи, обучението за работа на персонала на възложителя и осигурява гаранционната поддръжка на оборудването, предмет на договора, в съответствие с посочената от него в Ценова таблица от раздел Б „Цени и данни“ цена и други изисквания на договора.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45253700"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Софийска пречиствателна станция за отпадъчни води (СПСОВ) „Кубратово“, кв. „Бенковски“, гр. София.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Инженеринг с предмет: проектиране, изграждане и въвеждане в експлоатация на нов метантанк - 7 000 м<FT TYPE="SUP">3</FT>. Изпълнителят изготвя работен проект, извършва доставката на материали и оборудване, строително-монтажните работи, обучението за работа на персонала на възложителя и осигурява гаранционната поддръжка на оборудването, предмет на договора, в съответствие с посочената от него в Ценова таблица от раздел Б „Цени и данни“ цена и други изисквания на договора.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">6400000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Общата стойност на договора включва и непредвидени разходи, които са в размер на 5 % от предложената цена в т. 2 „Доставка на тръби, арматури и оборудване, Изпълнение на СМР и монтаж на новото оборудване — Общо“ от Ценовата таблица, посочена в ценовата оферта на изпълнителя, които ще бъдат заплатени при изпълнение на поръчката след доказаната им необходимост и одобрение от страна на Възложителя.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Изискване: Участникът да е вписан в Централен професионален регистър на строителя (ЦПРС) с право да изпълняват строежи от четвърта група, втора категория или да е вписан в аналогичен регистър съгласно законодателството на държавата, в която е установен.</P>
               <P>Доказване: Участникът следва да посочи информацията относно съответствието с изискването за годност (правоспособност) в раздел А „Годност“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП, като се посочва номер на документа, дата и обхват или се посочат публични регистри, в които се съдържа информацията.</P>
               <P>Копие от удостоверение за вписване в Централен професионален регистър на строителя за изисканата група и категория се представя от участника, избран за изпълнител, преди сключване на договор. В случай че участникът е чуждестранно лице, преди сключване на договора следва да извърши регистрация и да представи документ за вписване в ЦПРС.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Изискване: Участникът да е реализирал оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката*, изчислен на база годишните обороти** за последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер на не по-малко от 3 200 000 BGN без ДДС.</P>
               <P>*Под сфера, попадаща в обхвата на поръчката, следва да се има предвид сума, равна на частта от нетните приходи от продажби, реализирани от дейности, попадащи в обхвата на обществената поръчка, а именно: изпълнение на дейности, идентични или сходни с предмета на процедурата — под сходни следва да се разбира проектиране и изграждане на съоръжения за анаеробна стабилизация на утайки.</P>
               <P>**По смисъла на параграф 2, т. 66 от ДР наЗОП годишен общ оборот е сумата от нетните приходи от продажби.</P>
               <P>2. Изискване: Участникът да притежава валидна/и застраховка/застраховки „Професионална отговорност в проектирането“ и „Професионална отговорност в строителството“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, отговаряща на групата и категорията на предмета на настоящата обществена поръчка, която застраховка/застраховки следва да покрива вреди, причинени на други участници в строителството и/или на трети лица, вследствие на неправомерни действия или бездействия при или по повод изпълнение на задълженията им.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Доказване: Участникът следва да посочи информацията относно съответствието с критериите за подбор за икономическо и финансово състояние в раздел Б „Икономическо и финансово състояние“ на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>За доказване на изискването участникът, избран за изпълнител, представя справка за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката.</P>
               <P>2. Доказване: Участникът следва да посочи информацията относно съответствието с критериите за подбор за икономическо и финансово състояние в раздел Б „Икономическо и финансово състояние“  на част IV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Участникът, избран за изпълнител, преди сключване на договора следва да представи заверено копие от застрахователна полица или други еквивалентни документи, удостоверяващи наличие на застраховката.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът следва да е изпълнил инженеринг съгласно посочените изисквания в т. 15.3.1.1.1 и/или проектиране и строителство съгласно посочените изисквания в т. 15.3.1.1.2.: 15.3.1.1.1. За изпълнение на инженеринг: участникът да е изпълнил за последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, инженеринг с предмет,, идентичен или сходен с предмета на поръчката. Под сходен с предмета на поръчката следва да се разбира инженеринг във връзка с изграждане на съоръжения за анаеробна стабилизация на утайки с обем 7 000 м<FT TYPE="SUP">3</FT> или по-големи; и/или 15.3.1.1.2. За изпълнение на проектирането: участникът да е изпълнил през последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата, услуги, идентични или сходни с предмета на поръчката. Под сходни с предмета на поръчката следва да се разбира проектиране на съоръжения за анаеробна стабилизация на утайки. За изпълнение на строителството: участникът да е изпълнил за последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, строителство, идентично или сходно с предмета на поръчката. Под сходно с предмета на поръчката следва да се разбира изграждане на съоръжения за анаеробна стабилизация на утайки с обем 7000 м<FT TYPE="SUP">3</FT> или по-големи. 15.3.1.2. Участникът да е изпълнил за последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата система за разбъркване и хомогенизиране на утайката, описана в техническото задание от предмета на договора: Раздел А, т. 6.3.5.5.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Доказване на съответствие с изискванията относно идентичен или сходен опит: </P>
               <P>1) Относно опит в изпълнението на инженеринг: списък с успешно изпълнен от участника инженеринг, който е идентичен или сходен с предмета на поръчката, изпълнен за последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания. Списъкът трябва да съдържа следната информация: възложител, наименование на обекта, място на изпълнение, времеви период на изпълнение (в рамките на изискуемия), стойност. Посочва се информацията, необходима да се установи съответствие с изискванията на възложителя. В случай че в списъка фигурират обекти, изпълнени от участника като участник в обединение или като подизпълнител, участникът следва да декларира стойността на изпълнените от него работи. Списъкът се описва/посочва в част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1 а) от ЕЕДОП. Преди сключване на договора участникът, избран за изпълнител, следва да представи удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания. </P>
               <P>2) Относно опит в проектирането: списък с успешно изпълнените от участника услуги, които са идентични или сходни с предмета на поръчката, изпълнени през последните три години, считано от датата на подаване офертата, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга. Посочва се информацията, необходима да се установи съответствие с изискванията на възложителя. Списъкът се описва/посочва в част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1 а) от ЕЕДОП. Преди сключване на договора участникът, избран за изпълнител, следва да представи доказателства за извършените услуги. </P>
               <P>3) Относно опит в строителството: списък с успешно изпълнено от участника строителство, което е идентично или сходно с предмета на поръчката, изпълнено за последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания. Списъкът трябва да съдържа следната информация: възложител, наименование на обекта, място на изпълнение, времеви период на изпълнение на строителството (в рамките на изискуемия), стойност. Посочва се информацията, необходима да се установи съответствие с изискванията на възложителя. В случай че в списъка фигурират обекти, изпълнени от участника като участник в обединение или като подизпълнител, участникът следва да декларира стойността на изпълнените от него работи. Списъкът се описва/посочва в част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1 а) от ЕЕДОП. Преди сключване на договора участникът, избран за изпълнител, следва да представи удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания. </P>
               <P>4) Относно опит в изпълнението на система за разбъркване и хомогенизиране на утайката: списък с успешно изпълнена от участника система за разбъркване и хомогенизиране на утайката, описана в техническото задание от предмета на договора: раздел А, т. 6.3.5.5., изпълнена за последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>Останалите изисквания са посочени в Документацията за участие.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Участниците следва да отговарят на критериите за подбор и изискванията, посочени в документацията за участие и настоящото обявление. За участниците не следва да са налице обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, т. 1—7 и чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4 и 5 от ЗОП.</P>
               <P>Участник, за когото са налице основания по чл. 54, ал. 1 и посочените от възложителя обстоятелства по чл. 55, ал. 1 ЗОП, има право да представи доказателства, че е предприел мерки, които гарантират неговата надеждност, въпреки наличието на съответното основание за отстраняване.</P>
               <P>Не могат да участват в процедура за възлагане на обществена поръчка участници, за които важи забраната по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРСЛТДС), освен ако не са приложими изключенията по чл. 4 от същия закон.</P>
               <P>Свързани лица не могат да бъдат самостоятелни участници в една и съща процедура.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Размерът на гаранцията за обезпечаване на изпълнението е 5 % (пет процента) от стойността на договора. Условията й са упоменати в договора.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Възложителят превежда на Изпълнителя дължимата сума до 45 (четиридесет и пет) дни от датата на представяне от Изпълнителя на коректно съставената фактура в отдел „Финансово-счетоводен“ на Възложителя. Финансовите условия са описани в документацията за обществената поръчка.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Съгласно посоченото в документацията за обществената поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Централен офис на „Софийска вода“ АД, град София 1766, район „Младост“, ж.к. „Младост“ ІV, ул. „Бизнес парк“ № 1, сграда 2А.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ценовите предложения от офертите, които отговарят на изискванията на възложителя, ще бъдат оценени въз основа на критерий за възлагане „най-ниска цена“ съгласно показатели: Показател П1: „Проектиране“, с максимален брой точки 5. Участникът попълва предлаганата от него цена за проектиране в Ценовата таблица като за Показател П1 се взема стойността от Ценовата таблица за сумата на Поз. № 1 „Проектиране“ — Общо. Предложената цена не може да надвишава 5 % от оферираната обща стойност на поръчката. Показател П2: „Доставка на тръби, арматури и оборудване, изпълнение на СМР и монтаж на новото оборудване, изготвяне на инструкции за експлоатация, поддръжка и безопасна работа и провеждане на 72-часови проби и пускане в експлоатация на обекта, обучение на персонала, изготвяне на екзекутивната документация и авторски надзор по време на строителството, 5 % непредвидени разходи“, с максимален брой точки 95, като за Показател П2 се взима сборът от стойностите от Ценовата таблица от редовете за Позиция № 2 + Позиция № 3 + Позиция № 4 + Позиция № 5 + Позиция № 6+ Позиция № 7. </P>
               <P>Крайна оценка. </P>
               <P>Крайната оценка се получава по формулата: КО = П1+П2, където максималния брой точки е 100. </P>
               <P>Участникът с най-висока крайна оценка ще бъде класиран на първо място и избран за изпълнител на обществената поръчка.</P>
               <P>Показателите и методиката за оценка са подробно описани в документацията за обществената поръчка.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
