<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="047056-2018"
            EDITION="2018022">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-045613-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>22</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180201</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 022-047056</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:047056-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.pgnig.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://pgnig.pl/przetargi-pgnig</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79823000">Printing and delivery services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79824000">Printing and distribution services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180129</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по доставка на печатни издания</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby v oblasti tisku a jeho doručování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trykning og levering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Bereich Druck und Lieferung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκτύπωσης και παράδοσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Printing and delivery services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de impresión y entrega</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trüki- ja kättetoimetamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paino- ja toimituspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'impression et de livraison</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Printing and delivery services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tiskanja i isporuke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nyomtatási és kézbesítési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di stampa e di consegna</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spausdinimo ir pristatymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Iespiešanas un piegādes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-istampar u tat-tqassim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drukkerij- en afleveringsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi drukowania i dostawy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de impressão e entrega</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de tipărire şi de livrare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tlačiarenské a doručovateľské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve na področju tiska in dostave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tryckning och leverans</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PGNiG Obrót Detaliczny Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PGNiG Obrót Detaliczny Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jana Kazimierza 3</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-248</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Kamil Kaczmarek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 885901156</PHONE>
               <E_MAIL>kamil.kaczmarek@pgnig.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.pgnig.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://pgnig.pl/przetargi-pgnig</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>PGNiG Obrót Detaliczny Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Jana Kazimierza 3</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-248</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Kamil Kaczmarek</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 885901156</PHONE>
               <E_MAIL>kamil.kaczmarek@pgnig.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.pgnig.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Sprzedaż paliwa gazowego i energii elektrycznej</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wizualizowanie, drukowanie i kopertowanie dokumentów oraz przekazywania korespondencji do operatora pocztowego w latach 2018-2020</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79823000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na odbieraniu przez Wykonawcę drogą elektroniczną za pośrednictwem bezpiecznego łącza dokumentów transakcyjnych z obszaru 6 Regionów, Centrali i innych wskazanych Jednostek Terenowych Zamawiającego, a następnie ich wizualizowanie, drukowanie, kopertowanie i przekazywanie korespondencji do operatora pocztowego według określonych w SIWZ zasad. Wykonawca zobowiązany będzie zgodnie ze zleceniami otrzymywanymi od Zamawiającego do przygotowania i realizacji wysyłki mailowej, jak również plików produkcyjnych wskazanych dokumentów (proces DTP), wydruku określonych w opisie przedmiotu zamówienia materiałów dodatkowych i ich dostarczania do lokalnych JTZ oraz drukowania i kopertowania zgodnie z określonymi w SIWZ regułami innych materiałów informacyjnych takich jak, np.: listy do klientów, wyciągi z taryf, OWU, ulotki. Ponadto Wykonawca przygotuje i udostępni Zamawiającemu portal produkcyjno-raportujący.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79824000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa polegająca na odbieraniu przez Wykonawcę przysłanych przez Zamawiającego drogą elektroniczną za pośrednictwem bezpiecznego łącza dokumentów transakcyjnych z obszaru sześciu Regionów, Centrali i innych wskazanych Jednostek Terenowych Zamawiającego (dalej „JTZ”), a następnie ich wizualizowanie, drukowanie, kopertowanie i przekazywanie korespondencji do operatora pocztowego według określonych w SIWZ zasad. Wykonawca zobowiązany będzie zgodnie ze zleceniami otrzymywanymi od Zamawiającego do przygotowania i realizacji wysyłki mailowej, jak również plików produkcyjnych wskazanych dokumentów (proces DTP), wydruku określonych w opisie przedmiotu zamówienia materiałów dodatkowych i ich dostarczania do lokalnych JTZ oraz drukowania i kopertowania zgodnie z określonymi w SIWZ regułami innych materiałów informacyjnych takich jak np.: listy do klientów, wyciągi z taryf, OWU, ulotki. Ponadto Wykonawca przygotuje i udostępnieni Zamawiającemu portal produkcyjno-raportujący zgodnie z funkcjonalnościami opisanymi w SIWZ. Wykonawca ponadto przygotuje i udostępni JTZ PGNiG OD archiwum wizualizowanych dokumentów wraz z systemem ich identyfikacji, wyszukiwania oraz funkcjonalnością ich pobierania i drukowania z repozytorium danych. Za utrzymywanie i prawidłowe funkcjonowanie portalu produkcyjno-raportującego oraz archiwum odpowiedzialny będzie Wykonawca. Ponadto przedmiot zamówienia obejmuje udostępnienie poprzez bezpieczne łącze oraz WebService zintegrowany z systemem CRM Zamawiającego Obrazów Dokumentów znajdujących się w Elektronicznym Repozytorium Danych utrzymywanym po stronie Wykonawcy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">26</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Przed dniem, w którym łączna wartość wynagrodzenia brutto Wykonawcy wyczerpie maksymalną wartość zobowiązania Zamawiającego, określoną w Umowie albo przed wygaśnięciem okresu na jaki została zawarta Umowa w zakresie podstawowym, w zależności od tego, które ze zdarzeń nastąpi jako pierwsze, Zamawiający ma prawo do skorzystania z prawa opcji poprzez złożenie Wykonawcy, pod rygorem nieważności, pisemnego oświadczenia o zleceniu świadczenia usług na zasadach i za wynagrodzeniem określonym Umową maksymalnie przez kolejny okres 12 miesięcy objęty prawem opcji. Umowa objęta prawem opcji realizowana będzie począwszy od dnia, w którym wyczerpana zostanie maksymalna wartość zobowiązania Zamawiającego dla zakresu podstawowego Umowy albo od dnia, w którym wygaśnie okres na jaki została zawarta Umowa dla zakresu podstawowego Umowy.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, iż we wskazanym w sekcji II.2.7) Ogłoszenia terminie obowiązywania umowy uwzględniono 12 m-cy opcji.</P>
                  <P>Szczegółowe informacje o prowadzonym postępowaniu określa SIWZ dostępna na stronie http://pgnig.pl/przetargi-pgnig</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie formułuje wymogów w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Warunek ten zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada środki finansowe lub zdolność kredytową na kwotę nie mniejszą niż 5 000 000 PLN (pięć milionów złotych).</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – powyższe wymagania może spełniać 1, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
               <P>W celu oceny spełnienia niniejszego warunku Zamawiający dokona przeliczenia wartości podanych w walucie innej niż PLN po kursie średnim NBP obowiązującym na dzień ogłoszenia o zamówieniu. Jeśli publikacja ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej nastąpi w dniu, w którym Narodowy Bank Polski nie publikuje tabeli kursów średnich, Zamawiający przyjmie jako podstawę kurs z tabeli kursów średnich opublikowany w dniu najbliższym po dniu publikacji ogłoszenia o niniejszym zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wymagane dokumenty potwierdzające spełnienie powyższego warunku udziału:</P>
               <P>W dacie składania ofert: oświadczenie w części IV sekcja alfa jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ),</P>
               <P>Od Wykonawcy, którego oferta zostanie oceniona, jako najkorzystniejsza - na wezwanie Zamawiającego: informacja banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, potwierdzająca wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy na poziomie co najmniej 5 000 000,00 PLN (pięć milionów złotych), w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumenty i oświadczenia na potwierdzenie sytuacji ekonomicznej i finansowej, składa odpowiednio Wykonawca, który wykazuje spełnianie niniejszego warunku.</P>
               <P>Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na sytuacji (zdolności) ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają.</P>
               <P>W szczególności:</P>
               <P>1) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>4) czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>Zamawiający ocenia, czy udostępniana Wykonawcy przez inne podmioty sytuacja ekonomiczna lub finansowa, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 ustawy Pzp i art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp. Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P>
               <P>Szczegółowe informacje o warunku udziału oraz wymaganiach, dotyczących potwierdzenia jego spełnienia i żądanych dokumentach, w tym formie i terminie ich składania określono w SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek ten zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że w ciągu ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, w tym okresie, wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych wykonuje, zamówienie lub zamówienia polegające na świadczeniu usług centralnego wydruku masowego w łącznej liczbie, co najmniej 45 000 000 sztuk wydrukowanych dokumentów transakcyjnych i 20 000 000 sztuk przekazanych do nadania przesyłek pocztowych, przy czym jeśli potwierdzenie spełnienia warunku będzie wynikało z realizacji zamówień dla wielu Zamawiających, to dla jednego (tego samego) Zamawiającego liczba wydrukowanych dokumentów transakcyjnych nie może być mniejsza niż 10 000 000 sztuk, a liczba przekazanych do nadania przesyłek pocztowych nie może być mniejsza niż 5 000 000 sztuk. Jeżeli zamówienie/a wykazywane na potwierdzenie spełniania tego warunku jest/są wykonywane (niezakończone), to Zamawiający wymaga, by do upływu terminu składania ofert liczba wydrukowanych dokumentów transakcyjnych i przekazanych do nadania przesyłek pocztowych oraz wartość zrealizowanych usług w ramach zamówień wykonywanych spełniała ww. wymagania określone powyżej. Przez usługę centralnego wydruku masowego, o której mowa w ww. warunku, rozumie się: odbieranie przez Wykonawcę przysłanych przez Zamawiającego drogą elektroniczną dokumentów(za pośrednictwem bezpiecznego łącza), a następnie ich wizualizowanie, drukowanie, kopertowanie oraz przygotowywanie i przekazywanie korespondencji do operatora pocztowego. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – powyższe wymagania może spełniać jeden, kilku lub łącznie wszyscy Wykonawcy ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego.</P>
               <P>Zamawiający zastrzega, że w przypadku, gdy Wykonawca:</P>
               <P>— prowadzi Działalność Konkurencyjną i w celu wykazania spełnienia warunku zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.2.2 SIWZ, powoła się na zdolności własne (usługi z/realizowane przez siebie) albo,</P>
               <P>— w celu wykazania spełnienia warunku zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.2.2 SIWZ, powoła się na zdolności innego podmiotu (zgodnie z art. 22a ustawy Pzp), prowadzącego Działalność Konkurencyjną.</P>
               <P>Zamawiający uzna, że – zgodnie z art. 22d ust. 2 ustawy Pzp – Wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, z uwagi na to że zaangażowanie tych zasobów w inne przedsięwzięcia gospodarcze Wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia. Pojęcie działalności konkurencyjnej należy rozumieć zgodnie z definicją zawartą w Załączniku nr 2 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia - Istotne Postanowienia Umowy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wymagane dokumenty potwierdzające spełnienie powyższego warunku udziału:</P>
               <P>W dacie składania ofert: oświadczenie w części IV sekcja alfa jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ), od Wykonawcy, którego oferta zostanie oceniona, jako najkorzystniejsza - na wezwanie zamawiającego: wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi te zostały wykonane wraz z załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia ww. dokumenty Wykonawcy składają łącznie.</P>
               <P>Wykonawca może, w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolności technicznej lub zawodowej (doświadczeniu) innych podmiotów niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków prawnych. W odniesieniu do warunku zdolności technicznej lub zawodowej(doświadczenia), Wykonawca może polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeżeli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P>
               <P>1) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P>
               <P>4) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności zawodowe, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 ustawy Pzp i art. 24 ust.5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>Szczegółowe informacje o warunku udziału oraz wymaganiach, dotyczących potwierdzenia jego spełnienia i żądanych dokumentach, w tym formie i terminie ich składania określono w SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>O zamówienie mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P>
               <P>— spełniają warunki udziału w postępowaniu określone w sekcji III.1.2) i III.1.3) Ogłoszenia i odpowiednio w pkt 5.2.2. i pkt 5.2.3. SIWZ,</P>
               <P>— nie podlegają wykluczeniu z udziału w postępowaniu na podstawie: art. 24 ust. 1 pkt 12-23 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>Zamawiający dokona oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw wykluczenia w oparciu o regułę spełnia/nie spełnia na podstawie treści oświadczeń i dokumentów złożonych przez Wykonawcę. Wszystkie informacje w zakresie odnoszącym się do zasad, kryterium oceny ofert, warunków udziału w postępowaniu, podstawach wykluczenia oraz wymaganych dokumentach ujęte zostały w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, udostępnionej na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem http://pgnig.pl/przetargi-pgnig</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wykonawca będzie zobowiązany zabezpieczyć ofertę wadium w wysokości wynoszącej: 50 000 PLN(słownie: pięćdziesiąt tysięcy złotych, 00/100), ważnym w okresie związania ofertą. Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku z form określonych w art. 45 ust. 6 ustawy z 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (Dz. U. z 2017,poz. 1579 t.j.), dalej: "ustawa Pzp" lub " ustawa Prawo zamówień publicznych".</P>
               <P>2. Zamawiający będzie żądał zabezpieczenia należytego wykonania umowy. Wysokość, zasady wnoszenia i zwrotu zabezpieczenia określono w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Szczegółowe warunki finansowe oraz terminy płatności ustalone są w Istotnych Postanowieniach Umowy, stanowiących Załącznik nr 2 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>W przypadku, gdy ofertę składają Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia, wymagane jest załączenie dokumentu pełnomocnictwa określającego zakres umocowania pełnomocnika ustanowionego do reprezentowania ich w postępowaniu albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy, stosownie do art. 23 ustawy Pzp (pełnomocnictwo w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez notariusza należy załączyć do oferty). W przypadku wyboru przez Zamawiającego oferty złożonej przez Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia, są oni zobowiązani, najpóźniej przed podpisaniem umowy w sprawie niniejszego zamówienia publicznego, do przedłożenia na żądanie Zamawiającego umowy regulującej ich współpracę. Każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zobowiązany jest samodzielnie wykazać brak podstaw do wykluczenia z postępowania oraz samodzielnie złożyć oświadczenie, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp w formie JEDZ.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Przewidywany maksymalny okres trwania Umowy to 26 miesięcy (2 miesiące na przygotowanie i wdrożenie usługi oraz 12 miesięcy podstawowego okresu realizacji usługi oraz ewentualnie 12 miesięcy okresu zamówienia objętego prawem opcji - warunkiem skorzystania z prawa opcji jest złożenie Wykonawcy oświadczenia o skorzystaniu z prawa opcji), przy czym Umowa nie może zostać zawarta przed dniem 14.8.2018 r. (tj. przed upływem okresu obowiązywania obecnej umowy).</P>
               <P>Zamawiający nie przewiduje wyboru oferty najkorzystniejszej z zastosowaniem aukcji elektronicznej, nie przewiduje zawarcia umowy ramowej oraz nie przewiduje ustanowienia dynamicznego systemu zakupów.</P>
               <P>Dalsze szczegółowe warunki dotyczące okresu trwania Umowy oraz inne warunki realizacji Umowy ujęte zostały w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia udostępnionej na stronie internetowej Zamawiającego pod adresem: http://pgnig.pl/przetargi-pgnig</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-10</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>PGNiG Obrót Detaliczny sp. z o.o, ul. Jana Kazimierza 3, 01-248 Warszawa, Polska.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Osoba do kontaktu: Kamil Kaczmarek, E-mail: kamil.kaczmarek@pgnig.pl.</P>
                  <P>Tel.: +48 885901156.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Termin związania ofertą określony datą w pkt IV.2.6) wynosi 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2. W dacie składania ofert, tj.: wraz z ofertą Wykonawca składa oświadczenia i dokumenty wymienione w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (zamieszczonej na stronie Zamawiającego: http://pgnig.pl/przetargi-pgnig), w szczególności:</P>
               <P>2.1.aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej: "JEDZ").</P>
               <P>3. W terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji, o której mowa wart. 86 ust. 5 ustawy Pzp - oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej z Wykonawcą lub Wykonawcami, którzy złożyli oferty w niniejszym postępowaniu (pomocniczo: załącznik nr 5 do SIWZ).</P>
               <P>4. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu i brak podstaw do wykluczenia, tj.:</P>
               <P>4.1. na potwierdzenie spełniania warunków udziału określonych w sekcji III.1.2) i III.1.3) Ogłoszenie dokumenty tam wskazane</P>
               <P>4.2. na potwierdzenie braku podstaw do wykluczenia:</P>
               <P>4.2.1. odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp, chyba że Zamawiający będzie mógł uzyskać dokumenty za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, pod warunkiem, iż dokumenty są dostępne w języku polskim;</P>
               <P>4.2.2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4.2.3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4.2.4.informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a-c, pkt 14 (w odniesieniu do osób wskazanych w przepisie w zakresie katalogu przestępstw wskazanych w art. 24 ust. 1 pkt13 lit. a-c) i pkt 21 (w odniesieniu do podmiotów zbiorowych) ustawy Pzp wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Zamawiający informuje, że odstępuje od żądania złożenia oświadczeń w zakresie w art. 24 ust. 1 pkt 15-20 i pkt 22 ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Pełną informację nt. oświadczeń i dokumentów, w tym informacje o dokumentach wymaganych od wykonawców zagranicznych zawarto w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia zamieszczonej na stronie Zamawiającego: http://pgnig.pl/przetargi-pgnig</P>
               <P>6. Zamawiający dokona wyboru oferty najkorzystniejszej na podstawie wyłącznego kryterium oceny ofert w postaci: cena (znaczenie: 100 %).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Wobec niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w toku postępowania lub w przypadku zaniechania przez Zamawiającego dokonania czynności, do których podjęcia zobowiązany jest Zamawiający przepisami ustawy, Wykonawca może wnieść odwołanie.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Odwołanie wnosi się w terminie:</P>
               <P>4.1.10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane przy użyciu środków komunikacji elektronicznej albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób;</P>
               <P>4.2. 10 dni – wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ – od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej;</P>
               <P>4.3.10 dni – wobec czynności innych niż określone w punkcie 4.1. i 4.2. – od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>7. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom i uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Kwestie dotyczące skargi do sądu regulowane są w art. 198a -198g ustawy Pzp.</P>
               <P>8.Pozostałe regulacje dotyczące środków ochrony prawnej zawiera Dział VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-29</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
