<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="047281-2018" EDITION="2018022"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-046401-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>22</NO_OJ><DATE_PUB>20180201</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 022-047281</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:047281-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>www.gewobag.de</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">500 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">550 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180228 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурни и свързани с тях услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické a související služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Architekturbüros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural and related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de arquitectura y servicios conexos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehtipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'architecture</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural and related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektonske i srodne usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi architettonici e servizi affini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūros ir susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi architektoniczne i podobne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de arquitectura e afins</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické a súvisiace služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Gewobag Wohnungsbau-Aktiengesellschaft Berlin</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gewobag Wohnungsbau-Aktiengesellschaft Berlin</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Alt-Moabit 101A</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10559</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Zentraler Einkauf</CONTACT_POINT><ATTENTION>Kerstin Neumann-Haas</ATTENTION><PHONE>+49 3047081548</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>k.neumann-haas@gewobag.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 3047081560</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.gewobag.de</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Architekten- und Ingenieurleistungen für Modernisierungs- und Instandsetzungsarbeiten eines Wohn- und Geschäftsgebäudes in 13357 Berlin, Prinzenallee 82, WE 2120</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Berlin</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DE300"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Planungsleistungen für die Durchführung von Modernisierung- und Instandsetzungsarbeiten eines Wohn- und Geschäftsgebäudes in 13357 Berlin, Prinzenallee 82, WE 2120. Die Durchführung der Maßnahme wird im unbewohnten Zustand erfolgen.</P><P>Die Planungsleistungen umfassen die Objektplanung (HOAI-Leistungsphasen 1-9), die Technische Ausrüstung (HOAI-Leistungsphasen 1-9), die Technische Ausrüstungen (HOAI-Leistungsphasen 1-9), z. T. Tragwerksplanung für Holzschutz sowie Machbarkeitsstudie sowie z.T. die Freianlagenplanung nach HOAI für die Außenanlagen gemäß Nutzungskonzept.</P><P>Termin- und Kostencontrolling mit Berichterstattung nach Vorgabe des AG, Kontrolle auf Einhaltung und Fortschreibung des festgesetzten Kostenrahmens gemäß Kostenverfolgungsplan mit Berichterstattung nach Vorgabe des AG, Aufbereitung von eigenen sowie fremden Rechnungen der Ausführungsbetriebe als Gewobag AG-konforme Zahlungstableaus zur Anweisung (KG 300, 400, 500), Schlussabrechnung der technischen Baukosten.</P><P>Besondere Leistungen: (diese sind gesondert anzubieten):</P><P>a) Machbarkeitsstudie gemäß vorliegendem Nutzungskonzept inkl. Prüfung der Möglichkeiten, statische Voreinschätzung, Abstimmung mit Ämtern, Nachbarn und Kosteneinschätzung:</P><P>— Zusammenlegung Gewerbe VH EG links mit EG SF,</P><P>— Ausbau VH und SF DG zur Wohnungsnutzung, evtl. mit Galeriegeschoss und Aufzugsanbau (Varianten),</P><P>— Erste Remise: Aufstockung um 1 Ebene und Erstellung neues Treppenhaus,</P><P>— Halle: Aufstockung, Warmnutzung (Berücksichtigung Energiekonzept), Terrassennutzung auf dem Dach,</P><P>— Nutzung der Giebelflächen Nachbar für Energetisches Gesamtkonzept u./o. Begrünung/Hängende Gärten,</P><P>— Nutzung des Schornstein als Landmarke;</P><P>b) Erstellung der Mod-Ankündigung entsprechend der gesetzlichen Bestimmungen einschließlich Mod.-Kostenermittlung gem. Vorgaben Gewobag;</P><P>c) Durchführung der Mietergespräche zur Mod-Vereinbarung inkl. Protokoll und Anfertigung eines abgestimmten Grundrisses für die Mod-Vereinbarung. Partizipation der Mieter (nach LP3) vor der Mod-Ankündigung;</P><P>d) Mitwirkung bei Mieterinformationsveranstaltungen zur Mod-Maßnahme samt Erstellung einer Präsentation;</P><P>e) Beantragung, Abwicklung und Abrechnung von Fördermitteln. Kenntnisse in den einzelnen Förderprogrammen sind erforderlich und werden vorausgesetzt;</P><P>f) Aufstellen, Überwachen und Fortschreiben eines Mittelabflussplanes nach Vorgabe des AG;</P><P>g) Ermittlung der Modernisierungskosten nach Abschluss der Baumaßnahmen gemäß Vorgaben der Gewobag zum Bauvorhaben;</P><P>h) Überwachen der Mängelbeseitigung innerhalb der Verjährungsfrist;</P><P>i) Tätigkeit als verantwortlicher Bauleiter;</P><P>j) Prüfung der Umweltverträglichkeit.</P><P>Zusätzliche Leistungen: (diese sind gesondert anzubieten):</P><P>a) Bestellung Brandschutzgutachter zur Erstellung der brandschutztechnischen Nachweise;</P><P>b) Erstellung Pläne brandschutztechnische Nachweise;</P><P>c) Bestellung Statiker zur Erstellung statischer Nachweise;</P><P>d) Bestellung EnEV-Gutachter zur Erstellung Energieeffizienzgutachten;</P><P>e) Erstellung aktueller Energieausweis nach Modernisierung;</P><P>f) Erstellung aktuelles Aufmaß nach Sanierung des Objektes mit Angabe der Mietfläche in einer Aufstellung für die Vermietung (nach DIN 276);</P><P>g) Mitwirkung bei der Betreuung und Beratung der Mieter vor Bauablauf;</P><P>h) Anfertigung von Nutzungshinweisen samt einer Mieterbroschüre.</P><P>Die Planungsleistungen erstrecken sich auf 14 Bestandswohnungen mit einer Gesamtwohnfläche von ca. 1 036,23 m<FT TYPE="SUP">2</FT> und 4 Gewerbeeinheiten (3 GO im Haus + 1 Remise) mit ca. 1 086,39 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Es wird derzeit von Gesamtbaukosten in Höhe von netto ca. 2 504 000 EUR ausgegangen.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71200000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71300000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Die Beauftragung erfolgt stufenweise.</P><P>Die Gewobag beabsichtigt die stufenweise Beauftragung der Planungsleistungen. Die Gewobag behält sich vor, die jeweils folgende Stufe auch vor Abschluss der jeweils vorherigen Stufe zu beauftragen. Ein Rechtsanspruch auf die Übertragung der Gesamtleistung (alle Stufen) besteht jedoch nicht.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="500000.00">500 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="550000.00">550 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2022</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Nachweis einer bestehenden Haftpflichtversicherung spätestens 10 Kalendertage nach Erteilung des Zuschlags, jedenfalls aber vor Beginn der Leistungserbringung mit folgenden Deckungssummen (jeweils jährlich 2-fach maximiert):</P><P>— für Personenschäden: 3 000 000,00 EUR,</P><P>— für sonstige Schäden: 2 500 000,00 EUR (insb. Sach- und Vermögensschäden, Umweltschäden und Verlust von Schlüssel bzw. Codekarten).</P><P>Der Nachweis des bestehenden Versicherungsschutzes mit mindestens den vorgenannten Merkmalen ist Fälligkeitsvoraussetzung für jedweden Zahlungsanspruch des Auftragnehmers gegen die Gewobag. Er ist über die gesamte Vertragslaufzeit vorzuhalten.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Honorarordnung für Architekten und Ingenieure (HOAI) in der bei Vertragsschluss gültigen Fassung</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Bewerbergemeinschaften müssen sich bereits als solche bewerben. Die nachträgliche Bildung einer Bewerbergemeinschaft ist grundsätzlich nicht möglich. Die Bewerbergemeinschaft hat mit dem Angebot eine von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft im Original unterzeichnete Erklärung abzugeben (das Formblatt „Bewerbergemeinschaftserklärung“ (Anlage 1 zum Formblatt „Teilnahmeantrag“) ist zwingend zu verwenden und vollständig auszufüllen),</P><P>— dass im Fall der Zuschlagserteilung auf ihr Angebot Auftragserteilung eine Arbeitsgemeinschaft gebildet wird,</P><P>— in der alle Mitglieder der Bewerbergemeinschaft und der bevollmächtigte Vertreter der Bewerbergemeinschaft benannt sind,</P><P>— dass der bevollmächtigte Vertreter die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt, und</P><P>— dass alle Mitglieder als Gesamtschuldner haften.</P><P>Des weiteren ist anzugeben, aus welchen Gründen die Bewerbergemeinschaft gebildet worden ist.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Allgemeine Informationen zu den Ziffern III.2.1 bis III.2.3: Die in den Ziffern III.2.1 bis III.2.3 aufgeführten Nachweise, Angaben und Erklärungen sind zwingend gefordert. Fehlende oder unvollständige Angaben, Erklärungen und Nachweise gem. Ziff. III.2.1), Ziff. III.2.2), Ziff. III.2.3/2 und Ziff. III.2.3/4 dieser Bekanntmachung führen ohne Nachforderung zum zwingenden Ausschluss des Bewerbers bzw. der Bewerbergemeinschaft.</P><P>Das Fehlen oder die Unvollständigkeit von Angaben, Erklärungen und Nachweisen gem. Ziff. III.2.3/1 und Ziff. III.2.3/3 dieser Bekanntmachung hat keinen zwingenden Ausschluss des Bewerbers bzw. der Bewerbergemeinschaft zur Folge, kann aber zum Ausschluss oder zu einer Abwertung im Rahmen der Bewerberauswahl führen.</P><P>Sämtliche Angaben, Erklärungen und Nachweise sind bis zum Ablauf der Bewerbungsfrist (Ziff. IV.3.4) dieser Bekanntmachung) mit dem Teilnahmeantrag einzureichen. Ein Verweis auf frühere Bewerbungen ist nicht ausreichend. Soweit Angaben, Erklärungen und Nachweise in Form von Eigenerklärungen mit dem Teilnahmeantrag einzureichen sind, behält sich der Auftraggeber vor, die Vorlage von Eignungsnachweisen im Original innerhalb einer angemessenen Frist zu verlangen.</P><P>Ein Bewerber kann sich, auch als Mitglied einer Bewerbergemeinschaft, zum Nachweis seiner wirtschaftlichen und finanziellen sowie technischen Leistungsfähigkeit (gemäß den Teilnahmebedingungen unter Ziff. III.2.2 und III.2.3 dieser Bekanntmachung) der Fähigkeiten anderer Unternehmen bedienen, ungeachtet des rechtlichen Charakters der zwischen ihm und diesen Unternehmen bestehenden Verbindungen.</P><P>In diesem Fall hat der Bewerber bzw. die Bewerbergemeinschaft diese anderen Unternehmen (Dritte) in seinem Teilnahmeantrag zu benennen (gem. Anlage 2 des Teilnahmeantrages „Nachunternehmerverpflichtungserklärung“) und die unter Ziff. III.2.2 und III.2.3 dieser Bekanntmachung bezeichneten Unterlagen für diese Dritten in dem Umfang vorzulegen, in dem sich der Bewerber bzw. die Bewerbergemeinschaft auf die Fähigkeiten der Dritten zum Nachweis der wirtschaftlichen und/oder finanziellen und/oder technischen Leistungsfähigkeit beruft. Außerdem hat der Bewerber bzw. die Bewerbergemeinschaft die unter Ziff. III.2.1/1-6 dieser Bekanntmachung aufgeführten Unterlagen, Angaben oder Erklärungen jeweils auch von den benannten Dritten beizubringen.</P><P>Die Bauvorlageberechtigung gem. § 66 LBauO Berlin (Ziff. III.2.1/7 dieser Bekanntmachung) muss auf Verlangen des Auftraggebers lediglich für ein Mitglied des Projektteams des Bewerbers/der Bewerbergemeinschaft nachgewiesen werden können. Beabsichtigen Bewerber bzw. Bewerbergemeinschaften bzw. die nach Abschluss des Teilnahmewettbewerbs zur Angebotsabgabe aufgeforderten Bewerber (Bieter) bzw. Bewerbergemeinschaften (Bietergemeinschaften) Teile des Auftrags durch Nachunternehmer zu erbringen – ohne sich zugleich auf deren wirtschaftliche und/oder finanzielle und/oder technische Leistungsfähigkeit zu berufen –, haben sie diese Nachunternehmer im Angebot zu benennen und zum Nachweis der Zuverlässigkeit und Gesetzestreue dieser Nachunternehmer die unter Ziffer III.2.1/1-6 dieser Bekanntmachung aufgeführten Unterlagen für diese mit Angebotsabgabe vorzulegen. Eine Benennung der Nachunternehmer oder eine Vorlage der Unterlagen, Angaben oder Erklärungen nach Ziffer III.2.1/1-6 dieser Bekanntmachung für diese Nachunternehmer ist im Teilnahmeantrag nicht erforderlich.</P><P>Ferner sind spätestens bis zur Vergabeentscheidung – auf Verlangen der Vergabestelle – Erklärungen der benannten Dritten und Nachunternehmer einzureichen, aus denen hervorgeht, dass der Bieter bzw. die Bietergemeinschaft im Falle der Zuschlagserteilung auf sämtliche für die Auftragsdurchführung erforderlichen Mittel der benannten Dritten und Nachunternehmer zugreifen kann (Verpflichtungserklärung). Eine Vorlage der Verpflichtungserklärungen bereits mit Abgabe der Teilnahmeanträge ist nicht erforderlich.</P><P>1. Auszug aus dem Handelsregister oder Kopie desselben, soweit der Bewerber bzw. das Mitglied der Bewerbergemeinschaft im Handelsregister eingetragen ist; andernfalls vergleichbarer Nachweis für die Existenz und den Gegenstand des Unternehmens. Der Auszug aus dem Handelsregister / vergleichbare Nachweis darf zum Zeitpunkt des Schlusstermins für den Eingang der Teilnahmeanträge (vgl. Ziff. IV.3.4) dieser Bekanntmachung) nicht älter als 3 Monate sein;</P><P>2. Auskunftserklärung, ob und auf welche Art der Bewerber bzw. die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft wirtschaftlich mit Unternehmen verknüpft sind. Die Auskunftserklärung hat Angaben zur Gesellschaftsstruktur, ggf. zur Konzernzugehörigkeit und über gesellschaftliche Verflechtungen und Beteiligungen zu enthalten;</P><P>3. Eigenerklärung, dass beim Bewerber bzw. bei den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft keine Ausschlussgründe gem. § 42 VgV i. V. m. §§ 122, 123, 124 GWB vorliegen (Bewerbungsbogen, siehe Ziffer VI.3 dieser Bekanntmachung);</P><P>4. Eigenerklärung, dass der Bewerber bzw. die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft im Rahmen ihrer beruflichen Tätigkeit keine schwere Verfehlung im Sinne des § 42 VgV i. V. m. §§ 122, 123, 124 GWB begangen haben (Bewerbungsbogen, siehe Ziffer VI.3 dieser Bekanntmachung);</P><P>5. Eigenerklärung, dass der Bewerber bzw. die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft ihre Verpflichtungen zur Zahlung von Steuern, Krankenversicherungsbeiträgen und Sozialabgaben erfüllt haben und erfüllen (Bewerbungsbogen, siehe Ziffer VI.3 dieser Bekanntmachung);</P><P>6. Eigenerklärung, dass sich der Bewerber bzw. die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft nicht im Insolvenzverfahren oder in Liquidation befinden oder ihre Tätigkeit eingestellt haben oder sich aufgrund eines in den einzelstaatlichen Rechtsvorschriften vorgesehenen gleichartigen Verfahrens in einer entsprechenden Lage befinden (Bewerbungsbogen, siehe Ziffer VI.3 dieser Bekanntmachung);</P><P>7. Eigenerklärung, dass der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft gem. § 66 Landesbauordnung Berlin bauvorlageberechtigt ist;</P><P>8. Ggf. Bewerbergemeinschaftserklärung, aus der sich die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft, die Absicht ihres Zusammenschlusses zu einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfalle und der bevollmächtigte Vertreter ergeben (Bewerbungsbogen, siehe Ziffer VI.3 dieser Bekanntmachung).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Die nachstehenden Angaben und Erklärungen sind von den Bewerbern bzw. den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft vorzulegen:</P><P>1. Angaben zum Gesamtumsatz in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren;</P><P>2. Angaben zum Umsatz in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren mit den Leistungen, die mit den ausgeschriebenen Leistungen vergleichbar sind. Vergleichsmaßstab sind Leistungen gem. Ziff. II.1.5) dieser Bekanntmachung.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Die nachstehenden Angaben und Erklärungen sind von den Bewerbern bzw. den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft vorzulegen:</P><P>1. Darstellung von Referenzen der letzten 5 Jahre (Achtung: Abschluss der Referenzen nicht vor Ende 2012), die mit den ausgeschriebenen Leistungen vergleichbar sind. Vergleichbar sind Referenzen zu:</P><P>— Objektplanung für die Durchführung von Modernisierungs- und Instandsetzungsarbeiten eines unbewohnten Wohngebäudes im Bestand,</P><P>— TGA-Planung für die Durchführung von Modernisierungs- und Instandsetzungsarbeiten eines unbewohnten Wohngebäudes im Bestand,</P><P>— Objektplanung für öffentliche Auftraggeber unter Berücksichtigung und Einbeziehung von öffentlichen Förderprogrammen sowie Schadstoffsanierung und Denkmalschutz.</P><P>Die Angabe von mehr als 9 Referenzprojekten ist unerwünscht. Gewertet werden nur die 9 Referenzen, die der Bewerber als zu wertende gekennzeichnet hat, davon maximal 3 je vorstehenden Spiegelstrich.</P><P>Die Darstellung der Referenzen muss folgendes beinhalten:</P><P>— Name und Adresse des Auftraggebers sowie Benennung eines Ansprechpartners mit Telefonnummer beim Referenz-Auftraggeber (Der Bewerber stimmt mit Abgabe des Teilnahmeantrages zu, dass der Auftraggeber ergänzende Erkundigungen über die benannten Referenzen bei den Ansprechpartnern einholen kann.),</P><P>— Angaben zur Wohnfläche des Planungsgegenstandes in qm,</P><P>— Bezeichnung und kurze Beschreibung des Projekts inklusive Planungsgegenstand sowie Planungsinhalt, und</P><P>— Umfang und bei TGA Angabe der Anlagengruppen,</P><P>— Zeitraum der erbrachten Eigenleistung;</P><P>2. Angaben zur Struktur des vorgesehenen Projektteams anhand eines Organigramms;</P><P>3.a) Angaben zur Kapazität des Bewerbers bzw. der Bewerbergemeinschaft anhand der Darstellung der personellen Ausstattung. Die Darstellung der personellen Ausstattung muss folgenden Inhalt haben:</P><P>— Gesamtanzahl der beschäftigten Mitarbeiter,</P><P>— Anzahl der Führungskräfte,</P><P>— Benennung der für die Auftragsausführung vorgesehenen Mitarbeitern mit Ausbildung und Angabe der Vertreter (Vertreterangabe mindestens für den Projektleiter und die Teilprojektleiter);</P><P>b) Angaben zur Berufserfahrung des Personals anhand der Darstellung des vorgesehenen Projektteams. Die Darstellung des vorgesehenen Projektteams muss folgenden Inhalt haben:</P><P>Name, Jahrgang, Ausbildungsnachweis (z. B. Zeugniskopie), Funktion im Unternehmen, allgemeine Berufserfahrung für jedes Mitglied des Projektteams in Monaten, Persönliche Referenzprojekte der Mitglieder des Projektteams inklusive Angaben zu Name und Adresse des Referenzgebers und Benennung eines Ansprechpartners bei diesem mit Telefonnummer;</P><P>Funktion des Mitarbeiters im Referenzprojekt (Projektleitung, sonstige Mitarbeiter);</P><P>Bezeichnung und kurze Beschreibung des Referenzprojekts;</P><P>Beschreibung der jeweiligen persönlichen Tätigkeit im Hinblick auf die Referenzkategorien (siehe 1);</P><P>Tätigkeitszeitraum unter monatsgenauer Angabe des Anfangs- und Enddatums der Tätigkeit im Referenzprojekt;</P><P>4. Mit der Bewerbung hat der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft von zuständigen Stellen ausgestellte Nachweise vorzulegen (Zertifizierungsurkunde), dass ein Mitarbeiter des zum Einsatz in dem Projekt der Gewobag vorgesehenen Projektteams über eine zum Zeitpunkt der Einreichung der Bewerbung gültige Zertifizierung als:</P><P>a) Berater für energetische Gebäudeplanung gem. § 21 EnEV oder vergleichbar verfügt; sowie</P><P>b) als Sachverständiger für Asbest nach TRGS 519 und als Sachkundiger für kontaminierte Bereiche nach BGR 128 u. Anhang 6A oder vergleichbar verfügt.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Einschlägige Zulassungs- und Befähigungsvorschriften für Architekten und Ingenieure</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_NEGOTIATED_CHOICE><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></PT_NEGOTIATED_CHOICE></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>5</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Geplante Zahl der Wirtschaftsteilnehmer: 3 bis max. 5</P><P>Objektive Kriterien für die Auswahl der begrenzten Zahl von Bewerbern: Die Prüfung und Wertung der Teilnahmeanträge erfolgt zunächst in 3 Stufen:</P><P>1. Stufe: Prüfung der Teilnahmeanträge auf Einhaltung der Formalien und auf Vorliegen der geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise gem. Ziff. III.2) der Bekanntmachung;</P><P>2. Stufe: Prüfung auf Vorliegen zwingender Ausschlussgründe;</P><P>3. Stufe: Prüfung der persönlichen Lage, der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit sowie der technischen Leistungsfähigkeit des Bewerbers bzw. der Bewerbergemeinschaft gemessen an der ausgeschriebenen Leistung. Sollten danach mehr als fünf Bewerber bzw. Bewerbergemeinschaften die geforderten Eignungsvoraussetzungen erfüllen, so wird der Auftraggeber die Bewerber bzw. Bewerbergemeinschaften auswählen, die die geforderten Eignungsvoraussetzungen am besten erfüllen. Zur Ermittlung dieser Bewerber bzw. Bewerbergemeinschaften wird der Auftraggeber folgende objektive Kriterien anwenden:</P><P>A. Wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit (max. 20 Punkte):</P><P>1. Gesamtumsatz der letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre (bis zu 5);</P><P>2. Umsatz vergleichbarer Leistungen in den letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahren (bis zu 15);</P><P>B. Technische Leistungsfähigkeit (max. 80 Punkte):</P><P>1. Referenzen vergleichbarer Planungsleistungen (bis zu 45);</P><P>a. Vergleichbare Leistungen: Objektplanung für Modernisierung- und Instandsetzungsarbeiten eines unbewohnten Wohngebäudes im Bestand (bis zu 15);</P><P>b. Vergleichbare Leistungen: TGA-Planung für die Durchführung von Modernisierungs- und Instandsetzungsarbeiten eines unbewohnten Wohngebäudes im Bestand (bis zu 15);</P><P>c. Vergleichbare Leistungen: Objektplanung für öffentliche Auftraggeber unter Berücksichtigung und Einbeziehung von Förderprogrammen sowie Schadstoffsanierung und Denkmalschutz (bis zu 15);</P><P>2. Projektteam (bis zu 35 Pkt.):</P><P>a. Allgemeine Berufserfahrung der eingesetzten Mitarbeiter (bis zu 9);</P><P>b. Erfahrung der eingesetzten Mitarbeiter in Projekten der Bereiche B. 1 a) Objektplanung (bis zu 8), B.1 b) TGA-Planung (bis zu 8), B. 1 c 1) Objektplanung öffentl. AG + Förderprogramme (bis zu 3); B. 1 c 2) Schadstoffsanierung (bis zu 3); B. 1 c 3) Denkmalschutz (bis zu 4) (insgesamt bis zu 26 Pkt.).</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Gewobag 037-18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="DE"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Terminplan:</P><P>— Ende der Frist zur Einreichung der Teilnahmeanträge: 28.2.2018, 12.00 Uhr,</P><P>— Versendung der Aufforderung zur Angebotsabgabe an die ausgewählten Bewerber: voraussichtlich ab 15. KW 2018, 12.4.2018,</P><P>— Ende der Frist zur Einreichung der Angebote: voraussichtlich: 20. KW 2018, 17.5.2018, 12.00 Uhr.</P><P>Bindefrist: 31.8.2018</P><P>Eine Bewerbung / ein Teilnahmeantrag ist nur unter Verwendung des Teilnahmeantrages, der beim Auftraggeber (siehe Ziffer I.1, Gewobag) schriftlich oder per Fax, vorzugsweise per E-Mail angefordert werden kann, zulässig. Formlose Bewerbungen werden nicht berücksichtigt. Die Versendung des Teilnahmeantrages erfolgt per E-Mail an die vom Interessenten in der Anforderung zu benennende E-Mail-Adresse oder ist unter https://www.gewobag.de/ausschreibungen-662-html selbständig abzurufen. Der Teilnahmeantrag ist mit den in dieser Bekanntmachung geforderten Nachweisen gemeinsam, rechtzeitig, verschlossen und unterschrieben einzureichen.</P><P>Enthalten die Unterlagen nach Auffassung des Bewerbers Unvollständigkeiten oder Unklarheiten, so hat der Bewerber den Auftraggeber unverzüglich, spätestens bis 21.2.2018, 12.00 Uhr, darauf hinzuweisen. Auskünfte werden grundsätzlich nur auf solche Fragen erteilt, die bis spätestens 21.2.2018, 12.00 Uhr bei der in Ziffer I.1 genannten Stelle eingegangen sind. Später eingehende Auskunftsersuchen werden nicht bearbeitet. Mündliche / telefonische Anfragen werden nicht beantwortet. Auskunftsersuchen sind ausschließlich per elektronischer Post (E-Mail) oder Fax zu stellen und werden ausschließlich per E-Mail oder Fax oder unter https://www.gewobag.de/ausschreibungen-662-html beantwortet. Sie sind zu richten an die in Ziffer I.1 angegebene Stelle. Das Risiko der vollständigen und lesbaren Übermittlung des Auskunftsersuchens trägt der anfragende Bewerber.</P><P>Zur Eröffnung der Teilnahmeanträge sind Bieter nicht zugelassen.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS><TOWN>Berlin</TOWN><POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><PHONE>+49 3090138316</PHONE><FAX>+49 3090137613</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Ein Nachprüfungsantrag zur Vergabekammer ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P><P>Insb. § 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1, Nr. 2 und 3 GWB sowie § 134 Abs. 2 GWB sind zu beachten.</P><P>Die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit des Vertragsschlusses nach § 135 GWB endet spätestens 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union, vgl. § 135 Abs. 2 S. 2 GWB.</P><P>Erkennt ein Bieter Verstöße gegen Vergabevorschriften, so hat er diese spätestens innerhalb von 14 Kalendertagen nach Kenntniserlangung gegenüber dem Auftraggeber zu rügen. §§ 134 und 160 Abs. 3 GWB bleiben unberührt.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Siehe oben</OFFICIALNAME></ORGANISATION></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>