<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="047372-2018" EDITION="2018022"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-047102-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180220</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>22</NO_OJ><DATE_PUB>20180201</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 022-047372</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:047372-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.mpec.olsztyn.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45231100">General construction work for pipelines</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09323000">District heating</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45111200">Site preparation and clearance work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45112000">Excavating and earthmoving work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45110000">Building demolition and wrecking work and earthmoving work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45311000">Electrical wiring and fitting work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45321000">Thermal insulation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45331000">Heating, ventilation and air-conditioning installation work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL622">Olsztyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">500 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">600 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 222-462475</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180220 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на преносни и разпределителни тръбопроводи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Všeobecné stavební práce pro kladení potrubí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Almindelige bygge- og anlægsarbejder i forbindelse med rørledninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten für Rohrleitungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Γενικές κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>General construction work for pipelines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos generales de construcción de tuberías</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Torujuhtmete üldehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Putkijohtojen yleiset rakentamistyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux généraux de construction pour pipelines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>General construction work for pipelines</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Opći građevinski radovi na cjevovodu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Csővezeték általános építési munkái</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori generali di costruzione di condutture</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Bendrieji vamzdynų tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Vispārējie cauruļvadu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ġenerali tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Algemene bouwwerkzaamheden voor pijpleidingen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Ogólne roboty budowlane związane z budową rurociągów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras gerais de construção de condutas de longa distância</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări generale de construcţii de conducte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Všeobecné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Splošna gradbena dela na cevovodih</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Allmänna bygg- och anläggningsarbeten: rörledningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej Spółka z o.o. w Olsztynie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej Spółka z o.o. w Olsztynie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Słoneczna 46</ADDRESS><TOWN>Olsztyn</TOWN><POSTAL_CODE>10-710</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Zbigniew Kulesza</ATTENTION><PHONE>+48 895241281</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zkulesza@mpec.olsztyn.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 895240210</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.mpec.olsztyn.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Budowa sieci, przyłączy i węzłów cieplnych wynikająca z przebudowy układu zasilania z grupowych węzłów cieplnych przy ul. Mrongowiusza 8/10 w ramach projektu pn. „Zmniejszenie emisyjności gospodarki poprzez poprawę efektywności dystrybucji ciepła w Olsztynie w wyniku przebudowy sieci i węzłów ciepłowniczych – etap – I”.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL622"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest realizacja zadania: Budowa sieci, przyłączy i węzłów cieplnych wynikająca z przebudowy układu zasilania z grupowych węzłów cieplnych przy ul. Mrongowiusza 8/10 w ramach projektu pn. „Zmniejszenie emisyjności gospodarki poprzez poprawę efektywności dystrybucji ciepła w Olsztynie w wyniku przebudowy sieci i węzłów ciepłowniczych – etap – I”, tj. roboty budowlane polegające na wymianie istniejących sieci cieplnych wykonanych w systemie tradycyjnym na sieć cieplną w technologii rur preizolowanych w Olsztynie o długości całkowitej ok. 0,2 km oraz budowa 5 szt. kompaktowych węzłów cieplnych wraz z montażem o łącznej mocy ok. 0,5 MW, z materiałów Wykonawcy.</P><P>2. Na współfinansowanie projektu została podpisana umowa o dofinansowanie w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata 2014-2020, Priorytet: I Zmniejszenie Emisyjności Gospodarki, Działanie: 1.5 Efektywna dystrybucja ciepła i chłodu.</P><P>3. Zakres zamówienia:</P><P>1) Zakres zamówienia:</P><P>a) Prace budowlano - montażowe:</P><P>• demontaże i prace rozbiórkowe,</P><P>• prace ziemne,</P><P>• zakup, dostawa i montaż armatury, rurociągów,</P><P>• zagospodarowanie i uporządkowanie terenu,</P><P>• budowa sieci cieplnych,</P><P>• budowa kompaktowych węzłów cieplnych, ich montaż i uruchomienie,</P><P>• wymagane odbiory.</P><P>b) Wykonanie inwentaryzacji geodezyjnej i dokumentacji powykonawczej.</P><P>2) Ponadto, Wykonawca jest zobowiązany we własnym zakresie i na własny koszt w szczególności do:</P><P>• wykonania planu BIOZ,</P><P>• zajęcia terenu, w tym pasów drogowych i uiszczenia związanych z tym opłat,</P><P>• powiadomienia zarządców nieruchomości o planowanym terminie prowadzenia prac.</P><P>• przygotowania terenu pod budowę wraz z jego oznakowaniem oraz wycięciem drzew.</P><P>Przeznaczonych do usunięcia,</P><P>• opracowania projektu organizacji ruchu drogowego.</P><P>• zabezpieczenia terenu budowy przed dostępem osób trzecich,</P><P>• zapewnienia obsługi geodezyjnej inwestycji,</P><P>• rozwiązania kwestii poboru wody i energii elektrycznej,</P><P>• przywrócenia terenu i nawierzchni do stanu poprzedniego, potwierdzonego protokołem podpisanym przez zarządcę lub właściciela terenu,</P><P>• dostarczenia oraz montażu i uruchomienia węzłów cieplnych wykonanych na podstawie załączonych do SIWZ projektów,</P><P>• wykonania instalacji elektrycznej na potrzeby węzła wraz z pomiarami powykonawczymi,</P><P>• opracowania instrukcji obsługi, schematów technologicznych węzłów i umieszczenia ich w pomieszczeniach węzłów,</P><P>• dokonania zgłoszeń i odbiorów przez UDT urządzeń, jeśli takie są wymagane,</P><P>• ubezpieczenia się od odpowiedzialności cywilnej w zakresie podanym w projekcie umowy (stanowiącej Załącznik nr 5 do SIWZ),</P><P>• ubezpieczenia budowy od szkód mogących wystąpić i od zdarzeń nagłych, losowych oraz od odpowiedzialności cywilnej roboty, urządzenia oraz sprzęt budowy,</P><P>• wywiezienia gruzu i innych materiałów rozbiórkowych wraz z utylizacją odpadów.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45231100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09323000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45111200"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45112000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45110000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45311000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45321000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45331000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="500000.00">500 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="600000.00">600 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>7</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wymagania dotyczące wadium.</P><P>1. Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium, na cały okres związania ofertą, w wysokości: 15 000 PLN (słownie złotych: piętnaście tysięcy).</P><P>2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert i musi obejmować okres związania ofertą, tj. 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P><P>3. Wadium może być złożone w jednej lub kilku formach określonych w art.45 ust.6 Ustawy PZP, tj.</P><P>3.1. pieniądzu,</P><P>3.2. poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3.3. gwarancjach bankowych,</P><P>3.4. gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>3.5. poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r. poz. 359, z późn. zm.).</P><P>4. W przypadku wnoszenia przez Wykonawcę wadium w formach jak w punkcie 3: 3.2.-3.5. powyżej, gwarancja (poręczenie) ma być co najmniej gwarancją (poręczeniem) bezwarunkową, nieodwołalną i płatną na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego.</P><P>5. Gwarancja (poręczenie) ponadto musi zawierać zapis, który będzie stanowił, iż Zamawiający zatrzyma wadium, jeżeli zajdą okoliczności przewidziane w Ustawie PZP (art.46 ust.4a lub art.46 ust.5). Gwarancja (poręczenie) musi być podpisana przez osoby umocowane przez Gwaranta (Poręczyciela). Gwarancje (poręczenia) powinny zawierać oprócz elementów właściwych dla każdej formy, określonych przepisami prawa:</P><P>• wskazanie jako Beneficjenta – Zamawiającego,</P><P>• określenie przedmiotu postępowania (nazwa zamówienia i numer postępowania).</P><P>6. Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy: Bank Ochrony Środowiska SA 13 1540 1072 2107 5011 7001 0006 z dopiskiem: „Budowa sieci, przyłączy i węzłów cieplnych wynikająca z przebudowy układu zasilania z grupowych węzłów cieplnych przy ul. Mrongowiusza 8/10; znak postępowania: MPEC/PE-EZ/14/18”.</P><P>7. Za termin wniesienia wadium w formie pieniężnej przyjmuje się termin uznania rachunku bankowego Zamawiającego.</P><P>8. Wykonawca powinien dołączyć do oferty dowód wniesienia wadium:</P><P>a) potwierdzenie dokonanego przelewu – w przypadku wniesienia wadium w pieniądzu,</P><P>b) oryginał odpowiedniego dokumentu (w oddzielnej kopercie) – w przypadku wniesienia wadium w innej dopuszczonej formie.</P><P>9. Zamawiający zwróci wszystkim Wykonawcom wadium niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem punktu 13 i 14 poniżej. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, wadium zostanie zwrócone niezwłocznie po wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy oraz zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>10. Zamawiający zwróci niezwłocznie wadium, na wniosek Wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>11. Zamawiający zażąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium zgodnie z punktem 9 powyżej, jeżeli w wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca zobowiązany będzie do wniesienia wadium w terminie wskazanym przez Zamawiającego.</P><P>12. Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający zwróci wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku bankowego oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez Wykonawcę.</P><P>13. Zamawiający zatrzymuje wadium, jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>a) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>b) nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>c) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>14. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a Ustawy PZP, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy PZP, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 Ustawy PZP, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 Ustawy PZP, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>Wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>1. Zamawiający żąda od Wykonawcy, wybranego w wyniku postępowania, z którym zawiera umowę, wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % całkowitego wynagrodzenia umownego brutto (z zaokrągleniem do pełnych złotych), na pokrycie roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy, a także roszczeń z tytułu rękojmi za wady. Wykonawca jest zobowiązany wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy przed podpisaniem umowy.</P><P>2. Zabezpieczenie może być wnoszone, według wyboru Wykonawcy, w jednej lub w kilku następujących formach:</P><P>2.1. pieniądzu,</P><P>2.2. poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>2.3. gwarancjach bankowych,</P><P>2.4. gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>2.5. poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r. poz. 359, z późn. zm.).</P><P>3. Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu Wykonawca wpłaca przelewem na następujący rachunek bankowy Zamawiającego: Bank Ochrony Środowiska SA nr 13 1540 1072 2107 5011 7001 0006 z dopiskiem: „Budowa sieci, przyłączy i węzłów cieplnych wynikająca z przebudowy układu zasilania z grupowych węzłów cieplnych przy ul. Mrongowiusza 8/10; znak postępowania: MPEC/PE-EZ/14/18”.</P><P>4. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy niezależnie od zastosowanej formy (pkt 2.2. – 2.5. powyżej) powinno być nieodwołalne i bezwarunkowe, płatne na pierwsze żądanie, bez konieczności uzyskania akceptacji Wykonawcy.</P><P>5. W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu Wykonawca może wyrazić zgodę na zaliczenie kwoty wadium na poczet zabezpieczenia.</P><P>6. Zamawiający nie wyraża zgody, aby zabezpieczenie było tworzone poprzez potrącenie z należności za częściowo wykonany przedmiot zamówienia.</P><P>7. Jeżeli zabezpieczenie wniesiono w pieniądzu, za datę wniesienia zabezpieczenia przyjmuje się datę uznania rachunku bankowego Zamawiającego. Zamawiający przechowuje takie zabezpieczenie na rachunku bankowym. Zamawiający zwraca zabezpieczenie wniesione w pieniądzu z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszt prowadzenia tego rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy Wykonawcy.</P><P>8. W trakcie realizacji umowy Wykonawca może dokonać zmiany formy zabezpieczenia na jedną lub kilka form na warunkach określonych w Ustawie PZP.</P><P>9. Zmiana formy zabezpieczenia jest dokonywana z zachowaniem ciągłości zabezpieczenia i bez zmniejszenia jego wysokości.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Za wykonanie przedmiotu umowy Wykonawcy przysługuje wynagrodzenie ryczałtowe określone w ofercie.</P><P>2. Wartość wynagrodzenia ryczałtowego jest niezmienna do końca realizacji przedmiotu niniejszej umowy.</P><P>3. Wynagrodzenie płatne będzie za wykonane etapy, zgodnie z harmonogramem rzeczowo – finansowym, po dokonaniu odbiorów częściowego i końcowego.</P><P>4. Wynagrodzenie określone w ust.1 zawiera wszelkie koszty wykonania przedmiotu umowy.</P><P>5. Wszelkie koszty, które nie zostały uwzględnione w kosztorysie, będą obciążać Wykonawcę.</P><P>6. Wynagrodzenie umowne obejmuje także koszty usuwania wad w okresie gwarancji.</P><P>7. W przypadku zmiany obowiązującej stawki VAT Zamawiający dopuszcza możliwość zmiany umowy w zakresie ceny o kwotę wynikającą ze zmienionej stawki tego podatku.</P><P>8. Wykonawca nie może zbywać na rzecz osób trzecich wierzytelności powstałych w wyniku realizacji niniejszej Umowy bez zgody Zamawiającego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. Tacy Wykonawcy ustanawiają Pełnomocnika do reprezentowania ich w niniejszym postępowaniu albo do reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego są zobowiązani do złożenia w ofercie pełnomocnictwa ustanawiającego pełnomocnika, o którym mowa w pkt 1 powyżej. Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem.</P><P>3. Warunki udziału w postępowaniu określone w Rozdziale IX SIWZ Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia powinni spełniać łącznie.</P><P>4. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu z powodu przesłanek, o których mowa w art. 24 ust. 1 Ustawy PZP, oraz o których mowa w Rozdziale X SIWZ. Dokumenty, o których mowa w Rozdziale XI pkt 6.8.-6.14 składa każdy Wykonawca wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia.</P><P>5. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o zamówienie, których Oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, przed podpisaniem umowy o realizację zamówienia są zobowiązani dostarczyć Zamawiającemu stosowną umowę regulującą ich współpracę. Nie dopuszcza się składania umowy przedwstępnej regulującej współpracę lub umowy zawartej pod warunkiem zawieszającym.</P><P>6. Odpowiedzialność za wykonanie umowy i wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania umowy Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie jest solidarna (art. 141 Ustawy PZP).</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Informacje i formalności konieczne do dokonania oceny spełniania wymogów:</P><P>O zamówienie mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy posiadają uprawnienia do wykonywania określonej działalności lub czynności, jeżeli przepisy prawa nakładają obowiązek ich posiadania.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia, Zamawiający zgodnie z art. 26 ust. 1 Ustawy PZP przed udzieleniem zamówienia wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona (zgodnie z art. 24aa Ustawy PZP), do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów:</P><P>1. Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy PZP, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości Wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>3. Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>4. Odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy PZP.</P><P>5. Oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności.</P><P>6. Oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P><P>7. Oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Ustawy PZP.</P><P>8.Oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Ustawy PZP.</P><P>9. Oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>W szczególności Wykonawcy muszą spełniać następujące warunki:</P><P>a) Wykażą, iż w każdym z trzech lat obrotowych (2014-2016) osiągnęli przychód netto ze sprzedaży nie mniejszy niż 600 000,00 PLN (słownie: sześćset tysięcy złotych).</P><P>b) Posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową co najmniej w wysokości 600 000,00 PLN (słownie: sześćset tysięcy złotych).</P><P>c) Posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej z tytułu prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia minimum na kwotę 600 000,00 PLN (słownie: sześćset tysięcy złotych).</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia, Zamawiający zgodnie z art. 26 ust. 1 Ustawy PZP przed udzieleniem zamówienia wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona (zgodnie z art. 24aa Ustawy PZP), do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów:</P><P>1. Informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, w której Wykonawca posiada rachunek, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w wysokości i na zasadach przedstawionych w pkt.1.3.1 Rozdziału IX, wydanej nie wcześniej niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego w pkt. 1.3.2 Rozdziału IX.</P><P>3. Rachunku zysków i strat za okres ostatnich zamkniętych trzech lat obrotowych potwierdzającego uzyskanie w każdym z tych lat przychodów w wysokości i na zasadach przedstawionych w pkt. 1.3.3 Rozdziału IX. Jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, należy załączyć dokumenty za ten okres. W przypadku braku obowiązku sporządzania sprawozdania finansowego, należy dołączyć inne dokumenty określające wysokość przychodów.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>O zamówienie mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy posiadają odpowiednią zdolność techniczną i zawodową, tj.:</P><P>1. Zrealizowali zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończyli w okresie ostatnich 5 lat (2013 – 2017) przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie co najmniej dwie roboty budowlane polegające na wykonaniu sieci cieplnych w terenie zabudowanym w technologii rur preizolowanych każda o długości co najmniej 100 m oraz co najmniej trzy roboty budowlane polegające na budowie i zamontowaniu węzłów kompaktowych każda w ilości co najmniej 4 szt.. Należy podać ich rodzaj, datę i miejsce wykonania oraz załączyć referencje potwierdzające, że roboty te zostały wykonane zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończone.</P><P>2. Wykażą, że dysponują odpowiednio przygotowanym zawodowo potencjałem osobowym, który będzie skierowany przez Wykonawcę do realizacji przedmiotu zamówienia tj.:</P><P>• Kierownik budowy - uprawnienia do kierowania robotami bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, określone w art.12 ustawy Prawo budowlane lub uprawnienia równoważne wg rozporządzeń w sprawie samodzielnych funkcji technicznych.</P><P>W budownictwie obowiązujących przed rokiem 2006 lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane obywatelom Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, w tym w trybie uznawania kwalifikacji zawodowych cudzoziemców oraz przynależący do właściwej izby samorządu zawodowego oraz minimum 3 lat doświadczenia na stanowisku kierownika budowy; w tym min. 3 lata doświadczenia w kierowaniu robotami obejmującymi budowę lub przebudowę co najmniej 1 000 mb sieci ciepłowniczej w technologii rur preizolowanych.</P><P>• Kierownik robót elektrycznych - uprawnienia do kierowania robotami bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, określone w art.12 ustawy Prawo budowlane lub uprawnienia równoważne wg rozporządzeń w sprawie samodzielnych funkcji technicznych.</P><P>W budownictwie obowiązujących przed rokiem 2006 lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane wydane obywatelom Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, w tym w trybie uznawania kwalifikacji zawodowych cudzoziemców oraz przynależący do właściwej izby samorządu zawodowego oraz minimum 3 lat doświadczenia na stanowisku kierownika robót/ kierownika budowy.</P><P>• Spawacz - 2 osoby posiadające uprawnienia do wykonywania połączeń spawanych preizolowanych rur ciepłowniczych zgodnie z wymaganiami STWiOR – Załącznik nr 3 do SIWZ pkt 5.7.2.</P><P>• minimum 2 osoby posiadające uprawnienia do montażu urządzeń, instalacji i sieci elektroenergetycznych o napięciu do 1 kV.</P><P>W celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia, Zamawiający zgodnie z art. 26 ust. 1 Ustawy PZP przed udzieleniem zamówienia wzywa Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona (zgodnie z art. 24aa Ustawy PZP), do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni terminie, aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów:</P><P>1. Wykazu robót budowlanych (minimum dwie) polegających na wykonaniu sieci cieplnych w terenie zabudowanym każda o długości co najmniej 100 m oraz co najmniej trzy roboty polegające na budowie i zamontowaniu węzłów kompaktowych w ilości co najmniej 4 szt. każda (Załącznik nr 10 do SIWZ) w zakresie niezbędnym do wykazania spełniania warunku wiedzy i doświadczenia, wykonanych w okresie pięciu lat (2013 – 2017) przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, z podaniem ich rodzaju, daty i miejsca wykonania.</P><P>2. Referencji zgodnie z Rozdziałem IX punkt 1.2.1. potwierdzających, że roboty budowlane, zostały wykonane zgodnie z zasadami sztuki budowlanej i prawidłowo ukończone.</P><P>3. Wykazu osób zgodnie z Rozdziałem IX punkt 1.2.2. (Załącznik nr 11 do SIWZ), które będą uczestniczyć w wykonaniu zamówienia wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia, niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności i informacji o podstawie dysponowania tymi osobami.</P><P>4.Oświadczenia, że osoby wymienione, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia posiadają wymagane uprawnienia.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>1. Cena ofertowa netto</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>2. Okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>3. Bariera antydyfuzyjna</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>MPEC/PE-EZ/14/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5><PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F5><PREVIOUS_NOTICE_BUYER_PROFILE_F5 CHOICE="PERIODIC_INDICATIVE_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 222-462475</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>16</DAY><MONTH>11</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></PREVIOUS_PUBLICATION_NOTICE_F5><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>20</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Olsztyn</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Na współfinansowanie projektu została podpisana umowa o dofinansowanie w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata 2014-2020, Priorytet: I Zmniejszenie Emisyjności Gospodarki, Działanie: 1.5 Efektywna dystrybucja ciepła i chłodu.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>