<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="047402-2018" EDITION="2018022"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-045721-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180306</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>22</NO_OJ><DATE_PUB>20180201</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 022-047402</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:047402-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.exxonmobil.com</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="76320000">Offshore drilling services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="USD">230 000 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="USD">420 000 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="USD">230 000 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="USD">420 000 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180129</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180305 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180306 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани със сондиране от платформа в открито море</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Vrtné práce v moři</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Offshoreboring</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Offshore-Bohrungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες γεωτρήσεων ανοικτής θαλάσσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Offshore drilling services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de perforación en alta mar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Puurimisteenused merel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Offshore-porauspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de forage offshore</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Offshore drilling services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge bušenja na moru</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Nyílt tengeri fúrási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di perforazione in mare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Gręžimo jūroje paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Urbumu veikšanas pakalpojumi atklātā jūrā</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tħaffir "offshore"</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Offshoreboringen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Przybrzeżne usługi wiertnicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de perfuração offshore</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de foraj marin</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Príbrežné vŕtanie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve vrtanja na morju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Borrtjänster till havs</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">ExxonMobil Exploration And Production Romania Limited Nassau (Bahamas) Sucursala Bucureşti</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>ExxonMobil Exploration And Production Romania Limited Nassau (Bahamas) Sucursala Bucureşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Floreasca nr. 169A, corp B, et. 8, cam. 801–834, 801A, 803A, 803B, 832A, sectorul 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>014472</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>ExxonMobil Global Services Company</CONTACT_POINT><ATTENTION>Kim Schutts</ATTENTION><PHONE>+40 318607200</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>kim.schutts@exxonmobil.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 318607280</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.exxonmobil.com</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de foraj marin în Marea Neagră, România</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Romania, Marea Neagra.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO223"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="USD"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="230000000.00">230 000 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="420000000.00">420 000 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Se estimeaza ca, într-o perioada de 2-3 luni de la semnarea acordului-cadru se va atribui un contract subsecvent, iar intr-o perioada de aproximativ 14 pana la 16 luni pe parcursul derularii acordului-cadru, entitatea contractanta va lansa o alta invitatie pentru partea semnatara a acordului-cadru pentru atribuirea unui contract cubsecvent.</P><P>Numarul minim si maxim estimat de contracte subsecvente ce vor fi atribuite in baza acordului-cadru ce rezulta din aceasta procedura este de minim 1 si maxim 3 contracte subsecvente.</P><P>Valoarea estimata a celui mai mare contract cubsecvent este de 230 000 000,00 USD, inclusiv mobilizare si demobilizare si corespunde realizarii de servicii de foraj marin pentru o perioada de aproximativ 540 zile.</P><P>Durata celui mai mare contract subsecvent este estimata a fi de 18 luni, inclusiv mobilizare si demobilizare.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectivul acordului-cadru este acela de a stabili termenii si conditiile si preturile unitare cu un operator economic pentru a permite entitatii contractante sa atribuie contracte subsecvente pentru realizarea de servicii de foraj marin in Marea Neagra, Romania. Contractantul trebuie sa furnizeze o unitate mobila de foraj marin (MODU), (inclusiv echipajul si serviciile, produsele, echipamentele si materialele) echipata cu sistem de pozitionare clasa DP-2 pentru a opera in ape cu adancimea de 1200 de metri si pentru a fi ancorata si pentru operare in ape cu adancimea de 110 metri.</P><P>Detalii suplimentare sunt prezentate in Documentul Descriptiv.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="76320000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatea minima estimata a acordului-cadru 540 zile de operare.</P><P>Cantitatea maxima estimata a acordului-cadru 1 095 zile de operare.</P><P>Cantitatea estimata care ar putea face obiectul unui contract subsecvent: minim 180 zile de operare si maxim 540 zile de operare.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="USD"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="230000000.00">230 000 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="420000000.00">420 000 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Nu se solicita garantie de participare pentru aceasta procedura. Garantia de buna executie pentru fiecare contract subsecvent este 10 000,00 USD, fara TVA.</P><P>Garantia de buna executie se stabileste în conformitate cu prevederile art. 45 alin. (4) din HG nr. 394/2016 si în formele mentionate la art. 46 alin. (1) din HG nr. 394/2016. Garantia de buna executie trebuie sa fie valabila si va fi restituita/eliberata de catre entitatea contractanta în conformitate cu prevederile art. 48 din HG nr. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri proprii ale ExxonMobil Exploration and Production Romania Limited Nassau (Bahamas) Sucursala Bucureşti.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinte referitoare la motivele de excludere:</P><P>1) Operatorul economic (candidat individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) sau orice persoana care este membru al consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare al acestuia sau care are putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia nu trebuie sa se afle în niciuna dintre situatiile mentionate la art. 177 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 privind motivele de excludere referitoare la condamnarile penale;</P><P>2) Operatorul economic (candidat individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu trebuie sa se afle în niciuna dintre situatiile mentionate la art. 178 (alin. (1) si (2)) din Legea nr. 99/2016 privind motivele de excludere referitoare la plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale;</P><P>3) Operatorul economic (candidat individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu trebuie sa se afle în niciuna dintre situatiile mentionate la art. 180 (alin. (1)) din Legea nr. 99/2016 privind motivele de excludere referitoare la procedura de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale;</P><P>Un operator economic nu va fi exclus din procedura de achizitie în cazul în care demonstreaza ca acesta se încadreaza în oricare dintre situatiile prevazute la articolele 178 (alin. 3), 179 (alin. 2) si 180 (alin. 2) din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Asa cum este mentionat la articolul 184 din Legea  nr. 99/2016, operatorii economici sunt invitati sa descrie in DUAE (raspuns) mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanismul de self-cleaning) deja aplicat, în cazul în care exista motive de excludere.</P><P>Entitatea contractanta isi rezerva dreptul de a lua in considerare, in procesul de evaluare, mecanismul de reabilitare a credibilitatii (mecanismul de self-cleaning) descris de catre operatorii economici in DUAE (raspuns).</P><P>Operatorul economic nu va fi exclus din procedura de achizitie chiar daca exista motive de excludere în cazul în care entitatea contractanta considera ca fiind suficient si credibil faptul ca operatorul economic adopta masuri de conformitate in scopul remedierii consecintelor infractiunilor penale sau ale abaterilor si prevenirii în mod eficient a aparitiei unui comportament neadecvat.</P><P>Entitatea contractanta poate solicita o singura data ca operatorul economic sa înlocuiasca un subcontractant in legatura cu care verificarea a evidentiat ca exista motive de excludere.</P><P>Entitatea contractanta poate solicita o singura data ca operatorul economic sa înlocuiasca un sustinator de terta parte in legatura cu care exista motive de excludere.</P><P>In legatura cu motivele de excludere referitoare la conflictul de interese, operatorul economic (candidat individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) nu trebuie sa fie într-un conflict de interese în sensul articolului 72 din Legea nr. 99/2016, sub rezerva ca au fost aplicate masuri mai putin invazive de catre entitatea contractanta (cum ar fi înlocuirea persoanelor implicate în procedura).</P><P>În scopul prevenirii, identificarii si remedierii în mod eficient a conflictelor de interese care pot aparea pe durata derularii procedurii de achizitie publica, pentru a evita orice denaturare a competitiei si pentru a asigura tratament egal tuturor operatorilor economici, entitatea contractanta comunica mai jos numele persoanelor cu rol de decizie la nivelul entitatii contractante si a furnizorilor de servicii auxiliare, precum si persoanele implicate în aceasta procedura:</P><P>— Richard Tasker —  Director General Exxonmobil Exploration And Production Romania Limited Nassau (Bahamas) Sucursala Bucureşti,</P><P>— Alin Stirbu — Director Adjunct Director General Exxonmobil Exploration And Production Romania Limited Nassau (Bahamas) Sucursala Bucureşti,</P><P>Persoanele implicate în derularea procedurii sunt:</P><P>— Kim Schutts —  Administratorul Procedurii — ExxonMobil Global Services Company, furnizor de servicii auxiliare de achizitii,</P><P>— Daniel Muscalu —  Integrate Investment, furnizor de servicii auxiliare de achizitii,</P><P>— Violeta Simionescu —  Integrate Investment, furnizor de servicii auxiliare de achizitii.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca dovada preliminara pentru verificarea motivelor de excludere, operatorii economici (candidat individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) trebuie sa transmita o declaratie pe proprie raspundere, completata si semnata. Declaratia pe proprie raspundere trebuie sa fie sub forma Documentului Unic de Achizitie European (DUAE) (raspuns).</P><P>Consultati Partea III: Motive de excludere, sectiunea A: Motive referitoare la condamnarile penale. Sectiunea B: Motive legate de plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale si sectiunea C: Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale în DUAE (raspuns) pentru a furniza dovezi preliminare în legatura cu îndeplinirea cerintelor.</P><P>Operatorii economici trebuie sa prezinte informatii pentru verificarea conflictelor de interese prin prezentarea unei declaratii conform art. 73 din Legea nr. 99/2016 indicand ca nu se afla in situatii de conflicte de interes in sensul art. 72 din Legea nr. 99/2016. Declaratia va fi prezentata utilizand formularul relevant furnizat (a se vedea sectiunea „Formulare pentru transmiterea Solicitarii de Participare, a Documentatiei de Atribuire") si vor include numele membrilor consiliului/organului de administrare, de conducere sau de supervizare precum si actionari care detin mai mult de 10 % din capitalul social al Operatorului Economic.</P><P>În cazul în care Candidatul:</P><P>— Este o asociere/consortiu/joint-venture,</P><P>— Propune subcontractanti,</P><P>— Utilizeaza capacitatile altor entitati.</P><P>Un DUAE (raspuns) inclusiv declaratia pentru verificarea conflictelor de interese, asa cum a fost solicitat mai sus, trebuie prezentate de catre fiecare operator economic implicat în aceasta procedura.</P><P>Ca urmare a solicitarii specifice din partea entitatii contractante si înaintea comunicarii rezultatelor pentru prima etapa a procedurii, documente probative actualizate trebuie sa fie furnizate de catre candidatii (individuali sau in asociere) clasati pe primele zece (10) locuri dupa aplicarea mecanismului de selectie.</P><P>Acolo unde este aplicabil, obligatia de a depune documente probative actualizate este extinsa la toti operatorii economici care au legatura cu candidatii în aceasta procedura (subcontractanti, sustinatori de terta parte).</P><P>Documentele probative includ, dar nu se limiteaza la, orice certificate si/sau documente suport eliberate in tara in care este stabilit operatorul economic (de exemplu, certificat de atestare fiscala care indica nivelul datoriilor restante pentru impozitele, taxele sau contributiile la bugetul general consolidat, in limitele specificate de prevederile legislatiei aplicabile (art. 179 din Legea nr. 99/2016), la momentul prezentarii; evidente judiciare (de exemplu cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de registrul comertului); documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea nr. 99/2016; alte documente echivalente emise de autoritatile competente din tara respectiva.</P><P>Operatorii economici vor transmite versiuni sau traduceri ale documentelor probative în limba procedurii, specificata în sectiunea IV.3.6) a acestui document (limba engleza).</P><P>În orice moment în timpul procesului de evaluare, oricaruia dintre operatorii economici implicati în aceasta procedura i se poate solicita sa sustina cu documente doveditoare informatiile completate in DUAE (raspuns), daca acest lucru este necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii.</P><P>Entitatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita informatii direct de la autoritatile competente, în caz de incertitudine referitoare la unul dintre criteriile de excludere incluse în prezenta fisa de date a achizitiei.</P><P>Cerinte referitoare la motive de excludere asociate legislatiei nationale prevazute de entitatea contractanta (dupa cum este aplicabil).</P><P>Operatorul economic va fi exclus din procedura pentru oricare dintre urmatoarele motive legate de respectarea legii, combaterea coruptiei si legi referitoare la controlul exporturilor/sanctiuni comerciale:</P><P>— Daca relatiile de afaceri cu operatorul economic (candidat individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte), conform informatiilor pe care acesta le furnizeaza in chestionarul pentru posibilii parteneri de afaceri si/sau conform altor informatii la dispozitia entitatii contractante, in opinia rezonabila a acesteia, ar expune entitatea contractanta la o posibila incalcare a legislatiei, in conformitate cu legile anticoruptie aplicabile;</P><P>— Daca relatiile de afaceri cu operatorul economic (candidat individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte), in opinia rezonabila a entitatii contractante, ar expune entitatea contractanta la o posibila incalcare a legislatiei in conformitate cu toate legile comerciale aplicabile.</P><P>„Legi comerciale" inseamna toate legile in vigoare din S.U.A si UE, regulamente si ordine care impun sanctiuni comerciale asupra tarilor, persoanelor fizice sau entitatilor si/sau care reglementeaza exportul, reexportul, importul, transferul, divulgarea, furnizarea sau utilizarea finala a articolelor. Astfel de legi si reglementari includ, fara a se limita la (astfel cum poate fi modificat din cand in cand): legea de administrare a exportului; regulamentul de administrare a exportului; legile privind sanctiuni economice, regulamente si ordine de punere in aplicare emise de catre Oficiul de Control al Activelor Straine; legea controlului economic international in caz de urgenta; regulamentele privind traficul international de arme; legea privind controlul exportului armelor; regulamentele privind comertul extern; legile si reglementarile vamale S.U.A.; precum si orice legi si reglementari privind controlul comertului administrate de un guvern non S.U.A. (cu exceptia cazului in care este in contradictie cu sau interzis sau sanctionat prin legea S.U.A.) sau,</P><P>— Operatorul economic (candidat individual, membru al unei asocieri, subcontractant, sustinator de terta parte) este identificat pe lista neagra a cetatenilor special desemnati si a persoanelor interzise a Guvernului SUA („SDN List") sau este detinuta in proportie de 50 % sau mai mult, direct sau indirect, in mod cumulativ sau individual, de catre persoane sau entitati de pe lista neagra.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ca dovada preliminara pentru verificarea motivelor de excludere, operatorii economici trebuie sa transmita o declaratie pe proprie raspundere, completata si semnata. Declaratia pe proprie raspundere trebuie sa fie sub forma DUAE (raspuns).</P><P>Consultati Partea III: Motive de excludere, Sectiunea D: Motive de excludere pur nationale, in DUAE (raspuns) pentru a furniza dovezi preliminare in legatura cu indeplinirea acestor cerinte.</P><P>Ca urmare a unei cereri exprese a entitatii contractante si inainte de comunicarea rezultatelor pentru prima etapa a procedurii, candidatii (individuali sau asociere) clasati pe primele zece (10) locuri dupa aplicarea mecanismului de selectie trebuie sa transmita chestionarul pentru posibilii parteneri de afaceri, completat si semnat pentru a permite entitatii contractante sa indeplineasca cerintele referitoare la evaluarea potentialelor riscuri la care se poate expune ExxonMobil in conformitate cu Legea S.U.A. privind practicile de coruptie in strainatate (US Foreign Corrupt Practices Act) si cu alte legi de combatere a mitei, sau legi comerciale sau ca urmare a intrarii intr-o relatie de afaceri cu o entitate.</P><P>Entitatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita informatii suplimentare de la operatorii economici pentru evaluarea aplicabilitatii motivelor de excludere mentionate mai sus. Nu este aplicabil.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta referitoare la serviciile efectuate în mod corespunzator.</P><P>Candidatul (operator economic individual sau asociere de operatori economici) în ultimii 5 ani calculati pornind de la termenul limita pentru primirea solicitarilor de participare, inclus în anuntul de participare, trebuie sa aiba experienta dovedita in efectuarea în mod corespunzator de servicii de foraj marin cu o unitate mobila de foraj marin (MODU) cu urmatoarele caracteristici minime:</P><P>— Capacitatea de pozitionare dinamica conform clasei DP-2,</P><P>— Capabilitati pentru operarea in zone cu apa adanca (1 000–1 200 metri) si in zone cu apa de mica adancime (110–130 metri),</P><P>— Capabilitati de ancorare in zone cu apa de mica adancime (110–130 metri) cu statie de asistare DP (DP-assist station keeping),</P><P>— Capacitatea de gazduire a cel putin 140 de persoane la bord (POB).</P><P>Pentru scopul prezentei proceduri:</P><P>(a) Perioada de referinta (ultimii 5 ani) va fi întotdeauna calculata în sens invers cu luarea în considerare a datei pâna la termenul limita de primire a solicitarii de participare, asa cum este indicat în anuntul de participare sau in orice eventuala erata publicata de catre entitatea contractanta,</P><P>(b) „Servicii efectuate în mod corespunzator" trebuie sa fie întelese drept servicii finalizate în limitele acordului dintre candidat si beneficiarul serviciilor la care se face referire, asa cum este prevazut la art. 9 alin. 3 din Instructiunea ANAP nr. 2/2017. Candidatul trebuie sa fie în masura sa prezinte documente suport sau orice alte documente justificative pentru a confirma faptul ca serviciile au fost efectuate în mod corespunzator.</P><P>Cerinta mai sus mentionata trebuie sa fie tratata ca cerinta minima de calificare si ca baza utilizata pentru aplicarea criteriilor de selectie (vezi mai multe detalii in sectiunea VI.3) Informatii suplimentare, în Fisa de Date a Achizitiei si Anexa 2 la Fisa de Date a Achizitiei).</P><P>Pentru a demonstra indeplinirea cerintei minime de calificare, orice operator economic (candidat) are dreptul:</P><P>— Sa invoce sustinerea unei terte parti (entitate) si sa utilizeze capacitatile acesteia pentru a demonstra indeplinirea cerintei minime, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre operatorul economic si entitatea ale carei capacitati le utilizeaza in conditiile art. 196 si urmatoarele din Legea nr. 99/2016,</P><P>— Sa participe in comun cu alti operatori economici la procedura de achizitie, in conditiile art. 66 din Legea nr. 99/2016.</P><P>In cazul in care candidatul este o asociere de operatori economici, entitatea contractanta accepta ca cerinta minima sa fie indeplinita in mod cumulativ de membrii asocierii.</P><P>Entitatea contractanta prefera ca membrul asocierii care a furnizat unitatea mobila de foraj marin (MODU) pentru realizarea serviciilor anterioare efectuate in mod corespunzator sa fie liderul asocierii si sa realizeze in mod direct urmatoarele activitati principale ale contractului subsecvent: furnizarea unitatii mobile de foraj marin (MODU) si serviciile, echipamentele si materialele asociate.</P><P>Modalitatea de indeplinire: ca dovada preliminara pentru: demonstrarea îndeplinirii cerintei minime de calificare si pentru aplicarea criteriilor de selectie, candidatul (operatorul economic individual sau asociere de operatori economici) trebuie sa transmita o declaratie pe proprie raspundere, completata si semnata. Declaratia pe proprie raspundere trebuie sa fie sub forma DUAE (raspuns).</P><P>Consultati Partea IV: Criterii de selectie, sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala în DUAE (raspuns) si includeti informatii privind „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat".</P><P>In vederea aplicarii criteriilor de calificare, campul „Descriere" trebuie sa includa:</P><P>(a) Obiectul contractului, asa cum a fost inclus in contractul dintre operatorul economic candidat si beneficiar,</P><P>(b) Datele de identificare ale contractului,</P><P>(C) Cantitatea de servicii de foraj (exprimata in numar de zile de operare) efectuate in ultimii 5 ani cu o unitate mobila de foraj marin (MODU) avand caracteristicile solicitate mai sus</P><P>d. caracteristicile corespunzatoare demonstrarii indeplinirii cerintelor minime (va rugam introduceti informatii despre proprietarul/operatorul instalatiei, caracteristicile unitatii mobile de foraj marin (MODU) utilizata pentru realizarea serviciilor (exemplu capacitatea de pozitionare dinamica conform clasei DP2, capacitatea de operare in zone cu apa adanca si putin adanca, capacitatea de gazduire, etc.) corespunzator demonstrarii indeplinirii cerintelor minime si in scopul facilitarii aplicarii criteriilor de selectie),</P><P>(e) Indicarea dovezilor detinute de candidat pentru demonstrarea efectuarii serviciilor in mod corespunzator si pe care candidatul le poate prezenta entitatii contractante la solicitarea expresa a acesteia in aplicarea prevederilor articolului 205 si urmatoarele din Legea nr. 99/2016.</P><P>— Campul „valoare” — nu este aplicabil,</P><P>— Campul„moneda" — nu este aplicabil,</P><P>— „Data de inceput” selectata de operatorul eonomic in DUAE (raspuns) trebuie sa fie data la care respectivul contract a fost semnat intre operatorul economic si beneficiarul contractului,</P><P>— „Data de sfarsit" selectata de operatorul economic in DUAE (raspuns) trebuie sa fie data la care serviciile efectuate au fost acceptate ca fiind efectuate corespunzator de catre beneficiarul serviciilor/destinatarul serviciilor,</P><P>— Beneficiarul serviciilor efectuate in mod corespunzator trebuie indicat in DUAE (raspuns), asa cum este acesta inclus in documentele justificative pe care candidatul intentioneaza sa le prezinte la solicitarea expresa a entitatii contractante (daca va fi cazul), inclusiv numele si coordonatele de contact ale reprezentantului beneficiarului nominalizat care a acceptat serviciile ca fiind efectuate in mod corespunzator.</P><P>Pentru prezentarea informatiilor solicitate referitoare la prestarea serviciilor in DUAE (raspuns), operatorul economic (candidat) va utiliza, pentru fiecare contract incheiat cu un beneficiar al serviciilor solicitate, cate un grup de informatii prin adaugarea de campuri suplimentare, daca este cazul.</P><P>In vederea evaluarii indeplinirii cerintelor minime de calificare, candidatul va utiliza cate campuri suplimentare are nevoie pentru furnizarea informatiilor in DUAE (raspuns).</P><P>In scopul aplicarii criteriilor de selectie si unde candidatul poate si este dispus sa furnizeze mai multe referinte pentru a demonstra experienta dovedita in efectuarea de servicii de foraj cu o unitate mobila de foraj marin (MODU) cu caracteristicile minime descrise mai sus, in ultimii 5 ani, candidatul este rugat sa completeze DUAE (raspuns) cu informatii corespunzatoare care vor fi utilizate pentru aplicarea criteriilor de selectie.</P><P>Numai informatiile incluse in ESPD (raspuns) vor fi luate in considerare in vederea aplicarii criteriilor de selectie.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Instructiunile furnizate mai sus pentru prezentarea informatiilor privind fiecare contract prezentat ca experienta similara în ceea ce priveste DUAE (raspuns) ca dovada preliminara sau în legatura cu documentele probative sau justificative sunt extinse si la operatorii economici pe ale caror capacitati se bazeaza operatorul economic (candidat).</P><P>La solicitarea expresa a entitatii contractante si in aplicarea prevederilor art. 205 si urmatoarele din Legea nr. 99/2016, in orice moment pe durata evaluarii solicitarilor de participare, dar nu mai tarziu de comunicarea rezultatului primei etape a procedurii, candidatii (individuali sau asociere) clasati pe primele zece (10) locuri dupa aplicarea mecanismului de selectie sau orice alt operator conomic implicat in procedura in legatura cu demonstrarea indeplinirii cerintei minime privind serviciile efectuate in mod corespunzator trebuie sa fie in masura sa prezinte documente care sa probeze toate afirmatiile incluse in DUAE (raspuns) la rubrica „Pentru contractele de achizitie de servicii: executarea de servicii de tipul specificat”.</P><P>Documentele suport includ, dar nu se limiteaza la certificate de acceptare a serviciilor efectuate in mod corespunzator, certificatele de clasificare si inregistrare a unitatii (unitatilor) mobile de foraj marin (MODU) utilizata (utilizate) pentru efectuarea serviciilor sau alte dovezi nominalizate de catre candidat in DUAE (raspuns) ca document suport pentru informatiile incluse in DUAE (raspuns) in legatura cu demonstrarea experientei similare si pe care operatorul economic le propune entitatii contractante ca fiind adecvate pentru procesul de calificare si selectie.</P><P>Candidatul trebuie sa prezinte documente suport suplimentare numai daca este solicitat in mod expres de entitatea contractanta, pentru a justifica raspunsurile prezentate de candidat in DUAE (raspuns) (exemplu, documente contractuale redactate in mod corespunzator care sa demonstreze experienta suficienta).</P><P>In cazul in care, din orice motiv documentele ce probeaza efectuarea in mod corespunzator a serviciilor nu sunt detinute de operatorul economic (candidat) in limba procedurii, operatorul economic trebuie sa prezinte, ca urmare a solicitarii exprese a entitatii contractante versiunea tradusa a respectivelor documente in limba procedurii specificata in sectiunea IV.3.6 a acestui document.</P><P>Atunci cand, la completarea DUAE, operatorul economic precizeaza ca documentele justificative pentru afirmatiile si informatiile incluse in declaratia pe proprie raspundere (sub forma DUAE) sunt disponibile in format electronic si indica URL-ul si codul de acces la informatii, acesta nu trebuie sa mai transmita, la solicitarea expresa a entitatii contractante, documentele suport, ci doar sa confirme entitatii contractante ca informatiile sunt disponibile pentru a fi accesate si/sau transferate de la adresa URL mentionata de operator si incluse in arhiva electronica constituita la nivel de entitate contractanta.</P><P>Entitatea contractanta îsi rezerva dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente, în caz de incertitudine in legatura cu criteriile privind capacitatea tehnica si/sau profesionala incluse în prezenta fisa de date, fie sub forma cerintelor minime de calificare sau a criteriilor de selectie.</P><P>Cerinta referitoare la utilaje, instalatii si echipament tehnic.</P><P>Candidatul (operator economic individual sau asociere de operatori economici) trebuie sa prezinte o documentatie sau dovada ca are acces (detine sau opereaza) si va utiliza (pentru scopul acestui acord-cadru) o infrastructura adecvata avand capacitatile specificate mai jos capabila sa efectueze serviciile de foraj. Candidatul trebuie sa aiba acces (sa detina sau sa opereze) la o unitate mobila de foraj marin (MODU) cu cel putin urmatoarele capacitati:</P><P>(a) Capacitatea de pozitionare dinamica conform clasei DP-2,</P><P>(b) Capacitati pentru forarea si operarea in zone cu apa adanca (1 000–1 200 metri) si in zone cu apa de mica adancime (110–130 metri),</P><P>(c) Capabilitati de ancorare in zone cu apa de mica adancime (110–130 metri) cu statie de asistare DP (DP-assist station keeping),</P><P>(d) Capacitatea de gazduire a cel putin 140 de persoane la bord (POB).</P><P>Pentru a demonstra indeplinirea cerintei minime de calificare, orice operator economic (candidat) are dreptul:</P><P>— Sa invoce sustinerea unei terte parti (entitate) si sa utilizeze capacitatile acestuia pentru a demonstra indeplinirea cerintei minime, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre operatorul economic si entitatea ale carei capacitati le utilizeaza in conditiile art. 196 si urmatoarele din Legea nr. 99/2016,</P><P>— Sa participe in comun cu alti operatori economici la procedura de atribuire, in conditiile art. 66 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea indeplinirii acestei cerinte minime de calificare, candidatul (operator economic individual sau asociere de operatori economici) trebuie sa transmita o declaratie pe propria raspundere, completata si semnata. Declaratia pe proprie raspundere trebuie sa fie sub forma DUAE (raspuns).</P><P>Consultati Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala, „Utilaje, instalatii si echipament tehnic".</P><P>Operatorul economic (candidat) completeaza in DUAE (raspuns), in campul „Va rugam sa le descrieti" cel putin:</P><P>(a) Informatii despre utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice in vederea indeplinirii cerintei minime, prezentand cel putin:</P><P> — Descrierea unitatii mobile de foraj marin (MODU) propuse, inclusiv proprietarul/operatorul,</P><P>— Caracteristicile unitatii mobile de foraj marin (MODU) propuse, inclusiv adancimea apei in care are capacitatea de operare, capabilitati de ancorare, numarul de persoane care pot fi gazduite la bord etc.,</P><P>— Alte informatii relevante.</P><P>(b) Informatii despre documentele care urmeaza sa fie prezentate ca probe pentru demonstrarea disponibilitatii utilajelor, instalatiilor si echipamentelor tehnice solicitate.</P><P>Instructiunile de mai sus pentru furnizarea informatiilor privind utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice in ceea ce priveste DUAE (raspuns) ca dovada preliminara sau in legatura cu documentele justificative sunt extinse si la operatorii economici pe ale caror capacitati se bazeaza operatorul economic (candidat).</P><P>In cazul in care candidatul este o asociere de operatori economici, fiecare membru al asocierii va prezenta individual informatii referitoare la accesul/disponibilitatea utilajelor, instalatiilor si echipamentelor tehnice de care dispune pentru executarea acordului-cadru si a contractelor subsecvente, pentru partea din acordul-cadru si din contractele subsecvente pe care o va indeplini, iar cerinta va fi indeplinita in mod cumulativ.</P><P>La solicitarea expresa a entitatii contractante si in aplicarea prevederilor art. 205 si urmatoarele din Legea nr. 99/2016, in orice moment pe durata evaluarii solicitarilor de participare, dar nu mai tarziu de comunicarea rezultatului primei etape a procedurii, candidatii (individuali sau asociere) clasati pe primele zece (10) locuri dupa aplicarea mecanismului de selectie sau orice alt operator economic implicat in procedura in legatura cu demonstrarea indeplinirii cerintei minime privind utilajele, instalatiile si echipamentele tehnice trebuie sa fie in masura sa prezinte documente care sa probeze toate afirmatiile incluse in DUAE (raspuns) la rubrica „Utilaje, instalatii si echipament tehnic".</P><P>Documentele suport includ, dar nu se limiteaza la certificate de clasificare si inregistrare a unitatii mobile de foraj marin (MODU), evidente ce demonstreaza existenta/disponibilitatea utilajelor, instalatiilor si echipamentelor tehnice sau orice alte dovezi nominalizate de catre candidat in DUAE (raspuns) ca document suport pentru informatiile incluse in DUAE (raspuns) in legatura cu demonstrarea accesului/disponibilitatii de „utilaje, instalatii si echipamente tehnice” pentru executarea acordului-cadru si a contractelor subsecvente.</P><P>In cazul in care, din orice motive documentele justificative nominalizate nu sunt detinute de operatorul economic (candidat) in limba procedurii, operatorul economic trebuie sa prezinte, ca urmare a solicitarii exprese a entitatii contractante versiunea tradusa a respectivelor documente in limba procedurii, specificata in sectiunea IV.3.6 a acestui document.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Atunci cand, la completarea DUAE (raspuns), operatorul economic precizeaza ca documentele justificative pentru afirmatiile si informatiile incluse in declaratia pe proprie raspundere (sub forma DUAE) sunt disponibile in format electronic si indica URL-ul si codul de acces la informatii, acesta nu trebuie sa mai transmita, la solicitarea expresa a entitatii contractante, documentele suport, ci doar sa confirme entitatii contractante ca informatiile sunt disponibile pentru a fi accesate si/sau transferate de la adresa URL mentionata de operatorul economic si incluse in arhiva electronica constituita la nivel de entitate contractanta.</P><P>Oricand pe durata procesului de evaluare, oricarui operator economic implicat in prezenta procedura i se poate solicita sa demonstreze cu probe informatiile completate in DUAE (raspuns) daca acest demers este necesar pentru a asigura buna desfasurare a procedurii.</P><P>Cerinta referitoare la prezentarea informatiilor pentru subcontractantii propusi.</P><P>În cazul în care candidatul (operator economic individual sau asociere de operatori economici) intentioneaza sa subcontracteze o parte din obiectul acordului-cadru si al contractelor subsecvente, acesta prezinta informatii cu privire la:</P><P>1) Partea pe care intentioneaza sa o subcontracteze;</P><P>2) Datele de identificare ale subcontractantilor propusi daca acestia sunt cunoscuti la momentul depunerii solicitarii de participare.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca dovada preliminara pentru demonstrarea îndeplinirii acestei cerinte minime de calificare, candidatul (operator economic individual sau asociere de operatori economici) trebuie sa transmita o declaratie pe propria raspundere, completata si semnata. Declaratia pe proprie raspundere trebuie sa fie sub forma DUAE (raspuns).</P><P>Consultati Partea II: Informatii referitoare la operatorul economic, Sectiunea D: Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul economic nu se bazeaza si Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala, „Proportia de subcontractare".</P><P>Informatiile privind partile pe care candidatul intentioneaza sa le subcontracteze vor fi incluse în ESPD împreuna cu acordul de subcontractare pentru fiecare Subcontractant propus care va fi atasat la ESPD.</P><P>Cerinta privind asigurarea calitatii.</P><P>Candidatul (operator economic individual sau toti membrii asocierii) trebuie sa faca dovada unui nivel corespunzator al asigurarii calitatii prin implementarea, mentinerea si îmbunatatirea continua a unui Sistem de Management al Calitatii, care integreaza toate sistemele si procesele organizatiei într-un cadru complet si ofera o imagine clara, holistica a tuturor aspectelor organizatiei, modul în care acestea se influenteaza reciproc si riscurile asociate acestora acoperind urmatoarele sase cerinte: politica, planificare, implementare si operare, evaluarea performantei, imbunatatire si analiza efectuata de management conform SR EN ISO 9001: 2015 sau echivalent.</P><P>In cazul in care candidatul este o asociere, fiecare membru al asocierii trebuie sa prezinte individual informatiile pentru partea din acordul-cadru si contractul subsecvent pe care o va realiza.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ca dovada preliminara pentru a demonstra îndeplinirea acestei cerinte minime de calificare, candidatul (operatorul economic individual sau asociere de operatori economici) trebuie sa transmita o declaratie pe propria raspundere, completata si semnata. Declaratia pe proprie raspundere trebuie sa fie sub forma DUAE (raspuns).</P><P>Consultati Partea a IV-a: Criterii de selectie, Sectiunea D. Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu.</P><P>Ca urmare a unei cereri exprese din partea entitatii contractante si inainte de comunicarea rezultatelor pentru prima etapa a procedurii, documentele suport mentionate mai jos trebuie prezentate de catre candidatii clasati pe primele zece (10) locuri (selectati utilizand mecanismul de selectie comunicat).</P><P>Documentele suport sunt:</P><P>1) Un certificat emis de un organism independent (daca asa se specifica în (DUAE (raspuns)) care sa ateste respectarea standardului de asigurare a calitatii SR EN ISO 9001:2015, si/sau;</P><P>2) O privire de ansamblu asupra Sistemului de Management al Calitatii si ultimul raport de audit.</P><P>În cazul în care candidatul nu detine certificatul solicitat, atunci pot fi acceptate alte probe sau dovezi (inclusiv dosarul de prezentare pentru sistemul de management al calitatii), în cazul în care astfel de dovezi confirma existenta unui nivel corespunzator al calitatii.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="NEGOTIATED"/><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>85</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Caracteristici Tehnice</CRITERIA><WEIGHTING>15</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>WS-RO-NP-10</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>05</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>17:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EN"/><LANGUAGE_OTHER><P>Orice document in legatura cu aceasta procedura trebuie sa fie in limba engleza.</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>07</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Informatii complete si detaliate despre punctajul (algoritmul de calcul) pentru limitarea numarului de candidati referitor la sectiunea IV.1.2 din fisa de date a achizitiei sunt prezentate in anexa. 2 la fisa de date a achizitiei, criterii de selectie.</P><P>1) Experienta dovedita în efectuarea în mod corespunzator de servicii de foraj cu o unitate mobila de foraj marin (MODU) calificata în ultimii 5 ani, numar cumulat de zile de operare. Numarul maxim de puncte care poate fi obtinut de un candidat este de 40 de puncte.</P><P>2) Experienta dovedita în efectuarea în mod corespunzator de servicii de foraj cu o unitate mobila de foraj marin (MODU) calificata în ultimii 5 ani, numar de persoane la bordul unui MODU (POB). Numarul maxim de puncte care poate fi obtinut de un candidat este de 10 puncte.</P><P>Nota: Unitatea de foraj mobil offshore (MODU) calificata înseamna un MODU cu caracteristicile minime specificate în sectiunea III.2.3.a) capacitatea tehnica si/sau profesionala, cerinta referitoare la serviciile efectuate în mod corespunzator.</P><P>Informatiile pentru aplicarea criteriilor de selectie vor fi obtinute din DUAE (raspuns) si documentele suport prezentate de catre candidat, la cerere.</P><P>În cazul în care, la încheierea primei etape a procedurii, punctajul total genereaza o egalitate între doi (2) sau mai multi candidati care împiedica selectarea a zece (10) candidati, candidatii aflati la egalitate vor fi clasati pe baza numarul total de zile de operare cumulate în ultimii 5 ani. Candidatul cu cel mai mare numar de zile de operare cumulate va fi clasat pe primul loc. Candidatul cu al doilea cel mai mare numar de zile de operare cumulate va fi clasat pe locul al doilea si asa mai departe, pâna când toti candidatii vor fi clasati.</P><P>In cazul in care, la finalizarea celei de a doua etape a procedurii, exista oferte finale cu punctaj egal in urma aplicarii criteriului de atribuire, entitatea contractanta va selecta oferta finala acordand prioritate acelei oferte finale care, pe baza informatiilor incluse in oferta tehnica finala, obtine cel mai mare numar de puncte cumulat din articolele 12 si 13 ale factorului de evaluare „Caracteristici Tehnice" descris in Sectiunea IV.2.1) Criteriul de atribuire si Anexa 3 la Fisa de Date a Achizitiei.</P><P>In aplicarea prevederilor art 164. din Legea nr. 99/2016 si art 22. alin. (3) din HG nr. 394/2016 si în scopul de a oferi operatorilor economici informatii complete, informatiile incluse în aceasta fisa de date sunt suplimentate cu informatii si instructiuni despre cum trebuie citita/analizata aceasta documentatie de atribuire (Anexa 1 la fisa de date a achizitiei).</P><P>Serviciul web pentru Documentul Unic de Achizitie European, este disponibil la urmatoarea adresa https://ec.europa.eu/tools/espd.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>In conformitate cu Legea nr. 101/2016 privind remediile şi căile de atac.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>ExxonMobil Exploration and Production Romania Limited Nassau (Bahamas) Sucursala Bucureşti</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Calea Floreasca nr. 169A, corp B, et. 8, cam. 801–834, 801A, 803A, 803B, 832A, sectorul 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>014472</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>alin.stirbu@exxonmobil.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 318607200</PHONE><URL>www.exxonmobil.com</URL><FAX>+40 318607280</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>29</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>