<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="192375-2018" EDITION="2018085"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-195942-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20190502</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>85</NO_OJ><DATE_PUB>20180503</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 085-192375</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:192375-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>DE</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="DE"/><IA_URL_GENERAL>http://www.hoyerswerda.de</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED2C">Bautzen</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180502</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="0">Prior information notice without call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="A">Direct award</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="9">Not applicable</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01TT1</HEADING><DIRECTIVE VALUE="1370/2007"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гepмaния</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на обществения пътен транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Německo</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby veřejné silniční dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Offentlig vejtransport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Deutschland</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Öffentlicher Verkehr (Straße)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γερμανία</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Germany</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Alemania</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de transporte por la vía pública</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Saksamaa</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Maantee ühistransporditeenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Saksa</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Allemagne</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de transport routier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Public road transport services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Njemačka</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge javnog cestovnog prijevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Németország</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di trasporto pubblico terrestre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Viešojo kelių transporto paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Vācija</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Duitsland</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Openbaarvervoersdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Niemcy</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Alemanha</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de transporte público rodoviário</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Germania</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de transport rutier public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Nemecko</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby verejnej cestnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Nemčija</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve javnega cestnega prevoza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Tyskland</TI_CY><TI_TOWN>Hoyerswerda</TI_TOWN><TI_TEXT>Kollektivtrafik på väg</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="DE">Stadt Hoyerswerda</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><PRIOR_INFORMATION_MOVE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="T01" LG="DE" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE><AUTHORITY_PI_MOVE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Stadt Hoyerswerda</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>S.-G.-Frentzel-Straße 1</ADDRESS><TOWN>Hoyerswerda</TOWN><POSTAL_CODE>02977</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><CONTACT_POINT>Büro des Oberbürgermeisters</CONTACT_POINT><ATTENTION>Olaf Dominick</ATTENTION><PHONE>+49 3571456102</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>olaf.dominick@hoyerswerda-stadt.de</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+49 357145786102</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_MOVE><URL_GENERAL>http://www.hoyerswerda.de</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_MOVE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION></NAME_ADDRESSES_CONTACT_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE><TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Kommunalverwaltung</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES_MOVE><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF_MOVE></AUTHORITY_PI_MOVE><OBJECT_PI_MOVE><DESCRIPTION_PI_MOVE><TITLE_CONTRACT><P>Direktvergabe eines öffentlichen Dienstleistungsauftrages über Leistungen im öffentlichen Straßenpersonennahverkehr (ÖPNV) an einen internen Betreiber gemäß Art. 5 Abs. 2 Verordnung (EG) Nr. 1370/2007</P></TITLE_CONTRACT><SERVICE_CATEGORY_MOVE>05</SERVICE_CATEGORY_MOVE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Stadtgebiet Hoyerswerda</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="DED2C"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Erteilung eines öffentlichen Dienstleistungsauftrags gem. Art. 3 Abs. 1 VO (EG) Nr. 1370/2007 für die Erfüllung gemeinwirtschaftlicher Verpflichtungen bei der Erbringung öffentlicher Personenverkehrsdienste mit Bussen im Stadtverkehr der Stadt Hoyerswerda ab dem 14.12.2019.</P><P>Vom öffentlichen Dienstleistungsauftrag werden folgende Personenbeförderungsleistungen umfasst:</P><P>1. Stadtverkehr Linie 1</P><P>Von: Hoyerswerda Am Speicher,</P><P>Nach: Hoyerswerda Bahnhof,</P><P>Über: Lausitzer Platz – Zoo.</P><P>2. Stadtverkehr Linie 2</P><P>Von: Verkehrsbetrieb,</P><P>Nach: Hoyerswerda Bahnhof,</P><P>Über: Lausitzer Platz.</P><P>3. Stadtverkehr Linie 3</P><P>Von: Hoyerswerda Globus,</P><P>Nach: Waldfriedhof Hoyerswerda,</P><P>Über: Lausitzer Platz.</P><P>4. Stadtverkehr Linie 4</P><P>Von: Hoyerswerda Bahnhof,</P><P>Nach: Hoyerswerda Bahnhof,</P><P>Über: Haltepunkt Neustadt – Lausitzer Platz – Waldfriedhof.</P><P>5. Stadtverkehr Linie 5</P><P>Von: Schwarzkollm Dorfstraße,</P><P>Nach: Hoyerswerda Nardter Weg,</P><P>Über: Bröthen – Michalken – Dörgenhausen – Bahnhof Hoyerswerda.</P><P>6. Stadtverkehr Linie 6</P><P>Von: Hoyerswerda Haltepunkt Neustadt,</P><P>Nach: Hoyerswerda Grünewaldring,</P><P>Über: Lausitzer Platz.</P><P>AST: Anruf-Sammel-Taxi im Abend- und Nachtverkehr im gesamten Netz.</P><P>Dem ergänzenden Dokument zu dieser Vorabbekanntmachung „Zusätzliche Angaben im Rahmen der Vorabbekanntmachung Stadtverkehr Hoyerswerda" sind weitere Anforderungen zu entnehmen. Dieses ist zusammen mit einer Aufstellung der zu bedienenden Linien, den Fahrplänen und einer Aufstellung der zu betreibenden Infrastrukturbestandteile sowie der maßgeblichen Qualitätsanforderungen auf der Homepage der Stadt Hoyerswerda unter dem Link www.hoyerswerda.de/rathaus/aktuelles/bekanntmachungen/ veröffentlicht.</P><P>Alle in Bezug genommenen Verkehrsangebote einschließlich der hierauf bezogenen Anforderungen bilden ein einheitliches, integriertes Verkehrsnetz i. S. v. § 13 Abs. 2 S. 1 Nr. 3 lit. d) PBefG. Der öffentliche Dienstleistungsauftrag dafür wird als einheitlicher Gesamtauftrag (Gesamtleistung i. S. v. § 8a Abs. 2 S. 4 PBefG) vergeben.</P><P>Die Stadt Hoyerswerda behält sich vor, die beauftragten Verkehrsleistungen während der Laufzeit des öffentlichen Dienstleistungsauftrags an veränderte Verkehrsbedürfnisse, Veränderungen in den finanziellen Rahmenbedingungen oder eine Fortschreibung des Stadtverkehrskonzepts und/oder des Nahverkehrsplans im Hinblick auf den Stadtverkehr der Stadt Hoyerswerda anzupassen. Die Modalitäten für derartige Anpassungen der von dem Betreiber zu erbringenden Leistungen werden im öffentlichen Dienstleistungsauftrag festgelegt.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60112000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE><UNKNOWN_VALUE/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Der zukünftige Betreiber ist interner Betreiber im Sinne von Art. 5 Abs. 2 VO (EG) Nr. 1370/2007. Er ist im Falle einer oder mehrerer Unterauftragsvergaben gemäß Art. 5 Abs 2 S. 2 lit. e) VO (EG) 1370/2007 verpflichtet, den überwiegenden Teil der Personenverkehrsdienste selbst zu erbringen. Daher darf der Betreiber nur den überschießenden Teil an einen oder mehrere Unterauftragnehmer vergeben.</P></ADDITIONAL_INFORMATION></CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED_MOVE></DESCRIPTION_PI_MOVE><QUANTITY_SCOPE_MOVE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Das auftragsgemäß vorzuhaltende Leistungsangebot besteht insgesamt aus 6 Buslinien. Ergänzend kommen Leistungen in Gestalt der alternativen Bedienungsform Anruf-Sammel-Taxi hinzu. In der Summe beläuft sich die geforderte Betriebsleistung auf ca. 427 687,80 Nwkm pro Jahr.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_MOVE><PERIOD_MOVE_DATE_STARTING><START_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2019</YEAR></START_DATE><MONTHS>96</MONTHS></PERIOD_MOVE_DATE_STARTING></OBJECT_PI_MOVE><LEFTI_PI_MOVE><CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><COST_PARAMETERS><P>Die nach dem öffentlichen Dienstleistungsauftrag vorgesehenen Ausgleichsleistungen werden in den vom Anhang zur Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 gesetzten Grenzen gewährt.</P></COST_PARAMETERS><EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><P>Dem internen Betreiber wird im Sinne von Art. 2 lit. f) Verordnung (EG) Nr. 1370/2007 i. V. m. § 8a Abs. 8 PBefG das Recht eingeräumt, während der Geltungsdauer des öffentlichen Dienstleistungsauftrags öffentliche Personenbeförderungsleistungen auf den in Gliederungspunkt II.1.3) genannten Buslinien und allen anderen Verkehren, die Gegenstand des öffentlichen Dienstleistungsauftrags sein werden („geschützte Verkehre“), unter Ausschluss aller anderen Verkehrsunternehmen zu erbringen. Dabei sind solche Verkehre, die das Fahrgastpotenzial der geschützten Verkehre nur unerheblich beeinträchtigen, nicht ausgeschlossen.</P></EXCLUSIVE_RIGHTS_GRANTED><PERCENTAGE_ALLOCATED_OPERATOR>100</PERCENTAGE_ALLOCATED_OPERATOR><PUBLIC_SERVICE_OBLIGATIONS><P>Der öffentliche Dienstleistungsauftrag umfasst insbesondere folgende gemeinwirtschaftliche Verpflichtungen: (1) Erbringung von fahrplanmäßigen Verkehrsleistungen im Linienverkehr mit Bussen einschl. Fahrzeugvorhaltung sowie Organisation alternativer Bedienungsformen auf der Grundlage der erteilten Liniengenehmigungen und dem sich daraus ergebenden Liniennetz; </P><P>(2) Unterhaltung und Betrieb ortsfester Infrastruktur für den Busbetrieb (Bushaltestellen, Betriebshof und sonstige Einrichtungen) einschl. der Durchführung geplanter und im Wirtschaftsplan genehmigter Investitionen; (3) Netz- und Kundenmanagement (insbesondere Angebots- und Betriebsplanung, Marketing und Vertrieb).</P><P>Die Mindestanforderungen an die zu erbringenden Leistungen ergeben sich aus dem ergänzenden Dokument zu dieser Vorabbekanntmachung „Zusätzliche Angaben im Rahmen der Vorabbekanntmachung Stadtverkehr Hoyerswerda". Dieses ist zusammen mit einer Aufstellung der zu bedienenden Linien, den Fahrplänen und einer Aufstellung der zu betreibenden Infrastrukturbestandteile auf der Homepage der Stadt Hoyerswerda unter dem Link www.hoyerswerda.de/rathaus/aktuelles/bekanntmachungen/ veröffentlicht.</P><P>Die vorgenannten Dokumente enthalten wesentliche Anforderungen i. S. v. § 13 Abs. 2a Sätze 3 ff. PBefG. Eigenwirtschaftliche Anträge, die von diesen Anforderungen abweichen, sind gemäß § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG zu versagen.</P><P>Ferner sind während der Laufzeit des öffentlichen Dienstleistungsauftrags die Vorgaben des Nahverkehrsplans des Zweckverbandes Verkehrsverbund Oberelbe (ZVOE) und weitere Bedingungen des VVO in der jeweils gültigen Fassung zu beachten. Diese sind abrufbar unter:</P><P>https://www.vvo-online.de/doc/VVO-Nahverkehrsplan.pdf</P><P>https://cloud.vvo-online.de/index.php/s/rvc5EzY6dEH92WN</P><P>https://cloud.vvo-online.de/index.php/s/amaiEcCh1h9htTp (PW-geschützt, das PW kann bei der Kontaktstelle angefordert werden)</P><P>https://www.vvo-online.de/doc/VVO-Broschuere-VVO-Kleingedrucktes.pdf</P></PUBLIC_SERVICE_OBLIGATIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONDITIONS_RELATING_CONTRACT><CONDITIONS_PARTICIPATION><ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY/><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI/></CONDITIONS_PARTICIPATION><QUALITY_TARGETS><DESCRIPTION><P>Vgl. Ziff. III.1.5 sowie die zusätzlichen Angaben im Rahmen der Vorabbekanntmachung Stadtverkehr Hoyerswerda (www.hoyerswerda.de/rathaus/aktuelles/bekanntmachungen/)</P></DESCRIPTION></QUALITY_TARGETS></LEFTI_PI_MOVE><PROCEDURE_PI_MOVE><PT_DA_INTERNAL_OPERATOR/></PROCEDURE_PI_MOVE><AWARD_CONTRACT_PI_MOVE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Verkehrsgesellschaft Hoyerswerda mbH</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Straße B Nr. 8</ADDRESS><TOWN>Hoyerswerda</TOWN><POSTAL_CODE>02977</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>info@vgh-hy.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 3571469600</PHONE><URL>http://www.vgh-hy.de</URL><FAX>+49 3571469619</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></AWARD_CONTRACT_PI_MOVE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Hinweis auf Frist für eigenwirtschaftliche Genehmigungsanträge:</P><P>Interessierte Unternehmen können für die hier beschriebenen Verkehrsleistungen die Erteilung eigenwirtschaftlicher Linienverkehrsgenehmigungen bei der zuständigen Genehmigungsbehörde beantragen. Gemäß § 12 Abs. 6 PBefG ist ein Antrag auf Erteilung einer Genehmigung für einen eigenwirtschaftlichen Verkehr mit Kraftfahrzeugen im Linienverkehr spätestens 3 Monate nach der Veröffentlichung der Vorabbekanntmachung im Europäischen Amtsblatt bei der zuständigen Genehmigungsbehörde zu stellen. Die Genehmigungsbehörde kann im Einvernehmen mit dem Aufgabenträger verspätete Anträge zulassen. Zu den Voraussetzungen und Rechtsfolgen wird auf § 12 Abs. 6 PBefG verwiesen. Die Frist für eigenwirtschaftliche Anträge wird durch die vorliegende Vorinformation für sämtliche von der beabsichtigten Direktvergabe umfassten Personenverkehre ausgelöst.</P><P>Vergabe als Gesamtleistung:</P><P>Die Vergabe der in dieser Vorabbekanntmachung in Bezug genommenen Verkehrsleistungen ist als Gesamtleistung beabsichtigt (vgl. § 8a Abs. 2 Satz 4 i. V. m. § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG). Eigenwirtschaftliche Anträge, die sich nur auf Teilleistungen beziehen, sind nach § 13 Abs. 2a Satz 2 PBefG zu versagen. Eigenwirtschaftliche Anträge, durch die einzelne Linien oder ein Teilnetz aus dem vorhandenen und in dieser Vorabbekanntmachung beschriebenen bzw. in Bezug genommenen Verkehrsnetz herausgelöst würden, sind außerdem nach Maßgabe von § 13 Abs. 2 Satz 2 Nr. 3 lit. d) PBefG zu versagen.</P><P>Soweit in dieser Vorabbekanntmachung bzw. in diese ergänzenden Dokumenten Anforderungen formuliert werden, handelt es sich im Zweifel um wesentliche Anforderungen i. S. v. § 13 Abs. 2a Sätze 3 bis 5 PBefG. Die Anforderungen sind nach Maßgabe von § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG relevant für die Genehmigungsfähigkeit eigenwirtschaftlicher Anträge d. h. die Nicht- oder nur teilweise Erfüllung dieser Anforderungen führt nach Maßgabe von § 13 Abs. 2a Sätze 2 ff. PBefG zur Ablehnung eines hiervon abweichenden eigenwirtschaftlichen Antrags.</P><P>Die Stadt Hoyerswerda erachtet einen gemäß den Anforderungen dieser Vorabbekanntmachung auf eigenwirtschaftlicher Basis gestellten Genehmigungsantrag nur dann als gleichwertig mit dem Verkehrsangebot, das die zuständige Behörde über den öffentlichen Dienstleistungsauftrag zu bestellen beabsichtigt, wenn das Verkehrsunternehmen die in dieser Vorabbekanntmachung (nebst ergänzenden Dokumenten und Anlagen) definierten Anforderungen und Standards nach § 12 Abs. 1a PBefG verbindlich zusichert.</P><P>Zur Absicherung der verbindlichen Zusicherung erwartet die Stadt Hoyerswerda von einem eigenwirtschaftlichen Antragsteller, dass er einen Qualitätssicherungsvertrag mit der Stadt Hoyerswerda eingeht, der der Stadt Hoyerswerda einen eigenen justiziablen und sanktionierten vertraglichen Anspruch auf Einhaltung der in der Vorabbekanntmachung definierten Anforderungen verschafft. Nach Auffassung der Stadt Hoyerswerda ist der Abschluss eines Qualitätssicherungsvertrags bei der Wertung eigenwirtschaftlicher Anträge nach Maßgabe von § 13 Abs. 2b PBefG zu berücksichtigen.</P><P>Die Stadt Hoyerswerda erwartet darüber hinaus, dass ein eigenwirtschaftlicher Antragsteller ihr alle relevanten Informationen zur Verfügung stellt, die sie für die Organisation und Planung des von dieser Vorabbekanntmachung erfassten Verkehrs für die Laufzeit der eigenwirtschaftlichen Genehmigungen sowie für den Zeitraum nach deren Auslaufen benötigt. Der o. g. Qualitätssicherungsvertrag wird hierzu entsprechende Regelungen enthalten.</P><P>Genehmigungsbehörde:</P><P>Zuständige Behörde für das Genehmigungsverfahren und die Erteilung von Auskünften über das Genehmigungsverfahren: siehe nachfolgende Ziff. VI.2.1.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Landesamt für Straßenbau und Verkehr, Referat 44</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Postfach 100763</ADDRESS><TOWN>Dresden</TOWN><POSTAL_CODE>01077</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>poststelle@lasuv.sachsen.de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 35181390</PHONE><URL>www.lasuv.sachsen.de</URL><FAX>+49 35181391090</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Verstöße gegen Vergabevorschriften sind beim Auftraggeber (Stadt Hoyerswerda, vgl. Ziff. I.1) innerhalb von 10 Tagen, nachdem sie erkannt worden sind, zu rügen (§ 8 a Absatz 7 PBefG i. V. m. § 160 Absatz 3 Satz 1 Nr. 1 GWB). Wird der Rüge vom Auftraggeber nicht abgeholfen, muss innerhalb von 15 Tagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers ein Nachprüfungsverfahren bei der Vergabekammer gestellt werden (§ 8 a Absatz 7 PBefG i. V. m. § 160 Absatz 3 Satz 1 Nr. 4 GWB).</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Vergabekammer Sachsen</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Postfach 101364</ADDRESS><TOWN>Leipzig</TOWN><POSTAL_CODE>04013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="DE"/><E_MAILS><E_MAIL>wiltrud.kadenbach@lds.sachsen-de</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+49 3419773800</PHONE><URL>http://www.lds.sachsen.de</URL><FAX>+49 3419771049</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><AWARD_NOTIFICATION><PUBLICATION_TED/></AWARD_NOTIFICATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_PI_MOVE></FD_PRIOR_INFORMATION_MOVE></PRIOR_INFORMATION_MOVE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>