<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="131674-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-133288-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180424</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-131674</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131674-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.reutlingen.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YMZYA98</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45213312">Car park building construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE141">Reutlingen</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE116">Rems-Murr-Kreis</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE111">Stuttgart, Stadtkreis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180424 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на паркинги на етажи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba parkovacích garáží</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opførelse af parkeringshuse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Parkhäusern</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια στάθμευσης αυτοκινήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Car park building construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios de estacionamiento de vehículos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkimismajade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pysäköintitalojen rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de parkings à étages</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Car park building construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na parkirališnim zgradama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parkolóház építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di edifici per il parcheggio di veicoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Automobilių stovėjimo pastatų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autostāvvietas ēkas celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' binjiet għall-parkeġġi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van parkeergarage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budynków parkingowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de silo para estacionamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de parcări cu etaje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na parkovacích domoch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na parkirni hiši</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Reutlingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av parkeringshus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">KGE-West GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>KGE-West GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Oskar-Kalbfell-Platz 21</ADDRESS>
               <TOWN>Reutlingen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>72764</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Stadt Reutlingen, Amt für Wirtschaft und Immobilien – Herr Oliver Lumpp</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>parkhaus-reutlingen@menoldbezler.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE116"/>
               <URL_GENERAL>www.reutlingen.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YMZYA98</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Menold Bezler Rechtsanwälte Partnerschaft mbB</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rheinstahlstraße 3</ADDRESS>
               <TOWN>Stuttgart</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70469</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Frank Meininger</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>parkhaus-reutlingen@menoldbezler.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE111"/>
               <URL_GENERAL>www.menoldbezler.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>KGE-West GmbH – Parkhaus Markwiesenstraße Reutlingen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>794/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45213312"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Kommunale Grundstücks- und Erschließungsgesellschaft Reutlingen mbH (KGE-West GmbH), die eine Tochtergesellschaft der Stadt Reutlingen und der Gemeinde Kusterdingen ist, beabsichtigt an der Markwiesenstraße in Reutlingen ein Parkhaus in offener Bauweise mit mind. 1 130 Stellplätzen mit einer Parkhausgrundfläche von rund 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> zu errichten. Es sind 7 Geschosse vorgesehen, wobei die Ebenen jedes Geschosses jeweils um ein halbes Geschoss zueinander versetzt angeordnet werden sollen (14 Halbgeschosse). Der auszuschreibende und zu beauftragende Leistungsumfang beinhaltet die schlüsselfertige Bauleistung einschließlich der hierfür erforderlichen Planungsleistungen. Seitens der KGE-West GmbH ist erwünscht, dass das Parkhaus bis zum 31.4.2019 betriebsbereit erstellt ist.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE141"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Reutlingen</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Kommunale Grundstücks- und Erschließungsgesellschaft Reutlingen mbH (KGE-West GmbH), die eine Tochtergesellschaft der Stadt Reutlingen und der Gemeinde Kusterdingen ist, beabsichtigt an der Markwiesenstraße in Reutlingen ein Parkhaus in offener Bauweise mit mind. 1 130 Stellplätzen mit einer Parkhausgrundfläche von rund 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> zu errichten. Der auszuschreibende und zu beauftragende Leistungsumfang beinhaltet die schlüsselfertige Bauleistung einschließlich der erforderlichen Planungsleistungen. Seitens des Auftraggebers wurde eine Orientierungsplanung erstellt, auf deren Grundlage ein Bauantrag eingereicht wurde. Gegenstand des Verfahrens ist die Planungsfortschreibung/-optimierung auf Grundlage der eingereichten Bauantragsplanung nebst funktionaler Leistungsbeschreibung (Systembau) sowie die anschließende schlüsselfertige Errichtung des Parkhauses. Es sind 7 Geschosse vorgesehen, wobei die Ebenen jedes Geschosses jeweils um ein halbes Geschoss zueinander versetzt angeordnet werden sollen (14 Halbgeschosse). Mit der Erteilung der Baugenehmigung wird bis Mitte März/Anfang April 2018 gerechnet. Seitens der KGE-West GmbH ist erwünscht, dass das Parkhaus bis zum 31.4.2019 betriebsbereit erstellt ist.</P>
                  <P>Für die Umsetzung dieses Projekts hat die KGE-West GmbH entschieden, die Leistungen im Wege.</P>
                  <P>Einer funktionalen kombinierten Ausschreibung der Planungs- und schlüsselfertigen Bauleistungen an Generalübernehmer zu vergeben. Hierfür findet ein zweistufiges Ausschreibungsverfahren mit einem zuvor vorgeschalteten europaweiten Teilnahmewettbewerb statt, in dem der Bieterkreis festgelegt wird.</P>
                  <P>Über das Ausschreibungsverfahren soll unter den gegebenen Voraussetzungen die annehmbarste, d.h. die wirtschaftlich, technisch, funktional und gestalterisch beste Lösung zur schnellstmöglichen Umsetzung der Baumaßnahmen gefunden werden. Jeder Bieter wird aufgefordert, ein Pauschal-Festpreisangebot über die betriebs- und schlüsselfertige Erstellung auf Grundlage einer durch die KGE-West GmbH erstellten Orientierungsplanung abzugeben. Diese Orientierungsplanung stellt das grundsätzliche Ziel der Planungsabsicht des Auftraggebers im Sinne einer Orientierung dar und erhebt keinen Anspruch auf eine Umsetzung 1: 1. Sie ist unter Einarbeitung der individuellen, konstruktiven Gesichtspunkte auf das angebotene System anzupassen, wobei die bauliche und ggf. genehmigungsrechtliche Umsetzung eigenverantwortlich zu prüfen ist.</P>
                  <P>Die konstruktiven Elemente sind hierbei, sofern sie den statischen, bauphysikalischen, brandschutz-technischen und gestalterischen Erfordernissen gerecht werden, entsprechend den vom Bieter wirtschaftlich bevorzugten Systemen frei wählbar. Der Einsatz eines vorgefertigten Systems in System-/Fertigbauweise zur Beschleunigung der Bauzeit ist ebenfalls möglich.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-07-02</DATE_START>
               <DATE_END>2019-05-01</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Laufzeit des Vertrags richtet sich nach dem Fertigstellungstermin.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Bewertung der Teilnahmeanträge und somit die Auswahl der Bewerber, die zur Abgabe eines ersten Angebots aufgefordert werden, erfolgt in einem dreistufigen Verfahren.</P>
                  <P>Stufe 1:</P>
                  <P>Zunächst wird geprüft, ob die Teilnahmeanträge den formalen Anforderungen genügen. Unvollständige Teilnahmeanträge, die trotz ggf. erfolgter Nachforderung von Unterlagen weiterhin unvollständig bleiben, können nicht berücksichtigt werden.</P>
                  <P>Stufe 2:</P>
                  <P>Anschließend wird beurteilt, ob der Bewerber nach den vorgelegten Angaben und Nachweisen grundsätzlich geeignet erscheint, die verfahrensgegenständlichen Leistungen ordnungsgemäß zu erbringen.</P>
                  <P>Stufe 3:</P>
                  <P>Schließlich wird unter den Bewerbern anhand einer Bewertung der Referenzen beurteilt, wer unter den als grundsätzlich geeignet eingestuften Bewerbern im Vergleich zu den Mitbewerbern mit Blick auf die zu erbringenden Leistungen besonders geeignet erscheint und daher am weiteren Verfahren beteiligt werden soll. Hierbei wird je Bewerber lediglich die als priorisiert gekennzeichnete Referenz über die Errichtung einschließlich Planung eines Parkhauses herangezogen.</P>
                  <P>Dabei wird diese Referenz wie folgt bewertet:</P>
                  <P>— Kriterium „Stellplatzanzahl" bis 500 Stellplätze: 1 Punkt 501 bis 900 Stellplätze: 2 Punkte 901 und mehr Stellplätze: 3 Punkte,</P>
                  <P>— Kriterium „Anzahl Parkgeschosse" bis 5 Parkgeschosse: 1 Punkt 6 bis 8 Parkgeschosse: 2 Punkte 9 und mehr Parkgeschosse: 3 Punkte,</P>
                  <P>— Kriterium „Zeitpunkt Inbetriebnahme" Inbetriebnahme nach dem 1.1.2016: 3 Punkte Inbetriebnahme nach dem 1.1.2015 bis zum 31.12.2015: 2 Punkte Inbetriebnahme bis 31.12.2014: 1 Punkt.</P>
                  <P>Für den Fall, dass nach der vorstehend beschriebenen Vorgehensweise durch Punktegleichstand die vorgesehene Anzahl der zur Angebotsabgabe aufzufordernden Bieter überschritten wird, führt eine jüngere Referenz (späterer Inbetriebnahmezeitpunkt) zur Bevorzugung des Bewerbers. Bei gleichem Inbetriebnahmezeitpunkt entscheidet das Los.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Vorbemerkung:</P>
               <P>Die Eignung ist für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft gesondert nachzuweisen. Soweit nachfolgend nichts Abweichendes geregelt wird, sind daher alle Eignungsnachweise von jedem Mitglied einer Bewerbergemeinschaft vorzulegen. Ein Bewerber kann sich zum Nachweis seiner Eignung auf andere Unternehmen stützen, ungeachtet des rechtlichen Charakters der zwischen ihm und diesem Unternehmen bestehenden Verbindungen (Eignungsleihe). Diese Möglichkeit besteht unabhängig von der Rechtsnatur der zwischen dem Bewerber und den anderen Unternehmen bestehenden Verbindungen. In diesem Fall ist der Vergabe stelle nachzuweisen, dass dem Bewerber die erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden, in dem beispielsweise eine entsprechende Verpflichtungserklärung dieses Unternehmens vorgelegt wird. Die Unternehmen, auf die sich ein Bewerber zum Nachweis seiner Eignung stützt, müssen die Eignung nach Ziffer III.1.1) bis III.1.3) hinsichtlich derjenigen Eignungskriterien erfüllen, zu deren Nachweis sich der Bewerber auf die Eignung des Unternehmens stützt. Zudem sind für dieses Unternehmen die Erklärungen über das Vorliegen von Ausschlussgründe nach § 123, 124 GWB vorzulegen.</P>
               <P>Vorstehende Ausführungen gelten für die Nachweise nach III.1.2) und III.1.3) entsprechend.</P>
               <P>2. Vorzulegende Nachweise, Erklärungen und Dokumente.</P>
               <P>Mit dem Teilnahmeantrag sind folgende Unterlagen in Bezug auf Ausschlussgründe einzureichen:</P>
               <P>(1) Aktueller Auszug der Eintragung des Unternehmens in das Berufs- oder Handelsregister;</P>
               <P>(2) Eigenerklärung zu Ausschlussgründen gemäß § 123 GWB;</P>
               <P>(3) Eigenerklärung zu Ausschlussgründen gemäß § 124 GWB;</P>
               <P>(4) Eigenerklärung gemäß § 19 Abs. 3 Mindestlohngesetz (MiLOG).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>(1) Eigenerklärung über den Jahresumsatz in den vergangenen drei abgeschlossenen Geschäftsjahren einschließlich des Jahresumsatzes mit vergleichbaren Leistungen;</P>
               <P>(2) Aktueller Nachweis einer Betriebshaftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme in Höhe von mind. EUR 5 Mio. für Personen- und Sachschäden sowie Vermögensschäden oder Erklärung einer Versicherungsgesellschaft, im Auftrags falle einen entsprechenden Versicherungsvertrag mit dem Auftragnehmer zu schließen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>(1) Erklärung, aus der die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl des Unternehmens und die Zahl seiner Führungskräfte in den letzten drei Jahren ersichtlich ist (2015, 2016, 2017);</P>
               <P>(2) Eigenerklärung über vergleichbare Planungs- und Bauleistungen aus den vergangenen vier Geschäftsjahren.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>In Bezug auf III.1.3) (2) „Referenz über vergleichbare Bau- und Planungsleistungen" gilt folgende Mindestanforderung:</P>
               <P>Mindestens eine Referenz über die schlüsselfertige Errichtung eines Parkhauses inklusive Planungsleistungen der Objektplanung in den Leistungsphasen 2 bis 5 mit mindestens 500 Stellplätzen und mindestens 4 Parkgeschossen aus den vergangenen vier Geschäftsjahren (Zeitpunkt der Inbetriebnahme nach dem 1.1.2014).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Sicherheiten werden gefordert. Einzelheiten erhalten die Bewerber mit den Angebots unterlagen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-04</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Es wird darauf hingewiesen, dass das am 1.7.2013 in Kraft getretene Tariftreue- und Mindestlohngesetz für öffentliche Aufträge in Baden-Württemberg (LTMG) sowie das Gesetz zu Regelung eines Allgemeinen Mindestlohns (Mindestlohngesetz) Anwendung finden. Die sich hieraus ergebenden Verpflichtungen, insbesondere auch bei dem Einsatz von Nach- und Verleihunternehmen, sind daher zu beachten;</P>
               <P>2. Zur Abgabe des Teilnahmeantrags sind die von der Vergabestelle hierzu zur Verfügung gestellten Teilnahmeformulare zu verwenden. Diese sind unter der in Ziffer I.3) angegebenen Internetadresse abrufbar. Dort sind ebenfalls weitere Informationen zum Verfahren sowie zu der ausgeschriebenen Leistung abzurufen. Unter dieser Internetadresse werden auch Antworten auf Bewerberfragen sowie aktualisierte oder weitere Unterlagen zu dem Verfahren zur Verfügung gestellt. Bewerber müssen sicherstellen, dass sie regelmäßig und insbesondere unmittelbar vor Abgabe ihres Teilnahmeantrags prüfen, ob seitens der Vergabestelle zusätzliche Informationen oder Unterlagen zur Verfügung gestellt wurden, welche für die Abgabe des Teilnahmeantrags zu beachten sind.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YMZYA98</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Baden-Württemberg beim Regierungspräsidium Karlsruhe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kapellenstraße 17</ADDRESS>
               <TOWN>Karlsruhe</TOWN>
               <POSTAL_CODE>76131</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 721926-3985</FAX>
               <URL>www.rp.baden-wuerttemberg.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Es gelten die Bestimmungen des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB).</P>
               <P>Hinsichtlich der Einleitung von Nachprüfungsverfahren wird auf § 160 GWB verwiesen. Dieser lautet:</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein;</P>
               <P>(2) Antrags befugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht;</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabe unterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Hinsichtlich der Information nicht berücksichtigter Bieter und Bewerber gelten die §§ 134, 135 GWB. Insbesondere gilt: Bieter deren Angebote für den Zuschlag nicht berücksichtigt werden sollen, werden vor dem Zuschlag gemäß § 134 GWB darüber informiert. Das gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist.</P>
               <P>Ein Vertrag das erst 15 Kalendertage nach Absendung dieser Information durch den Auftraggeber geschlossen werden; bei Übermittlung per Fax oder auf elektronischem Wege beträgt diese Frist 10 Kalendertage.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
