<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="131687-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-136343-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-131687</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131687-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.insiel.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://eappalti.regione.fvg.it/web/index.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232300">Construction and ancillary works for telephone and communication lines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH43">Gorizia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH44">Trieste</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1225000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Триест</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на далекосъобщителни линии и спомагателни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Terst</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební a pomocné práce pro telefonní a telekomunikační vedení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder og følgearbejder i forbindelse med telefon- og kommunikationsledninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Triest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten und zugehörige Arbeiten für Fernsprech- und Fernmeldeleitungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Τεργέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες και επικουρικά έργα για γραμμές τηλεφώνου και επικοινωνιών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction and ancillary works for telephone and communication lines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción y obras auxiliares de líneas telefónicas y de comunicación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telefoni- ja sideliinide ehitus- ja abitööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puhelin- ja tietoliikennelinjojen rakennustyöt ja niihin liittyvät työt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de lignes téléphoniques et de lignes de communications et ouvrages annexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction and ancillary works for telephone and communication lines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trst</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Izgradnja i pomoćni radovi za telefonske i komunikacijske vodove</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Távbeszélő és hírközlési vezetékek építése és kapcsolódó munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di linee telefoniche e linee di comunicazione e lavori ausiliari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Triestas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telefono ir ryšių linijų tiesimo bei pagalbiniai darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telefona un komunikāciju līniju izbūve un palīgdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kostruzzjoni u xogħlijiet anċillarji għal-linji tal-telefon u l-kommunikazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Triëst</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleg van en aanvullende werkzaamheden voor telefoon- en communicatieleidingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Triest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane i pomocnicze w zakresie linii telefonicznych i ciągów komunikacyjnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de linhas telefónicas e de comunicação e obras anexas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de linii telefonice şi de comunicaţii şi lucrări auxiliare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Terst</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné a doplnkové práce na stavbe telefónnych a komunikačných vedení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trst</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela in druga dela na telefonskih in komunikacijskih vodih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Trieste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uppförande och tillhörande arbeten för telefon- och kommunikationsledningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Insiel</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Insiel</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via San Francesco d'Assisi 43</ADDRESS>
               <TOWN>Trieste</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34133</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>ufficio.acquisti@insiel.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITH44"/>
               <URL_GENERAL>http://www.insiel.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.insiel.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://eappalti.regione.fvg.it/web/index.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eappalti.regione.fvg.it/web/index.html</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>https://eappalti.regione.fvg.it/web/index.html</URL_TOOL>
            <CA_TYPE_OTHER>Società per Azioni con socio unico Regione Autonoma Friuli Venezia Giulia</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Tecnologia dell'informazione e della comunicazione</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>ID0164_Procedura ristretta, ex art. 61 D.Lgs. 50/2016, per la realizzazione di un’infrastruttura per telecomunicazioni nelle zone industriali — comuni di Cormons, Romans d'Isonzo, Ronchi dei Legionari</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ID0164_Tender 129</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Lavori di realizzazione dell’intervento denominato «Infrastruttura per telecomunicazioni nelle zone industriali dei Comuni di Cormons, Romans D’Isonzo, Ronchi dei Legionari e Villesse».</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1225000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Cormons, Romans d'Isonzo, Ronchi dei Legionari e Villesse (di seguito i «Comuni»).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto prevede:</P>
                  <P>a) la realizzazione dell’infrastruttura stessa e la connessione, attraverso fibre ottiche, dei siti individuati nei territori dei Comuni;</P>
                  <P>b) l’esecuzione delle attività collegate relative alla manutenzione dell’infrastruttura di telecomunicazioni e dei relativi apparati e sistemi, per la durata di 24 mesi;</P>
                  <P>c) la redazione degli elaborati «as-built» relativi all’infrastruttura.</P>
                  <P>Tutti i lavori, prestazioni, forniture ed attività collegate di cui al presente articolo II.2.4) di seguito definiti congiuntamente i «Lavori».</P>
                  <P>L'appalto relativo all'affidamento dei Lavori di cui trattasi sarà affidato ponendo a base di gara il progetto esecutivo.</P>
                  <P>L’aggiudicatario dovrà:</P>
                  <P>II.2.4.1) Realizzare l’infrastruttura di telecomunicazioni secondo le modalità che verranno definite nel Capitolato Speciale d’Appalto e negli elaborati progettuali posti a base di gara, nonché connettere i siti individuati nei territori dei Comuni, come da capitolato speciale d'appalto, attraverso le fibre ottiche;</P>
                  <P>II.2.4.2) Fornire ed installare gli apparati e sistemi necessari a dare piena funzionalità alla rete di telecomunicazioni, come verrà specificato nel capitolato speciale d’appalto e negli elaborati progettuali posti a base di gara;</P>
                  <P>II.2.4.3) Eseguire i lavori di adeguamento dei locali tecnici ubicati presso i siti di cui sopra o la posa in opera degli shelter atti ad ospitare gli armadi, gli apparati ed i sistemi secondo le modalità che verranno definite nel capitolato speciale d’appalto e negli elaborati progettuali posti a base di gara;</P>
                  <P>II.2.4.4) Redigere gli elaborati “as-built” secondo il formato e le modalità che verranno precisate nel capitolato speciale d’appalto.</P>
                  <P>Sono compresi nell’appalto tutti i lavori, le prestazioni, le attività e le forniture necessarie a dare piena funzionalità all’infrastruttura di telecomunicazioni. Il termine di esecuzione delle prestazioni e dei Lavori di cui alle lettere a) e c) del presente articolo II.2.4) non dovrà essere superiore a 150 (centocinquanta) giorni solari continuativi di cui 30 (trenta) di normale andamento stagionale sfavorevole, secondo le modalità operative che verranno definite nel capitolato speciale d’appalto e nei documenti di gara.</P>
                  <P>È, inoltre, compresa nell’appalto la manutenzione degli eventuali apparati, sistemi ed infrastrutture per 24 mesi, come verrà meglio dettagliato nel capitolato speciale d’appalto.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Merito Tecnico</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Merito Economico</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">29</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Ai sensi dell'art. 106, c. 12 del D.Lgs. 50/2016 Insiel S.p.A., qualora in corso di esecuzione si renda necessario un aumento o una diminuzione delle prestazioni fino a concorrenza del quinto dell'importo del contratto, si riserva la facoltà di imporre all'appaltatore l'esecuzione alle stesse condizioni previste nel contratto originario.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A pena di esclusione ciascun Candidato (in caso di RTI o consorzio ciascun componente il RTI o consorzio) dovrà produrre a corredo della domanda di partecipazione il documento di gara unico europeo (DGUE). Il Candidato dovrà inserire sul Portale il DGUE ai sensi dell’articolo 85 del D.Lgs 50/2016 (di seguito il «Codice»), che costituisce un'autodichiarazione attestante che il Candidato non si trova in una delle situazioni di cui all'articolo 80 e soddisfa i criteri di selezione definiti a norma dell'articolo 83 del Codice. La presentazione del DGUE potrà avvenire alternativamente mediante l’inserimento sul Portale del modello costituente l’Allegato 1.1 debitamente compilato e sottoscritto digitalmente o mediante l’utilizzo della piattaforma informatica denominata Servizio di compilazione e riutilizzo del DGUE.</P>
               <P>In caso di utilizzo della piattaforma informatica il Candidato dovrà selezionare la voce «Importare un DGUE» provvedendo a caricare il file costituente l’Allegato 1.2. Effettuata la compilazione online, utilizzando l’apposita funzione, provvederà a stamparlo e a firmarlo digitalmente.</P>
               <P>Il DGUE dovrà essere sottoscritto digitalmente dal legale rappresentante o da un procuratore fornito di poteri di rappresentanza o da un altro soggetto dotato del potere di impegnare contrattualmente l’operatore economico stesso.</P>
               <P>L'operatore economico che partecipa per proprio conto ma che fa affidamento sulle capacità di uno o più altri soggetti deve allegare insieme al proprio DGUE un DGUE distinto che riporti le informazioni pertinenti per ciascuno dei soggetti interessati.</P>
               <P>Infine, se più operatori economici compartecipano alla procedura di appalto sotto forma di raggruppamento, o consorzi, dev'essere presentato per ciascuno degli operatori economici partecipanti un DGUE distinto contenente le informazioni richieste dalle parti da II a V.</P>
               <P>In caso di partecipazione in RTI dovrà essere allegata anche una dichiarazione a firma congiunta di ciascun componente il RTI di partecipare alla procedura in RTI e di impegnarsi a costituire definitivamente in caso di aggiudicazione il Raggruppamento d’Imprese con indicazione specifica delle quote di partecipazione relative a ciascun operatore economico.</P>
               <P>Per ulteriori condizioni si veda sezione VI.3.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>A pena di esclusione ciascun Candidato (in caso di RTI o consorzio ciascun componente il RTI o consorzio) dovrà produrre a corredo della domanda di partecipazione copia conforme all'originale ex D.P.R. 445/2000 dell'attestazione S.O.A. per le attività di costruzione in corso di validità adeguata ai lavori da aggiudicare per: categoria OS 19, classifica III BIS (ovvero classifica III incrementata di un quinto ai sensi dell'art. 61, c.2, del D.P.R. 207/10) mediante:</P>
               <P>1) compilazione della sezione A: Informazioni sull’operatore economico, parte II) del DGUE;</P>
               <P>2) allegazione dell'attestazione SOA al DGUE.</P>
               <P>Si precisa che nei casi di raggruppamento temporaneo o di consorzio ordinario di imprese, sia costituiti sia non ancora costituiti:</P>
               <P>— la copia conforme all'originale dell'attestazione S.O.A. deve essere prodotta da tutti i soggetti che costituiscono/costituiranno il raggruppamento temporaneo o di consorzio ordinario di imprese esecutrici dei lavori,</P>
               <P>— i requisiti frazionabili di qualificazione devono essere posseduti in conformità all'art. 48 del Codice e all'art. 92 D.P.R. 207/2010.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Relativamente alla sezione III.1.1, si precisa che:</P>
               <P>1) qualora il Candidato secondo le disposizioni previste nell’articolo 89 del Codice, si avvalga, al fine di soddisfare le richieste relative al possesso dei requisiti di carattere tecnico e professionale richiesti nel presente bando quale condizione minima di partecipazione, dei requisiti di un altro soggetto (soggetto ausiliario), dovrà indicare nel DGUE il nominativo del soggetto ausiliario. Ricorrendo all’avvalimento la Domanda di Partecipazione dovrà inoltre contenere:</P>
               <P>— DGUE relativo al soggetto ausiliario rilasciato con le medesime modalità indicate per il medesimo documento predisposto dall’operatore economico ausiliato;</P>
               <P>— originale o copia autentica ai sensi dell’art.18 del D.P.R. 445/2000, del contratto in virtù del quale l'impresa ausiliaria si obbliga nei confronti del Candidato a fornire i requisiti e a mettere a disposizione le risorse necessarie per tutta la durata dell'appalto;</P>
               <P>2) qualora il Candidato intenda subappaltare, o concedere a cottimo, parte dei Lavori dovrà obbligatoriamente indicare SÌ nella sezione D della parte II del DGUE e obbligatoriamente, nei limiti e secondo le prescrizioni dell’articolo 105 del Codice, indicare la/le quota/e percentuale/i che si riserva di subappaltare aggiungendo l’indicazione della/e tipologia/e di lavori che intende concedere in subappalto. In ogni caso il valore complessivo subappaltabile non potrà eccedere la quota del 30 percento dell'importo complessivo del contratto;</P>
               <P>3) nella parte III del DGUE va indicata la presenza di particolari stati e condanne specificatamente previste dall’articolo 80 o direttamente in capo all’operatore economico o in capo ai soggetti indicati all’articolo 80 comma 3. Per quanto riguarda le eventuali condanne relative ai soggetti indicati all’articolo 80 comma 3 l’operatore economico dovrà preliminarmente identificare, in relazione alla sua forma giuridica, i soggetti per i quali effettuare il controllo e successivamente verificare se gli stessi siano incorsi in violazioni indicate nel medesimo articolo. In caso affermativo i dati del soggetto e i dati relativi alla condanna dovranno essere riportati nel DGUE;</P>
               <P>4) nella sezione A Idoneità, parte IV, del DGUE il Candidato dovrà attestare l'iscrizione in un registro commerciale o professionale tenuto nello Stato membro di stabilimento.</P>
               <P>Il presente bando è emanato a seguito di determinazione di esperimento di gara di Insiel S.p.A., e il relativo oggetto è finalizzato al soddisfacimento delle esigenze in essa indicate. Si precisa che Insiel S.p.A. offrirà per via elettronica accesso libero, diretto e completo alla documentazione di gara attraverso il portale eAppaltiFVG disponibile all'indirizzo https://eappalti.regione.fvg.it/web/index.html (sezione «servizi per gli operatori economici», sottosezione «bandi e avvisi»).</P>
               <P>I criteri e i sub criteri di aggiudicazione saranno specificati nella Lettera di Invito.</P>
               <P>Insiel S.p.A. si riserva sin d'ora di:</P>
               <P>1) di non procedere all'aggiudicazione; </P>
               <P>2) interpellare i concorrenti non aggiudicatari in caso di fallimento, risoluzione o recesso dell'impresa aggiudicataria; </P>
               <P>3) motivatamente sospendere, reindire o non aggiudicare la gara; </P>
               <P>4) motivatamente non stipulare il contratto anche qualora sia intervenuta in precedenza l'aggiudicazione.</P>
               <P>Eventuali informazioni complementari e/o chiarimenti sul contenuto del presente Bando di gara nonché dei relativi allegati dovranno essere trasmesse esclusivamente attraverso l’area messaggistica della Piattaforma con oggetto «Richiesta di chiarimenti» e dovranno pervenire entro e non oltre dieci giorni dalla data di scadenza di presentazione delle domande di partecipazione.</P>
               <P>Sono parte integrante del presente bando i seguenti allegati: Allegato 1.1 — DGUE, Allegato 1.2 — DGUE elettronico e Allegato 1.3 — Documento di supporto alla compilazione del DGUE.</P>
               <P>Codice CIG:74228612AD, Codice CUP:D84I13000100005.</P>
               <P>Responsabile del procedimento: Francesco Fabbro.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale amministrativo regionale per il Friuli Venezia</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>P.zza Unità d'Italia 7</ADDRESS>
               <TOWN>Trieste</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>ts_ricevimento_ricorsi_cpa@pec.ga</E_MAIL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
