<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="131686-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-134831-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180504</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-131686</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131686-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cadastre.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.cadastre.bg/public-contracts/proektirane-izrabotka-dostavka-i-montazh-na-asansyori-v-sgkk-sofiya-ilistra-lovech</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45313100">Lift installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71521000">Construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG315">Ловеч</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG325">Силистра</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG">БЪЛГАРИЯ</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">150000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="3">Mixed</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на асансьори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalace a montáž výtahů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installation af elevator</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installation von Aufzügen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες εγκατάστασης ανελκυστήρα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lift installation work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalación de ascensores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lifti paigaldustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hissien asennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux d'installation d'ascenseurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lift installation work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi ugradnje dizala</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Felvonó szerelése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di installazione di ascensori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liftų montavimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lifta ierīkošana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta’ l-istallazzjoni tal-lift</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installeren van liften</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalowanie wind</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalação de elevadores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de instalare de ascensoare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inštalovanie výťahov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inštalacija dvigal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hissinstallationer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Агенция по геодезия, картография и кадастър</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Agentsiya po geodeziya, kartografiya i kadastar</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>130362903</NATIONALID>
            <ADDRESS>kv. Pavlovo, ul. „Musala“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>gr. Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1618</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Diruhi Topakbashiyan — yuriskonsult v otdel „Obshtstveni poraki i dogovori“</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 28188326</PHONE>
            <E_MAIL>acad@cadastre.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29555333</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG"/>
            <URL_GENERAL>www.cadastre.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.cadastre.bg/public-contracts</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Агенция по геодезия, картография и кадастър</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>130362903</NATIONALID>
               <ADDRESS>кв. Павлово, ул. „Мусала“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>гр. София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1618</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Дирухи Топакбашиян — юрисконсулт в отдел „Общствени поръки и договори“</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 28188326</PHONE>
               <E_MAIL>acad@cadastre.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29555333</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG"/>
               <URL_GENERAL>www.cadastre.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.cadastre.bg/public-contracts</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.cadastre.bg/public-contracts/proektirane-izrabotka-dostavka-i-montazh-na-asansyori-v-sgkk-sofiya-ilistra-lovech</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>геодезия, картогарфия и кадастър</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Проектиране, изработка, доставка и монтаж на асансьори в СГКК — София, СГКК — Силистра и СГКК — Ловеч и осъществяване на строителен надзор“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45313100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка е „Проектиране, изработка, доставка и монтаж на асансьори в СГКК — София, СГКК — Силистра и СГКК— Ловеч и осъществяване на строителен надзор“ по шест обособени позиции и има за обект изпълнение на строителство по смисъла на чл. 3, ал. 1, т. 1, б. „а“ от Закона за обществените поръчки (ЗОП), както и на свързаните с него съпътстващи услуги и доставки. Обществената поръчка се възлага по реда, приложим за строителство, тъй като това е обектът, който характеризира дейностите — основен предмет на поръчката.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">150000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_MAX_NUMBER>3</LOT_MAX_NUMBER>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Достав. на 1 бр. нов пътнически ел. асансьор със събир. управ. в двете посоки и товароподем. мин. 350 кг полезен товар за общест. сграда с адм. адрес гр. София, ул. „Мусала“ № 1, вкл. сертифицирането му.</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. София, ул. „Мусала“ № 1.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Доставка на 1 (един) брой нов пътнически електрически асансьор със събирателно управление в двете посоки и товароподемност минимум 350 кг полезен товар за обществена сграда с административен адрес гр. София, ул. „Мусала“ № 1, включително сертифицирането му. Проектиране и извършване на всички съпътстващи строително-монтажни работи, монтаж, пускане в експлоатация и регистрация на новия асансьор.</P>
                  <P>Срок за изпълнение на поръчката до 6 (шест) месеца от подписване на договора и предоставяне на изходни данни.</P>
                  <P>Дейности:</P>
                  <P>1. Проектна документация на нова асансьорна уредба — всички разходи по одобряването на проектната документация са за сметка на изпълнителя. Изготвеният проект, следва да отговарят на изискванията на Наредбата за съществените изисквания и оценяване на съответствието на асансьорите и на предпазните устройства на асансьори, приета с постановление на Министерски съвет, в сила от 20.04.2016 г., Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори (обнародвана в ДВ бр. 33/11.04.2003 г., посл. изм. и доп. ДВ бр. 88 от 24.10.2014 г.), българските и европейски стандарти и директиви;</P>
                  <P>2. Изготвяне от изпълнителя на план — график за видовете работи и сроковете на тяхното изпълнение;</P>
                  <P>3. Изготвяне на количествено-стойностна сметка за доставка, извършените СМР и окомплектовка на асансьора;</P>
                  <P>4. Изготвяне на план за безопасност и здраве (ПБЗ) съгласно Наредба № 2 от 22.03.2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи, от избрано от изпълнителя лице, притежаващо удостоверение за пълна проектантска правоспособност от Камарата на инженерите в инвестиционното проектиране;</P>
                  <P>5. Доставка на 1 (един) брой пътнически асансьор съгласно техническите изисквания и комплектовка;</P>
                  <P>6. Монтаж на новия асансьор.</P>
                  <P>Извършване на необходимите строителни и монтажни работи, коригиращи дефектите в стените и облицовките на асансьорните шахти, получени в резултат от монтажа на новия асансьор и/или налични такива;</P>
                  <P>7. След завършване на дейностите за монтаж, съгласно разпоредбата на чл. 21 от Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори, изпълнителят предоставя на възложителя цялата отчетна документация (в два екземпляра), описана в чл. 20, ал. 3, т. 2—7 от същата Наредба, включваща документите с технически данни и характеристики на асансьора, съставните му части и предпазни устройства, ревизионна книга, сертификати за вложените материали и др.;</P>
                  <P>8. Съставяне на декларация за съответствие със съществените изисквания, определени с Наредбата за съществените изисквания и оценяване съответствието на асансьорите и техните предпазни устройства, на основание и след изпитания и оценяване на съответствието от нотифициращ орган, избран от възложителя за негова сметка и нанасяне на маркировка на видно място в асансьорната кабина или на предпазното устройство;</P>
                  <P>9. Изпълнителят трябва да извърши всички необходими действия и да изготви всички изискуеми документи за регистрация на асансьорите по реда на чл. 20 от Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори;</P>
                  <P>Гаранционен срок: не по-малък от предвидения гаранционен срок в Закона за устройство на територията и Наредба № 2 от 31 юли 2003 г. за въвеждане в експлоатация на строежите в Република България и минимални гаранционни срокове за изпълнени строителни и монтажни работи, съоръжения и строителни обекти издадена от Министерството на регионалното развитие и благоустройството.</P>
                  <P>Участникът следва да извършва пълно тех. обслужване на асансьорната уредба в рамките на предложения от него гаранционен срок при максимално време на реакция при освобождаване на пътници и при аварийно спиране на уредбата в срок до 1 (един) час от уведомяването. Обслужването се извършва в съответствие с изискванията на Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">45500</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Поради ограничения брой символи в обявлението, пълната информация относно обществената поръчка е налична в документацията за обществена поръчка, качена в профила на купувача.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>„Осъщ. на строит. надз. по проект за дост. на 1бр. нов пътнич. ел. асансьор със събир. управ. в двете посоки и товароподем. мин. 350 кг полезен товар за общест. сгр. с админ. адр. гр.София, ул. „Мусала“ № 1“</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71521000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Град София, ул. „Мусала“ № 1.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>„Осъществяване на строителен надзор по проект за доставка на 1 (един) брой нов пътнически електрически асансьор със събирателно управление в двете посоки и товароподемност минимум 350 кг полезен товар за обществена сграда с административен адрес град София, ул. „Мусала“ № 1“.</P>
                  <P>От изпълнителя се изисква да извърши всички дейности, свързани с дейността на строителния надзор по смисъла на ЗУТ в процеса на изработка доставка и монтаж на 1 брой асансьор в обществена сграда с административен адрес град София, ул. „Мусала“ № 1.</P>
                  <P>1. Осъществяване на контрол върху законосъобразното започване на СМР.</P>
                  <P>2. Осъществяване на контрол на пълното и правилно съставяне на актове и протоколи по време на строителството по смисъла на Наредба № 3 от 31.07.2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството (изм. и доп. ДВ. бр. 65 от 19 Август 2016 г.).</P>
                  <P>3. Осъществяване на контрол на изпълнението на СМР в съответствие с одобрените инвестиционни проекти и съгласно изискванията на ЗУТ.</P>
                  <P>4. Контрол върху спазване на изискванията за здравословни и безопасни условия на труд.</P>
                  <P>5. Осъществяване на контрол с цел недопускане на увреждане на трети лица и имоти вследствие на СМР; контрол за спазване на всички изисквания по отношение на годността на ремонта за въвеждане в експлоатация.</P>
                  <P>6. Контрол по извършване на изпитване и замерване от специализирани лаборатории в съответствие с вменените задължения на изпълнителя по договора за Обособена позиция 1, в т.ч. и при провеждане на 72-часови проби.</P>
                  <P>7. Контрол на строителните продукти по чл. 169а, ал. 1 от ЗУТ при упражняване на строителен надзор.</P>
                  <P>8. Контрол върху документирането на всички обстоятелства, свързани с монтажа, като предаването и приемането на строителната площадка, строителните и монтажните работи, подлежащи на закриване, междинните и заключителните актове за приемане и предаване на строителни и монтажни работи и други.</P>
                  <P>9. Контрол за годността на обекта за въвеждане в експлоатация, постигането на проектните критерии и за гаранционен период на целия строеж.</P>
                  <P>10. Координация на работния процес по въвеждане на обекта в експлоатация.</P>
                  <P>11. Проверка и заверка на изготвената екзекутивна документация по повод изпълнението на ремонта (при наличие на основание по смисъла на чл. 175, ал. 1 от ЗУТ), включително до предаването и в органа, издал разрешението за строеж.</P>
                  <P>12. Изготвяне на окончателен доклад при завършване на монтажа по смисъла на ЗУТ и изготвяне на технически паспорт.</P>
                  <P>13. Други дейности, произтичащи от действащите законови и подзаконови нормативни актове.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">2000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">7</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Поради ограничения брой символи в обявлението, пълната информация относно обществената поръчка е налична в документацията за обществена поръчка, качена в профила на купувача.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>Дост. на 1 бр. външен, нов пътнич. ел. асансьор със събир. управ. в двете посоки и товароподем. мин. 350 кг полез. товар за общест. сгр. с админ. адр.: гр. Ловеч, ул. „Търговска“ № 20, вкл. сертиф. му</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45313100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG315"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. Ловеч, ул. „Търговска“ № 20.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Доставка на 1 (един) брой външен, нов пътнически електрически асансьор със събирателно управление в двете посоки и товароподемност минимум 350 кг полезен товар за обществена сграда с административен адрес: гр. Ловеч, ул. „Търговска“ № 20, включително сертифицирането му. Проектиране и извършване на всички съпътстващи строително-монтажни работи, монтаж, пускане в експлоатация и регистрация на новия асансьор.</P>
                  <P>Дейности:</P>
                  <P>1. Проектна документация на нова асансьорна уредба — всички разходи по одобряването на проектната документация са за сметка на изпълнителя. Изготвеният проект, следва да отговарят на изискванията на Наредбата за съществените изисквания и оценяване на съответствието на асансьорите и на предпазните устройства на асансьори, приета с постановление на Министерски съвет, в сила от 20.04.2016 г., Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори (обнародвана в ДВ бр. 33/11.04.2003 г., посл. изм. и доп. ДВ бр. 88 от 24.10.2014 г.), българските и европейски стандарти и директиви;</P>
                  <P>2. Изготвяне от изпълнителя на план — график за видовете работи и сроковете на тяхното изпълнение;</P>
                  <P>3. Изготвяне на количествено-стойностна сметка за доставка, извършените СМР и окомплектовка на асансьора;</P>
                  <P>4. Изготвяне на план за безопасност и здраве (ПБЗ) съгласно Наредба № 2 от 22.03.2004 г. за минималните изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи от избрано от изпълнителя лице, притежаващо удостоверение за пълна проектантска правоспособност от Камарата на инженерите в инвестиционното проектиране;</P>
                  <P>5. Доставка на 1 (един) брой пътнически асансьор, съгласно техническите изисквания и комплектовка;</P>
                  <P>6. Монтаж на новия асансьор.</P>
                  <P>Извършване на необходимите строителни и монтажни работи, коригиращи дефектите в стените и облицовките на асансьорните шахти, получени в резултат от монтажа на новия асансьор и/или налични такива;</P>
                  <P>7. След завършване на дейностите за монтаж съгласно разпоредбата на чл. 21 от Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори, изпълнителят предоставя на възложителя цялата отчетна документация (в два екземпляра), описана в чл. 20, ал. 3, т. 2—7 от същата Наредба, включваща документите с технически данни и характеристики на асансьора, съставните му части и предпазни устройства, ревизионна книга, сертификати за вложените материали и др.;</P>
                  <P>8. Съставяне на декларация за съответствие със съществените изисквания, определени с Наредбата за съществените изисквания и оценяване съответствието на асансьорите и техните предпазни устройства, на основание и след изпитания и оценяване на съответствието от нотифициращ орган, избран от възложителя за негова сметка и нанасяне на маркировка на видно място в асансьорната кабина или на предпазното устройство;</P>
                  <P>9. Изпълнителят трябва да извърши всички необходими действия и да изготви всички изискуеми документи за регистрация на асансьорите по реда на чл. 20 от Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори;</P>
                  <P>Гаранционен срок: не по-малък от предвидения гаранционен срок в Закона за устройство на територията и Наредба № 2 от 31 юли 2003 г. за въвеждане в експлоатация на строежите в Република България и минимални гаранционни срокове за изпълнени строителни и монтажни работи, съоръжения и строителни обекти издадена от Министерството на регионалното развитие и благоустройството.</P>
                  <P>Участникът следва да извършва пълно тех. обслужване на асансьорната уредба, в рамките на предложения от него гаранционен срок при максимално време на реакция при освобождаване на пътници и при аварийно спиране на уредбата в срок до 1 (един) час от уведомяването. Обслужването се извършва в съответствие с изискванията на Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">50000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Поради ограничения брой символи в обявлението, пълната информация относно обществената поръчка е налична в документацията за обществена поръчка, качена в профила на купувача.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="4">
               <TITLE>
                  <P>Осъщ. на строит. надз. по проект за дост. на 1 бр. нов пътнич. ел. асансьор със събир. управ. в двете посоки и товароподем. мин. 350 кг полезен товар за общест. сгр. с админ. адр. гр. Ловеч, ул.„Търговска“ № 20“</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>4</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71521000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG315"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Град Ловеч, ул. „Търговска“ № 20.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Осъществяване на строителен надзор по проект за доставка на 1 (един) брой външен, нов пътнически електрически асансьор със събирателно управление в двете посоки и товароподемност минимум 350 кг полезен товар за обществена сграда с административен адрес град Ловеч, ул. „Търговска“ № 20.</P>
                  <P>От изпълнителя на обособена позиция № 4 се изисква да извърши всички дейности, свързани с дейността на строителния надзор по смисъла на ЗУТ в процеса на изработка доставка и монтаж на 1 брой асансьор в обществена сграда с административен адрес град Ловеч, ул. „Търговска“ № 20.</P>
                  <P>1. Осъществяване на контрол върху законосъобразното започване на СМР.</P>
                  <P>2. Осъществяване на контрол на пълното и правилно съставяне на актове и протоколи по време на строителството по смисъла на Наредба № 3 от 31.07.2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството (изм. и доп. ДВ. бр. 65 от 19 Август 2016 г.).</P>
                  <P>3. Осъществяване на контрол на изпълнението на СМР в съответствие с одобрените инвестиционни проекти и съгласно изискванията на ЗУТ.</P>
                  <P>4. Контрол върху спазване на изискванията за здравословни и безопасни условия на труд.</P>
                  <P>5. Осъществяване на контрол с цел недопускане на увреждане на трети лица и имоти вследствие на СМР; контрол за спазване на всички изисквания по отношение на годността на ремонта за въвеждане в експлоатация.</P>
                  <P>6. Контрол по извършване на изпитване и замерване от специализирани лаборатории, в съответствие с вменените задължения на изпълнителя по договора за Обособена позиция 1, в т.ч. и при провеждане на 72-часови проби.</P>
                  <P>7. Контрол на строителните продукти по чл. 169а, ал. 1 от ЗУТ при упражняване на строителен надзор.</P>
                  <P>8. Контрол върху документирането на всички обстоятелства, свързани с монтажа, като предаването и приемането на строителната площадка, строителните и монтажните работи, подлежащи на закриване, междинните и заключителните актове за приемане и предаване на строителни и монтажни работи и други.</P>
                  <P>9. Контрол за годността на обекта за въвеждане в експлоатация, постигането на проектните критерии и за гаранционен период на целия строеж.</P>
                  <P>10. Координация на работния процес по въвеждане на обекта в експлоатация.</P>
                  <P>11. Проверка и заверка на изготвената екзекутивна документация по повод изпълнението на ремонта (при наличие на основание по смисъла на чл. 175, ал. 1 от ЗУТ), включително до предаването и в органа, издал разрешението за строеж.</P>
                  <P>12. Изготвяне на окончателен доклад при завършване на монтажа по смисъла на ЗУТ и изготвяне на технически паспорт.</P>
                  <P>13. Други дейности, произтичащи от действащите законови и подзаконови нормативни актове.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">3000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">7</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Поради ограничения брой символи в обявлението, пълната информация относно обществената поръчка е налична в документацията за обществена поръчка, качена в профила на купувача.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="5">
               <TITLE>
                  <P>Дост. на 1 бр. външен, нов пътнич. ел. асансьор със събир. управ. в двете посоки и товароподем. мин. 350 кг полез. товар за общест. сгр. с админ. адр. гр. Силистра, ул. „Илия Блъсков“ № 1, вкл. сертиф. му</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>5</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45313100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG325"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. Силистра, ул. „Илия Блъсков“ № 1.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Доставка на 1 (един) брой външен, нов пътнически електрически асансьор със събирателно управление в двете посоки и товароподемност минимум 350 кг полезен товар за обществена сграда с административен адрес гр. Силистра, ул. „Илия Блъсков“ № 1, включително сертифицирането му. Извършване на всички съпътстващи строително-монтажни работи, монтаж, пускане в експлоатация и регистрация на новия асансьор.</P>
                  <P>Дейности:</P>
                  <P>1. Изготвяне от изпълнителя на план — график за видовете работи и сроковете на тяхното изпълнение;</P>
                  <P>2. Доставка на 1 (един) брой пътнически асансьор, съгласно техническите изисквания и комплектовка;</P>
                  <P>3. Извършване на необходимите строителни и монтажни работи съгласно одобрения инвестиционен проект;</P>
                  <P>4. След завършване на дейностите за монтаж съгласно разпоредбата на чл. 21 от Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори, изпълнителят предоставя на възложителя цялата отчетна документация (в два екземпляра), описана в чл. 20, ал. 3, т. 2—7 от същата Наредба, включваща документите с технически данни и характеристики на асансьора, съставните му части и предпазни устройства, ревизионна книга, сертификати за вложените материали и др.</P>
                  <P>5. Съставяне на декларация за съответствие със съществените изисквания, определени с Наредбата за съществените изисквания и оценяване съответствието на асансьорите и техните предпазни устройства, на основание и след изпитания и оценяване на съответствието от нотифициращ орган, избран от възложителя за негова сметка и нанасяне на маркировка на видно място в асансьорната кабина или на предпазното устройство;</P>
                  <P>6. Изпълнителят трябва да извърши всички необходими действия и да изготви всички изискуеми документи за регистрация на асансьорите по реда на чл. 20 от Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори;</P>
                  <P>Гаранционен срок:</P>
                  <P>Не по-малък от предвидения гаранционен срок в Закона за устройство на територията и Наредба № 2 от 31 юли 2003 г. за въвеждане в експлоатация на строежите в Република България и минимални гаранционни срокове за изпълнени строителни и монтажни работи, съоръжения и строителни обекти издадена от Министерството на регионалното развитие и благоустройството (обн. ДВ. бр. 72 от 15 август 2003 г., изм. ДВ. бр. 49 от 14 юни 2005 г., изм. и доп. ДВ. бр. 98 от 11 декември 2012 г.).</P>
                  <P>Участникът следва да извършва пълно техническо обслужване на асансьорната уредба в рамките на предложения от него гаранционен срок при максимално време на реакция при освобождаване на пътници и при аварийно спиране на уредбата в срок до 1 (един) час от уведомяването. Обслужването се извършва в съответствие с изискванията на Наредбата за безопасната експлоатация и техническия надзор на асансьори (обнародвана в ДВ бр. 33/11.04.2003 г., посл. изм. и доп. ДВ бр. 88 от 24.10.2014 г.).</P>
                  <P>С одобрения инвестиционен  проект и разрешение за строеж участниците могат да се запознаят в сградата на АГКК, находяща се на адрес: София, ул. „Мусала“ № 1. А на спечелилия участник ще бъде предоставен след подписването на договора.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">47000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">5</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Поради ограничения брой символи в обявлението, пълната информация относно обществената поръчка е налична в документацията за обществена поръчка, качена в профила на купувача.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="6">
               <TITLE>
                  <P>Осъщ. на строит. надз. по проект за дост. на 1 бр. нов пътнич. ел. асансьор със събир. управ. в двете посоки и товароподем. мин. 350 кг полезен товар за общест. сгр. с админ. адр. гр. Силистра, ул. „Илия Блъсков“ № 1</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>6</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71521000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG325"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. Силистра, ул. „Илия Блъсков“ № 1.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>„Осъществяване на строителен надзор по проект за доставка на 1 (един) брой външен, нов пътнически електрически асансьор със събирателно управление в двете посоки и товароподемност минимум 350 кг полезен товар за обществена сграда с административен адрес гр. Силистра, ул. „Илия Блъсков“ № 1.</P>
                  <P>От изпълнителя се изисква да извърши всички дейности, свързани с дейността на строителния надзор по смисъла на ЗУТ в процеса на изработка доставка и монтаж на 1 брой асансьор в обществена сграда с административен адрес гр. Силистра, ул. „Илия Блъсков“ № 1.</P>
                  <P>1. Осъществяване на контрол върху законосъобразното започване на СМР.</P>
                  <P>2. Осъществяване на контрол на пълното и правилно съставяне на актове и протоколи по време на строителството по смисъла на Наредба № 3 от 31.07.2003 г. за съставяне на актове и протоколи по време на строителството (изм. и доп. ДВ. бр. 65 от 19 Август 2016 г.).</P>
                  <P>3. Осъществяване на контрол на изпълнението на СМР в съответствие с одобрените инвестиционни проекти и съгласно изискванията на ЗУТ.</P>
                  <P>4. Контрол върху спазване на изискванията за здравословни и безопасни условия на труд.</P>
                  <P>5. Осъществяване на контрол с цел недопускане на увреждане на трети лица и имоти вследствие на СМР; контрол за спазване на всички изисквания по отношение на годността на ремонта за въвеждане в експлоатация.</P>
                  <P>6. Контрол по извършване на изпитване и замерване от специализирани лаборатории, в съответствие с вменените задължения на изпълнителя по договора за Обособена позиция 1, в т.ч. и при провеждане на 72-часови проби.</P>
                  <P>7. Контрол на строителните продукти по чл. 169а, ал. 1 от ЗУТ при упражняване на строителен надзор.</P>
                  <P>8. Контрол върху документирането на всички обстоятелства, свързани с монтажа, като предаването и приемането на строителната площадка, строителните и монтажните работи, подлежащи на закриване, междинните и заключителните актове за приемане и предаване на строителни и монтажни работи и други.</P>
                  <P>9. Контрол за годността на обекта за въвеждане в експлоатация, постигането на проектните критерии и за гаранционен период на целия строеж.</P>
                  <P>10. Координация на работния процес по въвеждане на обекта в експлоатация.</P>
                  <P>11. Проверка и заверка на изготвената екзекутивна документация по повод изпълнението на ремонта (при наличие на основание по смисъла на чл. 175, ал. 1 от ЗУТ), включително до предаването и в органа, издал разрешението за строеж.</P>
                  <P>12. Изготвяне на окончателен доклад при завършване на монтажа по смисъла на ЗУТ и изготвяне на технически паспорт.</P>
                  <P>13. Други дейности, произтичащи от действащите законови и подзаконови нормативни актове.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">2500</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Поради ограничения брой символи в обявлението, пълната информация относно обществената поръчка е налична в документацията за обществена поръчка, качена в профила на купувача.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1.1. За ОП № 1, № 3 и № 5:</P>
               <P>1.1.1. Участниците следва да притежават права за извършване на дейности по поддържане, ремонтиране и преустройване на съоръжения с повишена опасност, съгласно чл. 36, ал. 1 от Закона за техническите изисквания към продуктите и са вписани в Регистър на вписаните в държавна агенция за метрологичен и технически надзор (ДАМТН) лица, извършващи поддържане, ремонтиране и преустройване на съоръжения с повишена опасност или еквивалентен съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен.</P>
               <P>Когато участникът е обединение, което не е юридическо лице, поне един от участниците в обединението, който ще извършва монтажа на асансьорната уредба съобразно разпределението на дейностите в договора за обединение, трябва да е вписан в регистъра, съгласно чл. 36, ал. 1 от Закона за техническите изисквания към продуктите. Когато участник предвижда участието на подизпълнител/и, изискването се отнася до този/тези подизпълнител/и, който/които ще изпълнява/т монтажа на асансьорната уредба съгласно разпределението на дейностите, които ще извършва/т;</P>
               <P>1.1.2. При подаване на оферта участниците декларират съответствието с този критерий за подбор като попълват Част IV, раздел А, т. 1 от ЕЕДОП;</P>
               <P>1.1.3. За доказване на годност (правоспособност) по т. 1.1.1 участникът, избран за изпълнител преди сключването на договор, съответно участник, от когото това е изискано в хода на процедурата съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, трябва да посочи регистрацията си в Регистър на вписаните в държавна агенция за метрологичен и технически надзор или еквивалентно съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, която да не е прекратена, съответно да представи документ за извършена регистрация, когато това не може да бъде установено от публичен регистър с безплатен достъп или участникът не е посочил институцията, която осигурява достъп, или друг начин за установяване на посоченото обстоятелство.</P>
               <P>1.2. За ОП № 2, № 4 и № 6:</P>
               <P>1.2.1. Участник в процедурата трябва да притежава валиден лиценз за упражняване на дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ съгласно § 128 от Преходните и заключителни разпоредби на Закона за изменение и допълнение на ЗУТ, съответно валидно удостоверение по чл. 166, ал. 2 от ЗУТ и Наредба № РД-02-20-25 от 3.12.2012 г. за условията и реда за издаване на удостоверение за вписване в регистъра на консултантите за оценяване на съответствието на инвестиционните проекти и/или упражняване на строителен надзор, издаден/о от началника на Дирекцията за национален и строителен контрол (ДНСК), а чуждестранните лица — да притежават еквивалентни удостоверения/лицензи или друг документ съгласно законодателството на държавата, в която са установени;</P>
               <P>1.2.2. При подаване на оферта участниците декларират съответствието с този критерий за подбор като попълват Част ІV, Раздел А, т. 2 от ЕЕДОП;</P>
               <P>1.2.3. За доказване на изискването участникът, определен за изпълнител, съответно участник, от когото това е изискано в хода на процедурата съгласно чл. 67, ал. 5 и 6 ЗОП, представя/се представя валидно удостоверение/лиценз за упражняване на дейностите по чл. 166, ал. 1, т. 1 от ЗУТ. Когато участник е чуждестранно лице, същият следва да представи копие от документ, удостоверяващ правото да извършва строителен надзор, издаден от компетентен орган на държава членка на Европейския съюз, или на друга държава — страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство. В случай, че за изпълнението на съответната услуга (упражняване на строителен надзор), съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, е необходимо специално разрешение или членство в определена организация, участникът трябва да докаже наличието на такова разрешение или членство.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят поставя следните изисквания за икономическо и финансово състояние и по шест обособени позиции:</P>
               <P>— участниците да са реализирали минимален общ оборот,</P>
               <P>— участниците да са реализирали минимален оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката,</P>
               <P>— участниците да имат застраховка „Професионална отговорност“ — само за обособени позиции № 2, № 4 и № 6.</P>
               <P>За участник — чуждестранно лице общият и специализираният обороти се изчисляват в лева по официалния курс на БНБ за съответната валута към датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Участниците следва да предоставят информацията за общ оборот в Част IV, Раздел Б, т. 1а) от ЕЕДОП, а за специализиран оборот —  в Част ІV, Раздел Б, т. 2а) от ЕЕДОП. В случай, че липсва информация относно общ или специален оборот за целия 3-годишен период, участниците попълват Част IV, Раздел Б, т. 3), като посочват датата, на която са създадени или са започнали дейността си.</P>
               <P>Участник — чуждестранно лице следва да разполага с валидна еквивалентна застраховка за професионална отговорност/гаранция в друга държава членка на Европейския съюз, или в страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>Участниците следва да декларират съответствието си с изискването за застраховка за професионална отговорност като попълнят необходимата информация (номер на полица, дата на сключване, застраховател, застрахователни рискове, застрахователна сума) в Част IV, Раздел Б, т. 5 от ЕЕДОП.</P>
               <P>За доказване на съответствието си с минималните изисквания относно икономическото и финансовото състояние за съответната обособена позиция участникът, определен за изпълнител, представя един или няколко от следните документи:</P>
               <P>— удостоверение от банка,</P>
               <P>—  доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност“ на строителя,</P>
               <P>— годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква от законодателството на държавата, в която участникът е установен,</P>
               <P>— справка за общия оборот и за оборота в сферата, попадаща в обхвата на поръчката.</P>
               <P>Когато документ/документи по т. 2.3.1. са достъпни чрез публичен безплатен регистър или информацията или достъпът до нея се предоставя от съответния компетентен орган на възложителя по служебен път, участникът посочва необходимата информация за интернет адрес или органа, издаващ документа/предоставящ информацията, в Част IV, Раздел Б, т. 1а), 1б) и 5) от ЕЕДОП.</P>
               <P>В случай, че поради наличието на основателна причина участникът, определен за изпълнител, не е в състояние да представи документ по т.2.3.1., същият може да докаже икономическото и финансовото си състояние с всеки друг официален документ, издаден от банка, финансова институция или държавен орган, от който е видно съответствието с минималните изисквания за общ и специализиран (конкретен) оборот.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>2.1. Общ оборот — участниците да са реализирали минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти за последните 3 (три) приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, съобразно определения минимален общ оборот за обособената позиция, за която всеки участва.</P>
               <P>Минималният общ оборот по обособени позиции е съобразен със стойността, обема и срока за изпълнение на съответната позиция, и е:</P>
               <P>1) За ОП № 1 — 68 250 (шестдесет и осем хиляди двеста и петдесет) BGN;</P>
               <P>2) За ОП № 3 — 75 000 (седемдесет и пет хиляди) BGN;</P>
               <P>3) За ОП № 5 — 70 500 (седемдесет хиляди и петстотин) BGN.</P>
               <P>2.2. Специализиран (конкретен) оборот — всеки участник трябва да има минимален оборот в сферата, попадаща в обхвата на поръчката — дейности, свързани със строително-монтажни или строително-ремонтни работи на строежи (жилищни, общественообслужващи или промишлени) и проектиране (само за ОП № 1 и № 3), за последните 3 (три) приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, за обособените позиции, за които участва, като минималният специализиран оборот е:</P>
               <P>1) ОП № 1 —  45 500 (четиридесет и пет хиляди и петстотин) BGN без ДДС;</P>
               <P>2) ОП № 3 — 50 000 (петдесет хиляди) BGN без ДДС;</P>
               <P>3) ОП № 5 — 47 000 (четиридесет и седем хиляди) BGN без ДДС.</P>
               <P>3. Само за обособени позиции № 2, № 4 и № 6 — застраховка „Професионална отговорност“.</P>
               <P>Всеки участник трябва да разполага с валидна застраховка за професионална отговорност съгласно чл. 171 от ЗУТ, с минимална застрахователна сума в размер съгласно чл. 5 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството от 2004 г., както следва:</P>
               <P>—  минимална застрахователна сума за консултант, упражняващ строителен надзор за строежи минимум пета категория съгласно чл. 137, ал. 1, т. 5 от ЗУТ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>За обособени позиции № 1, № 3 и № 5:</P>
               <P>4.1.1. През последните 5 години, считано от датата на подаване на оферти, всеки участник следва да има опит в успешното изпълнение на най-малко 1 (една дейност) идентичен или сходен с предмета на поръчката;</P>
               <P>4.1.2. Информацията за опита на участниците се попълва в Част IV, Раздел В, т. 1а) от ЕЕДОП;</P>
               <P>4.1.3. За доказване на наличието на опит в изпълнението на дейности с предмет, идентичен или сходен с предмета на поръчката, участникът, определен за изпълнител, съответно участник, от когото това е изискано в хода на процедурата съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, представя списък на дейност, идентична или сходна с предмета на поръчката, изпълнена през последните 5 (три) години от датата на подаване на офертата, придружена с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото и вида, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>За обособени позиции № 2, № 4 и № 6:</P>
               <P>4.2.1. През последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на оферти, всеки участник следва да има опит в успешното изпълнение на най-малко 1 (една) дейност с предмет, идентичен или сходен с предмета на поръчката;</P>
               <P>4.2.2. Информацията за опита на участниците се попълва в Част IV, Раздел В, т. 1б) от ЕЕДОП;</P>
               <P>4.2.3. За доказване на наличието на опит в изпълнението на дейности с предмет, идентичен или сходен с предмета на поръчката, участникът, определен за изпълнител, съответно участник, от когото това е изискано в хода на процедурата съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, представя списък на дейност, идентична или сходна с предмета на поръчката, изпълнена през последните 3 (три) години от датата на подаване на офертата, придружена с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото и вида както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>За ОП № 1, № 3 и № 5, участникът трябва да разполага с персонал и с ръководен състав с професионална компетентност за изпълнението на поръчката.</P>
               <P>За изпълнение на изискванията за образование се приема и висше образование, придобито преди влизането в сила на ПМС № 125 от 2002 г., когато е в област и/или направление, едноименни/еквивалентни на посочените по-горе.</P>
               <P>Участниците трябва да декларират съответствието си с минималните изисквания за персонал като посочат в Част IV, Раздел В, т. 6 от ЕЕДОП информация за предлагания персонал, от която е видно изпълнението на съответните изисквания.</P>
               <P>5.1.3. За доказване на спазването на минималните изисквания към екипа за изпълнение избраният за изпълнител участник представя списък на персонала, който ще изпълнява поръчката и/или на членовете на ръководния състав, в който са посочени данни, доказващи изпълнението на съответните минимални изисквания за образование, професионална компетентност и правоспособност за всяко от лицата.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Мин. изиск. за опит за ОП № 1,№ 3 и № 5.</P>
               <P>През посл. 5 год, счит. от датата на подав. на оферти, вс. участник сл. да има опит в успешното изп. на най-малко 1 дейност с предмет, идент. или сходен с предмета на поръчката.</P>
               <P>* Под „дейности, сходни с предмета на поръчката“, тр. да се разбира дейности по „доставка, монтаж на товароподемни съоръжения, както и съотв. строително-монтажни работи (за ОП № 5).</P>
               <P>* Под „дейности, сходни с предмета на поръчката“, тр. да се разбира дейности по „доставка, монтаж на товароподемни съоръжения, както и съотв. строително-монтажни работи и дейности по проект. на асансьорна уредба (само заОП № 1 и № 3)“.</P>
               <P>Мин. изисквания за опит за ОП № 2, № 4 и № 6.</P>
               <P>През посл. 3 год., счит. от датата на подаване на оферти, вс. участник сл. да има опит в успеш. изпъл. на най-малко 1 дейност с предмет, идент. или сходни с предмета на поръчката.</P>
               <P>* Под „дейности, сходни с предмета на поръчката“, трябва да се разбира: услуга по осъщ. на строителен надзор на реконструкция/основен ремонт/вътрешно преустройство на съществуващ строеж и/или ново строителство на жилищни и смесени сгради със ниско застрояване, вилни сгради и/или сгради и съоръжения за обществено обслужване, и/или на производствени сгради, инсталации, съоръжения и/или прилежаща инфраструктура — мин. пета кат. по ЗУТ.</P>
               <P>Мин. изисквания за персонал — участникът трябва да разпол. с персонал — специалисти и работници, който трябва да вкл. най-малко посоч. бр. лица с образ. и проф. квалиф., а именно:</P>
               <P>За ОП № 1,№ 3 и № 5:</P>
               <P>1/ Тех. ръководител — 1 бр.:</P>
               <P>а) с образ. и тех. правоспособ. съгл. чл. 163а, ал. 2 от ЗУТ, а за чуждест. лице — съгл. изиск. на чл. 163а, ал. 3 от ЗУТ;</P>
               <P>б) с опит като тех. ръководител в изп. на поне 1 дейност в сферата на строителни дейности, свърз. с монтаж на асансьорна уредба, които да вкл. най-малко сл. дейности: строителни и монтажни работи, коригиращи дефектите в стените и облицовките на асансьорните шахти, за съответната об. позиция;</P>
               <P>в) Съгл. чл. 163а от ЗУТ — тех. ръководител следва да е назнач. по действащ трудов договор (към момента на скл. на договор с избрания изпълнител) при — обединение — от съдружника в обедин., който е опред. за изпълнител на по-голям дял от СРР;</P>
               <P>2/ Експерт отговорник по качеството — 1 бр.:</P>
               <P>а) със завърш. висше образ. — образователно-квалификационна степен мин. „бакалавър“ в област „Тех. науки“, с проф. направ. „Архитектура, строителство и геодезия“ съгласно Класифик. на областите на висше образ. и проф. направ., утв. с ПМС № 125 от 2002 г., проф. квалиф. „строителен инженер“ или „инженер“, спец. „Строителство на сгради и съоръжения“ или „Промишлено и гражданско строителство“, или еквив. образов. степен с еквив. проф. квалиф., придоб. в чужбина, в област, еквив. на посочената;</P>
               <P>б) с опит като отговорник по качеството не по-малко от 3 г. в сферата на строителни дейности, свързани с монтаж на асансьорна уредба, които да вкл. най-малко сл. дейности: строителни и монтажни работи, коригиращи дефектите в стените и облицовките на асансьорните шахти, за съответната об. позиция;</P>
               <P>в) налич. на лиценз/сертификат/удостоверение или др. докум. от компетентен орган за преминато обучение за контрол върху качеството за изп. в строителството;</P>
               <P>3/ Работници —  3 бр., всеки от които с умения в поне една дейност в обхвата на групите работи, включени в монтажа на асансьорната уредба;</P>
               <P>4/ Асансьорни техници (тех. лица) — 2 бр., които ще изв. дейностите по изп. на поръчката, съгл. чл. 34, ал. 1, т. 1 от Наредба за безоп. експлоатация и тех. надзор на асансьори:</P>
               <P>а) да са преминали курс за прид. на правоспособ. за упраж. на професията „монтьор по монтиране, поддържане и ремонтиране на асансьори“, съгл. изиск. на Наредба № 3 от 17.01.2001 г. за усл. и реда за придоб. на правоспособ. за упраж. на професията „монтьор по монтиране, поддържане и ремонтиране на асансьори“ и да притеж. докум. за правоспособ. или еквив. курс и документ придобит в чужбина;</P>
               <P>5/ Проектантския екип (само за ОП № 1 и 3):</P>
               <P>а) Архитект — 1 бр.</P>
               <P>— завърш. висше образ. в.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Гаранция за изпълнение:</P>
               <P>1.1. Гаранцията за изпълнение на договора по всяка обособена позиция е в размер на 5 % (пет на сто) от стойността на съответния договор без ДДС;</P>
               <P>1.2. Гаранцията се представя от изпълнителя преди сключване на договора под формата на:</P>
               <P>— парична сума, внесена по сметката на възложителя, или</P>
               <P>—  безусловна и неотменяема банкова гаранция в оригинал, издадена в полза на възложителя, или</P>
               <P>—  застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Сградата на АГКК, гр. София 1618, ул. „Мусала“ № 1.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване могат да присъстват на откритите заседания на комисията при спазване установения режим за достъп до сградата на АГКК.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продълж. от III 1.3: област „Тех. науки“, с проф. направ. „Архитектура, строителство и геодезия“ съгласно Класиф. на областите на висше образ. и проф. направ., утв. с ПМС № 125 от 2002 г., проф. квалиф. „архитект“, или еквив. образ. с еквив. проф. квалиф. и специалност, придобити в чужбина, в област, еквив. на посочената,</P>
               <P>— Пълна проектантска правоспособност,</P>
               <P>—  Мин. проф. опит по специалността — 5 год.</P>
               <P>б) Конструктор — 1 бр.:</P>
               <P>— завърш. висше образ. в област „Технически науки“, с проф. направление „Архитектура, строителство и геодезия“ съгласно Класиф. на областите на висше образ. и проф. направ., утв. с ПМС № 125 от 2002 г., проф. квалиф. „строителен инженер“ или „инженер“, спец. „Строителство на сгради и съоръжения“ или „Промишлено и гражданско строителство“, или еквив. образ. с еквив. проф. квалиф. и специалност, придобити в чужбина, в област, еквив. на посочената,</P>
               <P>— Пълна проектантска правоспособност;</P>
               <P>в) Ел. инженер — 1 бр. — завърш. висше образ. в област „Технически науки“, с проф. направление „Електротехника, електроника и автоматика“ съгласно Класиф. на областите на висше образ. и проф. направ., утв. с ПМС № 125 от 2002 г., проф. квалиф. „електроинженер“, или еквивал. образ. с еквивал. проф. квалиф. и специалност, придобити в чужбина, в област, еквивал. на посочената.</P>
               <P>Важно: едно и също лице не може да съвместява две или повече позиции.</P>
               <P>Участникът по ОП № 1 не може да бъде същия като този за ОП № 2.</P>
               <P>Участникът по ОП № 3 не може да бъде същия като този за ОП № 4.</P>
               <P>Участникът по ОП № 5 не може да бъде същия като този за ОП № 6.</P>
               <P>Откритата процедура е вид процедура за възлаг. на обществени поръчки по ЗОП, която се избира свободно от публичните възложители и при която всички заинтересов. лица могат да подадат оферти.</P>
               <P>Участник в наст. процедура може да бъде всяко българско или чужд. физ. или юрид. лице или техни обединения, както и всяко друго образувание, което има право да изпълнява дейност по предмета на поръчката съгл. законодат. на държавата, в която е установено, при условие че отговаря на предварително обявените изисквания на възложителя, посочени в обявлението и в настоящата докум., и на изискванията на ЗОП и ППЗОП.</P>
               <P>Участниците са длъжни да съблюдават сроковете и условията, посочени в обявлението и докум. за обществената поръчка и конкретно за съотв. об. позиция, когато има такива.</P>
               <P>Участниците се представляват от лицата, представляващи ги по закон или от лица, изрично упълномощени за настоящата процедура, за което се представя изрично нотар. заверено пълномощно —  оригинал или нотар. заверено копие.</P>
               <P>Клон на чужд. лице може да е самост. участник в процедурата, ако може самост. да подаде оферта и да сключи договор съгл. законод. на държавата, в която е установен клонът.</P>
               <P>5.1. Основ. за отстраняване съгл. чл. 54, ал. 1 от ЗОП (за задълж. отстраняване) и чл. 55, ал. 1, т. 1, 2 и 4 от ЗОП:</P>
               <P>5.1.3. Отстранява се и участник в процедурата — обединение от физ. и/или юрид. лица, когато за член на обединението е налице някое от основ. по т. 5.1.</P>
               <P>5.2. Др. основ. за отстраняване:</P>
               <P>—  Свърз. лица, по смисъла на § 2, т. 45 от ДР към ЗОП,</P>
               <P>— Участник, който няма право да участва в общест. поръчки на основание чл. 3, т. 8 във връзка с чл. 5, ал. 1,т. 3 от ЗИФОДРЮПДРКЛТДС, освен ако не са налице изкл. по чл. 4 от същия закон,</P>
               <P>— Участник, който не отговаря на поставените критерии за подбор за съотв. об. позиция или не изпълни друго условие, посочено в обявлението за общест. поръчка или в тази документация,</P>
               <P>— Участник, който е представил оферта, която не отговаря на:</P>
               <P>——  предвар. обявените условия на поръчката, в т.ч. тех. специф. за съотв. об. позиция,</P>
               <P>—— правила и изисквания, свърз. с опаз. на околната среда, соц. и трудовото право, прилож. колективни споразумения и/или разпоредби на междунар. еколог., соц. и трудово право, които са изброени в приложение № 10 от ЗОП,</P>
               <P>— Участник, който не е представил в срок обоснов. по чл. 72, ал. 1 от ЗОП или чиято оферта не е приета съгласно чл. 72, ал. 3—5 от ЗОП.</P>
               <P>Останалите условия за участие са посочени в докумен. за общест. поръчка.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от Закона за обществените поръчки.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>АГКК</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>кв. Павлово, ул. „Мусала“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1618</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 28188383</PHONE>
               <E_MAIL>acad@cadastre.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29555333</FAX>
               <URL>www.cadastre.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
