<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="131700-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-134911-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-131700</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:131700-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.wroclaw.po.gov.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.wroclaw.po.gov.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45262700">Building alteration work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">29214824.91</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Prokuratura Okręgowa we Wrocławiu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prokuratura Okręgowa we Wrocławiu</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000000431</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Podwale 30</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50-950</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Beata Kielczyk</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 713718114</PHONE>
               <E_MAIL>kielczyk@prokuratura.wroclaw.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 713718152</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.wroclaw.po.gov.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.wroclaw.po.gov.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Prokuratura</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Realizacja zadania inwestycyjnego: Przebudowa wraz ze zmianą sposobu użytkowania budynku domu studenckiego przy ul. Podwale 27 na cele użyteczności publicznej administracji państwowej.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PO VII WB 261.2.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest realizacja zadania inwestycyjnego: „Przebudowa wraz ze zmianą sposobu użytkowania budynku domu studenckiego przy ul. Podwale 27 na cele użyteczności publicznej administracji państwowej Prokuratury Okręgowej we Wrocławiu połączona z przebudową budynku przy ul. Podwale 28/ul. Sądowej 2 oraz budynku garaży wraz z przebudową infrastruktury zewnętrznej (w tym roboty budowlane objęte umową o dofinansowanie nr POIS.01.03.01-00-0187/16-00 z Aneksem nr POIS.01.03.01-00-0187/16-01 dotyczące obiektu przy ul. Podwale 27)”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">29214824.91</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45262700"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Wrocław.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest realizacja zadania inwestycyjnego. Przedmiotowa nieruchomość zlokalizowana jest we Wrocławiu, na narożniku ulicy Podwale i ul. Marszałka Józefa Piłsudskiego. Budynki przy ul. Podwale 27 oraz Podwale 28 i Sądowej 2 stanowią jeden obiekt zbudowany w latach 1828-1834 jako koszary dla kirasjerów, wpisany do rejestru zabytków – decyzja nr 506/Wm z dnia 25.1.1993 r.</P>
                  <P>Część budynku (Podwale 27) wyłączona jest z użytkowania. Pozostała część budynku (Podwale 28/Sądowa 2) jest użytkowana i prace będą prowadzone w czynnym obiekcie. Części użytkowanej dotyczą prace związane m.in. z modernizacją stolarki okiennej i drzwiowej (termomodernizacja), remontem elewacji i fos przyobiektowych, budową instalacji odgromowej. Szczegółowy zakres robót zawarty jest w dokumentacji projektowej. Wykaz dokumentacji stanowi Załącznik nr 9 do SIWZ. Zamawiający zaleca zapoznanie się z ww. dokumentacją przed złożeniem oferty. Zadanie inwestycyjne w zakresie prac objętych audytem energetycznym jest dofinansowane ze środków Unii Europejskiej w ramach Działania 1.3 Poddziałania 1.3.1 osi priorytetowej I Zmniejszenie emisyjności gospodarki Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020, umowa o dofinansowanie nr POIS.01.03.01-00-0187/16-00 z Aneksem nr POIS.01.03.01-00-0187/16-01. Audyt energetyczny stanowi Załącznik nr 8 do SIWZ. Przedmiot zamówienia szczegółowo opisują wyszczególnione w SIWZ decyzje zatwierdzające Projekt budowlany i udzielające pozwolenia na budowę oraz opracowania projektowe wykonane przez Spółkę Inwestycyjno-Budowlaną BIODOM Sp. z o.o., 58-200 Dzierżoniów, ul. I. Daszyńskiego 16, stanowiące Załączniki do SIWZ. Zamówienie obejmuje wykonanie wszystkich robót budowlanych koniecznych do realizacji przedmiotu zamówienia zgodnie z dokumentacją projektową. W zakres zamówienia wchodzą również prace, które powinny być wykonane w celu zapewnienia pełnego bezpieczeństwa i właściwej organizacji robót budowlanych z wykorzystaniem urządzeń ochronnych i zabezpieczających w zakresie BHP, oraz zabezpieczenia przeciw pożarowego. Zakres niniejszego Zamówienia obejmuje również: wykonanie dwóch rodzajów tablic: informacyjnej i pamiątkowej zgodnie ze wzorem i zasadami projektowania tablic informacyjnych i pamiątkowych wg Podręcznika wnioskodawcy i beneficjenta programów polityki spójności 2014-2020 w zakresie informacji i promocji dostępnego na stronie https://www.pois.gov.pl/strony/o-programie/promocja/zasady-promocji-i-oznakowania-projektow-w-programie/ oraz dostawę i montaż regałów jezdnych w pomieszczeniach archiwum. Liczba regałów, ich wymiary i inne dane techniczne oraz sposób montażu opisane są w Projekcie wykonawczym: aranżacja wnętrz Wynagrodzenie za wykonanie przedmiotu zamówienia ma charakter ryczałtowy. Prace związane z termomodernizacją obiektu w zakresie robót objętych ww. umową o dofinansowanie rozliczane będą oddzielnie. Zamawiający dopuszcza płatności częściowe za wykonane i odebrane roboty budowlane – do wysokości 90 % w części robót finansowanych z funduszy unijnych (termomodernizacja budynku Podwale 27) i do wysokości 90 % wartości umowy w części pozostałej. Termin realizacji zamówienia: Etap I – roboty polegające na termomodernizacji budynku zgodnie z zakresem wskazanym w Audycie energetycznym – wariant I, na które uzyskano dofinansowanie zgodnie z umową o dofinansowanie nr POIS.01.03.01-00-01 z Aneksem nr POIS.01.03.01-00-0187/16-01, dotyczące obiektu przy ul. Podwale 27 – od dnia zawarcia umowy z Wykonawcą robót budowlanych do 30.10.2019 r.; Etap II – pozostałe roboty – 30 miesięcy od dnia zawarcia umowy z Wykonawcą robót budowlanych. Zamawiający wymaga na podstawie art. 29 ust. 3a uPzp zatrudnienia przez Wykonawcę, na podstawie umowy o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26.6.1974 – Kodeks pracy (Dz.U.2018.108 j.t.) w okresie realizacji przedmiotu zamówienia, w wymiarze niezbędnym do realizacji przedmiotu zamówienia, osób wykonujących w trakcie realizacji zamówienia wskazane w SIWZ czynności.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Parametry techniczne i funkcjonalne przedmiotu zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zamówienia, mających znaczący wpływ na jakość wykonania zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60.00</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">29214824.91</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">30</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIS.01.03.01-00-0187/16 z Aneksem nr POIS.01.03.01-00-0187/16-01</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Pozostałe warunki realizacji przedmiotu zamówienia zamawiający zawarł w SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>1) w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu posiada w banku lub spółdzielczej kasie oszczędnościowo-kredytowej środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości co najmniej 5 000 PLN;</P>
               <P>2) posiada ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej, w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia, na sumę gwarancyjną nie niższą niż 20 000 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca: a) wykaże, że w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert o udzielenie zamówienia publicznego, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie: wykonał co najmniej 3 roboty budowlane o charakterze i złożoności porównywalnej z przedmiotem zamówienia, tzn. polegające na wykonaniu robót budowlanych o wartości co najmniej 20 000 000,00 PLN brutto w obiekcie budowlanym, w ramach którego można wyodrębnić co najmniej jeden budynek o powierzchni całkowitej nie mniejszej niż 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (z wył. obiektów o konstrukcji stalowej, takich jak hale magazynowe i przemysłowe, obiekty handlowe o dużej powierzchni, centra logistyczne), w tym co najmniej jedna realizacja w obiekcie wpisanym do ewidencji lub rejestru zabytków, podczas której wykonano roboty w zakresie ogólnobudowlanym, wymagające uzyskania pozwolenia na budowę – remont, przebudowa, budowa, w tym instalacji sanitarnej i elektrycznej i wykonał ww. roboty budowlane należycie; b) wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował co najmniej jedną osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń (lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane w specjalności budowlano-konstrukcyjnej, adekwatnie do pełnionej samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów) oraz kwalifikacje określone w art. 37c ustawy o ochronie zabytków i opiece nad zabytkami (Dz.U.2017.2187 j.t.) i co najmniej pięcioletnie doświadczenie zawodowe na stanowisku kierownika budowy, w tym co najmniej dwukrotne pełnienie funkcji kierownika budowy trwające nieprzerwanie co najmniej 12 miesięcy każdy przy realizacji inwestycji, podczas której, w obiekcie budowlanym, w którym można wyodrębnić co najmniej jeden budynek o powierzchni całkowitej nie mniejszej niż 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (z wył. obiektów o konstrukcji stalowej, takich jak hale magazynowe i przemysłowe, obiekty handlowe o dużej powierzchni, centra logistyczne), wykonano roboty w zakresie ogólnobudowlanym o wartości co najmniej 20 000 000,00 PLN brutto, wymagające uzyskania pozwolenia na budowę – remont, przebudowa, budowa w tym instalacji sanitarnej i elektrycznej; co najmniej 1 z tych inwestycji musi dotyczyć obiektu wpisanego do rejestru lub ewidencji zabytków (kier. budowy); c) wykaże, że dysponuje lub będzie dysponował: 1) co najmniej jedną osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjno-inżynieryjnej, w zakresie instalacji i urządzeń: wodociągowych i kanalizacyjnych, cieplnych, wentylacyjnych, adekwatnie do pełnionej samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów oraz minimum pięcioletnie doświadczenie zawodowe na stanowisku kierownika robót, kierownika budowy lub inspektora nadzoru w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń, w tym co najmniej jednokrotne, trwające co najmniej 6 miesięcy pełnienie funkcji kierownika budowy, kierownika robót lub inspektora nadzoru w ww. specjalności, przy realizacji inwestycji o wartości co najmniej 20 000 000,00 PLN brutto w obiekcie budowlanym, w którym można wyodrębnić co najmniej jeden budynek o powierzchni nie mniejszej niż 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (z wyłączeniem obiektów o konstrukcji stalowej, takich jak hale magazynowe i przemysłowe, obiekty handlowe o dużej powierzchni, centra logistyczne), wykonano roboty budowlane polegające na budowie przyłączy do sieci wodno-kanalizacyjnej, wewnętrznych instalacji wodno-kanalizacyjnych, instalacji wentylacji mechanicznej oraz instalacji co (kier. robót).</P>
               <P>c.d. poniżej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>2) co najmniej jedną osobą posiadająca uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń, lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów oraz minimum pięcioletnie doświadczenie zawodowe na stanowisku kierownika robót, kierownika budowy lub inspektora nadzoru w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń, w tym co najmniej jednokrotne, trwające co najmniej 6 miesięcy pełnienie funkcji kierownika budowy, kierownika robót lub inspektora nadzoru w ww. specjalności, przy realizacji inwestycji o wartości co najmniej 20 000 000,00 PLN brutto, w obiekcie budowlanym w którym można wyodrębnić co najmniej jeden budynek o powierzchni nie mniejszej niż 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (z wyłączeniem obiektów o konstrukcji stalowej, takich jak hale magazynowe i przemysłowe, obiekty handlowe o dużej powierzchni, centra logistyczne), wykonano roboty budowlane polegające na wykonaniu instalacji elektrycznych (Kierownik robót); 3) co najmniej jedną osobą posiadającą uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych bez ograniczeń lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów oraz minimum trzyletnie doświadczenie zawodowe na stanowisku kierownika robót, kierownika budowy lub inspektora nadzoru w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych bez ograniczeń, w tym w tym co najmniej jednokrotne, trwające co najmniej 3 miesiące pełnienie funkcji kierownika budowy, kierownika robót lub inspektora nadzoru w ww. specjalności, przy realizacji inwestycji o wartości co najmniej 20 000 000,00 PLN brutto, w obiekcie budowlanym w którym można wyodrębnić co najmniej jeden budynek o powierzchni nie mniejszej niż 4 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (z wyłączeniem obiektów o konstrukcji stalowej, takich jak hale magazynowe i przemysłowe, obiekty handlowe o dużej powierzchni, centra logistyczne), wykonano roboty budowlane zakresie telekomunikacji przewodowej wraz z infrastrukturą (kier. robót); 4) co najmniej jedną osobą posiadająca uprawnienia budowlane do kierowania i nadzorowania robót budowlanych w specjalności inżynieryjnej drogowej w ograniczonym zakresie lub bez ograniczeń lub odpowiadające im ważne uprawnienia budowlane w specjalności konstrukcyjno-budowlanej, w zakresie dróg publicznych, adekwatnie do pełnionej samodzielnej funkcji technicznej w budownictwie, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów oraz minimum pięcioletnie doświadczenie zawodowe w nadzorowaniu lub kierowaniu robotami drogowymi na stanowisku kierownika robót lub kierownika budowy lub inspektora nadzoru, w nadzorowaniu lub kierowaniu robót polegających na realizacji inwestycji drogowych minimum w zakresie dróg lokalnych (kierownik robót); 5) co najmniej jedną osobą posiadająca co najmniej średnie wykształcenie i co najmniej 5-letnią praktykę zawodową w rozliczaniu inwestycji, w tym doświadczenie w prowadzeniu rozliczeń robót co najmniej 2 zakończonych inwestycji o wartości robót nie mniejszej niż 20 000 000,00 PLN brutto (specjalista ds. rozliczeń).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Zawarcie umowy nastąpi wg wzoru Zamawiającego Wzór umowy został przedstawiony w załączniku nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>2. Zamawiający dopuszcza zmiany umowy w przypadkach opisanych we wzorze umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-08</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Wrocław, ul. Podwale 30, pokój nr 24.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości 300 000,00 PLN (słownie: trzysta tysięcy zł 00/100).</P>
               <P>I. W celu wstępnego potwierdzenia przez Wykonawcę, że nie podlega on wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, Wykonawcy złożą aktualne na dzień składania ofert Oświadczenie o spełnianiu warunków udziału w postępowaniu oraz Oświadczenie o braku przesłanek wykluczeniu. Oświadczenia te Wykonawca składa w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/24/UE. Zamawiający informuje, że Wykonawca przy wypełnieniu oświadczenia na formularzu JEDZ może wykorzystać również narzędzie dostępne na stronie https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby - warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów;II. Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w Rozdziale III SIWZ, złoży na wezwanie Zamawiającego, zgodnie z art. 26 ust. 1 uPzp dokumenty wymienione w:</P>
               <P>1. § 2 ust. 2 pkt 3 i 4 oraz ust. 4 pkt 1 i 10,</P>
               <P>2. § 5 pkt 1, 2, 3, 4</P>
               <P>Rozporządzenia Ministra Rozwoju z 26.7.2016 w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U. 2016.1126).</P>
               <P>4. Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, polegający w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, o których mowa w art. 22 ust. 1 uPzp, na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, złoży na wezwanie Zamawiającego, zgodnie z art. 26 ust. 1 uPzp następujące dokumenty:</P>
               <P>1) W zakresie potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Pzp – dokumenty w zakresie wymaganym dla Wykonawcy, określone w pkt 3 ppkt 1, 2, 3, 4 Rozdział IV SIWZ.</P>
               <P>2) Pisemne zobowiązanie innego podmiotu do oddania do dyspozycji Wykonawcy niezbędnych zasobów na potrzeby wykonania zamówienia.</P>
               <P>III. Wykonawca, w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5, przekaże Zamawiającemu wymienione w § 5 pkt 10 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z 26.7.2016 w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz.U.2016.1126), oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w ust. 1 pkt 23, wg załącznika nr 3 do SIWZ. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Uwaga: Nie należy załączać oświadczenia o grupie kapitałowej do oferty.</P>
               <P>Załącznik nr 3 do SIWZ zostanie udostępniony na stronie internetowej Zamawiającego po otwarciu ofert i zamieszczeniu na stronie internetowej informacji z otwarcia ofert.</P>
               <P>IV. Oferta musi zawierać następujące oświadczenia i dokumenty:</P>
               <P>1) Formularz Oferty wg Załącznika nr 1 do SIWZ zawierający wypełniony Wykaz cen (Tabela cen),</P>
               <P>2) Oświadczenia, o których mowa w rozdziale IV pkt 1 i 8 SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-672</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Wykonawcy lub innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy Pzp przysługują środki ochrony prawnej określone w dziale VI ustawy z 29.1.2004 Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>Odwołania wnosi się w oparciu o przepisy art. 180–198 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>Jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
               <P>1. Odwołanie wnosi się: w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób;</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie: 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 1 i 2 wnosi się:</P>
               <P>1) w przypadku zamówień, których wartość jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 - w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-672</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587803</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
