<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="132111-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-137658-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DA </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-132111</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:132111-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DA</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DK"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ejendomsstyrelsen.dk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.ibinder.com/External/EnquiryLink.aspx?id=joytuzakdm</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39100000">Furniture</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39143120">Bedroom furniture, other than beds and beddings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39512000">Bed linen</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39143111">Mattress supports</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39143100">Bedroom furniture</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK0">DANMARK</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK0">DANMARK</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="DKK">2000000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 016-032170</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180326</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 23:59</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Дaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Мебелировка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nábytek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Møbler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Dänemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Möbel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Δανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Έπιπλα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Denmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Furniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliario</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Taani</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mööbel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tanska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Huonekalut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Danemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobilier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Danmhairg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Furniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Namještaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Dánia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bútorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Danimarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Danija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Baldai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Dānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mēbeles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>id-Danimarka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Għamara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Denemarken</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meubilair</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Dania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meble</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobiliário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Danemarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mobilier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nábytok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pohištvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Hjørring</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Möbler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DA">Forsvarsministeriets Ejendomsstyrelse</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DA">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Forsvarsministeriets Ejendomsstyrelse</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>16-28-71-80</NATIONALID>
               <ADDRESS>Arsenalvej 55</ADDRESS>
               <TOWN>Hjørring</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <CONTACT_POINT>Mikael Strange</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>fes-kks04@mil.dk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DK0"/>
               <URL_GENERAL>www.ejendomsstyrelsen.dk</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.ibinder.com/External/EnquiryLink.aspx?id=joytuzakdm</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Offentligt udbud af Rammeaftale om Levering af køjesenge, madrasser og madrasovertræk</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017/007742</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="39100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Med nærværende udbydes i offentligt udbud Rammeaftale om Levering af køjesenge, madrasser og madrasovertræk til Forsvarets etablissementer i Danmark.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="DKK">2000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39143120"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39143111"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39143100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK0"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Forsvarets etablissementer i Danmark. Nærmere anvises ved den enkelte bestilling iht. aftalen.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Leverandøren skal forestå levering til Forsvarsministeriet og underliggende myndigheder af køjesenge, madrasser og madrasovertræk, til indkvarteringsbrug på Forsvarets kvarterer, herunder især belægningsstuer til værnepligtige. Køjesengene skal kunne leveres i flere størrelser, samt som enkeltseng derudover indeholder aftalen indkøb af madrasser til sengene samt madrasovertræk.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="DKK">2000000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Ordregiver kan vælge at forlænge rammeaftalen 3 gange af op til 12 måneder, dog maksimalt 24 måneder i alt, ved skriftlig meddelelse herom til leverandøren senest en måned inden rammeaftalens udløb, jf. leverancekontraktens pkt. 17.1.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Aftalens hovedelement består af levering af senge, madrasser og madrasovertræk, jf. pkt. II.2.4. Disse skal leveres i flere forskellige standardstørrelser. Derudover indeholder delaftalen optioner om tilkøb af enkeltdele til sengene, såsom sengehest, stige, mv., der skal leveres og monteres af leverandøren ved sådanne tilkøb.</P>
                  <P>For yderligere oplysninger om optioner henvises til bilag 3 - Tilbudsliste.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Tilbudsgiver skal udfylde del IV, afsnit B i ESPD’et vedrørende økonomisk og finansiel formåen, jf. pkt. 2.3 i de vedlagte udbudsbetingelser.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Tilbudsgiver skal angive:</P>
               <P>1) Sin årlige omsætning for de seneste tre disponible regnskabsår idet det for deltagelse i udbud af aftalen kræves, at tilbudsgiver har en gennemsnitlig omsætning for de seneste tre disponible regnskabsår på minimum 1 000 000 DKK;</P>
               <P>2) Sin egenkapital for det seneste disponible regnskabsår, idet det for deltagelse i udbuddet af aftalen kræves, at tilbudsgivers egenkapital i det seneste disponible regnskabsår er positiv.</P>
               <P>Ved en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium) skal oplysningerne afgives for hver af de deltagende virksomheder i sammenslutningen. Baserer virksomheden sig på andre enheders økonomiske og finansielle formåen (f.eks. et moder-, søsterselskab eller en underleverandør), skal oplysningerne ligeledes afgives for disse enheder. Ved en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium) beregnes egenkapitalen som virksomhedernes samlede egenkapital i det seneste disponible regnskabsår. Oplysningerne angives i ESPD afsnit IV.B. Såfremt tilbudsgiver baserer sig på andre enheders formåen, beregnes omsætningen som ansøgerens og disse andre enheders samlede omsætning i hvert af de tre seneste disponible regnskabsår. Ved en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium) beregnes omsætningen som virksomhedernes samlede omsætning i hvert af de tre seneste disponible regnskabsår. Oplysningerne angives i ESPD afsnit IV.B.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Ansøger skal vedlægge et udfyldt ESPD, afsnit IV.C. med angivelse af følgende oplysninger:</P>
               <P>Minimum tre referencer pr. delkontrakt, som ansøgeren søger om prækvalificering til. Referencerne må vedrøre opgaver, der er udført i løbet af de sidste seks år inden ansøgningsfristen. Kun referencer, der vedrører leverancer, som er afleveret eller fortsat er i gang på ansøgningstidspunktet, vil blive tillagt betydning. For så vidt angår leverancer, som fortsat er i gang på ansøgningstidspunktet, vil alene den del, der er afsluttet, blive tillagt vægt i evalueringen. ESPD’et fungerer som et foreløbigt bevis for, at ansøger opfylder mindstekravene til teknisk og faglig formåen samt hvordan ansøger opfylder udvælgelseskriterierne, jf. punkt II.2.9).</P>
               <P>Ansøger vil ikke blive afkrævet yderligere dokumentation for teknisk og faglig formåen. Dog forbeholder Ordregiver sig ret til at kontakte ansøger eller den i referencen anførte kunde med henblik på at få bekræftet oplysningerne i referencen. Hvis ansøger baserer sig på andre enheders formåen uanset den juridiske karakter af forbindelserne mellem virksomheden og disse andre, skal virksomheden i forbindelse med ansøgningen dokumentere at råde over de ressourcer, der er nødvendige til opfyldelse af kontrakten ved at fremlægge en støtteerklæring eller anden dokumentation for, at ansøgeren faktisk råder over den nødvendige tekniske og faglige kapacitet. Ordregiver har udarbejdet en skabelon til støtteerklæring, som ansøger kan benytte. Hvis ansøger baserer sig på andre enheders faglige erfaringer vedrørende udførelsen af konkrete dele af arbejderne, som kontrakten omfatter, skal de konkrete dele af arbejderne under kontrakten udføres af den enhed, som ansøger baserer sig på.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Minimum to af de fremsendte referencer pr. delaftale skal illustrere leverancer udført af ansøger til en værdi af minimum 200 000 DKK.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>I kontrakten er hensynet til samfundsansvar, som formuleret i de konventioner, der ligger til grund for principperne i FN’s Global Compact, og som formuleret i OECD’s retningslinjer for multinationale virksomheder, inddraget i relevant omfang. Der er herunder stillet kontraktmæssigt krav i henhold til ILO-konvention 94 og cirkulære nr. 9471 af 30.6.2014 om arbejdsklausuler i offentlige kontrakter. Udenlandske virksomheder skal senest samtidig med arbejdets påbegyndelse registreres i Registreret for Udenlandske Tjenesteydere (RUT). Såfremt kontrakten tildeles en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium), skal deltagerne i sammenslutningen påtage sig solidarisk hæftelse og udpege en fælles befuldmægtiget.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 016-032170</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>23:59</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DA"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-01</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>08:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Det skønnes, at der vil ske offentliggørelse af en ny bekendtgørelse efter udløb af den rammeaftale, der udbydes med nærværende bekendtgørelse.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Deltagelse i udbuddet kan kun ske elektronisk via Ordregivers anvendte elektroniske udbudssystem, iBinder, jf. punkt I.3), hvor der er indsat link dertil. For at få adgang til udbudsmaterialet, skal ansøger være registreret eller registrere sig som bruger. Det er ansøgers ansvar at holde sig opdateret med eventuelle offentliggørelser på iBinder;</P>
               <P>2) Såfremt tilbuddet indeholder flere udgaver (versioner) af det samme dokument, vil den seneste oploadede udgave være den gældende;</P>
               <P>3) Al kommunikation i forbindelse med udbudsproceduren, herunder spørgsmål og svar, skal ske via det elektroniske udbudssystem, iBinder;</P>
               <P>4) På udbudssiden vil der være en xml-fil til ESPD. Ansøger skal sammen med sit tilbud indgive dette ESPD i udfyldt stand som et foreløbigt bevis for de i udbudslovens § 148, stk. 1, nr. 1-3, nævnte forhold. Ved en sammenslutning af virksomheder (f.eks. et konsortium), skal der indgives et særskilt ESPD for hver af de</P>
               <P>Deltagende økonomiske aktører. Såfremt ansøger baserer sig på andre enheders formåen, skal der indgives et ESPD for hver af de enheder, som ansøger baserer sig på. Der henvises til Ordregivers vejledning til ESPD;</P>
               <P>5) Ansøgeren vil blive udelukket fra deltagelse i udbudsproceduren, hvis ansøgeren er omfattet af de i udbudslovens §§ 135 og 136 nævnte obligatoriske udelukkelsesgrunde, samt udelukkelsesgrunden anført i udbudslovens § 137, stk. 1, nr. 2, medmindre ansøger har fremlagt tilstrækkelig dokumentation for, at denne er pålidelig i overensstemmelse med udbudslovens § 138. Se nærmere herom i udbudsbetingelsernes afsnit 2.3.1.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Klagenævnet for Udbud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Nævnenes Hus, Toldboden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Viborg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 72405708</PHONE>
               <E_MAIL>klfu@naevneneshus.dk</E_MAIL>
               <URL>https://erhvervsstyrelsen.dk/klagenaevnet-for-udbud</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>I henhold til lov om Klagenævnet for udbud m.v. (loven kan hentes på www.retsinformation.dk), gælder følgende frister for indgivelse af klage:</P>
               <P>Klage over ikke at være blevet udvalgt skal være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden 20 kalenderdage, jf. lovens § 7, stk. 1, fra dagen efter afsendelse af en underretning til de berørte ansøgere om, hvem der er blevet udvalgt, når underretningen er ledsaget af en begrundelse for beslutningen i overensstemmelse med lovens § 2, stk. 1, nr. 1, og udbudslovens § 171, stk. 2. I andre situationer skal klage over udbud, jf. lovens § 7, stk. 2, være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden:</P>
               <P>1) 45 kalenderdage efter at ordregiveren har offentliggjort en bekendtgørelse i Den Europæiske Unions Tidende om, at ordregiveren har indgået en kontrakt. Fristen regnes fra dagen efter den dag, hvor bekendtgørelsen er blevet offentliggjort;</P>
               <P>2) 30 kalenderdage regnet fra dagen efter den dag, hvor ordregiveren har underrettet de berørte ansøgere om, at en kontrakt baseret på en rammeaftale med genåbning af konkurrencen eller et dynamisk indkøbssystem er indgået, hvis underretningen har angivet en begrundelse for beslutningen;</P>
               <P>3) 6 måneder efter at ordregiveren har indgået en rammeaftale regnet fra dagen efter den dag, hvor ordregiveren har underrettet de berørte ansøgere og ansøgere, jf. lovens § 2, stk. 2, og udbudslovens § 171, stk. 4;</P>
               <P>4) 20 kalenderdage regnet fra dagen efter at ordregiveren har meddelt sin beslutning, jf. udbudslovens § 185, stk. 2.</P>
               <P>Senest samtidig med at en klage indgives til Klagenævnet for Udbud, skal klageren skriftligt underrette ordregiveren om, at klage indgives til Klagenævnet for Udbud, og om hvorvidt klagen er indgivet i standstill perioden, jf. lovens § 6, stk. 4. I tilfælde hvor klagen ikke er indgivet i standstill perioden, skal klageren tillige angive, hvorvidt der begæres opsættende virkning af klagen, jf. lovens § 12, stk. 1.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Erhvervsstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Langelinie Allé 17</ADDRESS>
               <TOWN>København Ø</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 72200030</PHONE>
               <E_MAIL>erst@erst.dk</E_MAIL>
               <URL>https://erhvervsstyrelsen.dk/klagenaevnet-for-udbud</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
