<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="132219-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-135535-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180701</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-132219</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:132219-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bip.leszno.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34140000">Heavy-duty motor vehicles</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34121400">Low-floor buses</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL417">Leszczyński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL417">Leszczyński</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 210-435817</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Тежкотоварни камиони</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorová vozidla pro velké zatížení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tunge motorkøretøjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Schwerlastfahrzeuge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αυτοκίνητα οχήματα μεγάλης αντοχής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heavy-duty motor vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vehículos pesados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raskeveokid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raskaat moottoriajoneuvot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poids lourds</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heavy-duty motor vehicles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teška motorna vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nehézgépjárművek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autoveicoli di grande potenza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sunkiosios motorinės transporto priemonės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lieljaudas mehāniskie transportlīdzekļi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi mil-magna ta' użu qawwi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zware motorvoertuigen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wysokowydajne pojazdy silnikowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veículos a motor pesados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autovehicule de mare capacitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ťažkotonážne motorové vozidlá</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Težka motorna vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leszno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tyngre motorfordon</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miasto Leszno</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miasto Leszno</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Kazimierza Karasia 15</ADDRESS>
               <TOWN>Leszno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Urząd Miasta Leszna - Biuro Zamówień Publicznych, ul. Kazimierza Karasia 15 pok. nr 10, 64-100 Leszno</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 655298126</PHONE>
               <E_MAIL>odurczok-gosiewska@leszno.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 655298131</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL417"/>
               <URL_GENERAL>www.bip.leszno.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.bip.leszno.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zakup niskoemisyjnego taboru dla transportu publicznego w Lesznie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BPW.271.08.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34140000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem niniejszego zamówienia jest zakup niskoemisyjnego taboru dla transportu publicznego w Lesznie.</P>
               <P>Przedmiot zamówienia obejmuje dostawę:</P>
               <P>1) 8 szt. fabrycznie nowych autobusów elektrycznych</P>
               <P>2) dostawę i montaż 5 szt. fabrycznie nowych stacji ładowania</P>
               <P>3) dostawę i montaż 1 szt. fabrycznie nowego automatycznego systemu szybkiego ładowania</P>
               <P>4) dostawę i montaż 1 szt. fabrycznie nowego automatycznego systemu szybkiego ładowania</P>
               <P>Szczegółowy zakres zamówienia oraz sposób jego wykonania jest opisany w Szczegółowym Opisie Przedmiotu Zamówienia (Załącznik nr 8 do SIWZ).</P>
               <P>Oznaczenie przedmiotu zamówienia wg. wspólnego słownika zamówień CPV: 34140000-0, 34121400-5, 34121100-2, 34144900-7, 34144910-0, 34144000-8, 48000000-8, 31158000-8.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34121400"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL417"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejsce dostaw: zajezdnia Miejskiego Zakładu Komunikacji ul. Leśna 4, 64-100 Leszno.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje dostawę:</P>
                  <P>1) 8 szt. fabrycznie nowych autobusów elektrycznych o następujących parametrach: Autobus przeznaczony do regularnej komunikacji miejskiej, jednoczłonowy, niskopodłogowy o długości 12,0m z tolerancją od 11,8 m do 12,5 m, szerokości do 2,55 m, wysokości maksymalnej do 3,4m; z minimum 70 miejscami dla pasażerów, w tym co najmniej z 28 miejscami siedzącymi; wyposażony w troje drzwi dwuskrzydłowych. Dopuszczalna masa całkowita autobusu 18 ton. wyposażony w silnik elektryczny asynchroniczny o wysokiej sprawności i mocy.</P>
                  <P>Energia akumulatorów trakcyjnych nie może być mniejsza niż 240 kW. Możliwość ładowania autobusu poprzez przyłącze plug-in oraz dodatkowo w systemie szybkiego ładowania przy wykorzystaniu podnoszonego pantografu zabudowanego na dachu autobusu.z zawieszeniem pneumatycznym dostosowanym do pracy w warunkach komunikacji miejskiej. Ze wspomaganiem hydraulicznym lub elektrycznym, koła jezdne bezdętkowe typu miejskiego. Układ hamulcowy, pneumatyczny dwuobwodowy.</P>
                  <P>Instalacja pneumatyczna wykonana z materiałów odpornych na korozję, dostosowana do pracy w warunkach komunikacji miejskiej.Przewody układu chłodzenia winny być odporne na korozję.</P>
                  <P>Ogrzewanie spalinowe z dodatkowym zbiornikiem paliwa do układu ogrzewania.</P>
                  <P>Wentylacja naturalna realizowana przez przesuwne partie okien.</P>
                  <P>Klimatyzacja w kompaktowej obudowie zainstalowana na dachu autobusu, musi zapewniać nadmuch zimnego powietrza w kabinie kierowcy i w przestrzeni pasażerskiej.Instalacja w autobusie o napięciu 24V. Autobus musi być wyposażony w złącze diagnostyczne celem diagnostyki wszystkich zastosowanych układów i systemów.</P>
                  <P>Światła zewnętrzne i wewnętrzne wykonane w technologii LED.Szkielet wykonany z profili z odpowiedniej jakości stali odpornej na korozję – nierdzewnej lub aluminium. Poszycie boczne ze stali odpornej na korozję lub aluminium. Ściana przednia i tylna wykonana z tworzyw sztucznych. Poszycie dachu ze stali odpornej na korozję lub aluminium.. Konstrukcja dachu musi umożliwić montaż pantografu. Wykonane lakierami o podwyższonej odporności na ścieranie. Autobus musi być wyposażony w system elektronicznych tablic informacyjnych, w system głosowego zapowiadania przystanków, w system poboru opłat za przejazd /automat biletowy, kasowniki i kasa fiskalna/ oraz sterownik pokładowy. System musi zapewnić monitoring całej przestrzeni pasażerskiej pojazdu oraz strefy przed i za pojazdem.Urządzenie musi przesyłać dane o lokalizacji autobusu, musi być kompatybilne z systemem dynamicznej informacji pasażerskiej. Urządzenie umożliwiające dostęp do bezprzewodowego internetu Wi-Fi zasilane z sieci elektrycznej autobusu, zapewniające bezpłatny dostęp do sieci Wi-Fi w całej przestrzeni autobusu co najmniej 10 osobom. Co najmniej dwa podwójne porty USB.n) Zamawiający wymaga, aby oferowane autobusy nie były prototypami, były fabrycznie nowe tzn. co najmniej 80 % części i podzespołów oraz ogumienie było wyprodukowanych w roku 2018, nie były używane do celów prezentacyjnych, testowych i podobnych.</P>
                  <P>2) dostawę i montaż 5 szt. fabrycznie nowych stacji ładowania</P>
                  <P>3) dostawę i montaż 1 szt. fabrycznie nowego automatycznego systemu szybkiego ładowania</P>
                  <P>4) dostawę i montaż 1 szt. fabrycznie nowego systemu nadzoru stacji ładowania.</P>
                  <P>Szczegółowy zakres zamówienia oraz sposób jego wykonania jest opisany w Szczegółowym Opisie Przedmiotu Zamówienia (Załącznik nr 8 do SIWZ).</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia jest jednym z działań realizowanych w ramach Projektu „Promowanie czystego transportu miejskiego poprzez zakup autobusów elektrycznych wraz z budową, przebudową i modernizacją infrastruktury na pętlach autobusowych i zajezdni autobusowej Miejskiego Zakładu Komunikacji w Lesznie”, dla którego uzyskano dofinansowanie ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Wielkopolskiego Regionalnego Programu Operacyjnego na lata 2014-2020, Oś priorytetowa 3: Energia, Działanie 3.3. Poddziałanie 3.3.1.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zużycie energii elektrycznej autobusu określone dla warunków SORT-2</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Wydłużenie okresu gwarancji jakości</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość produktu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Serwis</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Parametry techniczne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPWP.03.03.01-30-0038/16</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 210-435817</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <NO_AWARDED_CONTRACT>
               <PROCUREMENT_UNSUCCESSFUL/>
            </NO_AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Przedmiotowe postępowanie zostało na podstawie art. 93 ust. 1 pkt. 4) ustawy z dnia 29.1.2004 roku Prawo zamówień publicznych (tj. Dz.U. z 2017 r., poz.1579 ze zmianami) unieważnione z uwagi na fakt, iż cena najkorzystniejszej oferty przewyższa kwotę, jaką Zamawiający zamierzał przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 5 i 6 niniejszego Rozdziału SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia</P>
               <P>O udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>10. Zamawiający, nie później niż na 7 dni przed upływem ważności wadium, wzywa Wykonawców, pod rygorem wykluczenia z postępowania, do przedłużenia ważności wadium albo wniesienia nowego wadium na okres niezbędny do zabezpieczenia postępowania do zawarcia umowy. Jeżeli odwołanie wniesiono po wyborze oferty najkorzystniejszej, wezwanie kieruje się jedynie do Wykonawcy, którego ofertę wybrano jako najkorzystniejszą.</P>
               <P>11. Zamawiający przesyła niezwłocznie, nie później niż w terminie 2 dni od dnia otrzymania, kopię odwołania innym Wykonawcom uczestniczącym w postępowaniu o udzielenie zamówienia, a jeżeli odwołanie dotyczy treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, zamieszcza ją również na stronie internetowej, na której jest zamieszczone ogłoszenie o zamówieniu lub jest udostępniona specyfikacja, wzywając Wykonawców do przystąpienia do postępowania odwoławczego.</P>
               <P>12. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Krajowej Izby Odwoławc</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
