<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="132581-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-135560-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-132581</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:132581-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.uidp-sliven.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uidp-sliven.com/procedures/1992</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50110000">Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG343">Ямбол</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG422">Хасково</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">100000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тополовград</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по техническо обслужване и ремонт на автомобили и мотоциклети и свързаното с тях оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba motorových vozidel a příslušenství k nim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af motorkøretøjer og beslægtet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Kraftfahrzeugen und zugehörigen Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης μηχανοκίνητων οχημάτων και παρεπόμενου εξοπλισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de vehículos de motor y equipo asociado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mootorsõidukite ja nendega seotud vahendite remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moottoriajoneuvojen ja niihin liittyvien laitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de véhicules à moteur et d'équipements connexes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of motor vehicles and associated equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravljanje i održavanja za motorna vozila i pripadajuću opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gépjármű és hozzá tartozó berendezések javítása és karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di veicoli a motore e attrezzature affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorinių priemonių ir su jomis susijusių įrenginių remonto, priežiūros ir panašios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mehānisko transportlīdzekļu un ar tiem saistītā aprīkojuma remonta un apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiswija u manutenzjoni u servizzi assoċċjati, tal-vetturi bil-magna u l-apparat assoċċjat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud voor motorvoertuigen en aanverwante uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji pojazdów silnikowych i podobnego sprzętu oraz podobne usługi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de veículos e equipamento afim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a autovehiculelor şi a echipamentelor conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržbárske služby pre motorové vozidlá a súvisiace vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravil in vzdrževanja motornih vozil in pripadajoče opreme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Topolovgrad</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparations- och underhållstjänster av motorfordon och tillhörande utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Югоизточно държавно предприятие“ ДП — гр. Сливен, ТП „Държавно ловно стопанство Тополовград“</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Yugoiztochno darzhavno predpriyatie“ DP — gr. Sliven, TP „Darzhavno lovno stopanstvo Topolovgrad“</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>2016176540285</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Aleksandar Stamboliyski“ No. 17</ADDRESS>
            <TOWN>Topolovgrad</TOWN>
            <POSTAL_CODE>6560</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Stanimir Sotirov</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 47052210</PHONE>
            <E_MAIL>dlstopolovgrad@uidp-sliven.com</E_MAIL>
            <FAX>+359 47052210</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
            <URL_GENERAL>www.uidp-sliven.com</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.uidp-sliven.com/procedures/1992</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Югоизточно държавно предприятие“ ДП — гр. Сливен, ТП „Държавно ловно стопанство Тополовград“</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>2016176540285</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Александър Стамболийски“ № 17</ADDRESS>
               <TOWN>Тополовград</TOWN>
               <POSTAL_CODE>6560</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Станимир Сотиров</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 47052210</PHONE>
               <E_MAIL>dlstopolovgrad@uidp-sliven.com</E_MAIL>
               <FAX>+359 47052210</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <URL_GENERAL>www.uidp-sliven.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uidp-sliven.com/procedures/1992</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uidp-sliven.com/procedures/1992</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>дейности по Закона за горите</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Техническо обслужване на МПС, включващо основен и текущ ремонт и профилактика на МПС, доставка на резервни части (оригинални или алтернативни) по заявка на възложителя за автомобилите собственост на“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50110000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Техническо обслужване в пълен обем и периодичност съгласно предписанията на производителя на съответната марка автомобил, текущ ремонт — планови технически обслужвания и аварийни ремонти (при необходимост) с оригинални или алтернативни резервни части. Доставка на резервни части, материали и консумативи — доставените резервни части, материали и консумативи да са оригинални или алтернативни, придружени със сертификат за произход и качество и да съответстват на марката и модела на съответното МПС.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">100000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG343"/>
               <n2016:NUTS CODE="BG422"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Сервиз на изпълнителя на територията на гр. Ямбол или гр. Тополовград.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Техническо обслужване в пълен обем и периодичност съгласно предписанията на производителя на съответната марка автомобил; текущ ремонт — планови технически обслужвания и аварийни ремонти (при необходимост) с оригинални или алтернативни резервни части; доставка на резервни части, материали и консумативи — доставените резервни части, материали и консумативи да са оригинални или алтернативни, придружени със сертификат за произход и качество и да съответстват на марката и модела на съответното МПС. Техническото обслужване и текущият ремонт (включително доставка на резервни части, материали и консумативи) се извършват след получаване на писмена заявка от възложителя за всеки отделен автомобил. Ремонтните дейности се извършват в срокове не по-дълги от:</P>
                  <P>— за леки ремонти (основни и спомагателни агрегати, при които не се налага демонтаж) —  до 1 (един) работен ден от момента на предоставяне на автомобилите в сервизната база,</P>
                  <P>— за средно тежки ремонти (при които не се налага демонтаж на основни агрегати) — до 3 (три) работни дни от момента на предоставяне на автомобилите в сервизната база,</P>
                  <P>— за тежки ремонти (при които се налага демонтаж на основни агрегати) —  до 7 (седем) работни дни от момента на предоставяне на автомобилите в сервизната база.</P>
                  <P>При необходимост от доставка на резервни части заявени от възложителя, които не са налични в склада на изпълнителя, срокът на доставка е 3 (три) работни дни, считано от датата на писмената поръчка за доставка. Прием на автомобилите на възложителя с предимство независимо от временната натовареност на сервиза — приемане в сервиза до 1(един) час след издаване на „Сервизна поръчка“. Приемането в сервиза на изпълнителя на автомобили на възложителя за техническо обслужване или ремонт се извършва след получаване на заявка от възложителя за всеки отделен автомобил. Изготвя се сервизна поръчка или друг документ, в който се определя времето за извършване на съответната услуга. Всички дейности по техническото обслужване или ремонта се извършват съгласно изискванията, установени от производителя на съответните автомобили. Гаранция за извършените работи — участникът  трябва да гарантират качеството на извършените от него работи по техническото обслужване и ремонт (при необходимост) на автомобилите за срок не-по малък от гаранционния срок на вложените резервни части и материални средства. След извършения ремонт възложителят получава автомобила с приемо-предавателен протокол, в който е записан гаранционният срок на вложените материали и гаранционният срок на извършения ремонт. Изпълнителят извършва за своя сметка отстраняването на повредите, възникнали в гаранционния срок и дължащи се на лошо качество на извършения ремонт или на вложените резервни части, както и транспортиране на автомобила до сервиза, ако е необходимо. Гаранционният срок на вложените резервни части да бъде не по-кратък от 6 (шест) месеца, считано от датата на извършената дейност, ако не са придружени от фабрична гаранционна карта с указан в нея по-дълъг гаранционен срок. За извършените сервизни услуги се издава фактура, включваща: номер на договора, вид на извършените работи, вложените резервни части, материали, консумативи и тяхната цена (намалена с предложената от участника отстъпка) и цената на вложения труд, образувана от времетраенето на извършените дейности и предложената от участника часова ставка. Разходите за транспорт от местонахождението на авариралите автомобили до сервизната база на изпълнителя са за сметка на изпълнителя.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">100000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Минимални условия, на които трябва да отговарят участниците — да бъде представен чрез единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) съгласно изискванията на чл. 67, ал. 1 от ЗОП. В случай, че кандидатът е посочил, че ще използва капацитета на трети лица за доказване на съответствието с критериите за подбор или че ще използва подизпълнители, за всяко от тези лица се представя отделен ЕЕДОП, съдържащ информацията по чл. 67, ал. 1 от ЗОП. При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответната регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнението на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението (чл. 59, ал. 6 от ЗОП).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не се изисква.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Участникът следва да разполага с минимум 2 (две) технически лица, които да притежават професионална квалификация за изпълнението на поръчката; участникът трябва да разполага със сервизна база на територията на гр. Ямбол или гр. Тополовград; участникът трябва да разполага с автомобил — пътна помощ (собствен или нает); работно време на сервиза, не по-малко от 8 часа в денонощие.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Тополовград, ул. „Ал. Стамболийски“ № 17.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>На отварянето на офертите могат да присъстват участниците или техни упълномощени представители.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
