<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="132523-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-131881-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-132523</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:132523-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www-stadt-koeln.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXQ0YYRY5NG</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA23">Köln, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEA23">Köln, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Кьолн</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koordinering af byggeprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κολωνία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennushankkeen johto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kelnas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ķelne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolonn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Keulen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwprojectenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Colónia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kolín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov výstavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köln</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggteknisk projektledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt Köln – 27/Zentrales Vergabeamt</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt Köln – 27/Zentrales Vergabeamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Willy-Brandt-Platz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50679</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>271/2 – Submissionsdienst</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 22122125-216</PHONE>
               <E_MAIL>siegrid.salker@stadt-koeln.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 22122126-272</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEA23"/>
               <URL_GENERAL>https://www-stadt-koeln.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXQ0YYRY5NG</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.evergabe.nrw.de/VMPCenter/notice/CXQ0YYRY5NG</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gesamtinstandsetzung Mülheimer Brücke, Köln, Projektmanagementleistungen und baubetriebliches Nachtragsmanagement</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018-0032-69-2</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71541000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die „Mülheimer Brücke“ überführt den Rhein und verbindet die Kölner Stadtteile Mülheim und Riehl. Über die Brücke werden pro Fahrtrichtung ein Stadtbahngleis, 2 Fahrstreifen für den Individualverkehr, ein Sicherheitsstreifen und ein Geh- und Radweg geführt. Der gesamte Brückenzug der „Mülheimer Brücke“ besitzt eine Länge von circa 950 m und besteht aus den folgenden Teilbauwerken: Deichbrücke einschließlich Trennpfeiler und Treppenanlagen, Flutbrücke, Strombrücke einschl. links- und rechtsrheinischen Ankerpfeilern und Rechtsrheinische Rampe, Treppen und anschließende Stützwände.</P>
               <P>Als Ergebnis aktueller Untersuchungen ist für die einzelnen Bauwerke folgendes geplant: Abbruch und Ersatzneubau der Deichbrücke, Grundhafte Instandsetzung der Flutbrücke und der Strombrücke und Abbruch und Ersatzneubau der rechtsrheinischen Rampe.</P>
               <P>Die Arbeiten sollen im laufenden Betrieb durchgeführt werden.</P>
               <P>Die Bauleistungen werden zum Zeitpunkt der Vergabe der Projektmanagementleistungen beauftragt sein.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEA23"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Projektmanagementleistungen und baubetriebliches Nachtragsmanagement </P>
                  <P>Mülheimer Brücke </P>
                  <P>Köln</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Bei den zu vergebenden Leistungen handelt es sich um Projektmanagementleistungen während der Bauphase. Im Wesentlichen sind folgende Leistungen zu erbringen: Termin-/Kostencontrolling, Zuwendungscontrolling (hiermit ist im Wesentlichen Folgendes gemeint: Einrichten eines Systems zur Verbuchung der Zuwendungsmittel, baubegleitendes Einbuchen und Zuweisen der Abrechnungspositionen, unterstützen bei der Beschaffung der Zuwendungsmittel, Erstellen von Schlussverwendungsnachweisen, Abstimmung mit den Zuwendungsgebern et cetera) sowie Unterstützung des Bauherrn bei baubetrieblichen Störungen wie zum Beispiel Prüfung und Verhandlung baubetrieblicher Nachträge der ausführenden Firmen. Darüber hinaus soll das Projektmanagement zur allgemeinen Unterstützung der Projektleitung und Bauoberleitung dienen.</P>
                  <P>Die Bauausführung bezüglich der Ingenieurbauwerke und Verkehrsanlagen erfolgt im Wesentlichen durch einen Generalunternehmer.</P>
                  <P>Die Bauoberleitung erfolgt im Wesentlichen durch die Stadt Köln selbst. Die Bauüberwachung wird extern vergeben. Die Bauüberwachungsleistungen für den Gleisbau der Stadtbahn und die technischen Gewerke wie Fahrleitungen, Bahnstrom, Signalanlagen, Kabelanlagen, Beleuchtung, Lichtzeichenanlagen etc. werden durch die Kölner Verkehrsbetriebe (KVB) beziehungsweise durch die Stadt Köln selbst erbracht.</P>
                  <P>Die Bauzeit ist aus heutiger Sicht auf circa 4 Jahre terminiert.</P>
                  <P>Der Leistungsumfang des Projektmanagements umfasst unter anderem eine Präsenzpflicht für die Person des verantwortlichen Projektmanagers in den Räumlichkeiten des Auftraggebers beziehungsweise dem Baubüro des Auftraggebers vor Ort auf der Baustelle von mindestens 2 Arbeitstagen pro Woche über die gesamte Bauzeit. Weitere Einzelheiten können den Verdingungsunterlagen entnommen werden.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">50</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Für den Fall, dass sich die Bauzeit verlängert, kann auch der Auftrag für das Projektmanagement entsprechend verlängert werden.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Sollte die Prüfung der Teilnahmeanträge ergeben, dass mehr als 3 Bewerber beziehungsweise Bewerbergemeinschaften die Teilnahmebedingungen erfüllen, wird der Auftraggeber die Auswahl der 3 bis 5 Bewerber, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden, anhand des nachfolgenden Auswahlverfahrens vornehmen.</P>
                  <P>Die Auswahl erfolgt entsprechend einer Rangfolge, welche durch eine Punktebewertung der Teilnahmeanträge gebildet wird. Hierbei können pro Teilnahmeantrag maximal 120 Punkte erreicht werden, wobei die Punkte auf die erste Nachkommastelle gerundet werden.</P>
                  <P>Die Punkteverteilung stellt sich wie folgt dar:</P>
                  <P>60 Punkte werden für den Leistungsbereich „Kosten- und Termincontrolling während der Bauphase“ und 60 Punkte für den Leistungsbereich „baubetriebliches Nachtragsmanagement“ vergeben.</P>
                  <P>Die maximal 60 Punkte pro Leistungsbereich werden für die maximal 3 einzureichenden Referenzen pro Leistungsbereich vergeben. Pro Referenz werden maximal 20 Punkte vergeben. Davon werden jeweils 12 Punkte für die Vergleichbarkeit der Projektart und 8 Punkte für die Vergleichbarkeit des Projektumfanges vergeben.</P>
                  <P>Die Punktevergabe wird hierbei wie folgt vorgenommen:</P>
                  <P>Jede Referenz wird separat bewertet. Hierbei erfolgt die Bewertung anhand der Qualität des jeweiligen Referenznachweises. Maßstab für die Qualität ist hierbei die Vergleichbarkeit zur hier ausgeschriebenen Aufgabenstellung nach Art (Art des Bauwerkes) und Umfang (Größe des Bauwerkes, Baukosten).</P>
                  <P>100 % der Punkte: sehr gute Vergleichbarkeit (Sehr gut vergleichbar sind Projekte, welche nach ihrer Art beziehungsweise ihrem Umfang – mehr als 80 Millionen EUR – in etwa dem Projekt Grundinstandsetzung Mülheimer Brücke entsprechen) 75 % der Punkte: gute Vergleichbarkeit (Gut vergleichbar im Hinblick auf die Art sind Leistungen des Kosten-/Termincontrollings während der Bauphase beziehungsweise des baubetrieblichen Nachtragsmanagements von Sanierungs-, Instandsetzungs- oder Neubauprojekten von Ingenieurbauwerken für den Straßen- und/oder Schienenverkehr mit einer Länge von mindestens 100 m. Gut vergleichbar im Hinblick auf den Umfang sind Leistungen des Kosten-/Termincontrollings während der Bauphase beziehungsweise des baubetrieblichen Nachtragsmanagements für Projekte mit Baukosten von mehr als 50 Millionen EUR bis zu 80 Millionen EUR.</P>
                  <P>50 % der Punkte: befriedigende Vergleichbarkeit (Befriedigend vergleichbar im Hinblick auf die Art sind Leistungen des Kosten-/Termincontrollings während der Bauphase beziehungsweise des baubetrieblichen Nachtragsmanagements von Sanierungs-, Instandsetzungs- oder Neubauprojekten von Verkehrsanlagenprojekten für den Straßen- und/oder Schienenverkehr mit einer Länge von mindestens 500 m. Befriedigend vergleichbar im Hinblick auf den Umfang sind Leistungen des Kosten-/Termincontrollings während der Bauphase beziehungsweise des baubetrieblichen Nachtragsmanagements für Projekte mit Baukosten von mehr als 20 Millionen EUR bis zu 50 Millionen EUR).</P>
                  <P>25 % der Punkte: ausreichende Vergleichbarkeit (Ausreichend vergleichbar im Hinblick auf die Art sind Leistungen des Kosten-/Termincontrollings während der Bauphase beziehungsweise des baubetrieblichen Nachtragsmanagements von sonstigen öffentlichen Bauprojekten mit vergleichbarer Komplexität. Ausreichend vergleichbar im Hinblick auf den Umfang sind Leistungen des Kosten-/Termincontrollings während der Bauphase beziehungsweise des baubetrieblichen Nachtragsmanagements für Projekte mit Baukosten von 10 Millionen EUR bis zu 20 Millionen EUR).</P>
                  <P>0 % der Punkte: kaum noch gegebene Vergleichbarkeit</P>
                  <P>Werden Teilnahmeanträge mit gleicher Punktzahl bewertet, so dass eine Bestimmung der besten 3 bis 5 Bewerber nicht möglich ist, entscheidet das Losverfahren.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Rechtzeitig gestellte Fragen werden nach § 12 a EU Absatz 3 VOB/A beziehungsweise § 20 Absatz 3 Nummer 1 VgV bis 6 Tage vor Ablauf der Angebotsfrist beantwortet.</P>
                  <P>Bei Verhandlungsverfahren mit Vergabebekanntmachung behält sich die Auftraggeberin vor, den Zuschlag gemäß § 3 b EU Absatz 3 Ziffer 7 VOB/A beziehungsweise § 17 Absatz 11 VgV auf der Grundlage des Erstangebotes zu erteilen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Die Vergabe des Auftrages richtet sich unter anderem nach dem Gesetz über die Sicherung von Tariftreue und Sozialstandards sowie fairen Wettbewerb bei der Vergabe öffentlicher Aufträge (Tariftreue- und Vergabegesetz Nordrhein-Westfalen TVgG NRW) vom 31.1.2017 (TVgG). Hiernach müssen im Falle der beabsichtigten Zuschlagserteilung Bieterinnen beziehungsweise Bieter, deren Nachunternehmerinnen beziehungsweise Nachunternehmer oder Verleiherinnen beziehungsweise Verleiher von Arbeitskräften, soweit diese bereits bei Angebotsabgabe bekannt sind beziehungsweise bekannt sein müssen, die nach dem TVgG erforderlichen Nachweise und Erklärungen nach Aufforderung innerhalb einer Frist von 3 bis 5 Tagen vorlegen. Die genaue Frist wird mit der Aufforderung mitgeteilt. Die Verpflichtungserklärungen sind Bestandteil der Vergabeunterlagen.</P>
               <P>Mit dem Teilnahmeantrag sind durch den Bewerber beziehungsweise durch jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft folgende Nachweise vorzulegen:</P>
               <P>1) Vorlage eines aktuellen Auszugs (nicht älter als 3 Monate zum Zeitpunkt des Ablaufs der Frist für die Einsendung des Teilnahmeantrags) aus dem Handelsregister oder Berufsregister (Handwerks-rolle, Verzeichnis der Handwerkskammer, Register der IHK) des Sitzes oder Wohnsitzes der Bewerber beziehungsweise der Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft; für Bewerber beziehungsweise Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft, die ihren Sitz nicht in der Bundesrepublik Deutschland haben, ist eine entsprechende Bescheinigung des Berufsregisters ihres Herkunftslandes vorzulegen;</P>
               <P>2) Eigenerklärungen gemäß GWB § 123 und § 124 siehe Bewerbungsunterlagen (Formblätter);</P>
               <P>3) Auskunft der Bewerber beziehungsweise der Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft ob und auf welche Art das Unternehmen beabsichtigt, auf den Auftrag bezogen mit anderen Unternehmen zusammen zu arbeiten. Sollte dies der Fall sein, sind mit dem Teilnahmeantrag die projektbezogenen Leistungs- und Verantwortungsbereiche der einzelnen Unternehmen anzugeben;</P>
               <P>4) Eine Bewerbergemeinschaft hat mit ihrem Teilnahmeantrag eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung abzugeben, in der alle Mitglieder aufgeführt sind und ein bevollmächtigter Vertreter als Ansprechpartner genannt wird und in der erklärt wird, dass der bevollmächtigte Vertreter die Mitglieder gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt;</P>
               <P>5) Sofern sich ein Bewerber (oder eine Bewerbergemeinschaft) zum Nachweis seiner/ihrer wirtschaftlichen, finanziellen oder technischen Leistungsfähigkeit zur Ausführung des vorliegenden Auftrags auf die Fähigkeiten eines anderen Unternehmens berufen will (dies bezieht sich im Übrigen auch auf Mutter- oder Tochtergesellschaften), hat er/sie mit dem Teilnahmeantrag insoweit auch für dieses Unternehmen die unter Ziffer 1) bis 2) dargestellten Nachweise und Erklärungen vorzulegen.</P>
               <P>Fortsetzung siehe „zusätzliche Angaben“.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Nachweis einer Berufshaftpflichtversicherung mit folgenden Deckungssummen: 2 000 000 EUR pro Schadensfall bei Personenschäden und 2 000 000 EUR pro Schadensfall für sonstige Schäden oder alternativ eine verbindliche Erklärung des Haftpflichtversicherers, dass eine bereits bestehende Haftpflichtversicherung im Auftragsfall entsprechend erhöht oder eine Objektversicherung in der geforderten Höhe abgeschlossen wird. Soweit sich ein Bewerber beziehungsweise eine Bewerbergemeinschaft zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit auf die Kapazitäten eines anderen Unternehmens beruft, ist die vorgenannte Erklärung für dieses Unternehmen abzugeben. Im Falle einer Bewerbergemeinschaft muss die Erklärung von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft erbracht werden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Die Deckungssumme der Berufshaftpflichtversicherung muss 2 000 000 EUR pro Schadensfall bei Personenschäden und 2 000 000 EUR pro Schadensfall für sonstige Schäden betragen.</P>
               <P>Die Nichteinhaltung der Mindestanforderungen führt zum Ausschluss vom Verfahren.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Durch den Bewerber beziehungsweise die Bewerbergemeinschaft sind für die beiden Leistungsbereiche „Kosten-/Termincontrolling während der Bauphase“ und „baubetriebliches Nachtragsmanagement“ jeweils maximal 3 Referenzprojekte (also insgesamt maximal 6 Referenzprojekte) für vergleichbare Leistungen zu benennen, welche innerhalb der letzten 10 Jahre (heute bis einschließlich 2008) erbracht wurden beziehungsweise sich noch in Bearbeitung befinden.</P>
               <P>Zu jedem Referenzprojekt sind mindestens folgende Angaben zu machen: Kurze Beschreibung des Projektes anhand derer die Vergleichbarkeit zu den hier ausgeschriebenen Leistungen beurteilt werden kann, Beschreibung der erbrachten Leistungen, Leistungszeitraum, Leistungsstand (falls Projekt noch nicht abgeschlossen), Baukosten, Auftraggeber und Name des Ansprechpartners des Auftraggebers.</P>
               <P>Soweit sich ein Bewerber oder eine Bewerbergemeinschaft zum Nachweis der technischen Leistungsfähigkeit auf die Kapazitäten eines anderen Unternehmens beruft, sind die abgeforderten Angaben für dieses Unternehmen abzugeben. Die geforderten Angaben müssen nur einmal pro Bewerber beziehungsweise pro Bewerbergemeinschaft und nicht pro Mitglied der Bewerbergemeinschaft vorgelegt werden.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Für den Leistungsbereich „Kosten-/Termincontrolling während der Bauphase“ ist mindestens ein Referenzprojekt zu benennen und mit den vorgenannten Angaben zu beschreiben, welches folgende Anforderungen erfüllt: Termin- und Kostencontrolling während der Bauphase für den Neubau und/oder die Instandsetzung eines Ingenieurbauwerkes und/oder einer Verkehrsanlage für den Straßen- und/oder Schienenverkehr mit einer Länge von mindestens 100 Metern, welches innerhalb der letzten 10 Jahre (heute bis einschließlich 2008) ausgeführt wurde beziehungsweise sich noch in Ausführung befindet.</P>
               <P>Für den Leistungsbereich „baubetriebliches Nachtragsmanagement“ ist mindestens ein Referenzprojekt zu benennen und mit den vorgenannten Angaben zu beschreiben, welches folgende Anforderungen erfüllt: Baubetriebliche Beurteilung bzw. Begutachtung von Bauablaufstörungen und/oder baubetriebliches Nachtragsmanagement im Zusammenhang mit einem Großbauprojekt mit einem Bauvolumen von mindestens 10 Millionen EUR, welches innerhalb der letzten 10 Jahre (heute bis einschließlich 2008) ausgeführt wurde beziehungsweise sich noch in Ausführung befindet.</P>
               <P>Darüber hinaus ist mindestens ein Referenzprojekt zu benennen und mit den vorgenannten Angaben zu beschreiben, welches mittels Zuwendungen gefördert wird beziehungsweise wurde, welches innerhalb der letzten 10 Jahre (heute bis einschließlich 2008) fertiggestellt wurde oder sich noch in Ausführung befindet und bei dem der Bewerber während der Bauphase das Zuwendungscontrolling wie unter Ziffer 11.2.4) beschrieben durchgeführt hat.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die Vergabe des Auftrages richtet sich unter anderem nach dem Tariftreue- und Vergabegesetz Nordrhein-Westfalen TVgG NRW vom 31.1.2017 (TVgG). Hiernach müssen im Falle der beabsichtigten Zuschlagserteilung Bieterinnen beziehungsweise Bieter, deren Nachunternehmerinnen beziehungsweise Nachunternehmer oder Verleiherinnen beziehungsweise Verleiher von Arbeitskräften, soweit diese bereits bei Angebotsabgabe bekannt sind beziehungsweise bekannt sein müssen, die nach dem TVgG erforderlichen Nachweise und Erklärungen nach Aufforderung innerhalb einer Frist von 3 bis 5 Tagen vorlegen. Die genaue Frist wird mit der Aufforderung mitgeteilt. Die Verpflichtungserklärungen sind Bestandteil der Vergabeunterlagen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-30</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Fortsetzung von „Befähigung zur Berufsausübung einschließlich Auflagen hinsichtlich der Eintragung in einem Berufs- oder Handelsregister“</P>
               <P>6) Zudem hat der Bewerber oder die Bewerbergemeinschaft gegenüber dem Auftraggeber mit einer Verpflichtungserklärung der jeweiligen Unternehmen sowie der Unternehmen mit denen eine Zusammenarbeit gem. Ziffer 3) geplant ist nachzuweisen, dass ihm/ihr die für die Erfüllung des Auftrages erforderlichen Mittel dieser Unternehmen jeweils zur Verfügung stehen. Im Übrigen müssen Unterauftragnehmer erst auf Aufforderung des Auftraggebers benannt werden.</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag ist in deutscher Sprache vorzulegen. Bei fremdsprachigen Bescheinigungen ist eine Übersetzung in deutscher Sprache beizufügen.</P>
               <P>Sollten in einem Teilnahmeantrag Nachweise oder Erklärungen fehlen, behält sich der Auftraggeber die Nachforderung der fehlenden Eignungsnachweise unter Fristsetzung vor. Werden die fehlenden Nachweise und Erklärungen nicht innerhalb dieser Frist nachgereicht, wird der Teilnahmeantrag ausgeschlossen. Die Frist beginnt am Tage nach Absendung der Aufforderung durch den Auftraggeber.</P>
               <P>Im Übrigen behält sich der Auftraggeber die Anforderung entsprechender Nachweise zu den Eigenerklärungen vor.</P>
               <P>Für den Teilnahmeantrag sind die Bewerbungsunterlagen (Formblätter) des Auslobenden zu verwenden, welche unter der gem. Ziffer 1.3) benannten Stelle gebührenfrei selbst beschafft werden können.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXQ0YYRY5NG</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer bei der Bezirksregierung Köln</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Zeughausstraße 2-10</ADDRESS>
               <TOWN>Köln</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50667</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 221147-2120</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@bezreg-koeln.nrw.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 221147-2889</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Siehe § 160 Absatz 3 GWB</P>
               <P>— innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gegenüber der Stadt Köln nach Erkennen des Verstoßes gegen Vergabevorschriften im Vergabeverfahren spätestens bis Ablauf der Angebots-/Bewerbungsfrist bei Verstößen gegen Vergabevorschriften in der Bekanntmachung,</P>
               <P>— spätestens bis Ablauf der Angebots-/Bewerbungsfrist bei Verstößen gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind,</P>
               <P>— spätestens bis Ablauf der Angebots-/Bewerbungsfrist bei Verstößen gegen Vergabevorschriften, die in den Vergabeunterlagen erkennbar sind,</P>
               <P>— innerhalb von 15 Tagen nach Eingang der Mitteilung der Stadt Köln, der Rüge nicht abhelfen zu wollen.</P>
               <P>Siehe § 135 Absatz 2 GWB</P>
               <P>— 30 Kalendertage nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch die Stadt Köln über den Abschluss des Vertrages, spätestens jedoch 6 Monate nach Vertragsschluss.</P>
               <P>Im Fall der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der EU 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der EU.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
