<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="132680-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-135042-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-132680</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:132680-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://migration.mvr.bg/default.htm</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.mvr.bg/aop/dynamicProvider61/9f439113-82e8-4c0a-8a8c-95bc24aebb31/samoletni-bileti-2018</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="63512000">Sale of travel tickets and package tours services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">2250000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Продажба на пътнически билети, резервации за настаняване и туристически пакети</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodej jízdenek a turistických zájezdů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Salg af billetter og pakkerejser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkauf von Reisetickets und Veranstaltung von Pauschalreisen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες πώλησης τουριστικών εισιτηρίων και οργανωμένων εκδρομών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sale of travel tickets and package tours services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de venta de billetes y de viajes combinados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reisipiletite ja pakettreisiteenuste müük</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matkalippujen myynti ja valmismatkapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vente de billets de voyages à forfait</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sale of travel tickets and package tours services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodaja putnih karata i usluge paket-aranžmana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jegyértékesítéssel és társasutak árusításával kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vendita di biglietti di viaggio e di servizi di viaggio tutto compreso</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelionių bilietų pardavimo ir turistinių kelionių organizavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļojumu biļešu un komplekso ceļojumu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bejgħ ta' biljetti għall-ivvjaġġar u servizzi ta' ġiti turistiċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkoop van reistickets en pakketreisdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sprzedaży biletów podróżnych i pakietów wycieczkowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de venda de bilhetes de viagem e de circuitos organizados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vânzare de bilete de călătorie şi servicii de voiaj cu servicii complete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby na predaj cestovných lístkov a turistických zájazdov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prodaja vozovnic in organizacija paketnih potovanj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Försäljning av färdbiljetter och förmedling av paketresor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Дирекция „Миграция“</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Direktsiya „Migratsiya“</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>129010666</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Knyaginya Mariya Luiza“ No. 48</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1202</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>St. Shirokanska</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29825649</PHONE>
            <E_MAIL>migration@mvr.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29823775</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>http://migration.mvr.bg/default.htm</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://www.mvr.bg/aop/dynamicProvider61/9f439113-82e8-4c0a-8a8c-95bc24aebb31/samoletni-bileti-2018</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Дирекция „Миграция“</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>129010666</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Княгиня Мария Луиза“ № 48</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1202</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Ст. Широканска</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29825649</PHONE>
               <E_MAIL>migration@mvr.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29823775</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>http://migration.mvr.bg/default.htm</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.mvr.bg/aop/dynamicProvider61/9f439113-82e8-4c0a-8a8c-95bc24aebb31/samoletni-bileti-2018</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.mvr.bg/aop/dynamicProvider61/9f439113-82e8-4c0a-8a8c-95bc24aebb31/samoletni-bileti-2018</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж за нуждите на дирекция „Миграция“ и при необходимост хотелски резервации</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="63512000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>„Осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж за нуждите на дирекция „Миграция“ и при необходимост хотелски резервации, финансирани или съфинансирани със средства по програми или фондове на Европейския съюз, със средства от други държави или от международни или чуждестранни организации, както и с бюджетни средства“. </P>
               <P>Съгласно нормативно установените си правомощия дирекция „Миграция“ изпълнява дейности по принудително извеждане на незаконно пребиваващи в Република България граждани на трети страни. Предметът на обществената поръчка включва описаните дейности в документацията за участие в процедурата.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">2250000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="63512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>гр. София, бул. „Княгиня Мария Луиза“ № 48.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на обществената поръчка е осигуряване на самолетни билети за превоз по въздух на пътници и багаж за нуждите на дирекция „Миграция“ и при необходимост хотелски резервации, финансирани или съфинансирани със средства по програми или фондове на Европейския съюз, със средства от други държави или от международни или чуждестранни организации, както и с бюджетни средства. Съгласно нормативно установените си правомощия дирекция „Миграция“ изпълнява дейности по принудително извеждане на незаконно пребиваващи в Република България граждани на трети страни. </P>
                  <P>Предметът включва осигуряване на самолетни билети икономична класа, както следва:</P>
                  <P>— еднопосочни самолетни билети до страна на произход на граждани на трети страни, спрямо които има решения за връщане,</P>
                  <P>— двупосочни самолетни билети за служители на МВР при осъществяване на съпроводи до страна на произход на граждани на трети страни,</P>
                  <P>— самолетни билети за трансфер на граждани на трети страни до държави — членки на ЕС,</P>
                  <P>— двупосочни самолетни билети за служители на МВР при осъществяване на съпроводи при трансфери на граждани на трети страни до държави членки на ЕС,</P>
                  <P>— еднопосочни самолетни билети до трета сигурна страна за граждани на трети страни, спрямо които има наложени принудителни административни мерки, както и двупосочни самолетни билети за служителите на МВР, осъществяващи съпровод на граждани на трети страни до трета сигурна страна,</P>
                  <P>— двупосочни самолетни билети за участие на служители от дирекция „Миграция“ в работни групи и заседания на Европейската комисия и Съвета, конференции и семинари за сметка на бюджета на ДМ,</P>
                  <P>— двупосочни самолетни билети за участие в работни срещи и конференции по линия на Европейската мрежа за миграция,</P>
                  <P>— еднопосочни и двупосочни самолетни билети за участия в инициативи на агенция „Фронтекс“,</P>
                  <P>— двупосочни самолетни билети за служители на дирекция „Миграция“ при участие в дейности, финансирани от проекти и програми, по които дирекция „Миграция“ е бенефициер,</P>
                  <P>— двупосочни самолетни билети за служители на дирекция „Миграция“ при участие в дейности, свързани с функционалните задължения на дирекция „Миграция“.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>КА — качествени аспекти</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">2250000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Фонд "Убежище, миграция и интеграция"</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът следва да е вписан в Регистъра на туроператорите и туристическите агенти — част от Националния туристически регистър, в съответствие с чл. 61, ал. 3 от Закона за туризма. За чуждестранни лица  —  в аналогичен регистър съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>Участникът декларира съответствие с изискването в част ІV, буква А от еЕЕДОП.</P>
               <P>При поискване от страна на възложителя в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП изискването се доказва с копие на документ за валидна регистрация в Регистъра на туроператорите и туристическите агенти. За чуждестранните лица  —  с еквивалентен документ от компетентния орган в държавата, в която са установени.</P>
               <P>2. Участникът следва да е член или акредитиран агент на IATA (Международна асоциация за въздушен транспорт) към момента на подаване на офертата. Участникът декларира членството си в част ІV, буква А от еЕЕДОП.</P>
               <P>При поискване от страна на възложителя в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП изискването се доказва със заверено/и копие/я от документ(и), удостоверяващ(и) членството или акредитацията на участника в IATA, валидни към датата на подаване на офертата.</P>
               <P>3. Участникът следва да е вписан в Регистъра на администраторите на лични данни и на водените от тях регистри, воден от Комисия за защита на личните данни (КЗЛД) като администратор на лични данни. За чуждестранни лица — в аналогичен регистър съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени. При подаване на оферта участникът декларира съответствие с изискването в част ІV, буква А от еЕЕДОП. При поискване от страна на възложителя в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП изискването се доказва с копие на валидно удостоверение за администратор на лични данни издадено от КЗЛД. За чуждестранните лица  —  с еквивалентен документ на компетентния орган в държавата, в която са установени, удостоверяващ възможността им да работят с лични данни.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът следва да разполага с валидна задължителна застраховка „Отговорност на туроператора/турагента“ по чл. 97, ал. 1 от Закона за туризма или еквивалент. Участникът декларира наличието на такава в част ІV, буква Б от еЕЕДОП.</P>
               <P>При поискване от страна на възложителя в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП изискването се доказва с копие от сключена застраховка „Отговорност на туроператора/турагента“ по чл. 97, ал. 1 от Закона за туризма или еквивалент.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът да притежава задължителна валидна застраховка „Отговорност на туроператора/турагента“ по чл. 97, ал. 1 от Закона за туризма или еквивалент.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да има оторизация за работа със системата Billing and Settlement Plan (BSP) или еквивалент, валидна към датата на подаване на офертата. Участникът декларира, че е оторизиран за работа със системата в част ІV, буква В от еЕЕДОП.</P>
               <P>При поискване от страна на възложителя в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП изискването се доказва с валиден документ: разпечатка от BSP линк или друг документ, удостоверяващ валидна оторизация за работа в системата, и списък на включените в системата авиокомпании или еквивалент.</P>
               <P>2. Участникът следва да има право да резервира, издава и продава самолетни билети чрез глобална резервационна система („Амадеус“, „Галилео“, „Уърлдспан“, „Сейбър“ и др.), като системата следва да предлага висока степен на пълна, достоверна и актуална информация за наличните цени на самолетните билети. Участникът декларира, че е оторизиран за работа със системата в част ІV, буква В от еЕЕДОП.</P>
               <P>При поискване от страна на възложителя в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП изискването се доказва с копие на документ, доказващ правото на участника да резервира, издава и продава самолетни билети чрез глобална резервационна система („Амадеус“, „Галилео“, Уърлдспан“, „Сейбър“ и др.).</P>
               <P>3. Участникът следва да е изпълнил услуги, които са идентични или сходни* с предмета на обществената поръчка, през последните 3 години от датата на подаване на офертата. Участникът декларира съответствието с този критерий за подбор в част ІV, буква В от еЕЕДОП.</P>
               <P>При поискване от страна на възложителя в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП изискването се доказва със списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка*, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателства за извършените услуги.</P>
               <P>4. Участникът следва да има внедрена система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2008 или еквивалент с обхват, идентичен или сходен с предмета на поръчката*. Участникът декларира съответствието с критерия за подбор в част ІV от еЕЕДОП.</P>
               <P>При поискване от страна на възложителя в случаите по чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП изискването се доказва с копие на валиден сертификат за управление на качеството в съответствие със стандарт EN ISO 9001:2008 в актуална версия или еквивалент с обхват, сходен с предмета на поръчката, издадени от независими лица, акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация (European Cooperation for Accreditation), за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P>
               <P>*Под услуга, сходна с предмета на обществената поръчка, следва да се разбират туроператорски и/или туристически агентски услуги или услуги, включващи продажба на самолетни билети.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да има оторизация за работа със системата Billing and Settlement Plan (BSP) или еквивалент, валидна към датата за подаване на офертата.</P>
               <P>2. Участникът следва да има право да резервира, издава и продава самолетни билети чрез глобална резервационна система („Амадеус“, „Галилео“, „Уърлдспан“, „Сейбър“ и др.), като системата следва да предлага висока степен на пълна, достоверна и актуална информация за наличните цени на самолетните билети.</P>
               <P>3. Участникът следва да е изпълнил минимум 1 услуга, която е еднаква или сходна с предмета на обществената поръчка, през последните 3 години.</P>
               <P>4. Участникът да има валиден сертификат за управление на качеството в съответствие с EN ISO 9001:2008 или еквивалент с обхват, идентичен или сходен с предмета на поръчката.*</P>
               <P>*Под услуга, сходна с предмета на обществената поръчка, следва да се разбират туроператорски и/или туристически агентски услуги, или услуги, включващи продажба на самолетни билети.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">3</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>София, бул. „Княгиня Мария Луиза“ № 48.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване. В случай че присъстват упълномощени представители на участниците, те следва да представят пълномощно/оригинал или копие, заверено „вярно с оригинала“ от участника.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Гаранцията, обезпечаваща изпълнението на договора, е 2 % от стойността му без ДДС и се представя в една от следните форми: парична сума, банкова гаранция или застраховка, обезпечаваща изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение.</P>
               <P>2. Участниците в процедурата представят документите в запечатана, непрозрачна и надписана опаковка съгласно изискванията на чл. 47, ал. 2 от ППЗОП. Опаковката съгласно изискванията на чл. 47, ал. 3 от ППЗОП съдържа документите по чл. 39, ал. 2 и ал. 3, т. 1 от ППЗОП, опис на представените документи и отделен, запечатан, непрозрачен плик с надпис „Предлагани ценови параметри, който съдържа ценовото предложение по чл. 39, ал. 3, т. 2 от ППЗОП“.</P>
               <P>3. Възложителят ще отстранява от участие в процедурата участник, за който е налице някое от обстоятелствата по чл. 54, ал. 1, чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 4, и чл. 107 от ЗОП и по чл. 3, т. 8 и чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици. Възложителят ще отстранява от участие в процедурата участник, чието предложение за изпълнение на поръчката не изпълнява всички изисквания на възложителя съгласно техническата спецификация.</P>
               <P>4. Когато за участник е налице някое от основанията по чл. 54, ал. 1 от ЗОП или посочените от възложителя основания по чл. 55, ал. 1 от ЗОП и преди подаването на офертата той е предприел мерки за доказване на надеждност по чл. 56 от ЗОП, тези мерки се описват в eЕЕДОП.</P>
               <P>5. Когато участник в процедурата е обединение, което не е юридическо лице, се изисква копие от документа, от който да е видно правното основание за създаване на обединението, както и правата и задълженията на участниците в обединението; разпределението на отговорността между членовете на обединението; дейностите, които ще изпълнява всеки член на обединението във връзка с настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>6. В случаите по чл. 67, ал. 5 от ЗОП възложителят може да изисква от участниците по всяко време всички или част от документите, чрез които се доказва информацията, посочена в eЕЕДОП.</P>
               <P>7. Съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП преди сключване на договор за обществената поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да предостави актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените кретерии за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
               <P>8. Когато участникът е посочил, че ще използва капацитета на трети лица за доказване на съответствието с критериите за подбор или че ще използва подизпълнители, за всяко от тези лица се представя отделен eЕЕДОП.</P>
               <P>9. Прогнозната стойност на поръчката не обвързва възложителя със стойността на възложените по договора дейности, те могат да бъдат в по-малък обем, като възлагането ще е според нуждите на дирекция „Миграция“. По посочените програми и други финансиращи дейности, за които към момента на възлагане няма сключени договори, ще се изпълняват предвидените дейности, при условие че възложителят сключи договори за финансова помощ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Сектор „Правно-нормативна“ дейност</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Княгиня Мария Луиза“ № 48</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1202</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29826359</PHONE>
               <E_MAIL>migration@mvr.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29823775</FAX>
               <URL>www.migration.mvr.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
