<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="132820-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-135989-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-132820</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:132820-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.assemblee-nationale.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://assemblee-nationale.achatpublic.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR1">ILE-DE-FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR1">ILE-DE-FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 12:15</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Assemblée nationale</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Assemblée nationale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>126 rue de l'Université 75355 Paris 07 SP</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75007</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Division réglementation et contrôle des marchés (adresse physique: 233 bd Saint Germain 75007 Paris — du lundi au vendredi de 9:30 à 12:15 et de 14:30 à 18:00, hors jours fériés)</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>drcm@assemblee-nationale.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR1"/>
               <URL_GENERAL>http://www.assemblee-nationale.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://assemblee-nationale.achatpublic.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://assemblee-nationale.achatpublic.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://assemblee-nationale.achatpublic.com</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Assemblée parlementaire</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Assemblée parlementaire</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ac 2018an-08: maîtrise d'œuvre en vue de la rénovation de l'ensemble immobilier de Broglie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2018AN-08</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Cet accord-cadre a pour objet une mission de maîtrise d'œuvre tous corps d'état en vue de travaux de la rénovation complète des bâtiments composant l'ensemble immobilier de Broglie, dont la surface de plancher est de l'ordre de 6 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71221000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR1"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>35-37 rue Saint-Dominique, 30 bis-32 rue Las Cases, 9, 11 et 13 rue de Bourgogne — 75007 Paris</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Cet accord-cadre a pour objet une mission de maîtrise d'œuvre tous corps d'État en vue de travaux de rénovation complète des bâtiments composant l'ensemble immobilier de Broglie.</P>
                  <P>Cet ensemble est constitué de constructions établies depuis le XVIII<FT TYPE="SUP">e</FT> siècle jusqu'aux années 1920. La partie la plus ancienne, qui comprend la cour d'honneur, est positionnée perpendiculairement à la rue Saint-Dominique. Les intérieurs ainsi que l'enveloppe extérieure dans les autres parties de l'ensemble immobilier sont plus récents et résultent de remaniements réalisés dans la deuxième moitié du XIX<FT TYPE="SUP">e</FT> siècle. Un immeuble de bureaux de 7 niveaux construit au début des années 1920 surplombe la parcelle au sud, à l'angle de la rue de Bourgogne et de la rue Las Cases. En outre, un parking souterrain a été creusé sous la cour d'honneur et une partie du jardin.</P>
                  <P>L'ensemble correspond à une surface de plancher de l'ordre de 6 800 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, un jardin d'environ 1 400 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, une cour pavée d'environ 400 m<FT TYPE="SUP">2</FT>, le tout sur une parcelle de 3 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. La parcelle est dans le PSMV du 7<FT TYPE="SUP">ème</FT> arrondissement de Paris (plan de sauvegarde et de mise en valeur) et une partie de l'hôtel est inscrit au titre des monuments historiques.</P>
                  <P>Le programme de l'opération consiste essentiellement à restructurer les espaces tertiaires (bureaux, espaces partagés, salles de réunion, locaux de services associés), à intégrer une cafétéria légère d'environ 50 places assises, à réaménager le stationnement souterrain existant sous la cour d'honneur en mutualisant les accès avec le parking du bâtiment voisin du 33 rue Saint-Dominique. Un espace dédié à un programme pour la petite enfance pourrait être intégré, tout comme l'établissement de propositions d'aménagement de différents types d'espace de travail (space-planning). Le projet devra tenir compte du contexte historique particulier du site, et de la volonté du maître d'ouvrage d'obtenir pour cette opération une certification HQE BD 2016 et l'intégration du processus BIM en phases conception et réalisation. La mise aux normes réglementaires complète des bâtiments sera aussi essentielle à la réussite du projet.</P>
                  <P>L'accord-cadre comprend les marchés subséquents suivants:</P>
                  <P>— marché subséquent nº 1: réalisation des études de diagnostic de l'existant. Ce premier marché subséquent sera notifié en même temps que l'accord-cadre,</P>
                  <P>— marché subséquent nº 2: mission de base loi MOP et missions complémentaires conformément au programme de l'opération, qui sera complété pour prendre en compte les résultats des études de diagnostic et les précisions et évolutions du programme qui en découlent,</P>
                  <P>— le cas échéant, d'autres marchés subséquents, ayant pour objet toutes prestations de maîtrise d'œuvre relatives à l'opération et prestations complémentaires connexes qui s'avèreraient nécessaires au cours de la phase d'études ou de l'exécution des travaux.</P>
                  <P>S'agissant du calendrier prévisionnel, la notification de l'accord-cadre est envisagée début octobre 2018. Il est prévu que les travaux débutent au mois d'octobre 2019 pour une durée prévisionnelle de 24 mois.</P>
                  <P>La part de l'enveloppe budgétaire affectée aux travaux est estimée à ce stade entre 15 000 000 EUR HT et 16 200 000 EUR HT.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Les 5 candidats seront sélectionnés sur la base des dossiers de candidature qu'ils auront remis.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— lettre de candidature (imprimé DC1 disponible à l'adresse suivante: www.economie.gouv.fr) ou document équivalent. En cas de groupement, une seule lettre de candidature sera établie pour l'ensemble du groupement; elle sera renseignée et signée par tous les membres du groupement; elle précisera la nature du groupement et désignera un mandataire,</P>
               <P>— la copie du ou des jugements prononcés si le candidat est en redressement judiciaire,</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur prévue à l'article 48 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— déclaration indiquant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les services auxquels se réfère l'accord-cadre, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— concernant les intervenants: déclaration indiquant les effectifs du candidats et l'importance du personnel d'encadrement dans la limite des 3 dernières années. Présentation pour le personnel d'encadrement, des titres d'études et des qualifications professionnelles.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— l'équipe titulaire de l'accord-cadre devra disposer de compétences dans les domaines suivants: architecture spécialisée en réhabilitation tertiaire et bâtiments publics, expertise patrimoniale, travaux tous corps d'État techniques et secondaires (y compris l'éclairage et l'acoustique), sécurité incendie, sûreté, accessibilité handicapés, qualité environnementale, économie de la construction, management BIM, aménagement d'espaces tertiaires (space-planning), aménagement paysager (voir les qualifications professionnelles souhaitées),</P>
               <P>— présentation d'une liste des références relatives à des prestations équivalentes à celles prévues dans le présent accord-cadre (réhabilitation complète à forte valeur patrimoniale), exécutées au cours des 3 dernières années, avec indication des dates et des montants ainsi que d'un interlocuteur pour chaque référence citée.</P>
               <P>La preuve de la capacité du candidat peut être apportée par tout moyen, notamment par des références attestant de la compétence du candidat à réaliser la prestation, ainsi qu'un dossier photographique.</P>
               <P>Si le candidat entend demander la prise en compte des capacités professionnelles, techniques et financières d'autres opérateurs économiques, quelle que soit la nature des liens existant entre ces opérateurs et lui, il doit justifier des capacités de ce ou ces opérateurs économiques en produisant les mêmes documents concernant ces derniers que ceux qui sont exigés de lui ci-dessus. Il doit également apporter la preuve qu'il en disposera pour l'exécution du présent accord-cadre en produisant un engagement écrit de l'opérateur économique.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>(Opqibi).</P>
               <P>Qualification 1001 — étude de projets courants en géotechnique.</P>
               <P>Qualification 1101 — étude en terrassements courants.</P>
               <P>Qualification 1106 — étude de terrassements avec confortement.</P>
               <P>Qualification 1202 — étude de structures béton courantes.</P>
               <P>Qualification 1209 — étude en restauration d'ouvrages.</P>
               <P>Qualification 1210 — étude des corps d'état intérieurs de finition.</P>
               <P>Qualification 1211 — étude des corps d'état de clos couvert courant.</P>
               <P>Qualification 1212 — étude des corps d'état de clos couvert complexe.</P>
               <P>Qualification 1218 — ingénierie en génie civil et gros œuvre courants.</P>
               <P>Qualification 1220 — ingénierie en second œuvre courant.</P>
               <P>Qualification 1224 — ingénierie de la performance énergétique de l'enveloppe du bâtiment.</P>
               <P>Qualification 1312 — étude d'installations courantes de chauffage et de VMC.</P>
               <P>Qualification 1314 — étude d'installations frigorifiques et de climatisation courantes.</P>
               <P>Qualification 1316 — étude de traitement d'air des locaux à atmosphère contrôlée.</P>
               <P>Qualification 1319 — étude de réseaux de transport de chaleur et de froid.</P>
               <P>Qualification 1320 — ingénierie de fluides courants.</P>
               <P>Qualification 1322 — ingénierie en génie climatique courant.</P>
               <P>Qualification 1327 — ingénierie de la performance énergétique dans le traitement climatique du bâtiment.</P>
               <P>Qualification 1405 — étude d'installations électriques courantes.</P>
               <P>Qualification 1411 — étude de systèmes courants de gestion technique.</P>
               <P>Qualification 1414 — étude de systèmes complexes de sécurité incendie.</P>
               <P>Qualification 1415 — étude de systèmes de sûreté.</P>
               <P>Qualification 1416 — étude de systèmes et réseaux courants d'informatique et de communication.</P>
               <P>Qualification 1419 — ingénierie en électricité courante.</P>
               <P>Qualification 1421 — ingénierie en courants faibles courants.</P>
               <P>Qualification 1604 — ingénierie en acoustique du bâtiment.</P>
               <P>Qualification 1901 — ingénierie d'ouvrages de bâtiment courants.</P>
               <P>Qualification 1903 — développement durable en bâtiment.</P>
               <P>Qualification 1904 — diagnostic en réutilisation-réhabilitation des ouvrages de bâtiment tout corps d'État.</P>
               <P>Qualification  1908 — ingénierie relative à l'accessibilité des bâtiments et espaces publics au regard des personnes en situation de handicap.</P>
               <P>Qualification 2202 — maîtrise des coûts en phase de conception et de réalisation.</P>
               <P>Qualification 0331 — direction de l'exécution des travaux.</P>
               <P>Qualification 0332 — synthèse.</P>
               <P>Qualification 2013 — ingénierie des installations de production utilisant l'énergie géothermique.</P>
               <P>Qualification 2204 — évaluation du coût global.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:15</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Modalités de remise des dossiers.</P>
               <P>2 modes alternatifs de transmission sont offerts au candidat.</P>
               <P>Sur support papier:</P>
               <P>À la division de la réglementation et du contrôle des marchés de l'Assemblée nationale.</P>
               <P>Les dossiers sont adressés sous pli fermé, par tout moyen permettant de déterminer de façon certaine la date et l'heure de leur réception ou de leur dépôt.</P>
               <P>Le candidat remettra une enveloppe fermée comportant impérativement son nom et la mention suivante: accord-cadre 2018an-08 «Maîtrise d'œuvre en vue de la rénovation de l'ensemble immobilier de Broglie» — ne pas ouvrir —.</P>
               <P>Cette enveloppe devra contenir les justifications à produire quant aux qualités et capacités des candidats, énumérées au paragraphe conditions de participation de la présente annonce.</P>
               <P>Avertissement aux candidats:</P>
               <P>La division de la réglementation et du contrôle des marchés dispose d'une adresse postale et d'une adresse physique différentes:</P>
               <P>— adresse postale: Assemblée nationale — division de la réglementation et du contrôle des marchés — 126 rue de l'Université — 75355 Paris 07 SP,</P>
               <P>— adresse physique: Assemblée nationale — division de la réglementation et du contrôle des marchés — 233 bd Saint-Germain — 75007 Paris (heures d'ouverture, hors jours fériés, du lundi au vendredi de 9:30 à 12:15 et de 14:30 à 18:00).</P>
               <P>Par voie électronique:</P>
               <P>Les dossiers peuvent être déposés par voie électronique sur le portail de dématérialisation des marchés publics de l'assemblée nationale, accessible à l'url suivante: http://www.assemblee nationale.fr/ — rubrique marchés publics ou à l'adresse suivante: https://assemblee-nationale.achatpublic.com</P>
               <P>Les documents à fournir sont identiques à ceux prévus pour le dépôt sur support papier, sous forme numérique.</P>
               <P>L'inscription sur le site, gratuite, est obligatoire. Son utilisation nécessite le téléchargement d'une machine virtuelle Java, disponible sur le portail.</P>
               <P>Les candidats sont informés que le dépôt électronique d'un dossier nécessite l'obtention d'un certificat pour la signature électronique (délai d'obtention constaté: environ 7 j).</P>
               <P>En application de l'arrêté du 15.6.2012 relatif à la signature électronique, seuls les certificats de signature conformes au Référentiel général de sécurité (RGS) seront autorisés. Les certificats pris V1 ne sont plus acceptés. Si le candidat utilise un autre outil de signature que celui proposé par la plateforme de dématérialisation, il transmet en parallèle les éléments nécessaires pour procéder à la vérification de la validité de la signature et de l'intégrité du document.</P>
               <P>Informations techniques importantes: la durée du dépôt dépend directement de la taille des fichiers transmis et de la qualité de la connexion internet du candidat. L'utilisation du protocole sécurisé HTTPS augmente également la durée de cette opération: nous vous invitons donc à vous organiser afin que vos dépôts arrivent dans les délais prévus.</P>
               <P>Une copie de sauvegarde, par transmission sur support physique électronique ou sur support papier, est recommandée. Cette copie de sauvegarde doit être transmise dans les délais impartis pour la remise des dossiers à la division de la réglementation et du contrôle des marchés de l'assemblée nationale (adresse et horaires indiqués en section I). Cette copie de sauvegarde doit être placée dans un pli fermé comportant le nom du candidat et la mention lisible «Accord-cadre 2018an-08 — maîtrise d'œuvre en vue de la rénovation de l'ensemble immobilier de Broglie — copie de sauvegarde».</P>
               <P>Les plis qui seraient remis ou dont l'avis de réception serait délivré après la date et l'heure limites précitées, ainsi que les envois remis sous enveloppe non fermée, ne seront pas retenus.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris 04 SP</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris 04 SP</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
