<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="133396-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-132705-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-133396</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133396-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.opkspzoo.eu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.opkspzoo.eu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09123000">Natural gas</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="65200000">Gas distribution and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Природен газ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemní plyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naturgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erdgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φυσικό αέριο</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natural gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gas natural</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maagaas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maakaasu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaz naturel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Natural gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prirodni plin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Földgáz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gas naturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gamtinės dujos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dabasgāze</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gass naturali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aardgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaz ziemny</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gás natural</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaze naturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemný plyn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zemeljski plin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ozorków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naturgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Ozorkowskie Przedsiębiorstwo Komunalne Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ozorkowskie Przedsiębiorstwo Komunalne Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Żwirki 30</ADDRESS>
               <TOWN>Ozorków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>95-035</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jarosław Kondaszewski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 422771400</PHONE>
               <E_MAIL>opk@opkspzoo.eu</E_MAIL>
               <FAX>+48 422771401</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <URL_GENERAL>www.opkspzoo.eu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.opkspzoo.eu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>spółka prawa handlowego PKD 3530Z</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kompleksowa dostawa gazu ziemnego wysokometanowego typu E</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OPK / ZC / GAZ / 2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09123000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa dostawa paliwa gazowego – gazu ziemnego wysokometanowego typu E obejmująca zakup i dystrybucję gazu do obiektu Kotłowni gazowo-olejowej 23,1 MW w Ozorkowie, ul. Łęczycka 3 (stacja pomiarowa gazu).</P>
               <P>Przewidywane szacunkowe zużycie paliwa gazowego ogółem w okresie umownym od 1.10.2018 r. do 31.12.2019 r. (15 miesięcy) – 57 054 400 kWh.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="65200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Obiekt: „Kotłownia gazowo-olejowa” w Ozorkowie, ul. Łęczycka 3, 95-035 Ozorków.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest kompleksowa dostawa paliwa gazowego – gazu ziemnego wysokometanowego typu E obejmująca zakup i dystrybucję gazu do obiektu Kotłowni gazowo-olejowej 23,1 MW w Ozorkowie, ul. Łęczycka 3 (stacja pomiarowa gazu).</P>
                  <P>Nr punktu poboru PL0031922221,</P>
                  <P>Grupa taryfowa PGNiG BW-7,</P>
                  <P>Moc zamówiona 12 069 kWh/h,</P>
                  <P>Gazomierz turbinowy typ CGT-02, G650, DN 150 Nr fab. 450402,</P>
                  <P>Korektor objętości CMK-02 Nr fab. 52417,</P>
                  <P>Średnie ciśnienie dostarczanego gazu - około 0,4 MPa, nie niższe niż 0,1 MPa.</P>
                  <P>Przewidywane szacunkowe zużycie paliwa gazowego ogółem w okresie umownym od 1.10.2018 r. do 31.12.2019 r. (15 miesięcy) – 57 054 400 kWh.</P>
                  <P>W pkt 3.1 SIWZ przedstawiono przewidywane szacunkowe zużycie paliwa gazowego z podziałem na miesiące.</P>
                  <P>2. Nazwy i kody określone we Wspólnym Słowniku Zamówień (CPV):</P>
                  <P>09123000-7 – Gaz ziemny;</P>
                  <P>65200000-5 – Przesył gazu i podobne usługi.</P>
                  <P>3. Wskazane zużycie gazu ziemnego ma charakter szacunkowy i orientacyjny, który służy jedynie wycenie, a następnie porównaniu ofert, a w konsekwencji nie stanowi zobowiązania Zamawiającego do zakupu gazu w podanej ilości, która może ulec zwiększeniu lub zmniejszeniu w okresie realizacji umowy, a rozliczenie następować będzie na podstawie faktycznego zużycia gazu w obiekcie, zgodnie ze wskazaniami licznika wg ceny jednostkowej wynikającej z oferty Wykonawcy.</P>
                  <P>4. Dostawy paliwa gazowego i świadczenie usług dystrybucji odbywać się będzie na warunkach określonych przepisami ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne (tj. Dz.U. z 2017 r. poz. 220) oraz przepisami wykonawczymi do ustawy oraz zgodnie z zapisami Taryfy OSD.</P>
                  <P>Parametry jakościowe paliw gazowych regulują przepisy ustawy Prawo energetyczne, akty wykonawcze (w szczególności Rozporządzenie Ministra Gospodarki z dnia 2.7.2010 r. w sprawie szczegółowych warunków funkcjonowania systemu gazowego tekst jedn. Dz.U. 2014 r. poz. 1059) oraz Polskie Normy.</P>
                  <P>5. Wykonawca zobowiązany jest do dokonania wszelkich czynności i uzgodnień z OSD niezbędnych do przeprowadzenia procedury zmiany sprzedawcy.</P>
                  <P>6. Zamawiający zobowiązuje się do udzielenia wykonawcy stosownych pełnomocnictw i udzielenia wszelkich informacji niezbędnych do przeprowadzenia procedury zmiany sprzedawcy.</P>
                  <P>7. Własność paliwa gazowego przechodzi na Zamawiającego w granicy własności sieci gazowej OSD.</P>
                  <P>8. Wykonawca składając ofertę musi posiadać zawartą umowę o świadczenie usług dystrybucji gazu ziemnego z operatorem systemu dystrybucyjnego działającym na terenie zamawiającego.</P>
                  <P>9. Aktualnie zamawiający związany jest z PGNiG Obrót Detaliczny Sp. z o.o., 01-224 Warszawa, ul. Marcina Kasprzaka 25C umową kompleksową na sprzedaż i dystrybucję paliwa gazowego na czas nieokreślony.</P>
                  <P>Uwaga:</P>
                  <P>Paliwo gazowe przeznaczone jest na cele opałowe i zgodnie z Art. 31b. ust. 1 pkt 5 Ustawy o podatku akcyzowym Dz.U. z 2017 r. poz. 43 z póżn. zm. w całości podlega zwolnieniu z akcyzy.</P>
                  <P>10. Zamawiający jako przedsiębiorstwo energetyczne realizuje obowiązek pozyskiwania i umarzania „białych certyfikatów” we własnym zakresie.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-10-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zgodnie z art. 24aa ust. 1 Pzp zamawiający w postępowaniu najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. a) SIWZ, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>posiada aktualną koncesję wydaną przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki zgodnie z wymogami ustawy z dnia 10.4.1997 r. Prawo energetyczne (tekst jednolity Dz.U. 2017 poz. 220) na:</P>
               <P>— prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie obrotu gazem ziemnym,</P>
               <P>— prowadzenie działalności gospodarczej w zakresie dystrybucji gazu ziemnego – w przypadku wykonawców będących właścicielami sieci dystrybucyjnej (aktualna przez cały okres realizacji przedmiotowego zamówienia)</P>
               <P>albo</P>
               <P>podpisaną umowę generalną z Operatorem Systemu Dystrybucyjnego (OSD) na świadczenie usług dystrybucji gazu na obszarze, na którym znajduje się miejsce dostarczenia gazu ziemnego - w przypadku wykonawców niebędących właścicielami sieci dystrybucyjnej (aktualna przez cały okres realizacji przedmiotowego zamówienia).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek udziału w postępowaniu dotyczący sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. b) SIWZ, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną ubezpieczenia, na co najmniej 7 000 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej lub finansowej określonego w pkt 5.3.2. SIWZ na wezwanie zamawiającego należy przedłożyć:</P>
               <P>Dokumenty potwierdzające, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną, co najmniej 7 000 000,00 PLN.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca spełni warunek dotyczący zdolności technicznej lub zawodowej, o którym mowa w pkt 5.2.1. lit. c) SIWZ, jeżeli wykaże, że:</P>
               <P>wykonał w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej 1 kompleksowej dostawy gazu ziemnego wysokometanowego typu E, o wartości minimum 7 000 000,00 PLN brutto.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunku dotyczącego zdolności technicznej lub zawodowej określonego w pkt 5.3.3. SIWZ na wezwanie zamawiającego należy przedłożyć:</P>
               <P>Wykaz dostaw wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Najkorzystniejszą ofertą będzie oferta, która przedstawia najkorzystniejszy bilans ceny.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zamawiający żąda wniesienia wadium w kwocie 50 000,00 PLN.</P>
               <P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku następujących formach, o których mowa w art. 45 ust. 6 Pzp.</P>
               <P>Wymagania dotyczące wadium w punkcie 10 SIWZ.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zgodnie z zapisami zawartymi w SIWZ oraz umowie.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-06</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-08</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego, ul. Żwirki 30, 95-035 Ozorków, pokój 217.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Robert Kowalczyk – Kierownik Zakładu Ciepłownictwa - e-mail: r.kowalczyk@opkspzoo.eu;</P>
                  <P>Andrzej Jasiński – Zastępca Kierownika Zakładu Ciepłownictwa - e-mail: a.jasiński@opkspzoo.eu;</P>
                  <P>Jarosław Kondaszewski – Kierownik Działu Zamówień Publicznych - e-mail: j.kondaszewski@opkspzoo.eu;</P>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>W postępowaniu oświadczenia składa się w formie pisemnej albo w postaci elektronicznej, z tym że JEDZ należy przesłać w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Oświadczenia podmiotów składających ofertę wspólnie oraz podmiotów udostępniających potencjał składane na formularzu JEDZ powinny mieć formę dokumentu elektronicznego, podpisanego kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez każdego z nich w zakresie w jakim potwierdzają okoliczności, o których mowa w treści art. 22 ust. 1 ustawy Pzp. Analogiczny wymóg dotyczy JEDZ składanego przez podwykonawcę, na podstawie art. 25a ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>Szczegółowe informacje w punkcie 9 SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P>
               <P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy Ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Pzp albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 19.5 i 19.6. SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>10. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>11. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a jego kopię przesyła się zamawiającemu oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P>
               <P>12. Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P>
               <P>13. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy.</P>
               <P>14. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
               <P>15. W sprawach nieuregulowanych w pkt 19 w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy art. 179 - 198g Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
