<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="133577-2018" EDITION="2018060"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-133659-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180622</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>60</NO_OJ><DATE_PUB>20180327</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 060-133577</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133577-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.pmb.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232452">Drainage works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45332000">Plumbing and drain-laying work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">292 477 357,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">116 978 177,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">175 499 180,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180621 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180622 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul București</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Regina Elisabeta nr. 47, sector 5</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>050013</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcția Proceduri Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Tiberiu Mitarca - coordonator DP</ATTENTION><PHONE>+40 213055530</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>directiaproceduriachizitii@pmb.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213055587</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.pmb.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Proiectare și execuție lucrări „CL4 — Reabilitarea Casetei și a sistemului său principal de drenare de pe partea stângă a Casetei (în sectoarele Ciurel–Unirii–Vitan) — 2 loturi”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>„CL4 — Reabilitarea Casetei si a sistemului sau principal de drenare de pe partea stanga a Casetei (in sectoarele Ciurel–Unirii–Vitan) — 2 loturi” conform Anexei B — Informatii privind loturile:</P><P>— Lot 1 — Reabilitarea Casetei si a sistemului sau principal de drenare de pe partea stanga a Casetei in sectorul Ciurel–Unirii,</P><P>— Lot 2 — Reabilitarea Casetei si a sistemului sau principal de drenare de pe partea stanga a Casetei in sectorul Unirii–Vitan.</P><P>Pentru fiecare lot se vor incheia contracte distincte. Contractul proiectare si executie lucrari „CL4 Reabilitarea Casetei si a sistemului sau principal de drenare de pe partea stanga a Casetei (in sectoarele Ciurel–Unirii–Vitan) — 2 loturi include:</P><P>(a) Activitatile de proiectare fac referire la proiectul tehnic si detaliile de executie pentru reabilitarea lucrarilor aferente fiecarui lot. Proiectul va include toate documentele necesare (memorii, desene, calcule, liste cantitati lucrari etc.) pentru elaborarea proiectului tehnic si detaliilor de executie in conformitate cu legislatia nationala,</P><P>(b) Elaborarea documentelor necesare obtinerii autorizatiilor si avizelor necesare executiei,</P><P>(c) Lucrari de constructii si instalatii,</P><P>(d) Procurare si montare utilaje la statiile de pompare,</P><P>(e) Monit. funct. lucr. executate in vederea evaluarii gradului de infiltratii la lucrarile reab. pe parcursul Perioadei de Notificare a Defectelor,</P><P>(f) Remedierea eventualelor defecte aparute in perioada de notificare a defectelor.</P><P>Valoarea estimata a contractelor a fost determ. conf. dev. gen aferent Etapei a 2-a a Proiectului „Finalizarea statiei de epurare Glina, reabilitarea principalelor colectoare de canalizare si a colectorului Dambovita (Caseta) in Municipiul Bucuresti” si este:</P><P>1) Valoarea estimata Lot 1 — in cuantum de 116 978 177 RON (fara TVA) aferenta proiectarii si executiei;</P><P>2) Valoarea estimata Lot 2 — in cuantum de 175 499 180 RON (fara TVA) aferenta proiectarii si executiei.</P><P>Termenul limita pana la care operatorii economici pot solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire este: 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari în a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit in anuntul de participare pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232452"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45332000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Reabilitarea Casetei și a sistemului său principal de drenare de pe partea stângă a Casetei în sectorul Ciurel–Unirii</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Contractul se refera la masurile de reabilitare aferente tronsonului de Caseta si a sistemului de drenare de pe partea stanga, inclusiv reabilitarea unora dintre racordurile si accesele la Caseta, cuprinse in zona aval de Lacul Morii (Ciurel) pana la Piata Unirii si constituie parte a lucrarilor cuprinse in Proiectul „Finalizarea statiei de epurare Glina, reabilitarea principalelor colectoare de canalizare si a canalului colector Dambovita (Caseta) in Municipiul Bucuresti” care au ca scop reducerea nivelului de infiltratie in sistemul de canalizare al orasului si reducerea gradului de dilutie a influentului la intrarea in SEAU Glina.</P><P>Scopul lucrarilor din Lotul 1 al Contractului este proiectarea si executia pentru:</P><P>— reabilitarea Colectorului Principal (Caseta) si a sistemului de drenare subterana de pe partea stanga a Casetei,</P><P>— reabilitarea unora dintre racordurile colectoarelor principale la Caseta,</P><P>— reconformarea acceselor de vizitare nr. 4A si 11 si construirea de 10 noi accese (nr. 101 ÷ 110),</P><P>— reabilitarea sau construirea statiilor de pompare a apei din dren de la Eroilor si Opereta.</P><P>In sectorul Ciurel — Unirii (pana in sectiunea amonte de acces 14).</P><P>Lucrarile includ fara a se limita: proiectarea la faza PT + DE a tuturor constructiilor si instalatiilor de orice natura cu orice specific, obtinerea Certificatului de Urbanism (CU) si a avizelor mentionate in CU, inclusiv toata documentatia necesara pentru a permite autoritatii contractante, sa obtina si sa mentina în vigoare Autorizatia de Construire (AC), furnizarea materialelor, instalatiilor, echipamentelor si utilajelor necesare executiei lucrarilor mentionate mai sus, receptia la terminarea lucrarilor si receptia finala a tuturor lucrarilor Civile, Mecanice, Electrice, Automatizari si sisteme de control astfel incat intregul sistem sa satisfaca proiectul si performantele solicitate. Sunt incluse instruiri, documentatii post executie si manuale de operare si intretinere. Sunt incluse de asemenea remedierile eventualelor defecte aparute in perioada de notificare a defectelor de 1 825 zile.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="116978177.00">116 978 177,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>2555</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Valoarea garantiei de participare (numai in cifre) — 1 760 000 RON. Moneda: RON. Valoarea garantiei de participare este: 1 760 000,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Reabilitarea Casetei și a sistemului sau principal de drenare de pe partea stângă a Casetei în sectorul Unirii–Vitan</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Contractul se refera la masurile de reabilitare aferente tronsonului de Caseta si a sistemului de drenare de pe partea stanga, inclusiv reabilitarea unora dintre racordurile si accesele la Caseta, cuprinse in zona aval de Piata Unirii pana la podul Vitan si constituie parte a lucrarilor cuprinse in Proiectul „Finalizarea statiei de epurare Glina, reabilitarea principalelor colectoare de canalizare si a canalului colector Dambovita (Caseta) in Municipiul Bucuresti” care au ca scop reducerea nivelului de infiltratie in sistemul de canalizare al orasului si reducerea gradului de dilutie a influentului la intrarea in SEAU Glina.</P><P>Scopul lucrarilor din Lotul 2 al Contractului este proiectarea si executia pentru:</P><P>— reabilitarea Colectorului Principal (Caseta) si sistemului de drenare subterana de pe partea stanga a Casetei,</P><P>— reabilitarea unora dintre racordurile colectoarelor principale la Caseta,</P><P>— reconformarea acceselor de vizitare nr. 9 si 21 si construirea de 9 noi accese (nr. 111 ÷ 119),</P><P>— reabilitarea sau construirea statiei de pompare a apei din dren de la Mihai Bravu.</P><P>In sectorul — Unirii (de la acces 14 Piata Unirii, inclusiv) — Vitan (aval de descarcarea colectorului DGCM in Caseta, inclusiv Camera acces 22).</P><P>Lucrarile includ fara a se limita: proiectarea la faza PT + DE a tuturor constructiilor si instalatiilor de orice natura cu orice specific, obtinerea Certificatului de Urbanism (CU) si a avizelor mentionate in CU, Inclusiv toata documentatia necesara pentru a permite Autoritatii Contractante, sa obtina si sa mentina în vigoare Autorizatia de Construire (AC), furnizarea materialelor, instalatiilor, echipamentelor si utilajelor necesare executiei lucrarilor mentionate mai sus, receptia la terminarea lucrarilor si receptia finala a tuturor lucrarilor Civile, Mecanice, Electrice, Automatizari si sisteme de control astfel incat intregul sistem sa satisfaca proiectul si performantele solicitate. Sunt incluse instruiri, documentatii post executie si manuale de operare si intretinere. Sunt incluse de asemenea remedierea eventualelor defecte aparute in perioada de notificare a defectelor de 1 825 zile.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="175499180.00">175 499 180,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>2555</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Valoarea garantiei de participare (numai in cifre) — 2 650 000 RON. Moneda: RON. Valoarea garantiei de participare este: 2 650 000,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Proiectare si executie lucrari „CL4 Reabilitarea Casetei si a sistemului sau principal de drenare de pe partea stanga a Casetei (in sectoarele Ciurel–Unirii–Vitan) — 2 loturi”: conform Anexei B.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="292477357.00">292 477 357,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>2555</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Pentru fiecare din loturi ofertantii vor constitui garantia pentru participare în cuantum de.</P><P>— Lot nr. 1 = 1 760 000 RON,</P><P>— Lot nr. 2 = 2 650 000 RON.</P><P>Garantiile de participare se constituie in conditiile art. 36 din HG 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, prin virament bancar sau un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de asigurari. Garantiile de participare vor preciza denumirea lotului din cadrul procedurii „CL4 — Reabilitarea Casetei si a sistemului sau principal de drenare de pe partea stanga a Casetei in sectorul Ciurel–Unirii — Lot 1” si respectiv „CL4 — Reabilitarea Casetei si a sistemului sau principal de drenare de pe partea stanga a Casetei in sectorul Unirii-Vitan — Lot 2 (Formular nr.  2 — Garantie de participare, Capitol 0, Sectiunea 2). Contul de Trezorerie al autoritatii contractante RO53TREZ7005006XXX000227 deschis la ATCPMB.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiilor pentru participare: cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei (180 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor).</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si acopera in mod solidar toti membrii grupului de ofertanti.</P><P>Dovada constituirii garantiei de participare emisa in alta limba decat romana va fi prezentata cel mai tarziu la termenul limita de depunere a ofertelor, prin incarcarea in SEAP in format electronic cu semnatura electronica extinsa, insotita de traducerea autorizata in limba romana. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa în alta moneda se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile calendaristice. In fiecare contract se prevede constituirea de catre contractor a garantiei de buna executie. Garantia de buna executie se constituie in termen de 5 zile lucratoare de la semnarea contractului.</P><P>(a) Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului in conformitate cu prevederile art. 39 alin. (4) din HG 395/2016, cu modificarile si completarile ulterioare,</P><P>(b) Modalitatea de constituire: conform art. 40 din HG 395/2016 astfel:</P><P>1) printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o banca sau o societate de asigurari — Formular 1.3–2 Garantie de buna executie, Capitolul 1, Sectiunea 3. Garantia de buna executie trebuie sa indeplineasca urmatoarele conditii:</P><P>— sa respecte integral, fara completari sau modificari formatul modelului Formular 1.3–2 din documentatia de atribuire,</P><P>— sa nu fie conditionata de emiterea unei polite de asigurare care sa fie opozabila beneficiarului prin alte documente, respectiv conditii generale si/sau speciale de asigurare/reasigurare, clauze de generare etc.</P><P>Nerespectarea acestor conditii va pune beneficiarul in situatia de a nu accepta scrisoarea de garantie de buna executie emisa de o societate de asigurari.;</P><P>2) prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale (se vor avea in vedere prevederile HG 395/2016 art. 40 alin. (4)–(9)).</P><P>In Formularul nr. 15 Oferta — din documentatia de atribuire, Capitolul 0, Sectiunea 2, ofertantul va preciza varianta pentru care opteaza. Garantia de buna executie, conditie de efectivitate a contractului, va fi prezentata exclusiv de catre Antreprenorul declarat castigator. Forma de constituire a Garantiei de buna executie va fi in concordanta cu optiunea exprimata de operatorul economic in faza de ofertare, prin completarea Formularului nr.15 din documentatia de atribuire.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri europene — POIM — Axa Prioritara Mediu si Schimbari Climatice 2014–2020, bugetul de stat, bugetul local, alte surse legal constituite.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere in conformitate cu art. 53 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice — (Formular nr. 3— Acord de asociere, Capitol 0, Sectiunea 2).</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>In vederea aplicarii prevederilor art. 218 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta efect. plati direct catre subctr. agreati. Autoritatea contractanta poate acorda un avans max 10 % din pretul contractului, fara TVA, iar plata se va efectua dupa depunerea instrument de garantare a avansului (Formularul 1.3.3 din Capitolul 1, Sectiunea 3)</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Nota:</P><P>Pentru demonstrarea îndeplinirii criteriilor/cerintelor de calificare ofertantii vor demonstra indeplinirea cerintelor prin completarea DUAE cu informatiile aferente.</P><P>DUAE se va incarca in SEAP cu semnatura electronica extinsa. DUAE va fi completat obligatoriu de catre toti ofertantii/candidatii (inclusiv pentru asociati/terti sustinatori/subcontractanti) ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere si a indeplinirii cerintelor privind capacitatea.</P><P>Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute de art. art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>1) neincadrarea in situatiile prevazute de dispozitiile art. 164 din Legea nr. 98/2016 — pentru ofertant/ofertant asociat/tertul sustinator/subcontractant;</P><P>2) neincadrarea in situatiile prevazute de dispozitiile art. 165 din Legea nr. 98/2016 — pentru ofertant/ofertant asociat/tertul sustinator/subcontractant;</P><P>3) neincadrarea in situatiile prevazute de dispozitiile art. 167 din Legea nr. 98/2016 — pentru ofertant/ofertant asociat/tertul sustinator/subcontractant;</P><P>4) neincadrarea in situatiile prevazute de dispozitiile art. 59 si 60 (conflict de interese) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Persoanele cu functii de decizie in cadrul PMB, in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de achizitie in sensul articolelor mentionate (Formularul nr. 20 din Cap. 0, Sectiunea 2 — Formulare) sunt:</P><P>— Gabriela Firea — Primar General al Municipiului Bucuresti,</P><P>— Aurelian Badulescu — Viceprimar al Municipiului Bucuresti,</P><P>— Sorin Chirita — Administrator Public al Municipiului Bucuresti,</P><P>— Catalina Laurentia Gusavan — Director Executiv — Directia Utilitati Publice,</P><P>— Dragos Dimitriu — Sef Servicu Achizitii Interne,</P><P>— Adrian Iordache — Director Executiv Directia Juridic,</P><P>— Stefan Cristinel Mitroi — Director General Directia Generala Economica,</P><P>— Ion Florea — Director Executiv Directia Financiar,</P><P>— Magdalena Iuga — Director Executiv — Directia Utilitati Publice,</P><P>— Florina Epuras — Coordonator UIP Faza 2 Glina.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se completeaza DUAE. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractorii nu trebuie sa se afle in situatiile de excludere prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016. Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/subcontractant/tert sustinator daca e cazul) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse conform criteriului de atribuire, va prezenta urmatoarele documente suport in vederea probarii celor asumate prin DUAE:</P><P>— Cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind îndeplinirea obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor la bugetul general consolidat la momentul prezentarii (buget local, buget de stat etc.). Se vor prezenta certificate de atestare fiscala pentru toate punctele de lucru, sedii principale si secundare pentru care exista obligatii fiscale,</P><P>— Documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul depunerii unei oferte în asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra îndeplinirea cerintei. Ofertantul va depune acordul/rile de asociere odata cu depunerea DUAE si a ofertei.</P><P>Operatorii economici straini au dreptul de a prezenta orice documente edificatoare pentru demonstrarea faptului ca s-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul consolidat general, in conformitate cu cerintele din tara de origine/in care este stabilit ofertantul, eliberate de autoritatile competente ale acelei tari (cum ar fi certificate, caziere fiscale sau alte documente echivalente). Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Nota: DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si http://ec.europa.eu/tools/espd. Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro. Ofertantii trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de resedinta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile ce fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire: Se completeaza DUAE.</P><P>Document de confirmare — persoane juridice romane: prezentarea certificatului constatator emis de Oficiul Registrului Comertului din care sa rezulte cel putin informatiile legate de reprezentatul (reprezentantii) legal(i), domeniul/domeniile de activitate autorizate conform art. 15 din Legea 359/2004 si codurile CAEN aferente acestora. Domeniul de activitate principal/secundar trebuie sa includa si domeniul contractului. Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii documentului/documentelor.</P><P>Documente de confirmare — persoane juridice straine: Prezentarea de documente echivalente care dovedesc o forma de înregistrare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic care sa corespunda domeniului contractului (se va verifica prin accesarea http://ec.europa.eu/markt/ecertis/login).</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse conform criteriului de atribuire, va prezenta, in vederea probarii celor asumate prin DUAE, certificat constatator emis de ONRC in cazul ofertantilor romani, respectiv in cazul ofertantilor straini documente echivalente emise in conformitate cu legislatia aplicabila in tara de origine/rezidenta. Pentru documentele solicitate în cadrul acestei sectiuni pentru persoanele fizice/juridice române se va permite depunerea acestora în oricare din formele original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, iar pentru persoanele fizice/juridice straine documentele se prezinta în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si vor fi însotite de traducerea autorizata in limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, in care va include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara. Pentru documentele de probare a celor asumate prin DUAE, solicitate ofertantului clasat pe primul loc, pentru persoanele fizice/juridice române se va permite depunerea acestora în oricare din formele original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” iar pentru persoanele fizice/juridice straine documentele echivalente se prezinta în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si vor fi însotite de traducerea autorizata in limba româna.</P><P>Media cifrei de afaceri globala pe ultimele 3 (trei) exercitii financiare/ani (2014, 2015, 2016) sa fie cel putin egala cu:</P><P>— Lot nr. 1 = 120 000 000 RON,</P><P>— Lot nr. 2 = 180 000 000 RON.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, in care va include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara. Pentru documentele de probare a celor asumate prin DUAE, solicitate ofertantului clasat pe primul loc, pentru persoanele fizice/juridice române se va permite depunerea acestora în oricare din formele original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” iar pentru persoanele fizice/juridice straine documentele echivalente se prezinta în original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” si vor fi însotite de traducerea autorizata in limba româna.</P><P>Se completeaza DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorii economici care depun oferta in asociere vor depune cate un DUAE pentru fiecare dintre membrii asocierii. În cazul în care ofertantul demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara bazându-se pe capacitatile altor entitati, invocând, dupa caz, sustinerea unui tert, DUAE, împreuna cu angajamentul de sustinere, trebuie sa fie completat separat si de catre tertul/tertii sustinator (i) pe a caror capacitate se bazeaza ofertantul si va include toate informatiile conf. alin. (1) lit. a) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Se vor prezenta de catre toti ofertantii o data cu depunerea DUAE, daca este cazul si angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere.</P><P>Inainte de a fi declarat castigator, ofertantul clasat pe primul loc va prezenta:</P><P>— Bilantul contabil/extrase de bilant/raport financiar/raport al cenzorilor/raport de audit financiar/declaratii sau extrase bancare,etc operatorul economic avand latitudinea sa aleaga documentele ce vor fi prezentate in sustinerea indeplinirii cerintei. Ofertantii pentru care anul financiar nu este an calendaristic vor depune documente aferente ultimilor 3 ani financiari.</P><P>Pentru conversia în RON, daca situatiile financiare sunt întocmite in euro se va lua în considerare cursul mediu de referinta publicat de Banca Centrala Europeana pentru anul respectiv:</P><P>— 2014: 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— 2015: 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— 2016: 1 EUR = 4,4907 RON.</P><P>Daca situatiile financiare sunt intocmite in alta moneda decat euro, conversia in RON se va face prin euro, luand în considerare (pentru fiecare conversie in parte) cursul mediu de referinta publicat de Banca Centrala Europeana pentru anul respectiv. (cursul de referinta a Bancii Centrale Europene publicat pe site-ul http://www.infovalutar.ro/bce.</P><P>Daca, din motive obiective, justificate corespunzator, operatorul economic nu are posibilitatea de a prezenta documentele solicitate, acesta are dreptul de a-si demonstra situatia economica si financiara si prin prezentarea altor documente care sa reflecte o imagine fidela a situatiei economice si financiare si care sa demonstreze îndeplinirea cerintelor minime solicitate.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana (conform art. 182 din Legea nr. 98/2016), atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective odata cu depunerea DUAE, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitie ofertantului resursele financiare invocate. (prezentare Formular nr. 4 Angajament ferm privind sustinerea financiara, Capitolul 0, Sectiunea 2), impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora. Documentele justificative care probeaza cele asumate In angajamente vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita ofertantului o singura data inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerintele privind capacitatea tehnica a ofertantului sunt aceleasi pentru fiecare din cele 2 loturi.</P><P>Daca o asociere de operatori economici depune o oferta comuna, atunci capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>Operatorii economici care depun oferta in asociere vor depune cate un DUAE pentru fiecare dintre membrii asocierii. Operatorii economici care se bazeaza pe capacitatile entitatilor (tertilor sustinatori tehnici, subcontractori) vor depune un DUAE propriu si cate un DUAE separat pentru fiecare dintre entitatile pe care se bazeaza.</P><P>Cerinta nr. 1 Experienta similara.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca in ultimii 5 ani:</P><P>1) a executat lucrari de reabilitare in lungime cumulata de cel putin 0,5 km de conducte/colectoare/galerii/canale cu sectiune inchisa vizitabile pentru transport apa/apa uzata in cadrul unui contract sau a mai multor contracte care sa cuprinda lucrari de reabilitare structurala, ce includ cel putin lucrari de consolidare, etanseizare, lucrari de protectie a suprafetelor din beton.</P><P>Nota:</P><P>Prin lucrari de consolidare se inteleg lucrari ca de exemplu: injectii fisuri, refacerea armaturii, consolidare radier canale/camine etc.</P><P>Prin lucrari de etanseizare se inteleg lucrari de etansare rosturi constructive, etansare rosturi de deformatie, etansare racorduri la colectoare/conducte etc.</P><P>Prin lucrari de protectie a suprafetelor din beton se inteleg lucrari protejare a suprafetelor in contact cu apa/apa uzata prin aplicarea unor materiale adecvate.</P><P>Cerinta nr. 2 Experienta similara.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca in ultimii 3 ani:</P><P>2) a proiectat lucrari (intocmire Studiu de Fezabilitate sau Documentatie de Avizare a Lucrarilor de Interventii sau proiect tehnic si detalii de executie)</P><P>De reabilitare a unor conducte/colectoare/galerii/canale cu sectiune inchisa vizitabile pentru transport apa/apa uzata, in cadrul unui contract sau a mai multor contracte care sa cuprinda lucrari de reabilitare structurala ce includ cel putin lucrari de consolidare, etanseizare, lucrari de protectie a suprafetelor din beton.</P><P>Nota:</P><P>Prin lucrari de consolidare se inteleg lucrari ca de exemplu: injectii fisuri, refacere armaturii, consolidare radier canale/camine etc.</P><P>Prin lucrari de etanseizare se inteleg lucrari de etansare rosturi constructive/de turnare, etansare rosturi de deformatie, etansare racorduri la colectoare/conducte, etc.</P><P>Prin lucrari de protectie a suprafetelor din beton se intelege protejarea suprafetelor in contact cu apa/apa uzata prin aplicarea unor materiale adecvate.</P><P>Experienta in executie si proiectare poate fi dovedita prin prezentarea de contracte de proiectare si executie sau prin prezentarea de contracte distincte pentru executie de lucrari si respectiv de proiectare, cu conditia prezentarii de documente care sa dovedeasca calitatea lucrarilor executate, respectiv a serviciilor de proiectare prestate. Numarul de ani in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor si nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita de depunere a ofertelor.</P><P>Continuare cerinta 2.</P><P>Continuare cerinta 2.</P><P>Cerinta nr. 3 Utilaje, instalatii, echipamente.</P><P>Declaratie referitoare la utilajele, instalatiile, echipamentele tehnice de care poate dispune operatorul economic pentru îndeplinirea corespunzatoare a contractului, in perioada de timp in care devine necesara implicarea acestora in executia lucrarilor specificata la punctul II.3, dupa cum este estimata de ofertant pentru desfasurarea lucrarilor.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori.</P><P>1) Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi;</P><P>2) În cazul în care contractantul întâmpina dificultati pe parcursul executarii contractului de achizitie publica/acordului-cadru, iar sustinerea acordata de unul sau mai multi terti vizeaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia economica si financiara si/sau capacit. tehnica si prof, aut. contr. va solicit. ofert. ca prin actul incheiat cu tert. sa garanteze materializ. aspectelor ce fac obiectul respect. angajament ferm.</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze.</P><P>Autoritatea contractanta solicita ofertantului sa precizeze în oferta ori în solicitarea de participare:</P><P>(a) partea/partile din contract pe care intentioneaza sa o/le subcontracteze,</P><P>(b) datele de identificare ale subcontractantilor propusi, daca acestia din urma sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei.</P><P>In cazul in care este identificata o situatie de excludere prevazuta la art. 164, 165 si 167, cu aplicarea corespunzatoare a prevederilor art. 171 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului, o singura data, sa inlocuiasca un subcontractant in legatura cu care a rezultat, in urma verificarilor, ca se afla in aceasta situatie.</P><P>Note:</P><P>1) La evaluarea capacitatii tehnice si/sau profesionale pot fi luate în considerare resursele materiale si umane ale subcontractantilor nominalizati în oferta, exclusiv pentru partea lor de implicare în executarea contractului, daca sunt prezentate documente relevante în acest sens;</P><P>2) În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti;</P><P>3) Avand in vedere prevederile art. 218 din Legea 98/2016 subcontractantii îsi vor exprima la data depunerii ofertei/momentul introducerii acestora în contractul de achizitie publica, optiunea de a fi sau nu platiti direct de catre autoritatea contractanta. In acest sens vor cuprinde in oferta depusa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspect (art. 150 alin. (1) si (2) din HG nr. 395/2016), urmand ca documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar inotcmit la finalizarea evaluarii ofertelor conform criteriului de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii în conformitate cu SR EN ISO 9001 sau un document echivalent.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Dovada implementarii sistemului de management al calitatii mediului în conformitate SR EN ISO 14001 sau un document echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Daca o asociere de operatori economici depune o oferta comuna, atunci capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>Operatorii economici care depun oferta in asociere vor depune cate un DUAE pentru fiecare dintre membrii asocierii. Operatorii economici care se bazeaza pe capacitatile entitatilor (tertilor sustinatori tehnici, subcontractori) vor depune un DUAE propriu si cate un DUAE separat pentru fiecare dintre entitatile pe care se bazeaza.</P><P>Se completeaza DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016, documentele justificative constand in:</P><P>1) Contracte de executie</P><P>— certificari/documente constatatoare.</P><P>Pentru acele lucrari pe care ofertantul considera ca autoritatea contractanta trebuie sa le ia in considerare pentru evaluarea indeplinirii cerintei privind experienta similara. Respectivele certificari vor trebui sa indice:</P><P>(a) obiectul lucrarilor astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara,</P><P>(b) beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati,</P><P>(c) perioada/intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare) in care s-a executat contractul,</P><P>(d) locul executiei lucrarilor si,</P><P>(e) sa precizeze daca au fost executate în conformitate cu normele profesionale din domeniu si daca au fost duse la bun sfârsit;</P><P>Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat), care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>2) Contracte de prestari servicii</P><P>—  Documente repr. certific./documente constat. pentru acele prestari de serv. pe care ofert. considera ca aut. contr. trebuie sa le ia in considerare pentru evaluarea indepl. cerintei privind exp. similara. Resp. certif. vor trebui sa indice:</P><P>(a) obiectul serv. astfel incat sa fie furniz. toate inf. solicit. si nec. pt. a se verifica indepl. cerintei privind exp. similara,</P><P>(b) benef, indif. daca acestia sunt aut. contr. sau clienti privati,</P><P>(c) perioada, mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare) in care s-a prestat contr.,</P><P>(d) locul prest. serv.,</P><P>(e) sa precizeze daca au fost efectuate în conf. cu normele profes. din domeniu si daca au fost duse la bun sfârsit.</P><P>Certific. vor fi emise sau contrasemnate de benef. (aut. contr. sau client privat), care probeaza indepl. celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Note pentru contractele de executie si/sau prestari servicii.</P><P>Nota 1:</P><P>Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat). Intra in categoria documentelor reprezentand certificari de buna prestatie documentele intocmite in conformitate cu formularul din documentatia de atribuire precum si procese-verbale de receptie/recomandari/documente constatatoare sau alte documente similare in masura in care acestea sunt emise sau contrasemnate de beneficiar si furnizeaza toate informatiile solicitate pentru demonstrarea indeplinirii cerintei de calificare privind experienta similara. Contractul se va prezenta doar insotit de unul dintre documentele prezentate mai sus, prezentarea individuala a acestuia nefacand dovada ca lucrarile au fost duse la bun sfarsit. Ca si conditie ad validitatem, sub sanctiunea considerarii cerintei ca neindeplinita, documentele reprezentand certificari de buna prestatie, vor avea numar de inregistrare si semnatura emitentului, lipsa acestora fiind vicii de forma care lipsesc documentele de forta probanta.</P><P>Nota 2:</P><P>Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect executia mai multor tipuri de lucrari si/sau servicii, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar in documentele reprezentand certificari de buna prestatie depuse, care sunt lucrarile si/sau serviciile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei.</P><P>Nota 3:</P><P>Documentele edificatoare vor fi prezentate în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Persoanele juridice straine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” însotite de traducere autorizata în limba româna.</P><P>Nota 4:</P><P>Pentru contractele exprimate în euro se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicata de catre Pentru contractele exprimate în euro se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicata de catre Banca Centrala Europeana pentru anul respectiv:</P><P>— 2013: 1 EUR = 4,4190 RON,</P><P>— 2014: 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— 2015: 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— 2016: 1 EUR = 4,4907 RON,</P><P>— 2017: 1 EUR = 4,5688 RON.</P><P>Nota 5:</P><P>Pentru contr. exprim. in alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursurile medii publicate pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro pentru luna decembrie a anilor in care contr. au fost semnate. Pentru transformarea euro in RON se vor urma indic. de la Nota 1.</P><P>Inainte de a fi declarat castigator, la solicit. autorit. contr., ofertantul clasat pe primul loc in clas.intermed.al ofert. admis.va prezenta doc.suport in vederea probarii celor asumate prin DUAE, resp. orice doc. care atesta detinerea (dotarea proprie — de ex: registrul mijl. fixe, inchirierea sau alte forme de punere la disp.) utilajelor.</P><P>Initial, se completeaza DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 cu modificarile si completarile ulterioare.</P><P>Inainte de a fi declarat castigator, la solicitarea autoritatii contractante, ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar al ofertelor admisibile, va prezenta documentele suport in vederea probarii celor asumate prin DUAE, respectiv orice document care atesta detinerea (dotarea proprie — de ex: registrul mijloacelor fixe, inchirierea sau alte forme de punere la dispozitie) utilajelor.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand si sustinerea acordata de catre o alta persoana (conform art. 182 din Legea nr. 98/2016), atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea odata cu depunerea DUAE a unui angajament ferm (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), precum si acordul de asociere si acordul de subcontractare. al persoanei respective, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitie ofertantului resursele tehnice si profesionale invocate, raspunzand solidar cu ofertantul pentru executarea contractului. (prezentare Formular nr. 5 — Angajament Ferm privind sustinerea tehnica a ofertantului Capitolul 0, Sectiunea 2). Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere si solicita ofertantului o singura data inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert.</P><P>Se completeaza DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul în care ofertantul intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare. Subcontractantii pe a caror capacitati se bazeaza ofertantul/candidatul trebuie sa completeze, la rândul lor, DUAE separat, incluzând toate informatiile mentionate la alin. (1) din Legea 98/2016, care prezinta relevanta din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul în cadrul procedurii de atribuire respective. În cazul subcontractantilor pe a caror capacitati ofertantul/candidatul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile mentionate la alin. (1) lit. a) din Legea 98/2016. Acordul de subcontractare se va prezenta odata cu DUAE.</P><P>Se completeaza DUAE.</P><P>Inainte de a fi declarat castigator, ofertantul situat pe primul loc va prezenta un certificat emis de un organism independent care atesta ca acesta are implementat, conform SR EN ISO 9001 sau echivalent, un sistem de management al calitatii prin raportare la domeniul in care se incadreaza.</P><P>Activitatea/activitatile principala(e) ce fac obiectul contractului. Certificatul trebuie sa fie valabil la la momentul prezentarii documentului/documentelor. Operatorii economici care nu detin un astfel de certificat vor furniza dovezi prin care sa ateste conformitatea cu standardul specificat sau daca nu urmeaza aceleasi metode din standard, trebuie sa dovedeasca ca îndeplinesc nivelurile de performanta stabilite de acesta.</P><P>Documentele justificative vor fi solicitate la finalizarea evaluarii ofertelor, doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P><P>Se completeaza DUAE.</P><P>Inainte de a fi declarat castigator, ofertantul situat pe primul loc va prezenta un certificat emis de un organism independent care atesta ca acesta are implementat, conform SR EN ISO 14001 sau echivalent un sistem de management de mediu prin raportare la domeniul in care se incadreaza activitatea principala de executie lucrari ce face obiectul contractulul. Certificatul trebuie sa fie valabil la momentul prezentarii documentului/documentelor. Operatorii economici care nu detin un astfel de certificat vor furniza dovezi prin care sa demonstreze ca actiunile/activitatile pe care le aplica în îndeplinirea contractului de lucrari, nu afecteaza mediul.</P><P>Documentele justificative vor fi solicitate la finalizarea evaluarii ofertelor, doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>21</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>19</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P/></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>VI.3) Alte informatii (dupa caz).</P><P>Modul de evaluare: Oferta financiara va fi evaluata luandu-se in considerare pretul fara TVA.</P><P>Autoritatea contractanta nu doreste sa beneficieze de reducerile de termene la transmiterea anuntului de participare, conform prevederilor art. 74 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP.</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate în SEAP operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>In situatia în care atasarea unor informatii/date suplimentare de dimensiuni mari (de ex. filmari din interiorul Casetei) în SEAP nu este posibila din motive tehnice imputabile operatorului SEAP, autoritatea contractanta le va pune la dispozitia oricarui operator economic care a înaintat o solicitare în acest sens, pe suport electronic (CD/DVD), pe care operatorul economic il va putea ridica direct de la sediul autoritatii contractante.</P><P>Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor inregistra in SEAP conform prevederilor art. 5 alin. (1) din HG nr. 395/2016 si vor transmite solicitari avand in vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160–161 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Vizitare amplasament: Se estimeaza ca in intervalul de 20–40 de zile de la initierea procedurii prin publicarea anuntului de participare, autoritatea contractanta va organiza vizitarea amplasamentului. Pentru întocmirea ofertei se recomanda ofertantilor sa viziteze amplasamentul lucrarilor. Ofertantii interesati sa participe la vizita sunt rugati sa informeze, în scris, prin intermediul SEAP, autoritatea contractanta, asupra intentiei de a participa, cu cel putin 5 zile lucratoare înainte de data/perioada la care se organizeaza vizitarea amplasamentului.</P><P>Informatii suplimentare privind modul de efectuare a vizitei amplasamentului se regasesc in capitolul 6 – Informatii care nu fac parte din contract, pct. 2.2.</P><P>Intentia de vizitare: Ofertantii vor comunica prin intermediul SEAP intentia de vizitare a amplasamentului mentionand:</P><P>— denumirea contractului,</P><P>— codul de referinta SEAP al procedurii de atribuire,</P><P>— numele persoanei de contact indicate în sectiunea I.1. a Fisei de date a achizitiei si în anuntul de participare,</P><P>— numele si datele de contact ale operatorului economic.</P><P>In urma vizitarii amplasamentului, autoritatea contractanta va emite un proces-verbal de vizitare a amplasamentului pentru fiecare operator economic. Ofertantul va include in oferta sa o copie a Procesului-verbal, dupa caz.</P><P>Data depunerii ofertelor: conform anuntului de participare in SEAP.</P><P>Locul depunerii ofertelor: in SEAP.</P><P>Autoritatea contractanta va publica prin mijloace electronice denumirea si datele de identificare ale ofertantului/candidatului/subcontractantului propus/tertului sustinator, în termen de maximum 5 zile de la expirarea termenului-limita de depunere a solicitarilor de participare/ofertelor, cu exceptia persoanelor fizice, în cazul carora se publica doar numele.</P><P>Autoritatea contractanta solicita ofertantului sa precizeze in oferta in conformitate cu art. 150 alin. (2) din HG nr. 395/2016 si ale art. 219 coroborat cu art. 220 din Legea nr. 98/2016, numele, datele de contact si reprezentantii legali pentru:</P><P>— subcontractantii sai implicati în executarea contractului de achizitie publica,</P><P>— pentru subcontractantii subcontractantilor contractantului sau subcontractantii aflati pe niveluri subsecvente ale lantului de subcontractare,</P><P>— pentru furnizorii implicati în contracte de achizitii publice de lucrari sau de servicii.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform art. 8 lit. a) din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Proceduri Achiziții</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Regina Elisabeta nr. 47</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060042</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>directiaproceduriachizitii@pmb.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213055530</PHONE><FAX>+40 213055587</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>