<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="133546-2018"
            EDITION="2018060">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-132681-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>60</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180327</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 060-133546</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133546-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.stadt-ehrenfriedersdorf.de</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="32562100">Optical-fibre cables for information transmission</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED42">Erzgebirgskreis</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED42">Erzgebirgskreis</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Кабели с оптични влакна за предаване на информация</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Optické kabely pro přenos informací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Optiske fiberkabler, til informationsoverførsel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Glasfaserkabel für die Informationsübertragung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Καλώδια οπτικών ινών για μετάδοση πληροφοριών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Optical-fibre cables for information transmission</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cables de fibra óptica para transmisión de información</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiudoptilised kaablid infoedastuseks</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Optiset tiedonsiirtokaapelit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Câbles à fibres optiques pour la transmission d'informations</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Optical-fibre cables for information transmission</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kabeli od optičkih vlakana za prijenos informacija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Száloptikai kábelek információátviteli célra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cavi a fibre ottiche per trasmissione di informazioni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informacijos perdavimo šviesolaidžių kabeliai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Optiskās šķiedras kabeļi informācijas pārraides vajadzībām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cables bil-fibra ottika għat-trasmissjoni ta' l-informazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Glasvezelkabels voor informatietransmissie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kable światłowodowe do przesyłu informacji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cabos de fibra óptica para transmissão de informação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cabluri cu fibre optice pentru transmitere de informaţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Káble s optickým káblom na prenos informácií</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kabli iz optičnih vlaken za prenos informacij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fiberoptiska informationskablar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Pachtweise Überlassung und Betrieb eines zu errichtenden passiven Hochgeschwindigkeits-Breitbandnetzes (FTTB) auf Basis des Betreibermodells in der Stadt Ehrenfriedersdorf</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Pachtweise Überlassung und Betrieb eines zu errichtenden passiven Hochgeschwindigkeits-Breitbandnetzes (FTTB) auf Basis des Betreibermodells in der Stadt Ehrenfriedersdorf</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Markt 1</ADDRESS>
               <TOWN>Stadt Ehrenfriedersdorf</TOWN>
               <POSTAL_CODE>09427</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Hendrik Konz</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 373414542</PHONE>
               <E_MAIL>hkonz@stadt-ehrenfriedersdorf.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 373414556</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED42"/>
               <URL_GENERAL>www.stadt-ehrenfriedersdorf.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Pachtweise Überlassung und Betrieb eines zu errichtenden passiven Hochgeschwindigkeits-Breitbandnetzes (FTTB) auf Basis des Betreibermodells in der Stadt Ehrenfriedersdorf</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>09427</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="32562100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand dieser Ausschreibung ist die pachtweise Überlassung eines passiven NGA-Breitbandnetzes (nachfolgend: Breitbandinfrastruktur) in der Stadt Ehrenfriedersdorf sowie deren aktive Betriebsführung, Wartung und Instandhaltung für die Dauer von 7 Jahren auf Grundlage der Vergabe einer Dienstleistungskonzession. Die Überlassung wird nach der-zeitigem Stand zum 1.1.2021 beginnen.</P>
               <P>Ziel der Ausschreibung ist es, einen Netzbetreiber zu ermitteln, der die noch zu errichtende Breitbandinfrastruktur (verlegte Leerrohre mit Glasfaserkabeln) mit aktiven Netzkomponenten ausstattet, während der Vertragslaufzeit betreibt, wartet und eine flächendeckende, zuverlässige Versorgung des Projektgebiets und aller dort befindlichen Anschlussnehmer (privat, gewerblich und öffentlich) mit hochbitratigen Breitbandinternetzugängen und entsprechenden Diensten zu marktüblichen Preisen gewährleistet.</P>
               <P>Weitere Einzelheiten entnehmen Sie bitte unter www.breitbandausschreibungen.de</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DED42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Stadt Ehrenfriedersdorf</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Pachtweise Überlassung und Betrieb eines zu errichtenden passiven Hochgeschwindigkeits-Breitbandnetzes (FTTB) auf Basis des Betreibermodells in der Stadt Ehrenfriedersdorf</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">84</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Einzelheiten entnehmen Sie bitte unter www.breitbandausschreibungen.de</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Nachfolgende Unterlagen sind dem Teilnahmeantrag beizufügen:</P>
               <P>— Auszug aus dem Handelsregister (nicht älter als 12 Monate, ab dem Tag der Veröffentlichung dieser Bekanntmachung),</P>
               <P>— Nachweis der Meldebestätigung nach § 6 Telekommunikationsgesetz (TKG),</P>
               <P>— Eigenerklärung im Original, dass beim Bewerber keine Ausschlussgründe gem. § 123 Abs. 1 und 2 und § 124 Abs. 1 GWB vorliegen,</P>
               <P>— ggf. Bewerbergemeinschaftserklärung, aus der die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft, die Absicht ihres Zusammenschlusses zu einer Arbeitsgemeinschaft im Auftragsfall und der bevollmächtigte Vertreter hervorgehen,</P>
               <P>— Nachweise und Erklärungen aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union sind in einer Übersetzung vorzulegen. Soweit im Zusammenhang mit der Berufszulassung amtliche Bestätigungen gefordert werden, ist die Vorlage einer amtlichen Übersetzung notwendig. Bitte berücksichtigen Sie, dass die vorgenannten Ausführungen zu Erklärungen und Nachweisen aus anderen Mitgliedstaaten auch für die Darlegung zur wirtschaftlichen und finanziellen Leistungsfähigkeit sowie zur technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit der Bewerber aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union nach Maßgabe von Ziff. III.1.2) und III.1.3) gelten.</P>
               <P>Der Teilnahmeantrag ist formlos schriftlich im Original und unterschrieben bei der unter Ziff. I.1) benannten Kontaktstelle einzureichen.</P>
               <P>Erklärungen und Nachweise können, falls sich aus den Ausführungen zu Ziff. III.1.1), III.1.2) und III.1.3) nichts anderes ergibt, auch als Kopie eingereicht werden. Die Vergabestelle behält sich aber vor, zur näheren Überprüfung die Nachreichung von Originalen zu verlangen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Eigenerklärung über den Umsatz des Bewerbers in den 3 letzten abgeschlossenen Geschäftsjahren, soweit dieser Leistungen betrifft, die mit den zu erbringenden Leistungen in diesem Ausschreibungsverfahren vergleichbar sind (Betrieb von FTTB/H-Netzen), unter Einschluss des Anteils bei gemeinsam mit anderen Unternehmen aus-geführten Aufträgen. Die Vergabestelle behält sich vor, die Bestätigung in der Eigenerklärung gemachte Angaben durch weitergehende Nachweise zu verlangen,</P>
               <P>— Nachweis über den Abschluss einer Haftpflichtversicherung mit An-gaben der Deckungssumme, differenziert nach Personenschäden sowie Sach- und Vermögensschäden,</P>
               <P>— Absichtserklärung – auch unter Gremienvorbehalt – eines Kreditinstituts oder Kreditversicherers, die ausgeschriebene Maßnahme finanziell zu begleiten oder Erklärung, dass die Maßnahme durch Eigenmittel finanziert wird,</P>
               <P>— Die Eigenerklärung zum Umsatz, der Nachweis über den Abschluss einer Haftpflichtversicherung und die Absichtserklärung sind für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft vorzulegen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Die Vergabestelle fordert als vergaberechtliche Mindestbedingung (Mindeststandards) einen Mindestumsatz in den 3 letzten abgeschlossenen Geschäftsjahren von zusammen (kumuliert) insgesamt mindestens 3 Mio. € aus Leistungen, die mit der Maßnahme hier vergleichbar sind (Betrieb von FTTB/H-Netzen). Bei Bewerbergemeinschaften kann dieser Umsatz insgesamt, also durch Addition der einzelnen Umsätze, nachgewiesen werden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Angaben zur grundsätzlichen personellen Ausstattung des Bewerbers bzw. der Bewerbergemeinschaft, insbesondere Angaben über die Zahl der in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Kräfte, gegliedert nach Berufsgruppen.</P>
               <P>— Angaben zur personellen Ausstattung des Bewerbers bzw. der Bewerbergemeinschaft für Leistungen, die mit der Maßnahme hier vergleichbar sind (Betrieb von FTTB/H-Netzen), insbesondere Angaben über die Zahl der in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren jahresdurchschnittlich beschäftigten Kräfte, gegliedert nach Berufsgruppen.</P>
               <P>— Eigenerklärung mit Erläuterungen zu Referenzprojekten in den letzten 3 Kalenderjahren, die Leistungen zum Gegenstand haben, die mit dieser Maßnahme vergleichbar sind (Betrieb von FTTB/H-Netzen). Anerkannt werden nur Referenzen, die nicht länger als 3 Kalenderjahre (gerechnet bis Ablauf der Bewerbungsfrist) zurückliegen. Die Eigenerklärung ist für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft einzeln abzugeben. Die Vergabestelle behält sich vor, die Bestätigung gemachter Angaben durch weitergehende Nachweise zu verlangen.</P>
               <P>— Aussagekräftige Erläuterungen zu Erfahrungen mit öffentlich geförderten Breitbandprojekten im ländlichen Raum in den vergangenen 3 Kalenderjahren, unter Benennung von Ansprechpartnern und Telefonnummern auf Auftraggeberseite. Die Erläuterungen sind für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft einzeln abzugeben. Die Vergabestelle behält sich vor, die Bestätigung gemachter Angaben durch weitergehende Nachweise zu verlangen.</P>
               <P>— Aussagekräftige Erläuterungen zu Erfahrungen mit der Zusammen-arbeit mit Stellen der öffentlichen Verwaltung, unter Benennung von Ansprechpartnern und Telefonnummern auf Auftraggeberseite. Die Erläuterungen sind für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft einzeln abzugeben. Die Vergabestelle behält sich vor, die Bestätigung gemachter Angaben durch weitergehende Nachweise zu verlangen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Die Vergabestelle fordert als vergaberechtliche Mindestbedingung (Mindeststandards) mindestens 2 laufende Referenzprojekte, die Leistungen zum Gegenstand haben, die mit dieser Maßnahme ver-gleichbar sind (laufender Betrieb von FTTB/H-Netzen) mit einem Volumen von jeweils mindestens 1 000 erschlossenen Anschlussnehmern. Bei Bewerbergemeinschaften kann dieser Nachweis insgesamt, also durch Addition von durch mehrere Projekte erschlossener Anschlussnehmer, nachgewiesen werden.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Das Ausschreibungsverfahren erfolgt zweistufig als Verhandlungsverfahren mit vorgeschaltetem Teilnahmewettbewerb in Anlehnung an die (Konzessions-) Vergabeverordnung. Die Vergabestelle überprüft zunächst die fristgerecht eingehenden Teilnahmeanträge auf formale Richtigkeit und Vollständigkeit sowie auf vergaberechtliche Ausschlussgründe. Bei den nach dieser Prüfung verbleibenden Bewerbern wird in einem zweiten Schritt geprüft, ob sie die unter Ziff. III.1.2) und III.1.3) aufgeführten Mindeststandards (= Mindestbedingungen) erfüllen. Bewerber, die diese nicht erfüllen, scheiden aus.</P>
               <P>Unter den dann noch verbleibenden Bewerbern findet eine Bewertung der Teilnahmeanträge gemäß der nachfolgenden Eignungsmatrix statt:</P>
               <P>Erfahrungen mit FTTB/H-Breitbandprojekten, in den vergangenen drei Kalenderjahren (0-1 Breitbandprojekte: 0 Punkte – Ausschluss wegen Nichterreichen der Mindeststandards; 2 Breitbandprojekte: 20 Punkte; 3 Breitbandprojekte: 30 Punkte; ab 4 Breitbandprojekten: 40 Punkte),</P>
               <P>Erfahrungen mit der Zusammenarbeit mit Stellen der öffentlichen Verwaltung (Keine Erfahrungen: 0 Punkte; Erfahrungen in 1-3 Projekten mit Stellen der öffentlichen Verwaltung: 20 Punkte; Erfahrungen ab 4 Projekten mit Stellen der öffentlichen Verwaltung: 30 Punkte).</P>
               <P>Erfahrungen mit öffentlich geförderten Breitbandprojekten im ländlichen Raum (Keine Erfahrungen mit Breitbandprojekten im ländlichen Raum: 0 Punkte; 1-2 Breitbandprojekte im ländlichen Raum: 10 Punkte; 3-4 Breitbandprojekte im ländlichen Raum: 20 Punkte; ab 5 Breitbandprojekten im ländlichen Raum: 30 Punkte).</P>
               <P>Die Vergabestelle wird anhand der von den Bewerbern vorgelegten Unterlagen zu den einzelnen Eignungskriterien und des fachlichen Beurteilungsspielraums eine Gesamtbewertung vornehmen. Insgesamt können max. 100 Punkte vergeben werden. Im Rahmen ihres Beurteilungsspielraums behält sich die Vergabestelle vor, die oben genannten Abstufungen bei der Punktevergabe zu den einzelnen Eignungskriterien vorzunehmen.</P>
               <P>Anhand des Ergebnisses der Gesamtbewertung werden anschließend für die Durchführung des Verhandlungsverfahrens maximal (wenn vorhanden) 3 geeignete Bewerber zur Abgabe von Angeboten aufgefordert. Bei Punktegleichstand und über 3 Bewerbern findet eine Losauswahl statt.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Leipzig</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3419771040</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@lds.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3419771049</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ob sich die Vergabekammer aufgrund der Besonderheiten dieses Verfahrens (Umsetzung einer Bundesfördermaßnahme im Betreibermodell und Erreichen des relevanten Schwellenwertes) für zuständig erklären wird, kann die Vergabestelle naturgemäß nicht für die Vergabekammer entscheiden. Die Entscheidung obliegt ausschließlich der Vergabekammer.</P>
               <P>Zudem geht die Vergabestelle davon aus, dass der für die Zuständigkeit der Vergabekammer für Konzessionen maßgebliche Schwellenwert von 5 225 000 € – berechnet anhand der zu erwartenden Umsätze während des Konzessionszeitraums – in der Stadt Ehrenfriedersdorf wohl nicht erzielt werden kann.</P>
               <P>Wir weisen gleichwohl darauf hin, dass ein Antrag auf Einleitung eines Nachprüfungsverfahrens unzulässig ist, sofern ein Verstoß nicht fristge-recht bei der Vergabestelle gerügt wird. Es sind die ggf. Rechtsbehelfs-fristen und Präklusionsbestimmungen nach § 160 Abs. 3 GWB zu beachten.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Leipzig</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Braustraße 2</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04107</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3419771040</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@lds.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3419771049</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
