<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="133575-2018" EDITION="2018060"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-133650-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180503</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>60</NO_OJ><DATE_PUB>20180327</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 060-133575</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133575-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cni.com.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45212224">Stadium construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">215 461 644,59</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180424 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180503 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на стадиони</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Výstavba stadionů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Opførelse af stadioner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bau von Stadien</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες για στάδια</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Stadium construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de estadios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Staadionide ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Stadionien rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de stades</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Stadium construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na stadionu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Stadion építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di stadi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Stadionų statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Stadiona celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' stejdjums</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwen van stadion</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane związane ze stadionami</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de estádio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de stadioane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na štadiónoch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na stadionu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggnation av stadion</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Naţională de Investiţii</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Naţională de Investiţii</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Naţiunile Unite nr. 9, bl. 107, tronson 2, sector 5</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>050121</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Florina-Cristina Scurtu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 0213167383/+40 0213167384</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>office@cni.com.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213167381</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cni.com.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Societate pe acţiuni sub autoritatea M.D.R.A.P.</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Proiectare, execuţie lucrări şi asistenţă tehnică din partea proiectantului, aferente obiectivului „Stadion Steaua”, situat în bulevardul Ghencea nr. 45, incinta cazărmii 1950, sector 6, Bucureşti</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Proiectare, execuţie lucrări şi asistenţă tehnică din partea proiectantului, aferente obiectivului „Stadion Steaua”, situat în bulevardul Ghencea nr. 45, incinta cazărmii 1950, sector 6, Bucureşti.</P><P>Valoarea estimata a contractului este de 215 461 644,59 RON fara TVA, compusa din:</P><P>— cheltuieli pentru obtinerea si amenajarea terenului — cap. 1 = 16 250 RON,</P><P>— cheltuieli pentru proiectare — cap. 3 (studii de teren, Studiu aerodinamic de amplasament si conformare  spatiala, studiu circulatie, studiu geotehnic si hidrogeologic, documentatii pentru obtinere avize/acorduri, Scenariu de securitate la incendiu, verificari proiect conform Legii 10/1995, P.A.C., P.T.E., P.T.O.E., asigurarea de raspundere profesionala a proiectantului, asistenta tehnica pe perioada de executie a lucrarilor, întocmire raport la terminarea executiei, cartea tehnica, elaborare certificat energetic anexa la procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, programul de urmarire a comportarii lucrarii în timp si proiect „as-built” si altele, conform prevederilor caietului de sarcini) = 7 002 100,56 RON,</P><P>— cheltuieli pentru investitia de baza — cap. 4 = 204 626 637,38 RON,</P><P>— organizare de santier — cap. 5.1 = 3 816 656,65 RON.</P><P>Indicatorii tehnico-economici au fost aprobati prin H.G. nr. 85/7.3.2018.</P><P>Modificarea contractului de achizitie publica in cursul perioadei sale de valabilitate se face in conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modificarea contractului in cursul perioadei sale de valabilitate, altfel decat in cazurile si conditiile prevazute la art. 221 din Legea nr. 98/2016, se realizeaza prin organizarea unei noi proceduri de atribuire, in conformitate cu dispozitiile legii.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 160 alin. (1) din Legea 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, termenul limita pana la care orice operator economic interesat de participarea la procedura de achizitie publica are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire este de 16 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>In conformitate cu prevederile art. 160 alin. (2) din Legea 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, Autoritatea Contractanta stabileste ca termenul limita in care va raspunde tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare este: cu 10 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45212224"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Proiectare, execuţie lucrări şi asistenţă tehnică din partea proiectantului, aferente obiectivului „Stadion Steaua”, situat în bulevardul Ghencea nr. 45, incinta cazărmii 1950, sector 6, Bucureşti</P><P>Indicatorii tehnico-economici aferenti obiectivului de investitii „Stadion Steaua”, Bulevardul Ghencea nr. 45, incinta cazarmii 1950, sector 6, Bucuresti, nr. Cad. 228562, au fost aprobati prin H.G. nr. 85/2018. Valoarea estimata a contractului este de 215 461 644,59 RON fara TVA, compusa din:</P><P>— cheltuieli pentru obtinerea si amenajarea terenului — cap. 1 = 16 250 RON,</P><P>— cheltuieli pentru proiectare — cap. 3 (studii de teren, Studiu aerodinamic de amplasament si conformare spatiala, studiu circulatie, studiu geotehnic si hidrogeologic, documentatii pentru obtinere avize/acorduri, Scenariu de securitate la incendiu, verificari proiect conform Legii 10/1995, P.A.C., P.T.E., P.T.O.E., asigurarea de raspundere profesionala a proiectantului, asistenta tehnica pe perioada de executie a lucrarilor, întocmire raport la terminarea executiei, cartea tehnica, elaborare certificat energetic anexa la procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, programul de urmarire a comportarii lucrarii în timp si proiect „as-built” si altele, conform prevederilor caietului de sarcini) = 7 002 100,56 RON,</P><P>— cheltuieli pentru investitia de baza — cap. 4 = 204 626 637,38 RON,</P><P>— organizare de santier — cap. 5.1 = 3 816 656,65 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="215461644.59">215 461 644,59</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>81</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul Garantiei de participare este de 4 300 000 RON.</P><P>Note:</P><P>1) Garantia de participare se constituie in conformitate cu prevederile art. 36 din H.G. nr. 395/2016;</P><P>2) Contul autoritatii contractante: RO23BTRL0480120284620904, deschis la Banca Transilvania, Agentia Chibrit, sector 1, Bucuresti;</P><P>3) Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei – 120 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor;</P><P>4) In cazul depunerii de oferte in asociere, instrumentul de garantare trebuie sa prevada in mod explicit faptul ca garantia de participare este constituita in numele asocierii si ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici;</P><P>5) In cazul in care ofertantii isi constituie garantia de participare printr-un instrument de garantare emis de o societate de asigurari, acesta va fi insotit de dovada platii politei de asigurare privind garantia de participare;</P><P>6) Dovada constituirii garantiei de participare emisa in alta limba decat romana va fi prezentata cel mai tarziu la termenul limita de depunere a ofertelor, prin incarcarea in SEAP, in format electronic, cu semnatura electronica extinsa, insotita de traducerea autorizata in limba romana;</P><P>7) Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in alta moneda se va face la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile calendaristice;</P><P>8) Neprezentarea constituirii garantiei de participare conduce la declararea ofertei ca inacceptabila;</P><P>9) Dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la termenul limita de depunere a ofertelor, prin incarcarea in SEAP, in format electronic, cu semnatura electronica extinsa;</P><P>10) Retinerea garantiei de participare se va face in conditiile prevazute de art. 37 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a contractului si se constituie conform art. 40 din H.G. 395/2016. Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica, printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricand pe parcursul indeplinirii contractului, in limita prejudiciului creat, in cazul in care contractantul nu isi indeplineste, din culpa sa, obligatiile asumate prin contract.</P><P>In situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reintregi garantia in cauza raportat la restul ramas de executat.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat, precum si alte surse de finantare legal constituite.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa si prezenta initial DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>Aceste documente justificative sunt:</P><P>— certificate de atestate fiscala privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a  contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Ofertantii/ofertantii asociati/tertii sustinatori/subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 59, 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Nota: DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresele: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd</P><P>Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa: www.e-licitatie.ro</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante implicate in procedura de achizitie publica sunt urmatoarele:</P><P>— Manuela Irina Patrascoiu —  Director General,</P><P>— Daniela Ileana Orodel —  Director Economic,</P><P>— Eduard-Adrian Cefalan —  Director Investitii,</P><P>— Luiza Andrei —  Director, Directia Juridica si Contractare,</P><P>— Felicia Carmen Stoica —  Sef Serviciu Avizare si Asistenta Juridica,</P><P>— Andra Catalina Dragomir — Sef Serviciu Contractare si Monitorizare Contracte,</P><P>— Ioan Gabriel Diaconu — Inspector Tehnic Departamentul Sport,</P><P>— Florina Cristina Scurtu — Sef Serviciu Achizitii Publice si din Fonduri Proprii.</P><P>Nota:</P><P>(a) Pentru operatorii economici straini, se vor aplica prevederile art. 168 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Documentele se vor prezentata însotite de traducerea autorizata,</P><P>(b) Daca exista incertitudini referitoare la situatia personala a unui operator economic, Autoritatea Contractanta poate solicita informatii direct de la autoritatile competente. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor — care sa cuprinda informatii reale/actuale la momentul prezentarii.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 trei ani (2015, 2016, 2017) sa fie cel putin egala cu 368 000 000 RON.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara". Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, la solicitarea Autoritatii Contractante, situatiile financiare (bilant contabil/raport de audit financiar, balante de verificare, in cazul in care situatiile aferente anului financiar incheiat nu au fost inca definitivate) sau extrase din situatiile financiare aferente anilor 2015, 2016 si 2017. Aceste documente vor fi prezentate si de catre ofertantul asociat, in situatia in care resursele acestuia au fost luate in considerare pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Nota 1: Daca din motive obiective si justificate operatorul economic nu este in masura sa prezinte documentele solicitate, acesta este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare prin orice alt document care poate fi considerat adecvat.</P><P>Nota 2: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara".</P><P>Nota 3:</P><P>(a) Pentru transformarea in RON se va utiliza cursul mediu publicat pe site-ul:</P><P>http://ec.europa.eu/budget/inforeuro</P><P>(b) Pentru transformarea euro in RON se vor urma indicatiile de la punctul (a).</P><P>Nota 4: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Nota 5: In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara". Autoritatea contractanta va respinge tertul sustinator propus daca acesta nu indeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se incadreaza printre motivele de excludere.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Experienta similara in lucrari.</P><P>Lista principalelor lucrari executate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 7 ani (raportati la data limita de depunere a ofertei, stabilita initial prin anuntul de participare), cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalente. Ultimii 7 ani vor fi calculati prin raportare la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in AP publicat.</P><P>Prin lista lucrarilor executate, insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalente, ofertantul trebuie faca dovada ca in ultimii 7 ani, calculati pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, au fost executate, in conformitate cu normele profesionale in domeniu si duse la bun sfarsit, lucrari similare cu cele ce fac obiectul contractului care se atribuie prin prezenta procedura, cu o valoare totala cumulata, fara TVA, mai mare sau cel putin egala cu 180 920 000 RON fara TVA, la nivelul unui contract, maximum 3 contracte, dintre care cel putin 1 contract cu destinatie sportiva.</P><P>Prin lucrari similare, autoritatea contractanta intelege executia unor lucrari de constructii civile noi, similare ca si complexitate cu executia unor lucrari de constructii de sali polivalente/complexuri sportive/stadioane/constructii civile destinate accesului larg al publicului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, iar documentele justificative constand in:</P><P>1) Documente reprezentand certificari/documente constatatoare pentru acele lucrari pe care ofertantul considera ca autoritatea contractanta trebuie sa le ia in considerare pentru evaluarea indeplinirii cerintei privind experienta similara. Respectivele certificari vor trebui sa indice:</P><P>(a) obiectul lucrarilor, astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara,</P><P>(b) beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati,</P><P>(c) valoarea in RON, fara TVA,</P><P>(d) perioada, mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare) in care s-a executat contractul,</P><P>(e) locul executiei lucrarilor,</P><P>(f) si sa precizeze daca au fost executate în conformitate cu normele profesionale din domeniu si daca au fost duse la bun sfârsit.</P><P>Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat).</P><P>Nota 1: Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat). Intra in categoria documentelor reprezentand certificari de buna executie documentele intocmite in conformitate cu formularul din documentatia de atribuire, precum si procesele verbale de receptie/recomandari/documente constatatoare sau alte documente similare, in masura in care acestea sunt emise sau contrasemnate de beneficiar si furnizeaza toate informatiile solicitate pentru demonstrarea indeplinirii cerintei de calificare privind experienta similara. Ca si conditie ad validitatem, sub sanctiunea considerarii cerintei ca neindeplinita, documentele reprezentand certificari de buna executie vor avea numar de inregistrare si semnatura emitentului, lipsa acestora fiind vicii de forma care lipsesc documentele de forta probanta.</P><P>Nota 2: Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect executia mai multor tipuri de lucrari, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar, in documentele reprezentand certificari de buna executie depuse, care sunt lucrarile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei.</P><P>Nota 3: Mentiune: In cazul in care un contract de achizitie publica incheiat de o autoritate contractanta-institutie publica a fost subcontractat, beneficiarul la care fac referire cerintele de mai sus este autoritatea contractanta-institutie publica si nu operatorul economic care, avand calitatea de executant in contractul de achizitie publica, a subcontractat executarea unei parti din acesta. Astfel, documentele reprezentand certificari de buna executie vor fi emise sau contrasemnate de autoritatea contractanta-institutie publica, aceasta fiind beneficiarul lucrarilor. Nu vor fi acceptate documente emise/contrasemnate doar de executantul initial. Ratiunea acestei mentiuni are la baza prevederile art. 218 alin. (4) din Legea 98/2016.</P><P>Nota 4: Documentele edificatoare vor fi prezentate în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Persoanele juridice straine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Nota 5: Pentru contractele exprimate în euro, se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicata de catre Banca Centrala Europeana pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro, pentru luna decembrie a anului în care respectivul contract a fost semnat.</P><P>Nota 6: Pentru contractele exprimate in alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursurile medii publicate pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro, pentru luna decembrie a anilor in care contractele au fost semnate. Pentru transformarea euro in RON se vor urma indicatiile de la nota 5.</P><P>Cerinta 2: Experienta similara in prestari servicii.</P><P>Lista principalelor servicii prestate in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 5 ani (raportati la data limita de depunere a ofertei, stabilita initial prin anuntul de participare), cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalente. Ultimii 5 ani vor fi calculati prin raportare la data limita de depunere a ofertei, cu mentiunea ca modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului limita prevazut in AP publicat. Prin lista serviciilor prestate, insotita de certificari/documente constatatoare sau echivalent, ofertantul trebuie faca dovada ca in ultimii 5 ani, calculati pana la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, au fost executate, in conformitate cu normele profesionale in domeniu si duse la bun sfarsit, servicii similare cu cele ce fac obiectul prezentei proceduri de atribuire, servicii de proiectare cu o valoare totala cumulata fara TVA mai mare sau cel putin egala cu 5 000 000 RON fara TVA, la nivelul unui contract, maximum 3 contracte, dintre care cel putin 1 contract cu destinatie sportiva. Prin servicii similare, autoritatea contractanta intelege servicii de proiectare a unor constructii civile noi, similare ca si complexitate cu servicii de proiectare a unor sali polivalente/complexuri sportive/stadioane/constructii civile destinate accesului larg al publicului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, iar documentele justificative constand in:</P><P>1) Documente reprezentand certificari/documente constatatoare pentru acele servicii pe care ofertantul considera ca autoritatea contractanta trebuie sa le ia in considerare pentru evaluarea indeplinirii cerintei privind experienta similara. Respectivele certificari vor trebui sa indice:</P><P>(a) obiectul serviciilor, astfel incat sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara,</P><P>(b) beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati,</P><P>(c) valoarea in RON, fara TVA,</P><P>(d) perioada, mai exact intervalul periodic (data de inceput si data de finalizare) in care s-a executat contractul,</P><P>(e) locul prestarii serviciilor,</P><P>(f) si sa precizeze daca au fost efectuate în conformitate cu normele profesionale din domeniu si daca au fost duse la bun sfârsit.</P><P>Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat).</P><P>Nota 1: Certificarile vor fi emise sau contrasemnate de beneficiar (autoritate contractanta sau client privat). Intra in categoria documentelor reprezentand certificari de buna prestatie documentele intocmite in conformitate cu formularul din documentatia de atribuire, precum si procese verbale de receptie/recomandari/documente constatatoare sau alte documente similare, in masura in care acestea sunt emise sau contrasemnate de beneficiar si furnizeaza toate informatiile solicitate pentru demonstrarea indeplinirii cerintei de calificare privind experienta similara. Ca si conditie ad validitatem, sub sanctiunea considerarii cerintei ca neindeplinita, documentele reprezentand certificari de buna prestatie vor avea numar de inregistrare si semnatura emitentului, lipsa acestora fiind vicii de forma care lipsesc documentele de forta probanta.</P><P>Nota 2: Daca se vor prezenta ca experienta similara contracte care au ca obiect executia mai multor tipuri de servicii, atunci ofertantul are obligatia sa evidentieze si sa dovedeasca in mod clar, in documentele reprezentand certificari de buna prestatie depuse, care sunt serviciile de natura a indeplini solicitarile din fisa de date a achizitiei.</P><P>Nota 3: Mentiune: In cazul in care un contract de achizitie publica incheiat de o autoritate contractanta-institutie publica a fost subcontractat, beneficiarul la care fac referire cerintele de mai sus este autoritatea contractanta-institutie publica si nu operatorul economic care, avand calitatea de executant in contractul de achizitie publica, a subcontractat executarea unei parti din acesta. Astfel, documentele reprezentand certificari de buna prestatie vor fi emise sau contrasemnate de autoritatea contractanta-institutie publica, aceasta fiind beneficiarul serviciilor. Nu vor fi acceptate documente emise/contrasemnate doar de prestatorul initial. Ratiunea acestei mentiuni are la baza prevederile art. 218 alin. (4) din Legea 98/2016.</P><P>Nota 4: Documentele edificatoare vor fi prezentate în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”. Persoanele juridice straine vor prezenta certificatele/documentele edificatoare în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P><P>Nota 5: Pentru contractele exprimate în euro, se va folosi pentru conversie rata medie lunara de schimb comunicata de catre Banca Centrala Europeana pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro, pentru luna decembrie a anului în care respectivul contract a fost semnat.</P><P>Nota 6: Pentru contractele exprimate in alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursurile medii publicate pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/inforeuro, pentru luna decembrie a anilor in care contractele au fost semnate. Pentru transformarea euro in RON se vor urma indicatiile de la nota 5.</P><P>Cerinta 3: Numarul mediu de personal.</P><P>Se va prezenta o declaratie cu privire la numarul mediul anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si executa lucrari si numarul personalului de conducere din ultimii 3 ani, din care sa rezulte ca numarul mediu anual de personal al operatorului economic care presteaza servicii si executa lucrari, in ultimii 3 ani, a fost de minim 520 persoane.</P><P>Cerinta 4: Utilaje, instalatii, echipamente.</P><P>Se va prezenta lista echipamentelor/utilajelor necesare si propuse pentru desfasurarea contractului.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori.</P><P>1) Operatorul economic are dreptul sa invoce sustinerea unui/unor tert/terti în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala, indiferent de natura relatiilor juridice existente între operatorul economic si tertul/tertii respectiv/respectivi;</P><P>2) În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocând si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi autoritatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare, prezentând un angajament în acest sens din partea tertului/tertilor. Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul/candidatul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament;</P><P>3) Autoritatea contractanta va verifica daca tertul/tertii care asigura sustinerea în ceea ce priveste îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si/sau profesionala îndeplineste criteriile relevante privind capacitatea sau nu se încadreaza în motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167 si indeplineste criteriile privind capacitatea si criteriile de selectie stabilite in documentatia de atribuire;</P><P>4) Daca tertul/tertii nu îndeplineste/îndeplinesc criteriile relevante privind capacitatea sau se încadreaza în unul dintre motivele de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta va solicita, o singura data, ca operatorul economic sa înlocuiasca tertul/tertii sustinator/sustinatori, fara ca acest aspect sa aduca atingere principiului tratamentului egal prevazut la art. 2 alin. (2) lit. b) din Legea 98/2016;</P><P>5) În scopul verificarii îndeplinirii criteriilor de calificare si selectie de catre tertul/tertii care acorda sustinere, în conditiile art. 183 alin. (1) din Lege, autoritatea contractanta poate solicita tertului/tertilor sustinator(i), oricând pe parcursul procesului de evaluare, documente si informatii suplimentare în legatura cu angajamentul dat sau cu documentele prezentate, în cazul în care exista rezerve în ceea ce priveste corectitudinea informatiilor sau documentelor prezentate sau cu privire la posibilitatea de executare a obligatiilor asumate prin respectivul angajament;</P><P>6) În cazul în care contractantul întâmpina dificultati pe parcursul prestarii contractului de achizitie publica/acordului-cadru, iar sustinerea acordata de unul sau mai multi terti vizeaza îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala, autoritatea contractanta va solicita ofertantului/candidatului ca prin actul încheiat cu tertul/tertii sustinator(i) sa garanteze materializarea aspectelor ce fac obiectul respectivului angajament ferm;</P><P>7) În cazul în care operatorul economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala invocând sustinerea unui tert, DUAE va include informatiile cu privire la tertul sustinator.</P><P>Asocierea.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire in calitate de ofertant sau candidat, individual ori in comun cu alti operatori economici, inclusiv in forme de asociere temporara constituite in scopul participarii la procedura de atribuire, subcontractant propus sau tert sustinator, in conditiile prevazute de prezenta Lege 98/2016.</P><P>Informatii privind partea din contract pe care operatorul economic are, eventual, intentia sa o subcontracteze:</P><P>1) Autoritatea contractanta solicita ofertantului/candidatului sa precizeze în oferta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi;</P><P>2) Autoritatea contractanta va verifica inexistenta unei situatii de excludere prevazute la art. 164, 165 si 167, în legatura cu subcontractantii propusi;</P><P>3) În cazul în care este identificata o situatie de excludere, cu aplicarea în mod corespunzator a dispozitiilor art. 171 din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului/candidatului, o singura data, sa înlocuiasca un subcontractant în legatura cu care a rezultat, în urma verificarii, ca se afla în aceasta situatie;</P><P>4) Autoritatea contractanta nu stabileste cerinte de participare pentru subcontractantii propusi de ofertant/candidat în oferta sau solicitarea de participare, dar ia în considerare capacitatea tehnica si profesionala a subcontractantilor propusi, pentru partea lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit, daca documentele prezentate sunt relevante în acest sens;</P><P>5) În cazul în care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti;</P><P>6) Avand in vedere prevederile art. 218 din Legea 98/2016, subcontractantii îsi vor exprima, la data depunerii ofertei/momentul introducerii acestora în contractul de achizitie publica, optiunea de a fi sau nu platiti direct de catre autoritatea contractanta. In acest sens, vor cuprinde in oferta depusa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte [art. 150 alin. (1) si (2) din H.G. nr. 395/2016], urmand ca documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin DUAE sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în urma aplicarii criteriului de atribuire;</P><P>7) Contractantul are obligatia, la încheierea contractului de achizitie publica sau atunci când se introduc noi subcontractanti, de a prezenta contractele încheiate între contractant si subcontractant/subcontractanti nominalizati în oferta sau declarati ulterior, astfel încât activitatile ce revin acestora, precum si sumele aferente prestatiilor sa fie cuprinse în contractul de achizitie publica. Contractele trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul de achizitie publica. Subcontractarea nu diminueaza raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a viitorului contract de achizitie publica;</P><P>8) Contractantul are obligatia de a notifica autoritatii contractante orice modificari ale subcontractantilor pe durata contractului de achizitie publica;</P><P>9) Contractantul are dreptul de a implica noi subcontractanti, pe durata executarii contractului de achizitie publica, cu conditia ca nominalizarea acestora sa nu reprezinte o modificare substantiala a contractului de achizitie publica, în conditiile art. 221 din Legea 98/2016. In situatia modificarii subcontractantilor, contractantul va transmite autoritatii contractante informatiile referitoare la numele, datele de contact si reprezentantii legali ai noilor subcontractanti si va obtine acordul autoritatii contractante privind noii subcontractanti implicati ulterior în executarea contractului. Atunci când înlocuirea sau introducerea unor noi subcontractanti are loc dupa atribuirea contractului, acestia transmit certificatele si alte documente necesare pentru verificarea inexistentei unor situatii de excludere si a resurselor/capabilitatilor corespunzatoare partii lor de implicare în contractul care urmeaza sa fie îndeplinit. Noii subcontractanti sunt obligati sa prezinte o declaratie pe proprie raspundere prin care isi asuma prevederile caietului de sarcini (daca este cazul) si a propunerii tehnice depusa de Antreprenor la oferta aferenta activitatii supuse subcontractarii.</P><P>Cerinta 1: Dovada Implementarii Sistemului de Management al Calitatii conform SR EN ISO 9001 sau un document echivalent — ce fac obiectul contractului — pentru serviciile de proiectare.</P><P>Dovada Implementarii Sistemului de Management al Calitatii conform SR EN ISO 9001 sau un document echivalent pentru activitatea principala de executie a lucrarilor.</P><P>Note:</P><P>— In conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta certificate echivalente emise de organisme stabilite in alte state ale Uniunii Europene,</P><P>— Documentele prezentate, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora. In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza,</P><P>— Cerinta privind certificarea ISO 9001 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tertul sustinator),</P><P>— Documentul justificativ (spre ex. certificatul) trebuie sa fie in termen de valabilitate la data prezentarii acestuia,</P><P>— Ofertantii straini vor prezenta documentul in traducere autorizata in limba romana.</P><P>Cerinta 2: Dovada Implementarii unui sistem de management de mediu conform ISO 14001 sau un document echivalent pentru activitatea principala de executie a lucrarilor.</P><P>Note:</P><P>— In conformitate cu principiul recunoasterii reciproce, autoritatea contractanta are obligatia de a accepta certificate echivalente emise de organisme stabilite in alte state ale Uniunii Europene,</P><P>— Documentele prezentate, in copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, trebuie sa fie valabile la data prezentarii acestora. In cazul unei asocieri, aceasta cerinta trebuie indeplinita individual de fiecare membru al asocierii, pentru partea din contract pe care o realizeaza,</P><P>— Cerinta privind certificarea ISO 14001 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tertul sustinator),</P><P>— Documentul justificativ (spre ex. certificatul) trebuie sa fie in termen de valabilitate la data prezentarii acestuia,</P><P>— Ofertantii straini vor prezenta documentul in traducere autorizata in limba romana.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta, de catre toti ofertantii, DUAE. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar va prezenta documente justificative, respectiv extras Revisal sau echivalent (pentru operatorii straini), pentru personalul direct productiv in domeniul constructiilor, prin personal direct productiv intelegandu-se ingineri constructii civile, subingineri, proiectanti ingineri de instalatii, muncitori constructori si asimilati exclusiv electricieni, experti ingineri in constructii, muncitori necalificati, electricieni constructori si asimilati incadrati in codurile COR din grupele 2142, 71, 9313, 7411 — (pentru personalul strain se vor prezenta documente echivalente).</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se vor solicita documente justificative prin care ofertantul sa faca dovada punerii la dispozitie a utilajelor si echipamentelor propuse pentru desfasurarea contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta de catre toti ofertantii, odata cu depunerea DUAE, angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, conform art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, dupa aplicarea algoritmului de calcul ofertelor admisibile, urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în urma clasamentului intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta DUAE, in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016, iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienţa profesională</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Organizare şi personal</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>03</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>30</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modul de departajare a ofertelor clasate pe primul loc, avand punctaje egale: Daca doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc au punctaje egale, atunci, pentru departajare, autoritatea contractanta va solicita ofertantilor care au acelasi punctaj, prin intermediul SEAP, o noua propunere financiara, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are punctaj mai mare. Durata contractului, mentionata la Sectiunea II.3, este de 81 de luni si cuprinde: 630 de zile durata de executie, din care:</P><P>— 4,5 luni (135 zile) = durata prestarii serviciilor de proiectare,</P><P>— 16,5 luni (495 zile) = durata maxima de executie a lucrarilor,</P><P>— 60 luni (5 ani) = perioada garantiei de buna executie.</P><P>Potentialii ofertanti pot vizita amplasamentul pentru a evalua, pe propria raspundere, cheltuiala si riscul, datele necesare pregatirii si elaborarii ofertei. Ofertantii interesati sa participe la vizitarea amplasamentului sunt rugati sa informeze in scris autoritatea contractanta asupra intentiei de a vizita amplasamentul. Orice solicitare de clarificari care decurge din vizitarea amplasamentului va fi adresata AC, in scris. AC precizeaza ca orice solicitare suplimentara de valori pentru necesitatea executarii unor lucrari, ca urmare a necunoasterii amplasamentului, nu va fi luata in considerare.</P><P>Orice solicitare de clarificari va fi pusa in SEAP, sub forma unui document din care sa reiasa denumirea operatorului economic, numarul de inregistrare al acestui document si datele de contact ale operatorului economic (adresa, telefon, fax, e-mail).</P><P>Plata in avans. Pentru executia lucrarilor, Achizitorul poate acorda avans, in limita sumelor disponibile si in conditiile H.G. nr. 264/2003, actualizata. Posibilitatea si conditiile acordarii unui avans vor fi stabilite cu ofertantul castigator, inainte de semnarea contractului. Termenele de plata sunt prevazute in contract. Potrivit H.G. nr. 85/2018 de aprobare a indicatorilor tehnico-economici, sursa de finantare se va asigura de la bugetul de stat, precum si din alte surse de finantare legal constituite. AC informeaza ofertantii ca va publica prin mijloace electronice denumirea si datele de identificare ale ofertantului/candidatului/subcontractantului propus/tertului sustinator, in termen de maximum 5 zile de la expirarea termenului-limita de depunere a solicitarilor de participare/ofertelor, cu exceptia persoanelor fizice, in cazul carora se publica doar numele.</P><P>Un operator economic poate participa la procedura numai daca este inregistrat in SEAP. Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana sau insotite de traducere autorizata in limba romana. Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv prin intermediul SEAP. Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor posta la rubrica de „Documentatii, clarificari si decizii" a anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro. AC nu va da curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse in SEAP, la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte, semnate cu semnatura electronica. Riscul depunerii de documente care nu pot fi vizualizate/deschise este in sarcina ofertantului. Operatori economici straini vor prezenta documentele in traducere autorizata in limba romana.</P><P>Nota: Pentru incarcarea documentelor in SEAP, recomandam operatorilor economici ca acestea sa fie arhivate in arhive de maxim 48 Mb, semnate cu semnatura electronica extinsa, pentru a inlesni procesul de evaluare a ofertelor. Nu se vor depune alte documente decat cele solicitate prin Documentatia de Atribuire.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016, cu modificările şi completările ulterioare.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Naţională de Investiţii, C.N.I. — S.A. – Direcţia Juridică — Serviciul Contencios</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piaţa Naţiunilor Unite nr. 9, bloc 107, tr. 2, sector 5</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>050122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cni.com.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213167383/84</PHONE><URL>www.cni.com.ro</URL><FAX>+40 213167381</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>