<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="133758-2018" EDITION="2018060"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-134544-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>60</NO_OJ><DATE_PUB>20180327</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 060-133758</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133758-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.ko.olsztyn.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="55243000">Children's holiday-camp services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на бази за ученически отдих</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Provozování dětských prázdninových táborů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med feriekolonier for børn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Kinderferienlagern</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες παιδικών κατασκηνώσεων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Children's holiday-camp services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de colonias de vacaciones para niños</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Laste puhkelaagrite teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Lasten lomaleireihin liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de colonies de vacances</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Children's holiday-camp services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge dječjih kampova za odmor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Gyermeküdültetési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di colonie per bambini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Vaikų poilsio stovyklų paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Bērnu atpūtas nometņu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-kamp tal-vaganzi tat-tfal</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakantiekampen voor kinderen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie obozowisk dla dzieci</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relacionados com colónias de férias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de tabere de copii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby poskytované v detských prázdninových táboroch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve počitniških kampov za otroke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Barnkolonier</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Kuratorium Oświaty w Olsztynie</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Kuratorium Oświaty w Olsztynie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Al. Marszałka J. Piłsudskiego 7/9</ADDRESS><TOWN>Olsztyn</TOWN><POSTAL_CODE>10-959</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Kuratorium Oświaty w Olsztynie</CONTACT_POINT><ATTENTION>Monika Buczek</ATTENTION><PHONE>+48 895232604</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetargi@ko.olsztyn.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 895272721</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.ko.olsztyn.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Organizacja wypoczynku letniego</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>17</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><n2016:NUTS CODE="PL"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest organizacja wypoczynku dla dzieci i młodzieży szkolnej z terenu województwa warmińsko-mazurskiego. Przedmiot zamówienia obejmuje organizację wypoczynku letniego w postaci 10 – dniowych turnusów, w tym 9 noclegów. Wypoczynek skierowany jest do 1795 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z terenu województwa warmińsko-mazurskiego.</P><P>2. Nazwa i kod przedmiotu zamówienia według Wspólnego Słownika Zamówień: usługi w zakresie obozowisk dla dzieci: 55243000-5.</P><P>3. Wypoczynek zorganizowany będzie na terenie: Pojezierza Wielkopolskiego, Niziny Wielkopolskiej, Niziny Śląskiej, Sudetów, Niziny Mazowieckiej, Niziny Podlaskiej, Wyżyny Małopolskiej, Wyżyny Śląskiej, Wyżyny Lubelskiej, Kotliny Sandomierskiej, Karpatów, ze szczególnym uwzględnieniem krain historycznych i naturalnych. Wykaz krain geograficznych, jakimi posługuje się Zamawiający w postępowaniu przy wskazywaniu miejsca organizacji wypoczynku dzieci i młodzieży, stanowi załącznik nr 7 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>4. Organizowany wypoczynek (dotyczy wszystkich części) winien uwzględniać:</P><P>1) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>2) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>3) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>4) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne.</P><P>5) zajęcia z gry w szachy w wymiarze minimum 8 godzin jako dodatkowe zajęcia rozwijające.</P><P>5. Zamówienie zostało podzielone na 7 części, z których każda stanowi odrębne zamówienie.</P><P>6. Przedmiot zamówienia winien być realizowany zgodnie z przepisami art. 92 a – art. 92 t Ustawy z dnia 7.9.1991 r. o systemie oświaty (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 2198 z późn. zm.) oraz warunkami określonymi w rozporządzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 30.3.2016 r. w sprawie wypoczynku dzieci i młodzieży (Dz. U z 2016 r. poz. 452).</P><P>7. Organizacja wypoczynku obejmuje w szczególności:</P><P>1) dokonanie naboru uczestników we współpracy ze wskazanymi przez Zamawiającego ośrodkami pomocy społecznej i centrami pomocy rodzinie, zwanymi dalej w treści specyfikacji „ośrodkami”. W tym celu Zamawiający w terminie 5 dni od dnia ogłoszenia wyników postępowania przetargowego przekaże Wykonawcy wykaz ośrodków ze wskazaną liczbą uczestników. Dodatkowo Wykonawca w porozumieniu z ośrodkami przygotuje listę rezerwową uczestników, którzy zajmą miejsce nieobecnych, z różnych przyczyn, uczestników. Lista rezerwowa uczestników aktualizowana będzie po każdorazowym powzięciu przez wyżej wymienione ośrodki współpracujące z Wykonawcą informacji o rezygnacji uczestnika z listy podstawowej, nie później jednak niż 48 godzin przed rozpoczęciem realizacji usługi (licząc od dnia i godziny wyjazdu uczestników wypoczynku).</P><P>2) zorganizowanie transportu, w tym na miejsce wypoczynku i z powrotem oraz w trakcie trwania turnusu. Wybrany Wykonawca zorganizuje transport uczestników z wyznaczonych przez Zamawiającego miejsc zbiórek dla każdego powiatu do miejsca wypoczynku oraz z powrotem – do miejsc zbiórek. Powiadomi pisemnie rodziców bądź opiekunów prawnych uczestników o zasadach transportu, terminach i godzinach wyjazdu oraz przyjazdu, miejscach zbiórek itd. Każdy autokar przewożący uczestników musi być sprawny i mieć ważne badania techniczne, a kierowca musi posiadać uprawnienia do przewozu pasażerów.</P><P>Miejscowością wyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku będą obowiązkowo miejscowości wymienione poniżej.</P><P>Uwaga: Wykonawca może po uzgodnieniu z ośrodkiem kierującym uczestników na wypoczynek odebrać je z dodatkowych miejsc lub zatrzymać się celem zabrania ucznia pomiędzy wskazanymi miejscowościami.</P><P>a) część 1 - dla powiatu:</P><P>Braniewskiego, obowiązkowo: Braniewo, Lelkowo, Frombork, Płoskinia, Pieniężno, Wilczęta, Bartoszyckiego, obowiązkowo: Górowo Iławeckie, Bartoszyce, Sępopol, Bisztynek, Lidzbarskiego, obowiązkowo: Lidzbark Warmiński, Kiwity, Orneta, Lubomino,</P><P>b) część 2 - dla powiatu:</P><P>Elbląskiego, obowiązkowo: Tolkmicko, Młynary, Milejewo, Elbląg, Gronowo Elbląskie, Markusy, Rychliki, Pasłęk, Godkowo.</P><P>Ostródzkiego, obowiązkowo: Miłakowo, Morąg, Małdyty, Łukta, Miłomłyn, Ostróda, Grunwald, Dąbrówno,</P><P>c) część 3 - dla powiatu:</P><P>Iławskiego, obowiązkowo: Zalewo, Susz, Iława, Kisielice, Lubawa.</P><P>Nowomiejskiego, obowiązkowo: Nowe Miasto Lubawskie, Biskupiec (nowomiejski), Kurzętnik, Grodziczno,</P><P>Działdowskiego, obowiązkowo: Rybno, Płośnica, Lidzbark, Działdowo, Iłowo-Osada,</P><P>d) część 4 - dla powiatu:</P><P>Olsztyńskiego, obowiązkowo: Kolno, Jeziorany, Dobre Miasto, Światki, Dywity, Barczewo, Biskupiec, Jonkowo, Olsztyn, Purda, Gietrzwałd, Stawiguda, Olsztynek.</P><P>Kętrzyńskiego, obowiązkowo: Barciany, Srokowo, Korsze, Kętrzyn, Reszel.</P><P>e) część 5 - dla powiatu:</P><P>Nidzickiego, obowiązkowo: Nidzica, Kozłowo, Janowo, Janowiec Kościelny, Mrągowskiego, obowiązkowo: Mrągowo, Sorkwity, Mikołajki, Piecki,</P><P>Szczycieńskiego, obowiązkowo: Dźwierzuty, Pasym, Szczytno, Świętajno (szczycieńskie), Rozogi, Wielbark, Jedwabno.</P><P>f) część 6 - dla powiatu:</P><P>Węgorzewskiego, obowiązkowo: Węgorzewo, Budry, Pozezdrze, Giżyckiego, obowiązkowo:, Kruklanki, Giżycko, Wydminy, Ryn, Miłki, Piskiego, obowiązkowo: Orzysz, Biała Piska, Pisz, Ruciane Nida.</P><P>g) część 7 - dla powiatu:</P><P>Gołdapskiego, obowiązkowo: Gołdap, Dubeninki, Banie Mazurskie, Oleckiego, obowiązkowo: Kowale Oleckie, Olecko, Świętajno oleckie, Wieliczki, Ełckiego, obowiązkowo: Stare Juchy, Ełk, Kalinowo, Prostki,</P><P>3) zapewnienie wyżywienia uczestnikom wypoczynku, w formie 5 posiłków dziennie (śniadanie, drugie śniadanie, obiad, podwieczorek, kolacja) zgodnie z zasadami higieny oraz racjonalnego żywienia określonymi w odrębnych przepisach, z zapewnieniem:</P><P>a) dziennej stawki żywieniowej na jednego uczestnika, minimum 20,00 PLN brutto,</P><P>b) stałego dostępu bez ograniczeń do napojów, pieczywa i dżemu przez cały dzień, w widocznym, dostępnym miejscu, lub wskazanie miejsca i osoby która je wyda,</P><P>c) suchego prowiantu na czas podróży odbywanych w trakcie trwania wypoczynku,</P><P>d) ciepłego posiłku w dniu przyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku, bez względu na godzinę przyjazdu (ostatni dzień pobytu uczestników na wypoczynku zakończy się śniadaniem i wydaniem uczestnikom suchego prowiantu na drogę powrotną, przy czym wartość śniadania i prowiantu będzie stanowiła dzienną stawkę żywieniową). Paczka suchego prowiantu na jednego uczestnika będzie zawierała co najmniej: dwie bułki – kanapki, bułkę drożdżówkę, owoc, płyn (np. woda, sok) w ilości 500 ml,</P><P>4) zapewnienie programu wypoczynku, który powinien uwzględniać:</P><P>a) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane</P><P>Z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>b) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>c) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>d) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne,</P><P>e) przeprowadzenie zajęć z gry w szachy – z podaniem liczby godzin i formy prowadzenia zajęć (w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających),</P><P>5) zapewnienie zakwaterowania (obiektu wypoczynku) według poniższych wytycznych, a w szczególności:</P><P>a) obiekt przeznaczony na wypoczynek musi spełniać wymogi dotyczące bezpieczeństwa i higieny określone obowiązującymi przepisami prawa oraz wynikające ze szczególnego charakteru świadczenia, w tym celu organizator zapewni m.in. codzienne sprzątanie pomieszczeń, z których korzystają uczestnicy, w tym pokoi dzieci,</P><P>b) obiekt przeznaczony na wypoczynek winien znajdować się pod jednym adresem (w jednym ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie). Zamawiający nie dopuszcza by wypoczynek organizowany był w kilku różnych miejscach, pod innym adresem. Każda z ofert winna zawierać jedno miejsce / obiekt, który podlegać będzie ocenie,</P><P>c) obiekt musi posiadać opinię właściwej miejscowo straży pożarnej o dopuszczeniu obiektu do zorganizowania w nim wypoczynku dla dzieci i młodzieży,</P><P>d) teren obiektu kolonijnego musi być oświetlony latarniami elektrycznymi,</P><P>e) budynki (w przypadku ośrodków wczasowych: domki, pawilony), w których będzie świadczona usługa będą położone w odległości nie większej niż 500 m od siebie,</P><P>f) wyposażenie pokoi będzie obejmowało co najmniej:</P><P>Łóżko z materacem (z wyłączeniem łóżek piętrowych - metalowych typu wojskowego) lub tapczany dla każdego uczestnika,</P><P>Poduszkę, kołdrę wraz z bielizną pościelową (poszewka na kołdrę, poduszkę i prześcieradło) oraz dodatkowy koc dla każdego uczestnika,</P><P>Szafy ubraniowe, wieszaki w ilości odpowiadającej ilości uczestników,</P><P>g) w bazie wypoczynku musi znajdować się wyposażenie pozwalające</P><P>Na organizację atrakcyjnych form wypoczynku (sprzęt sportowy, rekreacyjny, w tym co najmniej 5 piłek do siatkówki, siatka do gry, piłeczki do ping-ponga, 10 skakanek, 5 kompletów rakietek do gry w badmintona i lotki, (w przypadku zajęć gry w szachy, minimów 5 zestawów planszy szachowych i 5 zestawów bierek),</P><P>h) na terenie obiektu wypoczynku (ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie) lub w odległości nie większej niż 200 m od terenu obiektu winna się znajdować:</P><P>Stołówka, wyposażona w odpowiednia liczbę stołów i krzeseł z obowiązkowo wywieszonym jadłospisem na dany dzień,</P><P>Świetlica/sala, zapewniająca uczestnikom możliwość spędzania czasu w przypadku niesprzyjających warunków atmosferycznych, jak również służąca organizacji gier, zabaw, turniejów, (pod pojęciem świetlicy/sali rozumie się odrębne pomieszczenie, z możliwością zamykania drzwi, włączenia muzyki, projektora, itp. Część otwartego korytarza wyszczególniona jako świetlica nie spełni tego warunku),</P><P>Boisko o nawierzchni twardej (tartanowej lub asfaltowej) i boisko o nawierzchni miękkiej (ziemne lub trawiaste),</P><P>6) ubezpieczenie uczestników na czas przejazdu i pobytu na turnusie, obejmujące koszty leczenia oraz następstwa nieszczęśliwych wypadków (NNW),</P><P>7) zapewnienie dostępu do opieki medycznej na podstawie art. 92 c ust. 2 pkt 3 ustawy o systemie oświaty,</P><P>8) zapewnienie kadry wypoczynku:</P><P>a) spełniającej wymogi z art. 92 c ust. 2 pkt 2 ustawy o systemie oświaty,</P><P>Z uwzględnieniem zapisów art. 92 p ww. ustawy,</P><P>b) nie figurującej w rejestrze z dostępem ograniczonym, w którym gromadzi się dane o sprawcach przestępstw na tle seksualnym, o których mowa w art. 6 ust. 1 Ustawy z dnia 13.5.2016 r. o przeciwdziałaniu zagrożeniom przestępczością na tle seksualnym. (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 405),</P><P>c) posiadającej udokumentowane umiejętności gry w szachy – w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających. Za udokumentowane umiejętności gry w szachy Zamawiający uzna każdy dokument potwierdzający, że osoba prowadząca zajęcia posiada umiejętności gry w szachy, tj. zaświadczenie o  ukończonym kursie, szkoleniu, warsztatach, zaświadczenie ze szkoły o prowadzeniu zajęć pozalekcyjnych z gry w szachy, itp.</P><P>9) zapewnienie bezpłatnego dostępu uczestników wypoczynku do obiektów muzealnych, sportowych oraz kąpielisk,</P><P>10) opracowanie regulaminu wypoczynku, uwzględniającego reagowanie w sytuacjach kryzysowych, w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa uczestników wypoczynku, m.in. zachowania agresywne i autoagresywne uczestników, przemoc rówieśnicza, w tym seksualna, narażenie uczestników na działanie skutków nieoczekiwanych zjawisk atmosferycznych takich jak m. in. powodzie, huragany, pojawienie się insektów lub innych owadów mogących doprowadzić do ukąszeń lub pogryzień uczestników,</P><P>8. Pozostałe wymagania Zamawiającego:</P><P>1) Wykonawca będzie prowadził dokumentację rzeczową dotyczącą planowania i realizacji zamówienia (lista obecności uczestników, program zajęć, dzienniki zajęć każdej grupy),</P><P>2) Wykonawca będzie prowadził wyodrębnioną ewidencją finansowo – księgową kosztów realizacji zamówienia, w tym dokumentował dzienną stawkę żywieniową w wysokości 20 PLN na jednego uczestnika, dziennymi raportami żywieniowymi. Raporty żywieniowe winny zawierać:</P><P>a) liczbę żywionych dzieci podczas każdego posiłku,</P><P>b) jadłospis rozpisany na każdy posiłek z podaniem daty,</P><P>c) wydane z magazynu produkty żywnościowe z podaniem jednostki miary, ilości, ceny, wartości.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca organizuje wypoczynek w obiekcie, którego jest właścicielem, posiada własną kuchnię i stołówkę, sam dokonuje zakupów i zatrudnia osoby przygotowujące posiłki, dopuszcza się, w przypadku braku raportów żywieniowych, posiadanie faktur zakupu dotyczących produktów żywieniowych z których wyraźnie będzie wynikała ilość żywionych dzieci i stawka żywieniowa uczestników na danym turnusie. Uwaga: stawka żywieniowa winna obejmować wyłącznie wyżywienie uczestników. Nie może obejmować np. wynagrodzenia osób przygotowujących posiłki,</P><P>3) Wykonawca upoważni co najmniej jedną osobę spośród wychowawców</P><P>Do kontaktów telefonicznych z rodzicami i przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy danych tej osoby wraz z numerem telefonu najpóźniej w dniu wyjazdu uczestników i jednocześnie przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie.</P><P>e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>4) Wykonawca przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy, programu wypoczynku wraz z ramowym planem dnia najpóźniej 10 dni po otrzymaniu od Zamawiającego przydzielonych poszczególnym ośrodkom miejsc oraz przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>5) Wykonawca będzie informował Zamawiającego o każdej nieprawidłowości i  zdarzeniu mogącym mieć wpływ na zdrowie, życie lub bezpieczeństwo uczestników wypoczynku. W sytuacji braku możliwości kontaktu z Zamawiającym a konieczności powiadomienia o podjętych działaniach ze strony Wykonawcy  w tym m.in. wcześniejszym powrocie do domu, zdarzeniu losowym, Wykonawca zawiadomi całodobowe Centrum Zarządzania Kryzysowego pod numerami tel. 89 535 19 30 i tel. 89 535 96 70,</P><P>6) Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za wszelkie szkody wyrządzone przez uczestników wypoczynku.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55243000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Część 1 0ľ organizacja wypoczynku dla 255 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z powiatów: braniewskiego, bartoszyckiego, lidzbarskiego.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest organizacja wypoczynku dla dzieci i młodzieży szkolnej</P><P>Z terenu województwa warmińsko-mazurskiego. Przedmiot zamówienia obejmuje organizację wypoczynku letniego w postaci 10 – dniowych turnusów, w tym.</P><P>9 noclegów. Wypoczynek skierowany jest do 1795 uczniów szkół podstawowych</P><P>I gimnazjów z terenu województwa warmińsko – mazurskiego.</P><P>2. Nazwa i kod przedmiotu zamówienia według Wspólnego Słownika Zamówień: usługi</P><P>W zakresie obozowisk dla dzieci: 55243000-5.</P><P>3. Wypoczynek zorganizowany będzie na terenie: Pojezierza Wielkopolskiego, Niziny Wielkopolskiej, Niziny Śląskiej, Sudetów, Niziny Mazowieckiej, Niziny Podlaskiej, Wyżyny Małopolskiej, Wyżyny Śląskiej, Wyżyny Lubelskiej, Kotliny Sandomierskiej, Karpatów, ze szczególnym uwzględnieniem krain historycznych i naturalnych. Wykaz krain geograficznych, jakimi posługuje się Zamawiający w postępowaniu przy wskazywaniu miejsca organizacji wypoczynku dzieci i młodzieży, stanowi załącznik nr 7 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>4. Organizowany wypoczynek (dotyczy wszystkich części) winien uwzględniać:</P><P>1) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>2) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>3) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>4) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne.</P><P>5) zajęcia z gry w szachy w wymiarze minimum 8 godzin jako dodatkowe zajęcia rozwijające.</P><P>6. Przedmiot zamówienia winien być realizowany zgodnie z przepisami art. 92 a – art. 92 t Ustawy z dnia 7.9.1991 r. o systemie oświaty (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 2198 z późn. zm.) oraz warunkami określonymi w rozporządzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 30.3.2016 r. w sprawie wypoczynku dzieci i młodzieży (Dz. U z 2016 r. poz. 452).</P><P>7. Organizacja wypoczynku obejmuje w szczególności:</P><P>1) dokonanie naboru uczestników we współpracy ze wskazanymi przez Zamawiającego ośrodkami pomocy społecznej i centrami pomocy rodzinie, zwanymi dalej w treści specyfikacji „ośrodkami”. W tym celu Zamawiający w terminie 5 dni od dnia ogłoszenia wyników postępowania przetargowego przekaże Wykonawcy wykaz ośrodków ze wskazaną liczbą uczestników. Dodatkowo Wykonawca w porozumieniu z ośrodkami przygotuje listę rezerwową uczestników, którzy zajmą miejsce nieobecnych, z różnych przyczyn, uczestników. Lista rezerwowa uczestników aktualizowana będzie po każdorazowym powzięciu przez wyżej wymienione ośrodki współpracujące z Wykonawcą informacji o rezygnacji uczestnika z listy podstawowej, nie później jednak niż 48 godzin przed rozpoczęciem realizacji usługi (licząc od dnia i godziny wyjazdu uczestników wypoczynku).</P><P>2) zorganizowanie transportu, w tym na miejsce wypoczynku i z powrotem oraz w trakcie trwania turnusu. Wybrany Wykonawca zorganizuje transport uczestników z wyznaczonych przez Zamawiającego miejsc zbiórek dla każdego powiatu do miejsca wypoczynku oraz z powrotem – do miejsc zbiórek. Powiadomi pisemnie rodziców bądź opiekunów prawnych uczestników o zasadach transportu, terminach i godzinach wyjazdu oraz przyjazdu, miejscach zbiórek itd. Każdy autokar przewożący uczestników musi być sprawny i mieć ważne badania techniczne, a kierowca musi posiadać uprawnienia do przewozu pasażerów. Miejscowością wyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku będą obowiązkowo miejscowości wymienione poniżej.</P><P>Uwaga: Wykonawca może po uzgodnieniu z ośrodkiem kierującym uczestników na wypoczynek odebrać je z dodatkowych miejsc lub zatrzymać się celem zabrania ucznia pomiędzy wskazanymi miejscowościami.</P><P>a) część 1 – dla powiatu:</P><P>Braniewskiego, obowiązkowo: Braniewo, Lelkowo, Frombork, Płoskinia, Pieniężno, Wilczęta,</P><P>Bartoszyckiego, obowiązkowo: Górowo Iławeckie, Bartoszyce, Sępopol, Bisztynek,</P><P>Lidzbarskiego, obowiązkowo: Lidzbark Warmiński, Kiwity, Orneta, Lubomino,</P><P>3) zapewnienie wyżywienia uczestnikom wypoczynku, w formie 5 posiłków dziennie (śniadanie, drugie śniadanie, obiad, podwieczorek, kolacja) zgodnie</P><P>Z zasadami higieny oraz racjonalnego żywienia określonymi w odrębnych przepisach, z zapewnieniem:</P><P>a) dziennej stawki żywieniowej na jednego uczestnika, minimum 20,00 PLN brutto,</P><P>b) stałego dostępu bez ograniczeń do napojów, pieczywa i dżemu przez cały dzień, w widocznym, dostępnym miejscu, lub wskazanie miejsca i osoby która je wyda,</P><P>c) suchego prowiantu na czas podróży odbywanych w trakcie trwania wypoczynku,</P><P>d) ciepłego posiłku w dniu przyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku, bez względu na godzinę przyjazdu (ostatni dzień pobytu uczestników na wypoczynku zakończy się śniadaniem i wydaniem uczestnikom suchego prowiantu na drogę powrotną, przy czym wartość śniadania i prowiantu będzie stanowiła dzienną stawkę żywieniową). Paczka suchego prowiantu na jednego uczestnika będzie zawierała co najmniej: dwie bułki – kanapki, bułkę drożdżówkę, owoc, płyn (np. woda, sok) w ilości 500 ml,</P><P>4) zapewnienie programu wypoczynku, który powinien uwzględniać:</P><P>a) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>b) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>c) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>d) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne,</P><P>e) przeprowadzenie zajęć z gry w szachy – z podaniem liczby godzin i formy prowadzenia zajęć (w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających),</P><P>5) zapewnienie zakwaterowania (obiektu wypoczynku) według poniższych wytycznych, a w szczególności:</P><P>a) obiekt przeznaczony na wypoczynek musi spełniać wymogi dotyczące bezpieczeństwa i higieny określone obowiązującymi przepisami prawa oraz wynikające ze szczególnego charakteru świadczenia, w tym celu organizator zapewni m.in. codzienne sprzątanie pomieszczeń, z których korzystają uczestnicy, w tym pokoi dzieci,</P><P>b) obiekt przeznaczony na wypoczynek winien znajdować się pod jednym adresem (w jednym ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie). Zamawiający nie dopuszcza by wypoczynek organizowany był w kilku różnych miejscach, pod innym adresem. Każda z ofert winna zawierać jedno miejsce / obiekt, który podlegać będzie ocenie,</P><P>c) obiekt musi posiadać opinię właściwej miejscowo straży pożarnej</P><P>O dopuszczeniu obiektu do zorganizowania w nim wypoczynku dla dzieci i młodzieży,</P><P>d) teren obiektu kolonijnego musi być oświetlony latarniami elektrycznymi,</P><P>e) budynki (w przypadku ośrodków wczasowych: domki, pawilony), w których będzie świadczona usługa będą położone w odległości nie większej niż 500 m od siebie,</P><P>f) wyposażenie pokoi będzie obejmowało co najmniej:</P><P>Łóżka z materacem (z wyłączeniem łóżek piętrowych – metalowych typu wojskowego) lub tapczany dla każdego uczestnika,</P><P>Poduszkę, kołdrę wraz z bielizną pościelową (poszewka na kołdrę, poduszkę i prześcieradło) oraz dodatkowy koc dla każdego uczestnika,</P><P>Szafy ubraniowe, wieszaki w ilości odpowiadającej ilości uczestników,</P><P>g) w bazie wypoczynku musi znajdować się wyposażenie pozwalające na organizację atrakcyjnych form wypoczynku (sprzęt sportowy, rekreacyjny, w tym co najmniej 5 piłek do siatkówki, siatka do gry, piłeczki do ping-ponga, 10 skakanek, 5 kompletów rakietek do gry w badmintona i lotki, (w przypadku zajęć gry w szachy, minimów 5 zestawów planszy szachowych i 5 zestawów bierek),</P><P>h) na terenie obiektu wypoczynku (ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie) lub w odległości nie większej niż 200 m od terenu obiektu winna się znajdować:</P><P>Stołówka, wyposażona w odpowiednia liczbę stołów i krzeseł, z obowiązkowo wywieszonym jadłospisem na dany dzień,</P><P>Świetlica/sala, zapewniająca uczestnikom możliwość spędzania czasu w przypadku niesprzyjających warunków atmosferycznych, jak również służąca organizacji gier, zabaw, turniejów, (pod pojęciem świetlicy/sali rozumie się odrębne pomieszczenie, z możliwością zamykania drzwi, włączenia muzyki, projektora, itp. Część otwartego korytarza wyszczególniona jako świetlica nie spełni tego warunku),</P><P>Boisko o nawierzchni twardej (tartanowej lub asfaltowej) i boisko o nawierzchni miękkiej (ziemne lub trawiaste),</P><P>6) ubezpieczenie uczestników na czas przejazdu i pobytu na turnusie, obejmujące koszty leczenia oraz następstwa nieszczęśliwych wypadków (NNW),</P><P>7) zapewnienie dostępu do opieki medycznej na podstawie art. 92 c ust. 2 pkt 3 ustawy o systemie oświaty,</P><P>8) zapewnienie kadry wypoczynku:</P><P>a) spełniającej wymogi z art. 92 c ust. 2 pkt 2 ustawy o systemie oświaty, z uwzględnieniem zapisów art. 92 p ww. ustawy,</P><P>b) nie figurującej w rejestrze z dostępem ograniczonym, w którym gromadzi się dane o sprawcach przestępstw na tle seksualnym, o których mowa w art. 6 ust. 1 Ustawy z dnia 13.5.2016 r. o przeciwdziałaniu zagrożeniom przestępczością na tle seksualnym. (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 405),</P><P>c) posiadającej udokumentowane umiejętności gry w szachy – w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających. Za udokumentowane umiejętności gry w szachy Zamawiający uzna każdy dokument potwierdzający, że osoba prowadząca zajęcia posiada umiejętności gry w szachy, tj. zaświadczenie o  ukończonym kursie, szkoleniu, warsztatach, zaświadczenie ze szkoły o prowadzeniu zajęć pozalekcyjnych z gry w szachy, itp.</P><P>9) zapewnienie bezpłatnego dostępu uczestników wypoczynku do obiektów muzealnych, sportowych oraz kąpielisk,</P><P>10) opracowanie regulaminu wypoczynku, uwzględniającego reagowanie w sytuacjach kryzysowych, w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa uczestników wypoczynku, m.in. zachowania agresywne i autoagresywne uczestników, przemoc rówieśnicza, w tym seksualna, narażenie uczestników na działanie skutków nieoczekiwanych zjawisk atmosferycznych takich jak m. in. powodzie, huragany, pojawienie się insektów lub innych owadów mogących doprowadzić do ukąszeń lub pogryzień uczestników,</P><P>8. Pozostałe wymagania Zamawiającego:</P><P>1) Wykonawca będzie prowadził dokumentację rzeczową dotyczącą planowania i realizacji zamówienia (lista obecności uczestników, program zajęć, dzienniki zajęć każdej grupy),</P><P>2) Wykonawca będzie prowadził wyodrębnioną ewidencją finansowo – księgową kosztów realizacji zamówienia, w tym dokumentował dzienną stawkę żywieniową w wysokości 20 PLN na jednego uczestnika, dziennymi raportami żywieniowymi. Raporty żywieniowe winny zawierać:</P><P>a) liczbę żywionych dzieci podczas każdego posiłku,</P><P>b) jadłospis rozpisany na każdy posiłek z podaniem daty,</P><P>c) wydane z magazynu produkty żywnościowe z podaniem jednostki miary, ilości, ceny, wartości.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca organizuje wypoczynek w obiekcie, którego jest właścicielem, posiada własną kuchnię i stołówkę, sam dokonuje zakupów i zatrudnia osoby przygotowujące posiłki, dopuszcza się, w przypadku braku raportów żywieniowych, posiadanie faktur zakupu dotyczących produktów żywieniowych z których wyraźnie będzie wynikała ilość żywionych dzieci i stawka żywieniowa uczestników na danym turnusie. Uwaga: stawka żywieniowa winna obejmować wyłącznie wyżywienie uczestników. Nie może obejmować np. wynagrodzenia osób przygotowujących posiłki,</P><P>3) Wykonawca upoważni co najmniej jedną osobę spośród wychowawców do kontaktów telefonicznych z rodzicami i przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy danych tej osoby wraz z numerem telefonu najpóźniej w dniu wyjazdu uczestników i jednocześnie przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie.</P><P>e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>4) Wykonawca przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy, programu wypoczynku wraz z ramowym planem dnia najpóźniej 10 dni po otrzymaniu od Zamawiającego przydzielonych poszczególnym ośrodkom miejsc oraz przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>5) Wykonawca będzie informował Zamawiającego o każdej nieprawidłowości i zdarzeniu mogącym mieć wpływ na zdrowie, życie lub bezpieczeństwo uczestników wypoczynku. W sytuacji braku możliwości kontaktu z Zamawiającym a konieczności powiadomienia o podjętych działaniach ze strony Wykonawcy.</P><P>w tym m.in. wcześniejszym powrocie do domu, zdarzeniu losowym, Wykonawca zawiadomi całodobowe Centrum Zarządzania Kryzysowego pod numerami tel. 89 535 19 30 i tel. 89 535 96 70,</P><P>6) Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za wszelkie szkody wyrządzone przez uczestników wypoczynku.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55243000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Organizacja wypoczynku dla 268 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z powiatów: część 2 - dla powiatu: elbląskiego, ostródzkiego.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>3. Wypoczynek zorganizowany będzie na terenie: Pojezierza Wielkopolskiego, Niziny Wielkopolskiej, Niziny Śląskiej, Sudetów, Niziny Mazowieckiej, Niziny Podlaskiej, Wyżyny Małopolskiej, Wyżyny Śląskiej, Wyżyny Lubelskiej, Kotliny Sandomierskiej, Karpatów, ze szczególnym uwzględnieniem krain historycznych i naturalnych. Wykaz krain geograficznych, jakimi posługuje się Zamawiający w postępowaniu przy wskazywaniu miejsca organizacji wypoczynku dzieci i młodzieży, stanowi załącznik nr 7 do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>4. Organizowany wypoczynek (dotyczy wszystkich części) winien uwzględniać:</P><P>1) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>2) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu</P><P>II Rzeczypospolitej,</P><P>3) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>4) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne.</P><P>5) zajęcia z gry w szachy w wymiarze minimum 8 godzin jako dodatkowe zajęcia rozwijające.</P><P>6. Przedmiot zamówienia winien być realizowany zgodnie z przepisami art. 92 a – art. 92 t Ustawy z dnia 7.9.1991 r. o systemie oświaty (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 2198 z późn. zm.) oraz warunkami określonymi w rozporządzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 30 marca 2016 r. w sprawie wypoczynku dzieci i młodzieży (Dz. U z 2016 r. poz. 452).</P><P>7. Organizacja wypoczynku obejmuje w szczególności:</P><P>1) dokonanie naboru uczestników we współpracy ze wskazanymi przez Zamawiającego ośrodkami pomocy społecznej i centrami pomocy rodzinie, zwanymi dalej w treści specyfikacji „ośrodkami”. W tym celu Zamawiający w terminie 5 dni od dnia ogłoszenia wyników postępowania przetargowego przekaże Wykonawcy wykaz ośrodków ze wskazaną liczbą uczestników. Dodatkowo Wykonawca w porozumieniu z ośrodkami przygotuje listę rezerwową uczestników, którzy zajmą miejsce nieobecnych, z różnych przyczyn, uczestników. Lista rezerwowa uczestników aktualizowana będzie po każdorazowym powzięciu przez wyżej wymienione ośrodki współpracujące z Wykonawcą informacji o rezygnacji uczestnika z listy podstawowej, nie później jednak niż 48 godzin przed rozpoczęciem realizacji usługi (licząc od dnia i godziny wyjazdu uczestników wypoczynku).</P><P>2) zorganizowanie transportu, w tym na miejsce wypoczynku i z powrotem oraz w trakcie trwania turnusu. Wybrany Wykonawca zorganizuje transport uczestników z wyznaczonych przez Zamawiającego miejsc zbiórek dla każdego powiatu do miejsca wypoczynku oraz z powrotem – do miejsc zbiórek. Powiadomi pisemnie rodziców bądź opiekunów prawnych uczestników o zasadach transportu, terminach i godzinach wyjazdu oraz przyjazdu, miejscach zbiórek itd. Każdy autokar przewożący uczestników musi być sprawny i mieć ważne badania techniczne, a kierowca musi posiadać uprawnienia do przewozu pasażerów. Miejscowością wyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku będą obowiązkowo miejscowości wymienione poniżej.</P><P>Uwaga: Wykonawca może po uzgodnieniu z ośrodkiem kierującym uczestników na wypoczynek odebrać je z dodatkowych miejsc lub zatrzymać się celem zabrania ucznia pomiędzy wskazanymi miejscowościami.</P><P>b) część 2 - dla powiatu:</P><P>Elbląskiego, obowiązkowo: Tolkmicko, Młynary, Milejewo, Elbląg, Gronowo Elbląskie, Markusy, Rychliki, Pasłęk, Godkowo.</P><P>Ostródzkiego, obowiązkowo: Miłakowo, Morąg, Małdyty, Łukta, Miłomłyn, Ostróda, Grunwald, Dąbrówno,</P><P>3) zapewnienie wyżywienia uczestnikom wypoczynku, w formie 5 posiłków dziennie (śniadanie, drugie śniadanie, obiad, podwieczorek, kolacja) zgodnie z zasadami higieny oraz racjonalnego żywienia określonymi w odrębnych przepisach, z zapewnieniem:</P><P>a) dziennej stawki żywieniowej na jednego uczestnika, minimum 20,00 PLN brutto,</P><P>b) stałego dostępu bez ograniczeń do napojów, pieczywa i dżemu przez cały dzień, w widocznym, dostępnym miejscu, lub wskazanie miejsca i osoby która je wyda,</P><P>c) suchego prowiantu na czas podróży odbywanych w trakcie trwania wypoczynku,</P><P>d) ciepłego posiłku w dniu przyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku, bez względu na godzinę przyjazdu (ostatni dzień pobytu uczestników na wypoczynku zakończy się śniadaniem i wydaniem uczestnikom suchego prowiantu na drogę powrotną, przy czym wartość śniadania i prowiantu będzie stanowiła dzienną stawkę żywieniową). Paczka suchego prowiantu na jednego uczestnika będzie zawierała co najmniej: dwie bułki – kanapki, bułkę drożdżówkę, owoc, płyn (np. woda, sok) w ilości 500 ml,</P><P>4) zapewnienie programu wypoczynku, który powinien uwzględniać:</P><P>a) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>b) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>c) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>d) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne,</P><P>e) przeprowadzenie zajęć z gry w szachy – z podaniem liczby godzin i formy prowadzenia zajęć (w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających),</P><P>5) zapewnienie zakwaterowania (obiektu wypoczynku) według poniższych wytycznych, a w szczególności:</P><P>a) obiekt przeznaczony na wypoczynek musi spełniać wymogi dotyczące bezpieczeństwa i higieny określone obowiązującymi przepisami prawa oraz wynikające ze szczególnego charakteru świadczenia, w tym celu organizator zapewni m.in. codzienne sprzątanie pomieszczeń, z których korzystają uczestnicy, w tym pokoi dzieci,</P><P>b) obiekt przeznaczony na wypoczynek winien znajdować się pod jednym adresem (w jednym ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie). Zamawiający nie dopuszcza by wypoczynek organizowany był w kilku różnych miejscach, pod innym adresem. Każda z ofert winna zawierać jedno miejsce / obiekt, który podlegać będzie ocenie,</P><P>c) obiekt musi posiadać opinię właściwej miejscowo straży pożarnej</P><P>O dopuszczeniu obiektu do zorganizowania w nim wypoczynku dla dzieci i młodzieży,</P><P>d) teren obiektu kolonijnego musi być oświetlony latarniami elektrycznymi,</P><P>e) budynki (w przypadku ośrodków wczasowych: domki, pawilony), w których będzie świadczona usługa będą położone w odległości nie większej niż 500 m od siebie,</P><P>f) wyposażenie pokoi będzie obejmowało co najmniej:</P><P>Łóżka z materacem (z wyłączeniem łóżek piętrowych – metalowych typu wojskowego) lub tapczany dla każdego uczestnika,</P><P>Poduszkę, kołdrę wraz z bielizną pościelową (poszewka na kołdrę, poduszkę i prześcieradło) oraz dodatkowy koc dla każdego uczestnika,</P><P>Szafy ubraniowe, wieszaki w ilości odpowiadającej ilości uczestników,</P><P>g) w bazie wypoczynku musi znajdować się wyposażenie pozwalające na organizację atrakcyjnych form wypoczynku (sprzęt sportowy, rekreacyjny, w tym co najmniej 5 piłek do siatkówki, siatka do gry, piłeczki do ping-ponga, 10 skakanek, 5 kompletów rakietek do gry w badmintona i lotki, (w przypadku zajęć gry w szachy, minimów 5 zestawów planszy szachowych i 5 zestawów bierek),</P><P>h) na terenie obiektu wypoczynku (ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie) lub w odległości nie większej niż 200 m od terenu obiektu winna się znajdować:</P><P>Stołówka, wyposażona w odpowiednia liczbę stołów i krzeseł z obowiązkowo wywieszonym jadłospisem na dany dzień,</P><P>Świetlica/sala, zapewniająca uczestnikom możliwość spędzania czasu w przypadku niesprzyjających warunków atmosferycznych, jak również służąca organizacji gier, zabaw, turniejów, (pod pojęciem świetlicy/sali rozumie się odrębne pomieszczenie, z możliwością zamykania drzwi, włączenia muzyki, projektora, itp. Część otwartego korytarza wyszczególniona jako świetlica nie spełni tego warunku),</P><P>Boisko o nawierzchni twardej (tartanowej lub asfaltowej) i boisko o nawierzchni miękkiej (ziemne lub trawiaste),</P><P>6) ubezpieczenie uczestników na czas przejazdu i pobytu na turnusie, obejmujące koszty leczenia oraz następstwa nieszczęśliwych wypadków (NNW),</P><P>7) zapewnienie dostępu do opieki medycznej na podstawie art. 92 c ust. 2 pkt 3 ustawy o systemie oświaty,</P><P>8) zapewnienie kadry wypoczynku:</P><P>a) spełniającej wymogi z art. 92 c ust. 2 pkt 2 ustawy o systemie oświaty, z uwzględnieniem zapisów art. 92 p ww. ustawy,</P><P>b) nie figurującej w rejestrze z dostępem ograniczonym, w którym gromadzi się dane o sprawcach przestępstw na tle seksualnym, o których mowa w art. 6 ust. 1 Ustawy z dnia 13.5.2016 r. o przeciwdziałaniu zagrożeniom przestępczością na tle seksualnym. (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 405),</P><P>c) posiadającej udokumentowane umiejętności gry w szachy – w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających. Za udokumentowane umiejętności gry w szachy Zamawiający uzna każdy dokument potwierdzający, że osoba prowadząca zajęcia posiada umiejętności gry w szachy, tj. zaświadczenie o  ukończonym kursie, szkoleniu, warsztatach, zaświadczenie ze szkoły, o prowadzeniu zajęć pozalekcyjnych z gry w szachy, itp.</P><P>9) zapewnienie bezpłatnego dostępu uczestników wypoczynku do obiektów muzealnych, sportowych oraz kąpielisk,</P><P>10) opracowanie regulaminu wypoczynku, uwzględniającego reagowanie w sytuacjach kryzysowych, w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa uczestników wypoczynku, m.in. zachowania agresywne i autoagresywne uczestników, przemoc rówieśnicza, w tym seksualna, narażenie uczestników na działanie skutków nieoczekiwanych zjawisk atmosferycznych takich jak m. in. powodzie, huragany, pojawienie się insektów lub innych owadów mogących doprowadzić do ukąszeń lub pogryzień uczestników,</P><P>8. Pozostałe wymagania Zamawiającego:</P><P>1) Wykonawca będzie prowadził dokumentację rzeczową dotyczącą planowania i realizacji zamówienia (lista obecności uczestników, program zajęć, dzienniki zajęć każdej grupy),</P><P>2) Wykonawca będzie prowadził wyodrębnioną ewidencją finansowo – księgową kosztów realizacji zamówienia, w tym dokumentował dzienną stawkę żywieniową w wysokości 20 PLN na jednego uczestnika, dziennymi raportami żywieniowymi. Raporty żywieniowe winny zawierać:</P><P>a) liczbę żywionych dzieci podczas każdego posiłku,</P><P>b) jadłospis rozpisany na każdy posiłek z podaniem daty,</P><P>c) wydane z magazynu produkty żywnościowe z podaniem jednostki miary, ilości, ceny, wartości.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca organizuje wypoczynek w obiekcie, którego jest właścicielem, posiada własną kuchnię i stołówkę, sam dokonuje zakupów i zatrudnia osoby przygotowujące posiłki, dopuszcza się, w przypadku braku raportów żywieniowych, posiadanie faktur zakupu dotyczących produktów żywieniowych z których wyraźnie będzie wynikała ilość żywionych dzieci i stawka żywieniowa uczestników na danym turnusie. Uwaga: stawka żywieniowa winna obejmować wyłącznie wyżywienie uczestników. Nie może obejmować np. wynagrodzenia osób przygotowujących posiłki,</P><P>3) Wykonawca upoważni co najmniej jedną osobę spośród wychowawców do kontaktów telefonicznych z rodzicami i przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy danych tej osoby wraz z numerem telefonu najpóźniej w dniu wyjazdu uczestników i jednocześnie przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie.</P><P>e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>4) Wykonawca przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy, programu wypoczynku wraz z ramowym planem dnia najpóźniej 10 dni po otrzymaniu od Zamawiającego przydzielonych poszczególnym ośrodkom miejsc oraz przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>5) Wykonawca będzie informował Zamawiającego o każdej nieprawidłowości i zdarzeniu mogącym mieć wpływ na zdrowie, życie lub bezpieczeństwo uczestników wypoczynku. W sytuacji braku możliwości kontaktu z Zamawiającym a konieczności powiadomienia o podjętych działaniach ze strony Wykonawcy.</P><P>W tym m.in. wcześniejszym powrocie do domu, zdarzeniu losowym, Wykonawca zawiadomi całodobowe Centrum Zarządzania Kryzysowego pod numerami tel. 89 535 19 30 i tel. 89 535 96 70,</P><P>6) Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za wszelkie szkody wyrządzone przez uczestników wypoczynku.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55243000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="3"><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>3. Część 3 - organizacja wypoczynku dla 255 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z powiatów: iławskiego, nowomiejskiego, działdowskiego.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest organizacja wypoczynku dla dzieci i młodzieży szkolnej z terenu województwa warmińsko-mazurskiego. Przedmiot zamówienia obejmuje organizację wypoczynku letniego w postaci 10 – dniowych turnusów, w tym 9 noclegów. Wypoczynek skierowany jest do 255 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z terenu województwa warmińsko-mazurskiego.</P><P>2. Nazwa i kod przedmiotu zamówienia według Wspólnego Słownika Zamówień: usługi w zakresie obozowisk dla dzieci: 55243000-5.</P><P>3. Wypoczynek zorganizowany będzie na terenie: Pojezierza Wielkopolskiego, Niziny Wielkopolskiej, Niziny Śląskiej, Sudetów, Niziny Mazowieckiej, Niziny Podlaskiej, Wyżyny Małopolskiej, Wyżyny Śląskiej, Wyżyny Lubelskiej, Kotliny Sandomierskiej, Karpatów, ze szczególnym uwzględnieniem krain historycznych i naturalnych. Wykaz krain geograficznych, jakimi posługuje się Zamawiający w postępowaniu przy wskazywaniu miejsca organizacji wypoczynku dzieci i młodzieży, stanowi załącznik nr 7 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>4. Organizowany wypoczynek (dotyczy wszystkich części) winien uwzględniać:</P><P>1) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>2) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>3) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>4) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne.</P><P>5) zajęcia z gry w szachy w wymiarze minimum 8 godzin jako dodatkowe zajęcia rozwijające.</P><P>5. Zamówienie zostało podzielone na 7 części, z których każda stanowi odrębne zamówienie.</P><P>6. Przedmiot zamówienia winien być realizowany zgodnie z przepisami art. 92 a – art. 92 t Ustawy z dnia 7.9.1991 r. o systemie oświaty (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 2198 z późn. zm.) oraz warunkami określonymi w rozporządzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 30.3.2016 r. w sprawie wypoczynku dzieci i młodzieży (Dz. U z 2016 r. poz. 452).</P><P>7. Organizacja wypoczynku obejmuje w szczególności:</P><P>1) dokonanie naboru uczestników we współpracy ze wskazanymi przez Zamawiającego ośrodkami pomocy społecznej i centrami pomocy rodzinie, zwanymi dalej w treści specyfikacji „ośrodkami”. W tym celu Zamawiający w terminie 5 dni od dnia ogłoszenia wyników postępowania przetargowego przekaże Wykonawcy wykaz ośrodków ze wskazaną liczbą uczestników. Dodatkowo Wykonawca w porozumieniu z ośrodkami przygotuje listę rezerwową uczestników, którzy zajmą miejsce nieobecnych, z różnych przyczyn, uczestników. Lista rezerwowa uczestników aktualizowana będzie po każdorazowym powzięciu przez wyżej wymienione ośrodki współpracujące z Wykonawcą informacji o rezygnacji uczestnika z listy podstawowej, nie później jednak niż 48 godzin przed rozpoczęciem realizacji usługi (licząc od dnia i godziny wyjazdu uczestników wypoczynku).</P><P>2) zorganizowanie transportu, w tym na miejsce wypoczynku i z powrotem oraz w trakcie trwania turnusu. Wybrany Wykonawca zorganizuje transport uczestników z wyznaczonych przez Zamawiającego miejsc zbiórek dla każdego powiatu do miejsca wypoczynku oraz z powrotem – do miejsc zbiórek. Powiadomi pisemnie rodziców bądź opiekunów prawnych uczestników o zasadach transportu, terminach i godzinach wyjazdu oraz przyjazdu, miejscach zbiórek itd. Każdy autokar przewożący uczestników musi być sprawny i mieć ważne badania techniczne, a kierowca musi posiadać uprawnienia do przewozu pasażerów. Miejscowością wyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku będą obowiązkowo miejscowości wymienione poniżej.</P><P>Uwaga: Wykonawca może po uzgodnieniu z ośrodkiem kierującym uczestników na wypoczynek odebrać je z dodatkowych miejsc lub zatrzymać się celem zabrania ucznia pomiędzy wskazanymi miejscowościami.</P><P>Dla powiatu:</P><P>Iławskiego, obowiązkowo: Zalewo, Susz, Iława, Kisielice, Lubawa.</P><P>Nowomiejskiego, obowiązkowo: Nowe Miasto Lubawskie, Biskupiec (nowomiejski), Kurzętnik, Grodziczno,</P><P>Działdowskiego, obowiązkowo: Rybno, Płośnica, Lidzbark, Działdowo, Iłowo-Osada,</P><P>3) zapewnienie wyżywienia uczestnikom wypoczynku, w formie 5 posiłków dziennie (śniadanie, drugie śniadanie, obiad, podwieczorek, kolacja) zgodnie z zasadami higieny oraz racjonalnego żywienia określonymi w odrębnych przepisach, z zapewnieniem:</P><P>a) dziennej stawki żywieniowej na jednego uczestnika, minimum 20,00 PLN brutto,</P><P>b) stałego dostępu bez ograniczeń do napojów, pieczywa i dżemu przez cały dzień, w widocznym, dostępnym miejscu, lub wskazanie miejsca i osoby która je wyda,</P><P>c) suchego prowiantu na czas podróży odbywanych w trakcie trwania wypoczynku,</P><P>d) ciepłego posiłku w dniu przyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku, bez względu na godzinę przyjazdu (ostatni dzień pobytu uczestników na wypoczynku zakończy się śniadaniem i wydaniem uczestnikom suchego prowiantu na drogę powrotną, przy czym wartość śniadania i prowiantu będzie stanowiła dzienną stawkę żywieniową). Paczka suchego prowiantu na jednego uczestnika będzie zawierała co najmniej: dwie bułki – kanapki, bułkę drożdżówkę, owoc, płyn (np. woda, sok) w ilości 500 ml,</P><P>4) zapewnienie programu wypoczynku, który powinien uwzględniać:</P><P>a) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>b) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>c) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>d) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne,</P><P>e) przeprowadzenie zajęć z gry w szachy – z podaniem liczby godzin i formy prowadzenia zajęć (w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających),</P><P>5) zapewnienie zakwaterowania (obiektu wypoczynku) według poniższych wytycznych, a w szczególności:</P><P>a) obiekt przeznaczony na wypoczynek musi spełniać wymogi dotyczące bezpieczeństwa i higieny określone obowiązującymi przepisami prawa oraz wynikające ze szczególnego charakteru świadczenia, w tym celu organizator zapewni m.in. codzienne sprzątanie pomieszczeń, z których korzystają uczestnicy, w tym pokoi dzieci,</P><P>b) obiekt przeznaczony na wypoczynek winien znajdować się pod jednym adresem (w jednym ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie). Zamawiający nie dopuszcza by wypoczynek organizowany był</P><P>W kilku różnych miejscach, pod innym adresem. Każda z ofert winna zawierać jedno miejsce / obiekt, który podlegać będzie ocenie,</P><P>c) obiekt musi posiadać opinię właściwej miejscowo straży pożarnej o dopuszczeniu obiektu do zorganizowania w nim wypoczynku dla dzieci i młodzieży,</P><P>d) teren obiektu kolonijnego musi być oświetlony latarniami elektrycznymi,</P><P>e) budynki (w przypadku ośrodków wczasowych: domki, pawilony), w których będzie świadczona usługa będą położone w odległości nie większej niż 500 m od siebie,</P><P>f) wyposażenie pokoi będzie obejmowało co najmniej:</P><P>Łóżka z materacem (z wyłączeniem łóżek piętrowych - metalowych typu wojskowego) lub tapczany dla każdego uczestnika,</P><P>Poduszkę, kołdrę wraz z bielizną pościelową (poszewka na kołdrę, poduszkę i prześcieradło) oraz dodatkowy koc dla każdego uczestnika,</P><P>Szafy ubraniowe, wieszaki w ilości odpowiadającej ilości uczestników,</P><P>g) w bazie wypoczynku musi znajdować się wyposażenie pozwalające na organizację atrakcyjnych form wypoczynku (sprzęt sportowy, rekreacyjny, w tym co najmniej 5 piłek do siatkówki, siatka do gry, piłeczki do ping-ponga, 10 skakanek, 5 kompletów rakietek do gry w badmintona i lotki, (w przypadku zajęć gry w szachy, minimów 5 zestawów planszy szachowych i 5 zestawów bierek),</P><P>h) na terenie obiektu wypoczynku (ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie) lub w odległości nie większej niż 200 m od terenu obiektu winna się znajdować:</P><P>Stołówka, wyposażona w odpowiednia liczbę stołów i krzeseł z obowiązkowo wywieszonym jadłospisem na dany dzień,</P><P>Świetlica/sala, zapewniająca uczestnikom możliwość spędzania czasu w przypadku niesprzyjających warunków atmosferycznych, jak również służąca organizacji gier, zabaw, turniejów, (pod pojęciem świetlicy/sali rozumie się odrębne pomieszczenie, z możliwością zamykania drzwi, włączenia muzyki, projektora, itp. Część otwartego korytarza wyszczególniona jako świetlica nie spełni tego warunku),</P><P>Boisko o nawierzchni twardej (tartanowej lub asfaltowej) i boisko o nawierzchni miękkiej (ziemne lub trawiaste),</P><P>6) ubezpieczenie uczestników na czas przejazdu i pobytu na turnusie, obejmujące koszty leczenia oraz następstwa nieszczęśliwych wypadków (NNW),</P><P>7) zapewnienie dostępu do opieki medycznej na podstawie art. 92 c ust. 2 pkt 3 ustawy o systemie oświaty,</P><P>8) zapewnienie kadry wypoczynku:</P><P>a) spełniającej wymogi z art. 92 c ust. 2 pkt 2 ustawy o systemie oświaty, z uwzględnieniem zapisów art. 92 p ww. ustawy,</P><P>b) nie figurującej w rejestrze z dostępem ograniczonym, w którym gromadzi się dane o sprawcach przestępstw na tle seksualnym, o których mowa w art. 6 ust. 1 Ustawy z dnia 13 maja 2016 r. o przeciwdziałaniu zagrożeniom przestępczością na tle seksualnym. (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 405),</P><P>c) posiadającej udokumentowane umiejętności gry w szachy - w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających. Za udokumentowane umiejętności gry w szachy Zamawiający uzna każdy dokument potwierdzający, że osoba prowadząca zajęcia posiada umiejętności gry w szachy, tj. zaświadczenie o ukończonym kursie, szkoleniu, warsztatach, zaświadczenie ze szkoły o prowadzeniu zajęć pozalekcyjnych z gry w szachy, itp.</P><P>9) zapewnienie bezpłatnego dostępu uczestników wypoczynku do obiektów muzealnych, sportowych oraz kąpielisk,</P><P>10) opracowanie regulaminu wypoczynku, uwzględniającego reagowanie</P><P>W sytuacjach kryzysowych, w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa uczestników wypoczynku, m.in. zachowania agresywne i autoagresywne uczestników, przemoc rówieśnicza, w tym seksualna, narażenie uczestników na działanie skutków nieoczekiwanych zjawisk atmosferycznych takich jak m. in. powodzie, huragany, pojawienie się insektów lub innych owadów mogących doprowadzić do ukąszeń lub pogryzień uczestników,</P><P>8. Pozostałe wymagania Zamawiającego:</P><P>1) Wykonawca będzie prowadził dokumentację rzeczową dotyczącą planowania i realizacji zamówienia (lista obecności uczestników, program zajęć, dzienniki zajęć każdej grupy),</P><P>2) Wykonawca będzie prowadził wyodrębnioną ewidencją finansowo – księgową kosztów realizacji zamówienia, w tym dokumentował dzienną stawkę żywieniową w wysokości 20 PLN na jednego uczestnika, dziennymi raportami żywieniowymi. Raporty żywieniowe winny zawierać:</P><P>a) liczbę żywionych dzieci podczas każdego posiłku,</P><P>b) jadłospis rozpisany na każdy posiłek z podaniem daty,</P><P>c) wydane z magazynu produkty żywnościowe z podaniem jednostki miary, ilości, ceny, wartości.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca organizuje wypoczynek w obiekcie, którego jest właścicielem, posiada własną kuchnię i stołówkę, sam dokonuje zakupów i zatrudnia osoby przygotowujące posiłki, dopuszcza się, w przypadku braku raportów żywieniowych, posiadanie faktur zakupu dotyczących produktów żywieniowych z których wyraźnie będzie wynikała ilość żywionych dzieci i stawka żywieniowa uczestników na danym turnusie. Uwaga: stawka żywieniowa winna obejmować wyłącznie wyżywienie uczestników. Nie może obejmować np. wynagrodzenia osób przygotowujących posiłki,</P><P>3) Wykonawca upoważni co najmniej jedną osobę spośród wychowawców do kontaktów telefonicznych z rodzicami i przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy danych tej osoby wraz z numerem telefonu najpóźniej w dniu wyjazdu uczestników i jednocześnie przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie.</P><P>e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>4) Wykonawca przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy, programu wypoczynku wraz z ramowym planem dnia najpóźniej 10 dni po otrzymaniu od Zamawiającego przydzielonych poszczególnym ośrodkom miejsc oraz przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>5) Wykonawca będzie informował Zamawiającego o każdej nieprawidłowości i zdarzeniu mogącym mieć wpływ na zdrowie, życie lub bezpieczeństwo uczestników wypoczynku. W sytuacji braku możliwości kontaktu z Zamawiającym a konieczności powiadomienia o podjętych działaniach ze strony Wykonawcy w tym m.in. wcześniejszym powrocie do domu, zdarzeniu losowym, Wykonawca zawiadomi całodobowe Centrum Zarządzania Kryzysowego pod numerami tel. 89 535 19 30 i tel. 89 535 96 70,</P><P>6) Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za wszelkie szkody wyrządzone przez uczestników wypoczynku.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55243000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="4"><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Część 4 - organizacja wypoczynku dla 254 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z powiatów: olsztyńskiego, kętrzyńskiego.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>1 Przedmiotem zamówienia jest organizacja wypoczynku dla dzieci i młodzieży szkolnej z terenu województwa warmińsko-mazurskiego. Przedmiot zamówienia obejmuje organizację wypoczynku letniego w postaci 10 – dniowych turnusów, w tym 9 noclegów. Wypoczynek skierowany jest do 254 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z terenu województwa warmińsko-mazurskiego.</P><P>2. Nazwa i kod przedmiotu zamówienia według Wspólnego Słownika Zamówień: usługi w zakresie obozowisk dla dzieci: 55243000-5.</P><P>3. Wypoczynek zorganizowany będzie na terenie: Pojezierza Wielkopolskiego, Niziny Wielkopolskiej, Niziny Śląskiej, Sudetów, Niziny Mazowieckiej, Niziny Podlaskiej, Wyżyny Małopolskiej, Wyżyny Śląskiej, Wyżyny Lubelskiej, Kotliny Sandomierskiej, Karpatów, ze szczególnym uwzględnieniem krain historycznych i naturalnych. Wykaz krain geograficznych, jakimi posługuje się Zamawiający w postępowaniu przy wskazywaniu miejsca organizacji wypoczynku dzieci i młodzieży, stanowi załącznik nr 7 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>4. Organizowany wypoczynek (dotyczy wszystkich części) winien uwzględniać:</P><P>1) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>2) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>3) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>4) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne.</P><P>5) zajęcia z gry w szachy w wymiarze minimum 8 godzin jako dodatkowe zajęcia rozwijające.</P><P>5. Zamówienie zostało podzielone na 7 części, z których każda stanowi odrębne zamówienie.</P><P>6. Przedmiot zamówienia winien być realizowany zgodnie z przepisami art. 92 a – art. 92 t Ustawy z dnia 7.9.1991 r. o systemie oświaty (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 2198 z późn. zm.) oraz warunkami określonymi w rozporządzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 30.3.2016 r. w sprawie wypoczynku dzieci i młodzieży (Dz. U z 2016 r. poz. 452).</P><P>7. Organizacja wypoczynku obejmuje w szczególności:</P><P>1) dokonanie naboru uczestników we współpracy ze wskazanymi przez Zamawiającego ośrodkami pomocy społecznej i centrami pomocy rodzinie, zwanymi dalej w treści specyfikacji „ośrodkami”. W tym celu Zamawiający w terminie 5 dni od dnia ogłoszenia wyników postępowania przetargowego przekaże Wykonawcy wykaz ośrodków ze wskazaną liczbą uczestników. Dodatkowo Wykonawca w porozumieniu z ośrodkami przygotuje listę rezerwową uczestników, którzy zajmą miejsce nieobecnych, z różnych przyczyn, uczestników. Lista rezerwowa uczestników aktualizowana będzie po każdorazowym powzięciu przez wyżej wymienione ośrodki współpracujące z Wykonawcą informacji o rezygnacji uczestnika z listy podstawowej, nie później jednak niż 48 godzin przed rozpoczęciem realizacji usługi (licząc od dnia i godziny wyjazdu uczestników wypoczynku).</P><P>2) zorganizowanie transportu, w tym na miejsce wypoczynku i z powrotem oraz w trakcie trwania turnusu. Wybrany Wykonawca zorganizuje transport uczestników z wyznaczonych przez Zamawiającego miejsc zbiórek dla każdego powiatu do miejsca wypoczynku oraz z powrotem – do miejsc zbiórek. Powiadomi pisemnie rodziców bądź opiekunów prawnych uczestników o zasadach transportu, terminach i godzinach wyjazdu oraz przyjazdu, miejscach zbiórek itd. Każdy autokar przewożący uczestników musi być sprawny i mieć ważne badania techniczne, a kierowca musi posiadać uprawnienia do przewozu pasażerów. Miejscowością wyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku będą obowiązkowo miejscowości wymienione poniżej.</P><P>Uwaga: Wykonawca może po uzgodnieniu z ośrodkiem kierującym uczestników na wypoczynek odebrać je z dodatkowych miejsc lub zatrzymać się celem zabrania ucznia pomiędzy wskazanymi miejscowościami.</P><P>Dla powiatu:</P><P>Olsztyńskiego, obowiązkowo: Kolno, Jeziorany, Dobre Miasto, Światki, Dywity, Barczewo, Biskupiec, Jonkowo, Olsztyn, Purda, Gietrzwałd, Stawiguda, Olsztynek.</P><P>Kętrzyńskiego, obowiązkowo: Barciany, Srokowo, Korsze, Kętrzyn, Reszel.</P><P>3) zapewnienie wyżywienia uczestnikom wypoczynku, w formie 5 posiłków dziennie (śniadanie, drugie śniadanie, obiad, podwieczorek, kolacja) zgodnie z zasadami higieny oraz racjonalnego żywienia określonymi w odrębnych przepisach, z zapewnieniem:</P><P>a) dziennej stawki żywieniowej na jednego uczestnika, minimum 20,00 PLN brutto,</P><P>b) stałego dostępu bez ograniczeń do napojów, pieczywa i dżemu przez cały dzień, w widocznym, dostępnym miejscu, lub wskazanie miejsca i osoby która je wyda,</P><P>c) suchego prowiantu na czas podróży odbywanych w trakcie trwania wypoczynku,</P><P>d) ciepłego posiłku w dniu przyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku, bez względu na godzinę przyjazdu (ostatni dzień pobytu uczestników na wypoczynku zakończy się śniadaniem i wydaniem uczestnikom suchego prowiantu na drogę powrotną, przy czym wartość śniadania i prowiantu będzie stanowiła dzienną stawkę żywieniową). Paczka suchego prowiantu na jednego uczestnika będzie zawierała co najmniej: dwie bułki – kanapki, bułkę drożdżówkę, owoc, płyn (np. woda, sok) w ilości 500 ml,</P><P>4) zapewnienie programu wypoczynku, który powinien uwzględniać:</P><P>a) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>b) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>c) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>d) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne,</P><P>e) przeprowadzenie zajęć z gry w szachy – z podaniem liczby godzin i formy prowadzenia zajęć (w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających),</P><P>5) zapewnienie zakwaterowania (obiektu wypoczynku) według poniższych wytycznych, a w szczególności:</P><P>a) obiekt przeznaczony na wypoczynek musi spełniać wymogi dotyczące bezpieczeństwa i higieny określone obowiązującymi przepisami prawa oraz wynikające ze szczególnego charakteru świadczenia, w tym celu organizator zapewni m.in. codzienne sprzątanie pomieszczeń, z których korzystają uczestnicy, w tym pokoi dzieci,</P><P>b) obiekt przeznaczony na wypoczynek winien znajdować się pod jednym adresem (w jednym ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie). Zamawiający nie dopuszcza by wypoczynek organizowany był w kilku różnych miejscach, pod innym adresem. Każda z ofert winna zawierać jedno miejsce / obiekt, który podlegać będzie ocenie,</P><P>c) obiekt musi posiadać opinię właściwej miejscowo straży pożarnej o dopuszczeniu obiektu do zorganizowania w nim wypoczynku dla dzieci i młodzieży,</P><P>d) teren obiektu kolonijnego musi być oświetlony latarniami elektrycznymi,</P><P>e) budynki (w przypadku ośrodków wczasowych: domki, pawilony), w których będzie świadczona usługa będą położone w odległości nie większej niż 500 m od siebie,</P><P>f) wyposażenie pokoi będzie obejmowało co najmniej:</P><P>Łóżka z materacem (z wyłączeniem łóżek piętrowych –metalowych typu wojskowego) lub tapczany dla każdego uczestnika,</P><P>Poduszkę, kołdrę wraz z bielizną pościelową (poszewka na kołdrę, poduszkę i prześcieradło) oraz dodatkowy koc dla każdego uczestnika,</P><P>Szafy ubraniowe, wieszaki w ilości odpowiadającej ilości uczestników,</P><P>g) w bazie wypoczynku musi znajdować się wyposażenie pozwalające na organizację atrakcyjnych form wypoczynku (sprzęt sportowy, rekreacyjny, w tym co najmniej 5 piłek do siatkówki, siatka do gry, piłeczki do ping-ponga, 10 skakanek, 5 kompletów rakietek do gry w badmintona i lotki, (w przypadku zajęć gry w szachy, minimów 5 zestawów planszy szachowych i 5 zestawów bierek),</P><P>h) na terenie obiektu wypoczynku (ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie) lub w odległości nie większej niż 200 m od terenu obiektu winna się znajdować:</P><P>Stołówka, wyposażona w odpowiednia liczbę stołów i krzeseł z obowiązkowo wywieszonym jadłospisem na dany dzień,</P><P>Świetlica/sala, zapewniająca uczestnikom możliwość spędzania czasu w przypadku niesprzyjających warunków atmosferycznych, jak również służąca organizacji gier, zabaw, turniejów, (pod pojęciem świetlicy/sali rozumie się odrębne pomieszczenie, z możliwością zamykania drzwi, włączenia muzyki, projektora, itp. Część otwartego korytarza wyszczególniona jako świetlica nie spełni tego warunku),</P><P>Boisko o nawierzchni twardej (tartanowej lub asfaltowej) i boisko o nawierzchni miękkiej (ziemne lub trawiaste),</P><P>6) ubezpieczenie uczestników na czas przejazdu i pobytu na turnusie, obejmujące koszty leczenia oraz następstwa nieszczęśliwych wypadków (NNW),</P><P>7) zapewnienie dostępu do opieki medycznej na podstawie art. 92 c ust. 2 pkt 3 ustawy o systemie oświaty,</P><P>8) zapewnienie kadry wypoczynku:</P><P>a) spełniającej wymogi z art. 92 c ust. 2 pkt 2 ustawy o systemie oświaty, z uwzględnieniem zapisów art. 92 p ww. ustawy,</P><P>b) nie figurującej w rejestrze z dostępem ograniczonym, w którym gromadzi się dane o sprawcach przestępstw na tle seksualnym, o których mowa w art. 6 ust. 1 Ustawy z dnia 13.5.2016 r. o przeciwdziałaniu zagrożeniom przestępczością na tle seksualnym. (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 405),</P><P>c) posiadającej udokumentowane umiejętności gry w szachy – w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających. Za udokumentowane umiejętności gry w szachy Zamawiający uzna każdy dokument potwierdzający, że osoba prowadząca zajęcia posiada umiejętności gry w szachy, tj. zaświadczenie o ukończonym kursie, szkoleniu, warsztatach, zaświadczenie ze szkoły o prowadzeniu zajęć pozalekcyjnych z gry w szachy, itp.</P><P>9) zapewnienie bezpłatnego dostępu uczestników wypoczynku do obiektów muzealnych, sportowych oraz kąpielisk,</P><P>10) opracowanie regulaminu wypoczynku, uwzględniającego reagowanie w sytuacjach kryzysowych, w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa uczestników wypoczynku, m.in. zachowania agresywne i autoagresywne uczestników, przemoc rówieśnicza, w tym seksualna, narażenie uczestników na działanie skutków nieoczekiwanych zjawisk atmosferycznych takich jak m. in. powodzie, huragany, pojawienie się insektów lub innych owadów mogących doprowadzić do ukąszeń lub pogryzień uczestników,</P><P>8. Pozostałe wymagania Zamawiającego:</P><P>1) Wykonawca będzie prowadził dokumentację rzeczową dotyczącą planowania i realizacji zamówienia (lista obecności uczestników, program zajęć, dzienniki zajęć każdej grupy),</P><P>2) Wykonawca będzie prowadził wyodrębnioną ewidencją finansowo-księgową kosztów realizacji zamówienia, w tym dokumentował dzienną stawkę żywieniową w wysokości 20 PLN na jednego uczestnika, dziennymi raportami żywieniowymi. Raporty żywieniowe winny zawierać:</P><P>a) liczbę żywionych dzieci podczas każdego posiłku,</P><P>b) jadłospis rozpisany na każdy posiłek z podaniem daty,</P><P>c) wydane z magazynu produkty żywnościowe z podaniem jednostki miary, ilości, ceny, wartości.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca organizuje wypoczynek w obiekcie, którego jest właścicielem, posiada własną kuchnię i stołówkę, sam dokonuje zakupów i zatrudnia osoby przygotowujące posiłki, dopuszcza się, w przypadku braku raportów żywieniowych, posiadanie faktur zakupu dotyczących produktów żywieniowych z których wyraźnie będzie wynikała ilość żywionych dzieci i stawka żywieniowa uczestników na danym turnusie. Uwaga: stawka żywieniowa winna obejmować wyłącznie wyżywienie uczestników. Nie może obejmować np. wynagrodzenia osób przygotowujących posiłki,</P><P>3) Wykonawca upoważni co najmniej jedną osobę spośród wychowawców do kontaktów telefonicznych z rodzicami i przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy danych tej osoby wraz z numerem telefonu najpóźniej w dniu wyjazdu uczestników i jednocześnie przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie.</P><P>e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>4) Wykonawca przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy, programu wypoczynku wraz z ramowym planem dnia najpóźniej 10 dni po otrzymaniu od Zamawiającego przydzielonych poszczególnym ośrodkom miejsc oraz przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>5) Wykonawca będzie informował Zamawiającego o każdej nieprawidłowości i zdarzeniu mogącym mieć wpływ na zdrowie, życie lub bezpieczeństwo uczestników wypoczynku. W sytuacji braku możliwości kontaktu z Zamawiającym a konieczności powiadomienia o podjętych działaniach ze strony Wykonawcy, w tym m.in. wcześniejszym powrocie do domu, zdarzeniu losowym, Wykonawca zawiadomi całodobowe Centrum Zarządzania Kryzysowego pod numerami tel. 89 535 19 30 i tel. 89 535 96 70,</P><P>6) Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za wszelkie szkody wyrządzone przez uczestników wypoczynku.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55243000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="5"><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Część 5 - organizacja wypoczynku dla 254 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z powiatów: nidzickiego, mrągowskiego, szczycieńskiego.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>1.Przedmiotem zamówienia jest organizacja wypoczynku dla dzieci i młodzieży szkolnej z terenu województwa warmińsko-mazurskiego. Przedmiot zamówienia obejmuje organizację wypoczynku letniego w postaci 10 – dniowych turnusów, w tym 9 noclegów. Wypoczynek skierowany jest do 254 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z terenu województwa warmińsko-mazurskiego.</P><P>2. Nazwa i kod przedmiotu zamówienia według Wspólnego Słownika Zamówień: usługi w zakresie obozowisk dla dzieci: 55243000-5.</P><P>3. Wypoczynek zorganizowany będzie na terenie: Pojezierza Wielkopolskiego, Niziny Wielkopolskiej, Niziny Śląskiej, Sudetów, Niziny Mazowieckiej, Niziny Podlaskiej, Wyżyny Małopolskiej, Wyżyny Śląskiej, Wyżyny Lubelskiej, Kotliny Sandomierskiej, Karpatów, ze szczególnym uwzględnieniem krain historycznych i naturalnych. Wykaz krain geograficznych, jakimi posługuje się Zamawiający w postępowaniu przy wskazywaniu miejsca organizacji wypoczynku dzieci i młodzieży, stanowi załącznik nr 7 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>4. Organizowany wypoczynek (dotyczy wszystkich części) winien uwzględniać:</P><P>1) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>2) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>3) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>4) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne.</P><P>5) zajęcia z gry w szachy w wymiarze minimum 8 godzin jako dodatkowe zajęcia rozwijające.</P><P>5. Zamówienie zostało podzielone na 7 części, z których każda stanowi odrębne zamówienie.</P><P>6. Przedmiot zamówienia winien być realizowany zgodnie z przepisami art. 92 a – art. 92 t Ustawy z dnia 7.9.1991 r. o systemie oświaty (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 2198 z późn. zm.) oraz warunkami określonymi w rozporządzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 30.3.2016 r. w sprawie wypoczynku dzieci i młodzieży (Dz. U z 2016 r. poz. 452).</P><P>7. Organizacja wypoczynku obejmuje w szczególności:</P><P>1) dokonanie naboru uczestników we współpracy ze wskazanymi przez Zamawiającego ośrodkami pomocy społecznej i centrami pomocy rodzinie, zwanymi dalej w treści specyfikacji „ośrodkami”. W tym celu Zamawiający w terminie 5 dni od dnia ogłoszenia wyników postępowania przetargowego przekaże Wykonawcy wykaz ośrodków ze wskazaną liczbą uczestników. Dodatkowo Wykonawca w porozumieniu z ośrodkami przygotuje listę rezerwową uczestników, którzy zajmą miejsce nieobecnych, z różnych przyczyn, uczestników. Lista rezerwowa uczestników aktualizowana będzie po każdorazowym powzięciu przez wyżej wymienione ośrodki współpracujące z Wykonawcą informacji o rezygnacji uczestnika z listy podstawowej, nie później jednak niż 48 godzin przed rozpoczęciem realizacji usługi (licząc od dnia i godziny wyjazdu uczestników wypoczynku).</P><P>2) zorganizowanie transportu, w tym na miejsce wypoczynku i z powrotem oraz w trakcie trwania turnusu. Wybrany Wykonawca zorganizuje transport uczestników z wyznaczonych przez Zamawiającego miejsc zbiórek dla każdego powiatu do miejsca wypoczynku oraz z powrotem – do miejsc zbiórek. Powiadomi pisemnie rodziców bądź opiekunów prawnych uczestników o zasadach transportu, terminach i godzinach wyjazdu oraz przyjazdu, miejscach zbiórek itd. Każdy autokar przewożący uczestników musi być sprawny i mieć ważne badania techniczne, a kierowca musi posiadać uprawnienia do przewozu pasażerów. Miejscowością wyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku będą obowiązkowo miejscowości wymienione poniżej.</P><P>Uwaga: Wykonawca może po uzgodnieniu z ośrodkiem kierującym uczestników na wypoczynek odebrać je z dodatkowych miejsc lub zatrzymać się celem zabrania ucznia pomiędzy wskazanymi miejscowościami.</P><P>Dla powiatu:</P><P>Nidzickiego, obowiązkowo: Nidzica, Kozłowo, Janowo, Janowiec Kościelny.</P><P>Mrągowskiego, obowiązkowo: Mrągowo, Sorkwity, Mikołajki, Piecki,</P><P>Szczycieńskiego, obowiązkowo: Dźwierzuty, Pasym, Szczytno, Świętajno (szczycieńskie), Rozogi, Wielbark, Jedwabno.</P><P>3) zapewnienie wyżywienia uczestnikom wypoczynku, w formie 5 posiłków dziennie (śniadanie, drugie śniadanie, obiad, podwieczorek, kolacja) zgodnie z zasadami higieny oraz racjonalnego żywienia określonymi w odrębnych przepisach, z zapewnieniem:</P><P>a) dziennej stawki żywieniowej na jednego uczestnika, minimum 20,00 PLN brutto,</P><P>b) stałego dostępu bez ograniczeń do napojów, pieczywa i dżemu przez cały dzień, w widocznym, dostępnym miejscu, lub wskazanie miejsca i osoby która je wyda,</P><P>c) suchego prowiantu na czas podróży odbywanych w trakcie trwania wypoczynku,</P><P>d) ciepłego posiłku w dniu przyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku, bez względu na godzinę przyjazdu (ostatni dzień pobytu uczestników na wypoczynku zakończy się śniadaniem i wydaniem uczestnikom suchego prowiantu na drogę powrotną, przy czym wartość śniadania i prowiantu będzie stanowiła dzienną stawkę żywieniową). Paczka suchego prowiantu na jednego uczestnika będzie zawierała co najmniej: dwie bułki – kanapki, bułkę drożdżówkę, owoc, płyn (np. woda, sok) w ilości 500 ml,</P><P>4) zapewnienie programu wypoczynku, który powinien uwzględniać:</P><P>a) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>b) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>c) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>d) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne,</P><P>e) przeprowadzenie zajęć z gry w szachy – z podaniem liczby godzin i formy prowadzenia zajęć (w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających),</P><P>5) zapewnienie zakwaterowania (obiektu wypoczynku) według poniższych wytycznych, a w szczególności:</P><P>a) obiekt przeznaczony na wypoczynek musi spełniać wymogi dotyczące bezpieczeństwa i higieny określone obowiązującymi przepisami prawa oraz wynikające ze szczególnego charakteru świadczenia, w tym celu organizator zapewni m.in. codzienne sprzątanie pomieszczeń, z których korzystają uczestnicy, w tym pokoi dzieci,</P><P>b) obiekt przeznaczony na wypoczynek winien znajdować się pod jednym adresem (w jednym ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie). Zamawiający nie dopuszcza by wypoczynek organizowany był w kilku różnych miejscach, pod innym adresem. Każda z ofert winna zawierać jedno miejsce / obiekt, który podlegać będzie ocenie,</P><P>c) obiekt musi posiadać opinię właściwej miejscowo straży pożarnej</P><P>O dopuszczeniu obiektu do zorganizowania w nim wypoczynku dla dzieci i młodzieży,</P><P>d) teren obiektu kolonijnego musi być oświetlony latarniami elektrycznymi,</P><P>e) budynki (w przypadku ośrodków wczasowych: domki, pawilony), w których będzie świadczona usługa będą położone w odległości nie większej niż 500 m od siebie,</P><P>f) wyposażenie pokoi będzie obejmowało co najmniej:</P><P>Łóżka z materacem (z wyłączeniem łóżek piętrowych - metalowych typu wojskowego) lub tapczany dla każdego uczestnika,</P><P>Poduszkę, kołdrę wraz z bielizną pościelową (poszewka na kołdrę, poduszkę i prześcieradło) oraz dodatkowy koc dla każdego uczestnika,</P><P>Szafy ubraniowe, wieszaki w ilości odpowiadającej ilości uczestników,</P><P>g) w bazie wypoczynku musi znajdować się wyposażenie pozwalające</P><P>Na organizację atrakcyjnych form wypoczynku (sprzęt sportowy, rekreacyjny,</P><P>W tym co najmniej 5 piłek do siatkówki, siatka do gry, piłeczki do ping-ponga, 10 skakanek, 5 kompletów rakietek do gry w badmintona i lotki, (w przypadku zajęć gry w szachy, minimów 5 zestawów planszy szachowych i 5 zestawów bierek),</P><P>h) na terenie obiektu wypoczynku (ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie) lub w odległości nie większej niż 200 m od terenu obiektu winna się znajdować:</P><P>Stołówka, wyposażona w odpowiednia liczbę stołów i krzeseł z obowiązkowo wywieszonym jadłospisem na dany dzień,</P><P>Świetlica/sala, zapewniająca uczestnikom możliwość spędzania czasu w przypadku niesprzyjających warunków atmosferycznych, jak również służąca organizacji gier, zabaw, turniejów, (pod pojęciem świetlicy/sali rozumie się odrębne pomieszczenie, z możliwością zamykania drzwi, włączenia muzyki, projektora, itp. Część otwartego korytarza wyszczególniona jako świetlica nie spełni tego warunku),</P><P>Boisko o nawierzchni twardej (tartanowej lub asfaltowej) i boisko o nawierzchni miękkiej (ziemne lub trawiaste),</P><P>6) ubezpieczenie uczestników na czas przejazdu i pobytu na turnusie, obejmujące koszty leczenia oraz następstwa nieszczęśliwych wypadków (NNW),</P><P>7) zapewnienie dostępu do opieki medycznej na podstawie art. 92 c ust. 2 pkt 3 ustawy o systemie oświaty,</P><P>8) zapewnienie kadry wypoczynku:</P><P>a) spełniającej wymogi z art. 92 c ust. 2 pkt 2 ustawy o systemie oświaty, z uwzględnieniem zapisów art. 92 p ww. ustawy,</P><P>b) nie figurującej w rejestrze z dostępem ograniczonym, w którym gromadzi się dane o sprawcach przestępstw na tle seksualnym, o których mowa w art. 6 ust. 1 Ustawy z dnia 13.5.2016 r. o przeciwdziałaniu zagrożeniom przestępczością na tle seksualnym. (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 405),</P><P>c) posiadającej udokumentowane umiejętności gry w szachy – w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających. Za udokumentowane umiejętności gry w szachy Zamawiający uzna każdy dokument potwierdzający, że osoba prowadząca zajęcia posiada umiejętności gry w szachy, tj. zaświadczenie o ukończonym kursie, szkoleniu, warsztatach, zaświadczenie ze szkoły o prowadzeniu zajęć pozalekcyjnych z gry w szachy, itp.</P><P>9) zapewnienie bezpłatnego dostępu uczestników wypoczynku do obiektów muzealnych, sportowych oraz kąpielisk,</P><P>10) opracowanie regulaminu wypoczynku, uwzględniającego reagowanie w sytuacjach kryzysowych, w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa uczestników wypoczynku, m.in. zachowania agresywne i autoagresywne uczestników, przemoc rówieśnicza, w tym seksualna, narażenie uczestników na działanie skutków nieoczekiwanych zjawisk atmosferycznych takich jak m. in. powodzie, huragany, pojawienie się insektów lub innych owadów mogących doprowadzić do ukąszeń lub pogryzień uczestników,</P><P>8. Pozostałe wymagania Zamawiającego:</P><P>1) Wykonawca będzie prowadził dokumentację rzeczową dotyczącą planowania i realizacji zamówienia (lista obecności uczestników, program zajęć, dzienniki zajęć każdej grupy),</P><P>2) Wykonawca będzie prowadził wyodrębnioną ewidencją finansowo-księgową kosztów realizacji zamówienia, w tym dokumentował dzienną stawkę żywieniową w wysokości 20 PLN na jednego uczestnika, dziennymi raportami żywieniowymi. Raporty żywieniowe winny zawierać:</P><P>a) liczbę żywionych dzieci podczas każdego posiłku,</P><P>b) jadłospis rozpisany na każdy posiłek z podaniem daty,</P><P>c) wydane z magazynu produkty żywnościowe z podaniem jednostki miary, ilości, ceny, wartości w przypadku, gdy Wykonawca organizuje wypoczynek w obiekcie, którego jest właścicielem, posiada własną kuchnię i stołówkę, sam dokonuje zakupów i zatrudnia osoby przygotowujące posiłki, dopuszcza się, w przypadku braku raportów żywieniowych, posiadanie faktur zakupu dotyczących produktów żywieniowych z których wyraźnie będzie wynikała ilość żywionych dzieci i stawka żywieniowa uczestników na danym turnusie. Uwaga: stawka żywieniowa winna obejmować wyłącznie wyżywienie uczestników. Nie może obejmować np. wynagrodzenia osób przygotowujących posiłki,</P><P>3) Wykonawca upoważni co najmniej jedną osobę spośród wychowawców do kontaktów telefonicznych z rodzicami i przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy danych tej osoby wraz z numerem telefonu najpóźniej w dniu wyjazdu uczestników i jednocześnie przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie.</P><P>e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>4) Wykonawca przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy, programu wypoczynku wraz z ramowym planem dnia najpóźniej 10 dni po otrzymaniu od Zamawiającego przydzielonych poszczególnym ośrodkom miejsc oraz przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>5) Wykonawca będzie informował Zamawiającego o każdej nieprawidłowości i  zdarzeniu mogącym mieć wpływ na zdrowie, życie lub bezpieczeństwo uczestników wypoczynku. W sytuacji braku możliwości kontaktu z Zamawiającym a konieczności powiadomienia o podjętych działaniach ze strony Wykonawcy, w tym m.in. wcześniejszym powrocie do domu, zdarzeniu losowym, Wykonawca zawiadomi całodobowe Centrum Zarządzania Kryzysowego pod numerami tel. 89 535 19 30 i tel. 89 535 96 70,</P><P>6) Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za wszelkie szkody wyrządzone przez uczestników wypoczynku.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55243000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="6"><LOT_NUMBER>6</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Część 6 - organizacja wypoczynku dla 254 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z powiatów: węgorzewskiego, giżyckiego, piskiego.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest organizacja wypoczynku dla dzieci i młodzieży szkolnej z terenu województwa warmińsko-mazurskiego. Przedmiot zamówienia obejmuje organizację wypoczynku letniego w postaci 10 – dniowych turnusów, w tym 9 noclegów. Wypoczynek skierowany jest do 254 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z terenu województwa warmińsko-mazurskiego.</P><P>2. Nazwa i kod przedmiotu zamówienia według Wspólnego Słownika Zamówień: usługi w zakresie obozowisk dla dzieci: 55243000-5.</P><P>3. Wypoczynek zorganizowany będzie na terenie: Pojezierza Wielkopolskiego, Niziny Wielkopolskiej, Niziny Śląskiej, Sudetów, Niziny Mazowieckiej, Niziny Podlaskiej, Wyżyny Małopolskiej, Wyżyny Śląskiej, Wyżyny Lubelskiej, Kotliny Sandomierskiej, Karpatów, ze szczególnym uwzględnieniem krain historycznych i naturalnych. Wykaz krain geograficznych, jakimi posługuje się Zamawiający w postępowaniu przy wskazywaniu miejsca organizacji wypoczynku dzieci i młodzieży, stanowi załącznik nr 7 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>4. Organizowany wypoczynek (dotyczy wszystkich części) winien uwzględniać:</P><P>1) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>2) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>3) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>4) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne.</P><P>5) zajęcia z gry w szachy w wymiarze minimum 8 godzin jako dodatkowe zajęcia rozwijające.</P><P>5. Zamówienie zostało podzielone na 7 części, z których każda stanowi odrębne zamówienie.</P><P>6. Przedmiot zamówienia winien być realizowany zgodnie z przepisami art. 92 a – art. 92 t Ustawy z dnia 7.9.1991 r. o systemie oświaty (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 2198 z późn. zm.) oraz warunkami określonymi w rozporządzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 30 marca 2016 r. w sprawie wypoczynku dzieci i młodzieży (Dz. U z 2016 r. poz. 452).</P><P>7. Organizacja wypoczynku obejmuje w szczególności:</P><P>1) dokonanie naboru uczestników we współpracy ze wskazanymi przez Zamawiającego ośrodkami pomocy społecznej i centrami pomocy rodzinie, zwanymi dalej w treści specyfikacji „ośrodkami”. W tym celu Zamawiający w terminie 5 dni od dnia ogłoszenia wyników postępowania przetargowego przekaże Wykonawcy wykaz ośrodków ze wskazaną liczbą uczestników. Dodatkowo Wykonawca w porozumieniu z ośrodkami przygotuje listę rezerwową uczestników, którzy zajmą miejsce nieobecnych, z różnych przyczyn, uczestników. Lista rezerwowa uczestników aktualizowana będzie po każdorazowym powzięciu przez wyżej wymienione ośrodki współpracujące z Wykonawcą informacji o rezygnacji uczestnika z listy podstawowej, nie później jednak niż 48 godzin przed rozpoczęciem realizacji usługi (licząc od dnia i godziny wyjazdu uczestników wypoczynku).</P><P>2) zorganizowanie transportu, w tym na miejsce wypoczynku i z powrotem oraz w trakcie trwania turnusu. Wybrany Wykonawca zorganizuje transport uczestników z wyznaczonych przez Zamawiającego miejsc zbiórek dla każdego powiatu do miejsca wypoczynku oraz z powrotem – do miejsc zbiórek. Powiadomi pisemnie rodziców bądź opiekunów prawnych uczestników o zasadach transportu, terminach i godzinach wyjazdu oraz przyjazdu, miejscach zbiórek itd. Każdy autokar przewożący uczestników musi być sprawny i mieć ważne badania techniczne, a kierowca musi posiadać uprawnienia do przewozu pasażerów. Miejscowością wyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku będą obowiązkowo miejscowości wymienione poniżej.</P><P>Uwaga: Wykonawca może po uzgodnieniu z ośrodkiem kierującym uczestników na wypoczynek odebrać je z dodatkowych miejsc lub zatrzymać się celem zabrania ucznia pomiędzy wskazanymi miejscowościami.</P><P>Dla powiatu:</P><P>Węgorzewskiego, obowiązkowo: Węgorzewo, Budry, Pozezdrze.</P><P>Giżyckiego, obowiązkowo:, Kruklanki, Giżycko, Wydminy, Ryn, Miłki,</P><P>Piskiego, obowiązkowo: Orzysz, Biała Piska, Pisz, Ruciane Nida.</P><P>3) zapewnienie wyżywienia uczestnikom wypoczynku, w formie 5 posiłków dziennie (śniadanie, drugie śniadanie, obiad, podwieczorek, kolacja) zgodnie</P><P>Z zasadami higieny oraz racjonalnego żywienia określonymi w odrębnych przepisach, z zapewnieniem:</P><P>a) dziennej stawki żywieniowej na jednego uczestnika, minimum 20,00 PLN brutto,</P><P>b) stałego dostępu bez ograniczeń do napojów, pieczywa i dżemu przez cały dzień, w widocznym, dostępnym miejscu, lub wskazanie miejsca i osoby która je wyda,</P><P>c) suchego prowiantu na czas podróży odbywanych w trakcie trwania wypoczynku,</P><P>d) ciepłego posiłku w dniu przyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku, bez względu na godzinę przyjazdu (ostatni dzień pobytu uczestników na wypoczynku zakończy się śniadaniem i wydaniem uczestnikom suchego prowiantu na drogę powrotną, przy czym wartość śniadania i prowiantu będzie stanowiła dzienną stawkę żywieniową). Paczka suchego prowiantu na jednego uczestnika będzie zawierała co najmniej: dwie bułki – kanapki, bułkę drożdżówkę, owoc, płyn (np. woda, sok) w ilości 500 ml,</P><P>4) zapewnienie programu wypoczynku, który powinien uwzględniać:</P><P>a) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>b) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>c) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>d) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne,</P><P>e) przeprowadzenie zajęć z gry w szachy – z podaniem liczby godzin i formy prowadzenia zajęć (w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających),</P><P>5) zapewnienie zakwaterowania (obiektu wypoczynku) według poniższych wytycznych, a w szczególności:</P><P>a) obiekt przeznaczony na wypoczynek musi spełniać wymogi dotyczące bezpieczeństwa i higieny określone obowiązującymi przepisami prawa oraz wynikające ze szczególnego charakteru świadczenia, w tym celu organizator zapewni m.in. codzienne sprzątanie pomieszczeń, z których korzystają uczestnicy, w tym pokoi dzieci,</P><P>b) obiekt przeznaczony na wypoczynek winien znajdować się pod jednym adresem (w jednym ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie). Zamawiający nie dopuszcza by wypoczynek organizowany był w kilku różnych miejscach, pod innym adresem. Każda z ofert winna zawierać jedno miejsce / obiekt, który podlegać będzie ocenie,</P><P>c) obiekt musi posiadać opinię właściwej miejscowo straży pożarnej o dopuszczeniu obiektu do zorganizowania w nim wypoczynku dla dzieci i młodzieży,</P><P>d) teren obiektu kolonijnego musi być oświetlony latarniami elektrycznymi,</P><P>e) budynki (w przypadku ośrodków wczasowych: domki, pawilony), w których będzie świadczona usługa będą położone w odległości nie większej niż 500 m od siebie,</P><P>f) wyposażenie pokoi będzie obejmowało co najmniej:</P><P>Łóżka z materacem (z wyłączeniem łóżek piętrowych - metalowych typu wojskowego) lub tapczany dla każdego uczestnika,</P><P>Poduszkę, kołdrę wraz z bielizną pościelową (poszewka na kołdrę, poduszkę i prześcieradło) oraz dodatkowy koc dla każdego uczestnika,</P><P>Szafy ubraniowe, wieszaki w ilości odpowiadającej ilości uczestników,</P><P>g) w bazie wypoczynku musi znajdować się wyposażenie pozwalające</P><P>Na organizację atrakcyjnych form wypoczynku (sprzęt sportowy, rekreacyjny, w tym co najmniej 5 piłek do siatkówki, siatka do gry, piłeczki do ping-ponga, 10 skakanek, 5 kompletów rakietek do gry w badmintona i lotki, (w przypadku zajęć gry w szachy, minimów 5 zestawów planszy szachowych i 5 zestawów bierek),</P><P>h) na terenie obiektu wypoczynku (ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie) lub w odległości nie większej niż 200 m od terenu obiektu winna się znajdować:</P><P>Stołówka, wyposażona w odpowiednia liczbę stołów i krzeseł.</P><P>Z obowiązkowo wywieszonym jadłospisem na dany dzień,</P><P>Świetlica/sala, zapewniająca uczestnikom możliwość spędzania czasu w przypadku niesprzyjających warunków atmosferycznych, jak również służąca organizacji gier, zabaw, turniejów, (pod pojęciem świetlicy/sali rozumie się odrębne pomieszczenie, z możliwością zamykania drzwi, włączenia muzyki, projektora, itp. Część otwartego korytarza wyszczególniona jako świetlica nie spełni tego warunku),</P><P>Boisko o nawierzchni twardej (tartanowej lub asfaltowej) i boisko.</P><P>O nawierzchni miękkiej (ziemne lub trawiaste),</P><P>6) ubezpieczenie uczestników na czas przejazdu i pobytu na turnusie, obejmujące koszty leczenia oraz następstwa nieszczęśliwych wypadków (NNW),</P><P>7) zapewnienie dostępu do opieki medycznej na podstawie art. 92 c ust. 2 pkt 3 ustawy o systemie oświaty,</P><P>8) zapewnienie kadry wypoczynku:</P><P>a) spełniającej wymogi z art. 92 c ust. 2 pkt 2 ustawy o systemie oświaty,</P><P>Z uwzględnieniem zapisów art. 92 p ww. ustawy,</P><P>b) nie figurującej w rejestrze z dostępem ograniczonym, w którym gromadzi się dane o sprawcach przestępstw na tle seksualnym, o których mowa w art. 6 ust. 1 Ustawy z dnia 13.5.2016 r. o przeciwdziałaniu zagrożeniom przestępczością na tle seksualnym. (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 405),</P><P>c) posiadającej udokumentowane umiejętności gry w szachy - w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających. Za udokumentowane umiejętności gry</P><P>W szachy Zamawiający uzna każdy dokument potwierdzający, że osoba prowadząca zajęcia posiada umiejętności gry w szachy, tj. zaświadczenie o ukończonym kursie, szkoleniu, warsztatach, zaświadczenie ze szkoły o prowadzeniu zajęć pozalekcyjnych z gry w szachy, itp.</P><P>9) zapewnienie bezpłatnego dostępu uczestników wypoczynku do obiektów muzealnych, sportowych oraz kąpielisk,</P><P>10) opracowanie regulaminu wypoczynku, uwzględniającego reagowanie</P><P>W sytuacjach kryzysowych, w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa uczestników wypoczynku, m.in. zachowania agresywne i autoagresywne uczestników, przemoc rówieśnicza, w tym seksualna, narażenie uczestników na działanie skutków nieoczekiwanych zjawisk atmosferycznych takich jak m. in. powodzie, huragany, pojawienie się insektów lub innych owadów mogących doprowadzić do ukąszeń lub pogryzień uczestników,</P><P>8. Pozostałe wymagania Zamawiającego:</P><P>1) Wykonawca będzie prowadził dokumentację rzeczową dotyczącą planowania</P><P>I realizacji zamówienia (lista obecności uczestników, program zajęć, dzienniki zajęć każdej grupy),</P><P>2) Wykonawca będzie prowadził wyodrębnioną ewidencją finansowo – księgową kosztów realizacji zamówienia, w tym dokumentował dzienną stawkę żywieniową w wysokości 20 PLN na jednego uczestnika, dziennymi raportami żywieniowymi. Raporty żywieniowe winny zawierać:</P><P>a) liczbę żywionych dzieci podczas każdego posiłku,</P><P>b) jadłospis rozpisany na każdy posiłek z podaniem daty,</P><P>c) wydane z magazynu produkty żywnościowe z podaniem jednostki miary, ilości, ceny, wartości.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca organizuje wypoczynek w obiekcie, którego jest właścicielem, posiada własną kuchnię i stołówkę, sam dokonuje zakupów i zatrudnia osoby przygotowujące posiłki, dopuszcza się, w przypadku braku raportów żywieniowych, posiadanie faktur zakupu dotyczących produktów żywieniowych z których wyraźnie będzie wynikała ilość żywionych dzieci i stawka żywieniowa uczestników na danym turnusie. Uwaga: stawka żywieniowa winna obejmować wyłącznie wyżywienie uczestników. Nie może obejmować np. wynagrodzenia osób przygotowujących posiłki,</P><P>3) Wykonawca upoważni co najmniej jedną osobę spośród wychowawców do kontaktów telefonicznych z rodzicami i przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy danych tej osoby wraz z numerem telefonu najpóźniej w dniu wyjazdu uczestników i jednocześnie przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>4) Wykonawca przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy, programu wypoczynku wraz z ramowym planem dnia najpóźniej 10 dni po otrzymaniu od Zamawiającego przydzielonych poszczególnym ośrodkom miejsc oraz przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>5) Wykonawca będzie informował Zamawiającego o każdej nieprawidłowości i zdarzeniu mogącym mieć wpływ na zdrowie, życie lub bezpieczeństwo uczestników wypoczynku. W sytuacji braku możliwości kontaktu z Zamawiającym a konieczności powiadomienia o podjętych działaniach ze strony Wykonawcy, w tym m.in. wcześniejszym powrocie do domu, zdarzeniu losowym, Wykonawca zawiadomi całodobowe Centrum Zarządzania Kryzysowego pod numerami.</P><P>Tel. 89 535 19 30 i tel. 89 535 96 70,</P><P>6) Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za wszelkie szkody wyrządzone przez uczestników wypoczynku.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55243000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="7"><LOT_NUMBER>7</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Część 7 - organizacja wypoczynku dla 255 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z powiatów: gołdapskiego, oleckiego, ełckiego.</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest organizacja wypoczynku dla dzieci i młodzieży szkolnej z terenu województwa warmińsko-mazurskiego. Przedmiot zamówienia obejmuje organizację wypoczynku letniego w postaci 10 – dniowych turnusów, w tym 9 noclegów. Wypoczynek skierowany jest do 255 uczniów szkół podstawowych i gimnazjów z terenu województwa warmińsko-mazurskiego.</P><P>2. Nazwa i kod przedmiotu zamówienia według Wspólnego Słownika Zamówień: usługi w zakresie obozowisk dla dzieci: 55243000-5.</P><P>3. Wypoczynek zorganizowany będzie na terenie: Pojezierza Wielkopolskiego, Niziny Wielkopolskiej, Niziny Śląskiej, Sudetów, Niziny Mazowieckiej, Niziny Podlaskiej, Wyżyny Małopolskiej, Wyżyny Śląskiej, Wyżyny Lubelskiej, Kotliny Sandomierskiej, Karpatów, ze szczególnym uwzględnieniem krain historycznych i naturalnych. Wykaz krain geograficznych, jakimi posługuje się Zamawiający w postępowaniu przy wskazywaniu miejsca organizacji wypoczynku dzieci i młodzieży, stanowi załącznik nr 7 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P><P>4. Organizowany wypoczynek (dotyczy wszystkich części) winien uwzględniać:</P><P>1) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>2) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu II Rzeczypospolitej,</P><P>3) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>4) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne.</P><P>5) zajęcia z gry w szachy w wymiarze minimum 8 godzin jako dodatkowe zajęcia rozwijające.</P><P>5. Zamówienie zostało podzielone na 7 części, z których każda stanowi odrębne zamówienie.</P><P>6. Przedmiot zamówienia winien być realizowany zgodnie z przepisami art. 92 a – art. 92 t Ustawy z dnia 7.9.1991 r. o systemie oświaty (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 2198 z późn. zm.) oraz warunkami określonymi w rozporządzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 30.3.2016 r. w sprawie wypoczynku dzieci i młodzieży (Dz. U z 2016 r. poz. 452).</P><P>7. Organizacja wypoczynku obejmuje w szczególności:</P><P>1) dokonanie naboru uczestników we współpracy ze wskazanymi przez Zamawiającego ośrodkami pomocy społecznej i centrami pomocy rodzinie, zwanymi dalej w treści specyfikacji „ośrodkami”. W tym celu Zamawiający</P><P>W terminie 5 dni od dnia ogłoszenia wyników postępowania przetargowego przekaże Wykonawcy wykaz ośrodków ze wskazaną liczbą uczestników. Dodatkowo Wykonawca w porozumieniu z ośrodkami przygotuje listę rezerwową uczestników, którzy zajmą miejsce nieobecnych, z różnych przyczyn, uczestników. Lista rezerwowa uczestników aktualizowana będzie po każdorazowym powzięciu przez wyżej wymienione ośrodki współpracujące z Wykonawcą informacji o rezygnacji uczestnika z listy podstawowej, nie później jednak niż 48 godzin przed rozpoczęciem realizacji usługi (licząc od dnia i godziny wyjazdu uczestników wypoczynku).</P><P>2) zorganizowanie transportu, w tym na miejsce wypoczynku i z powrotem oraz w trakcie trwania turnusu. Wybrany Wykonawca zorganizuje transport uczestników z wyznaczonych przez Zamawiającego miejsc zbiórek dla każdego powiatu do miejsca wypoczynku oraz z powrotem – do miejsc zbiórek. Powiadomi pisemnie rodziców bądź opiekunów prawnych uczestników o zasadach transportu, terminach i godzinach wyjazdu oraz przyjazdu, miejscach zbiórek itd. Każdy autokar przewożący uczestników musi być sprawny i mieć ważne badania techniczne, a kierowca musi posiadać uprawnienia do przewozu pasażerów. Miejscowością wyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku będą obowiązkowo miejscowości wymienione poniżej.</P><P>Uwaga: Wykonawca może po uzgodnieniu z ośrodkiem kierującym uczestników na wypoczynek odebrać je z dodatkowych miejsc lub zatrzymać się celem zabrania ucznia pomiędzy wskazanymi miejscowościami.</P><P>Dla powiatu:</P><P>Gołdapskiego, obowiązkowo: Gołdap, Dubeninki, Banie Mazurskie, Oleckiego, obowiązkowo: Kowale Oleckie, Olecko, Świętajno oleckie, Wieliczki, Ełckiego, obowiązkowo: Stare Juchy, Ełk, Kalinowo, Prostki,</P><P>3) zapewnienie wyżywienia uczestnikom wypoczynku, w formie 5 posiłków dziennie (śniadanie, drugie śniadanie, obiad, podwieczorek, kolacja) zgodnie z zasadami higieny oraz racjonalnego żywienia określonymi w odrębnych przepisach, z zapewnieniem:</P><P>a) dziennej stawki żywieniowej na jednego uczestnika, minimum 20,00 PLN brutto,</P><P>b) stałego dostępu bez ograniczeń do napojów, pieczywa i dżemu przez cały dzień, w widocznym, dostępnym miejscu, lub wskazanie miejsca i osoby która je wyda,</P><P>c) suchego prowiantu na czas podróży odbywanych w trakcie trwania wypoczynku,</P><P>d) ciepłego posiłku w dniu przyjazdu uczestników na miejsce wypoczynku, bez względu na godzinę przyjazdu (ostatni dzień pobytu uczestników na wypoczynku zakończy się śniadaniem i wydaniem uczestnikom suchego prowiantu na drogę powrotną, przy czym wartość śniadania i prowiantu będzie stanowiła dzienną stawkę żywieniową). Paczka suchego prowiantu na jednego uczestnika będzie zawierała co najmniej: dwie bułki – kanapki, bułkę drożdżówkę, owoc, płyn (np. woda, sok) w ilości 500 ml,</P><P>4) zapewnienie programu wypoczynku, który powinien uwzględniać:</P><P>a) działania w zakresie edukacji patriotycznej i obywatelskiej związane</P><P>Z obchodami setnej rocznicy odzyskania przez Polskę niepodległości,</P><P>b) poszerzanie wiedzy poprzez możliwość zwiedzania lub pobytu w miejscach powiązanych tematycznie z wydarzeniami historycznymi z okresu</P><P>II Rzeczypospolitej,</P><P>c) promowanie wychowania do wartości społecznych i kulturowych, w tym działania z zakresu wolontariatu dzieci i młodzieży,</P><P>d) integrowanie społeczne dzieci i młodzieży z niepełnosprawnościami uwzględniając ich potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz możliwości psychofizyczne,</P><P>e) przeprowadzenie zajęć z gry w szachy – z podaniem liczby godzin i formy prowadzenia zajęć (w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających),</P><P>5) zapewnienie zakwaterowania (obiektu wypoczynku) według poniższych wytycznych, a w szczególności:</P><P>a) obiekt przeznaczony na wypoczynek musi spełniać wymogi dotyczące bezpieczeństwa i higieny określone obowiązującymi przepisami prawa oraz wynikające ze szczególnego charakteru świadczenia, w tym celu organizator zapewni m.in. codzienne sprzątanie pomieszczeń, z których korzystają uczestnicy, w tym pokoi dzieci,</P><P>b) obiekt przeznaczony na wypoczynek winien znajdować się pod jednym adresem (w jednym ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie). Zamawiający nie dopuszcza by wypoczynek organizowany był w kilku różnych miejscach, pod innym adresem. Każda z ofert winna zawierać jedno miejsce / obiekt, który podlegać będzie ocenie,</P><P>c) obiekt musi posiadać opinię właściwej miejscowo straży pożarnej</P><P>O dopuszczeniu obiektu do zorganizowania w nim wypoczynku dla dzieci i młodzieży,</P><P>d) teren obiektu kolonijnego musi być oświetlony latarniami elektrycznymi,</P><P>e) budynki (w przypadku ośrodków wczasowych: domki, pawilony), w których będzie świadczona usługa będą położone w odległości nie większej niż 500 m od siebie,</P><P>f) wyposażenie pokoi będzie obejmowało co najmniej:</P><P>Łóżka z materacem (z wyłączeniem łóżek piętrowych - metalowych typu wojskowego) lub tapczany dla każdego uczestnika,</P><P>Poduszkę, kołdrę wraz z bielizną pościelową (poszewka na kołdrę, poduszkę i prześcieradło) oraz dodatkowy koc dla każdego uczestnika,</P><P>Szafy ubraniowe, wieszaki w ilości odpowiadającej ilości uczestników,</P><P>g) w bazie wypoczynku musi znajdować się wyposażenie pozwalające na organizację atrakcyjnych form wypoczynku (sprzęt sportowy, rekreacyjny, w tym co najmniej 5 piłek do siatkówki, siatka do gry, piłeczki do ping-ponga, 10 skakanek, 5 kompletów rakietek do gry w badmintona i lotki, (w przypadku zajęć gry w szachy, minimów 5 zestawów planszy szachowych i 5 zestawów bierek),</P><P>h) na terenie obiektu wypoczynku (ośrodku wczasowym, internacie, bursie, hotelu, pensjonacie) lub w odległości nie większej niż 200 m od terenu obiektu winna się znajdować:</P><P>Stołówka, wyposażona w odpowiednia liczbę stołów i krzeseł z obowiązkowo wywieszonym jadłospisem na dany dzień,</P><P>Świetlica/sala, zapewniająca uczestnikom możliwość spędzania czasu w przypadku nie sprzyjających warunków atmosferycznych, jak również służąca organizacji gier, zabaw, turniejów, (pod pojęciem świetlicy/sali rozumie się odrębne pomieszczenie, z możliwością zamykania drzwi, włączenia muzyki, projektora, itp. Część otwartego korytarza wyszczególniona jako świetlica nie spełni tego warunku),</P><P>Boisko o nawierzchni twardej (tartanowej lub asfaltowej) i boisko o nawierzchni miękkiej (ziemne lub trawiaste),</P><P>6) ubezpieczenie uczestników na czas przejazdu i pobytu na turnusie, obejmujące koszty leczenia oraz następstwa nieszczęśliwych wypadków (NNW),</P><P>7) zapewnienie dostępu do opieki medycznej na podstawie art. 92 c ust. 2 pkt 3 ustawy o systemie oświaty,</P><P>8) zapewnienie kadry wypoczynku:</P><P>a) spełniającej wymogi z art. 92 c ust. 2 pkt 2 ustawy o systemie oświaty,</P><P>Z uwzględnieniem zapisów art. 92 p ww. ustawy,</P><P>b) nie figurującej w rejestrze z dostępem ograniczonym, w którym gromadzi się dane o sprawcach przestępstw na tle seksualnym, o których mowa w art. 6 ust. 1 Ustawy z dnia 13.5.2016 r. o przeciwdziałaniu zagrożeniom przestępczością na tle seksualnym. (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 405),</P><P>c) posiadającej udokumentowane umiejętności gry w szachy – w przypadku wyboru takich zajęć rozwijających. Za udokumentowane umiejętności gry</P><P>W szachy Zamawiający uzna każdy dokument potwierdzający, że osoba prowadząca zajęcia posiada umiejętności gry w szachy, tj. zaświadczenie.</P><P>O ukończonym kursie, szkoleniu, warsztatach, zaświadczenie ze szkoły.</P><P>O prowadzeniu zajęć pozalekcyjnych z gry w szachy, itp.</P><P>9) zapewnienie bezpłatnego dostępu uczestników wypoczynku do obiektów muzealnych, sportowych oraz kąpielisk,</P><P>10) opracowanie regulaminu wypoczynku, uwzględniającego reagowanie w sytuacjach kryzysowych, w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa uczestników wypoczynku, m.in. zachowania agresywne i autoagresywne uczestników, przemoc rówieśnicza, w tym seksualna, narażenie uczestników na działanie skutków nieoczekiwanych zjawisk atmosferycznych takich jak m. in. powodzie, huragany, pojawienie się insektów lub innych owadów mogących doprowadzić do ukąszeń lub pogryzień uczestników,</P><P>8. Pozostałe wymagania Zamawiającego:</P><P>1) Wykonawca będzie prowadził dokumentację rzeczową dotyczącą planowania</P><P>I realizacji zamówienia (lista obecności uczestników, program zajęć, dzienniki zajęć każdej grupy),</P><P>2) Wykonawca będzie prowadził wyodrębnioną ewidencją finansowo – księgową kosztów realizacji zamówienia, w tym dokumentował dzienną stawkę żywieniową w wysokości 20 PLN na jednego uczestnika, dziennymi raportami żywieniowymi. Raporty żywieniowe winny zawierać:</P><P>a) liczbę żywionych dzieci podczas każdego posiłku,</P><P>b) jadłospis rozpisany na każdy posiłek z podaniem daty,</P><P>c) wydane z magazynu produkty żywnościowe z podaniem jednostki miary, ilości, ceny, wartości.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca organizuje wypoczynek w obiekcie, którego jest właścicielem, posiada własną kuchnię i stołówkę, sam dokonuje zakupów i zatrudnia osoby przygotowujące posiłki, dopuszcza się, w przypadku braku raportów żywieniowych, posiadanie faktur zakupu dotyczących produktów żywieniowych z których wyraźnie będzie wynikała ilość żywionych dzieci i stawka żywieniowa uczestników na danym turnusie. Uwaga: stawka żywieniowa winna obejmować wyłącznie wyżywienie uczestników. Nie może obejmować np. wynagrodzenia osób przygotowujących posiłki,</P><P>3) Wykonawca upoważni co najmniej jedną osobę spośród wychowawców do kontaktów telefonicznych z rodzicami i przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy danych tej osoby wraz z numerem telefonu najpóźniej w dniu wyjazdu uczestników i jednocześnie przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>4) Wykonawca przekaże za pomocą poczty elektronicznej ośrodkowi, z którego typowani będą uczestnicy, programu wypoczynku wraz z ramowym planem dnia najpóźniej 10 dni po otrzymaniu od Zamawiającego przydzielonych poszczególnym ośrodkom miejsc oraz przekazanie tej informacji do wiadomości Kuratorium Oświaty w Olsztynie e-mailem na adres przetragi@ko.olsztyn.pl,</P><P>5) Wykonawca będzie informował Zamawiającego o każdej nieprawidłowości i zdarzeniu mogącym mieć wpływ na zdrowie, życie lub bezpieczeństwo uczestników wypoczynku. W sytuacji braku możliwości kontaktu z Zamawiającym a konieczności powiadomienia o podjętych działaniach ze strony Wykonawcy.</P><P>W tym m.in. wcześniejszym powrocie do domu, zdarzeniu losowym, Wykonawca zawiadomi całodobowe Centrum Zarządzania Kryzysowego pod numerami.</P><P>Tel. 89 535 19 30 i tel. 89 535 96 70,</P><P>6) Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność za wszelkie szkody wyrządzone przez uczestników wypoczynku.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="55243000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE/><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Zamawiający żąda wniesienia wadium w wysokości 5 000,00 PLN przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Wadium wnoszone jest dla każdej z części zamówienia, na którą Wykonawca składa ofertę.</P><P>3. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku formach:</P><P>1) pieniądzu,</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej – poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancjach bankowych,</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2016 poz. 359 z późn.zm).</P><P>4. W przypadku wyboru pieniądza jako formy wadium, środki wpłacać należy na następujący rachunek bankowy Zamawiającego: 14 1010 1397 0035 0613 9120 0000 z dopiskiem WAP.272/P.1.2018.MB część nr ............ (wpisać część której wadium dotyczy).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, tj. dokonali wpisu do rejestru organizatorów turystyki i pośredników turystycznych o których mowa w art. 4 ust. 1 Ustawy z dnia 29.1.1997 r. o usługach turystycznych (tj. Dz. U. z 2017 r. poz. 1553 z późn. zm.) i potwierdzą aktualność prowadzenia powyższej działalności poprzez przesłanie wydruku z Centralnej Ewidencji Organizatorów Turystyki i Pośredników Turystycznych, oraz aktualny wydruk z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy posiadają ważne ubezpieczenie.</P><P>Od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 200 000,00 PLN (na każdą część).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy w okresie 3 lat przed upływem terminu składania ofert (jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie) wykonali co najmniej dwie usługi polegające na organizacji minimum 10-dniowego wypoczynku dla co najmniej 250 osób, w ramach jednego kontraktu (umowy), oraz dysponują lub będą dysponować kadrą wypoczynku wskazaną w rozdziale III pkt 7 ppkt 8 Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia i dysponują lub będą dysponować obiektem przeznaczonym na wypoczynek spełniającym wymogi wskazane w rozdziale III pkt 7 ppkt 5.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>35</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Warunki lokalowe</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Forma zabezpieczenia opieki medycznej</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Atrakcyjność programu wypoczynku</CRITERIA><WEIGHTING>35</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>WAP.272/P.1.2018.MB</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Kuratorium Oświaty w Olsztynie Al. Piłsudskiego 7/9, 10-959 Olsztyn</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postepu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>