<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="133759-2018" EDITION="2018060"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-136211-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180430</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>60</NO_OJ><DATE_PUB>20180327</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 060-133759</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133759-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.onrc.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="72262000">Software development services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="30211300">Computer platforms</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48820000">Servers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="48900000">Miscellaneous software package and computer systems</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72243000">Programming services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 063 182,32</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180427 16:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180430 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по разработване на софтуер</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Vývoj programového vybavení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmeludvikling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Software-Entwicklung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ανάπτυξης λογισμικού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Software development services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de desarrollo de software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Tarkvara arendusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ohjelmiston kehittämispalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de développement de logiciels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Software development services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge razvoja programske podrške</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Szoftverfejlesztési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di sviluppo di software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Programinės įrangos kūrimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Programmatūras izstrādes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-iżvulupp tas-software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ontwikkeling van software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi rozbudowy oprogramowania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de desenvolvimento de software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de dezvoltare software</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Vývoj softvéru</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve razvoja programske opreme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Utveckling av programvara</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Oficiul Naţional al Registrului Comerţului</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Oficiul Naţional al Registrului Comerţului</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Unirii nr. 74, bl. J3b, tronson II + III, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030837</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Valentin Vladu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213160809</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>valentin.vladu@onrc.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213160808</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.onrc.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Sistem informatic pentru interconectarea cu BRIS a sistemului informatic integrat al O.N.R.C.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>La sediul Oficiului National al Registrului Comertului din bulevardul Unirii nr. 74, bloc J3b, tronson II + III, sector 3, Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia si punerea in functiune a Sistemului Informatic pentru interconectarea cu BRIS a SII al O.N.R.C., in vederea punerii in acord cu prevederile Legii nr. 152/2015 pentru modificarea si completarea unor acte normative în domeniul înregistrarii în registrul comertului cu privire la implementarea Directivei Europene nr. 17/2012 pentru interconectarea la nivel european a tuturor registrelor comertului ale tarilor Uniunii Europene, care prevede interconectarea la nivel european a tuturor registrelor comertului ale tarilor Uniunii Europene (BRIS).</P><P>Termenul limita pana la care orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire este de 15 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>In masura in care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate de catre operatorii economici interesati in termenul prevazut in anuntul de participare, autoritatea contractanta va raspunde acestor solicitari in a zecea zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="72262000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="30211300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48820000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="48900000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72243000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Servicii dezvoltare/testare.</P><P>Servicii de implementare/integrare/instruire.</P><P>Platforma hardware/software infrastructura.</P><P>Platforma software de baza.</P><P>Cantitatile sunt prevazute in caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2063182.32">2 063 182,32</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>90</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul trebuie sa constituie garantia pentru participare, in cuantum de 20 600 RON, cu valabilitate de 120 de zile de la data limita de depunere a ofertei. Se va constitui prin oricare din formele prevazute la art. 36 alin. (1) din H.G. 395/2016. Contul O.N.R.C., in cazul constituirii garantiei de participare prin OP: RO71TREZ7035005XXX000058, deschis la Trezoreria Sector 3 Bucuresti. În situatia în care garantia de participare se constituie prin scrisoare de garantie bancara în favoarea O.N.R.C., va fi utilizat modelul din Anexa 3. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. In cazul unei asocieri, garantia de participare va fi constituita in mod obligatoriu cu mentiunea expresa ca acopera in mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Dovada constituirii garantiei de participare se va prezenta în limba româna. Dovada constituirii garantiei de participare se va transmite in SEAP, in format electronic, cu semnatura electronica extinsa, pana la data si ora-limita de depunere a ofertelor. O.N.R.C. are dreptul de a vira garantia de participare în bugetul propriu, ofertantul pierzând astfel suma constituita, atunci când se afla în oricare din urmatoarele situatii:</P><P>(a) îsi retrage oferta în perioada de valabilitate a acesteia,</P><P>(b) oferta sa fiind stabilita castigatoare, nu constituie garantia de buna executie in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica,</P><P>(c) oferta sa fiind stabilita câstigatoare, refuza sa semneze contractul in termenul de valabilitate al ofertei, în conformitate cu legislatia în vigoare privind achizitiile publice.</P><P>Pentru o evaluare si raportare unitare ale cuantumului aferent garantiei de participare, echivalenta pentru garantia de participare depusa in valuta se va face la cursul BNR valabil la data publicarii anuntului de participare in SEAP. Restituirea garantiei de participare se va face în conformitate cu prevederile legale aplicabile.</P><P>Ofertantul invitat de O.N.R.C. pentru încheierea contractului are obligatia de a constitui garantia de buna executie, în cuantum de 10 % din valoarea contractului, fara TVA. Aceasta se constituie prin oricare din formele prevazute la art. 40 alin. (1) din H.G. 395/2016, in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului. În situatia în care garantia de buna executie se constituie prin scrisoare de garantie bancara în favoarea O.N.R.C., va fi utilizat modelul din Anexa 4. Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa oricand pe parcursul derularii contractului, in limita prejudiciului creat, orice suma sau sume, pana la concurenta sumei reprezentând 10 % din valoarea contractului, pe baza notificarii acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si modul de calcul al prejudiciului. In cazul în care valoarea garantiei de buna executie este mai mica de 5 000 RON, autoritatea contractanta accepta constituirea acesteia prin depunerea la casierie a unor sume în numerar.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fonduri europene, in cofinantare cu bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: Neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Ofertantii/membrii asocierii/subcontractantii/tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: Ofertantii/membrii asocierii/subcontractantii/tertii sustinatori vor completa DUAE, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, valabile la momentul prezentarii [cum ar fi:</P><P>— certificate care atesta lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), respectiv documente echivalente, pentru operatorii economici straini,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de O.N.R.C./actul constitutiv,</P><P>— documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— precum si orice alte documente edificatoare, dupa caz], urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Cerinta nr. 2: Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 58–63 din Legea nr. 98/2016. Declaratia pe proprie raspundere privind inexistenta conflictului de interese, completata conform modelului pus la dispozitie de catre autoritatea contractanta in sectiunea Formulare, se va depune de catre toti ofertantii, odata cu DUAE. Persoanele ce detin functie de decizie in cadrul Oficiului National al Registrului Comertului:</P><P>— Valentina Burdescu — director general,</P><P>— Maria Gabriela Zoana — director general adjunct,</P><P>— Iulian Sorin Lazar — director general adjunct,</P><P>— Georgeta Balan, Bogdan Mihail Burdescu, Valentin Vladu, Stefanel Ivan, Daniela Nicoleta Dinu, Mihaela Cristina Joita, Gabriel Condesteanu, Luminita Claudia Lungu, Maria Gatea, Danut Florian Tiparu, Ionut Barbu, Cristina Halip, Dan Cristian Tanase, Sorin Bores Seredenciuc, Olivia Badea, Manuel Mardale, Dumitru Deaconu, Gabriela Aura Mihai.</P><P>Nota: In cazul in care oferta este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta declaratia privind conflictul de interese.</P><P>In cazul in care vor exista subcontractanti/terti sustinatori, declaratia privind conflictul de interese va fi prezentata de fiecare subcontractant/tert sustinator in parte. Daca exista incertitudini cu privire la situatia personala a unui operator economic, Autoritatea Contractanta isi rezerva dreptul de a solicita informatii direct de la autoritatile competente.</P><P>Daca este cazul, se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului (de ex., pentru persoanele juridice de nationalitate româna, din Certificatul Constatator trebuie sa rezulte ca activitatea principala/secundara pe care o desfasoara, conform codificarii CAEN, corespunde obiectului contractului). Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. In cazul în care oferta este depusa de o asociere, fiecare asociat (inclusiv liderul) va prezenta aceste documente, pentru partea de contract pe care o va realiza. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de O.N.R.C. sau, în cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise în tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantii vor prezenta lista principalelor prestari de servicii din ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati, prin care vor demonstra ca au prestat, la nivelul a minim un contract sau a mai multor contracte, servicii de dezvoltare software, implementare, instalare, configurare, testare, în vederea realizarii unui sistem informatic.</P><P>Precizari: Ultimii 3 ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. In cazul in care autoritatea contractanta este nevoita, indiferent de motive, sa procedeze la decalarea termenului-limita stabilit pentru depunerea ofertelor, publicand in acest sens o erata, limita inferioara a perioadei de 3 ani se extinde cu perioada de timp aferenta decalarii, urmand a fi considerata îndeplinita cerinta pentru toti operatorii care au prezentat dovada finalizarii contractului de experienta similara in intervalul de timp nou rezultat. Decalarea termenului-limita stabilit pentru depunerea ofertelor si stabilirea astfel a unei noi date nu pot conduce in mod automat la respingerea unui ofertant pe motiv ca experienta lui similara este situata in afara perioadei de 3 ani raportate la noua data-limita de depunere a ofertelor, atat timp cat acesta, la data initial stabilita în anuntul de participare, indeplinea cerinta, astfel cum a fost aceasta solicitata. In situatia în care ofertantul a fost infiintat sau si-a inceput activitatea economica de mai putin de 3 ani, se va lua în considerare prezentarea informatiilor corespunzatoare perioadei efective de activitate. Pentru o evaluare unitara a modului de indeplinire a cerintei, eventuala conversie RON–alta valuta se face prin raportare la cursul mediu anual comunicat de Banca Nationala a Romaniei. Cursul RON/alta valuta ce va fi luat în calcul pentru anul 2018 este cursul stabilit de BNR la data publicarii anuntului de participare pentru prezenta procedura.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala poate fi dovedita prin sustinerea unui/unor tert/terti, în conformitate cu prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016, cu modificarile si completarile ulterioare, indiferent de natura relatiilor juridice existente intre operatorul economic si tertul/tertii respectivi.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala, se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, acestia vor raspunde în mod solidar pentru executarea contractului.</P><P>Informatii privind partea/partile din contract pe care ofertantul intentioneaza sa o/le subcontracteze, precum si datele de identificare ale subcontractantilor propusi, daca acestia din urma sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei. Raspunderea contractantului în ceea ce priveste modul de îndeplinire a contractului de achizitie publica nu este diminuata în cazul în care o parte/parti din contract sunt îndeplinite de subcontractanti.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru indeplinirea cerintei privind experienta similara, ofertantul va prezenta, ca dovada preliminara, DUAE, completat in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. La nivelul DUAE, trebuie precizate urmatoarele informatii: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie pentru dovedirea faptului ca serviciile au fost duse la bun sfarsit in cadrul perioadei de 3 ani (prin sintagma servicii duse la bun sfarsit se intelege:</P><P>(a) servicii receptionate partial, cu conditia ca specificul contractului/activitatilor ce reprezinta experienta similara sa permita elaborarea unui livrabil care sa poata fi utilizat de beneficiar ca rezultat independent,</P><P>(b) servicii receptionate la sfarsitul prestarii; sfarsitul prestarii nu presupune expirarea perioadei de garantie), precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Documentele justificative (copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit, recomandari, procese verbale de receptie, certificate constatatoare, certificate de predare primire etc. sau orice alte documente relevante in sustinerea cerintei) care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al serviciilor/produselor ce fac obiectul contractului prezentat drept experienta, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>Modalitatea de îndeplinire: DUAE completat de ofertant, în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului. Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii care prezinta relevanta pentru sustinerea acordata in cadrul procedurii de atribuire. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va interveni concret, pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru). Autoritatea contractanta respinge tertul sustinator propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita candidatului/ofertantului, o singura data, înlocuirea acestuia si prezentarea unui alt tert, cu respectarea principiului tratamentului egal. La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta documente justificative care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Completarea DUAE. Fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, in care vor include informatiile cu privire la modul de indeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala, proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract. Odata cu depunerea DUAE se va prezenta contractul/acordul de asociere. Contractul/acordul de asociere trebuie sa mentioneze ca toti asociatii isi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE. In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor, se va prezenta cate un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Acordul de subcontractare se va prezenta, odata cu DUAE, de catre toti ofertantii participanti la procedura. Subcontractantii precizeaza in DUAE toate informatiile care prezinta relevanta din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul in cadrul procedurii de atribuire. In cazul subcontractantilor pe ale caror capacitati ofertantul nu se bazeaza, acestia vor prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neincadrarii in motivele de excludere. Conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, autoritatea contractanta solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare si selectie, în conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Propunerea tehnică — Experienţa profesională a personalului</CRITERIA><WEIGHTING>24</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Propunerea tehnică — Demonstrarea unei metodologii adecvate de implementare a contractului</CRITERIA><WEIGHTING>6</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Propunerea tehnică — Utilizarea eficientă a capacităţilor de procesare</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:30</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>„The Innovation and Networks Executive Agency” (INEA) — un contract de finantare pentru implementarea proiectului „Sistemul Electronic Roman pentru Interconectarea Oficiului National al Registrului Comertului cu Business Registers Interconnection System (BRIS)", numar actiune 2016-RO-IA-004I.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Oferta are caracter obligatoriu, din punctul de vedere al continutului, pe toata perioada de valabilitate stabilita de catre AC si asumata de ofertant. Clasamentul ofertelor se stabileste prin ordonarea descrescatoare a punctajelor respective, oferta câstigatoare fiind cea de pe primul loc, respectiv cea cu cel mai mare punctaj maxim total rezultat in urma aplicarii factorului de evaluare: cel mai bun raport calitate–pret. In situatia in care vor exista oferte cu punctaje egale clasate pe primul loc, va fi declarata castigatoare oferta cu pretul cel mai scazut; in situatia in care vor exista oferte cu punctaje si preturi egale clasate pe primul loc, se va solicita reofertarea pretului in SEAP.</P><P>Pe parcursul procesului de reofertare, AC poate solicita clarificari cu privire la documentele primite de la ofertanti, fiind incidente dispozitiile alin. (1) al art. 136 din H.G. 395/2016. Conform Notificarii ANAP nr. 247/6.9.2016 (transmisa si operatorilor economici sub nr. 253/6.9.2016) cu privire la modalitatea de transmitere a solicitarilor de clarificari si a informatiilor suplimentare la documentatia de atribuire/raspunsurile formulate în cazul desfasurarii procedurii de atribuire a contractelor de achizitie, pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor inregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operator economic, conform prevederilor art. 5 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile avand în vedere termenele de raspuns ale AC prevazute la art. 160—161 din Legea nr. 98/2016. Orice comunicare, solicitare, informare, notificare si altele asemenea vor fi transmise in scris, prin SEAP.</P><P>Informatii cu privire la consultarea pietei. In cadrul proiectului BRIS, exista 3 etape de implementare:</P><P>— In prima etapa, de Analiza Institutionala, care a definit nevoile Oficiului National al Registrului Comertului Roman, impreuna cu solutiile recomandate pentru a facilita schimbarea organizarii si a implementa cu succes proiectul de integrare, s-a incheiat un contract cu Professional Management Solutions S.R.L.,</P><P>— In a doua etapa, de Proiectare a solutiei tehnice, care a definit caracteristicile tehnice generale ale solutiei BRIS si valoarea estimata a echipamentelor hardware, pe baza nevoilor Oficiului National al Registrului Comertului Roman, definite anterior in cadrul etapei de Analiza Institutionala, s-a incheiat un contract cu Enterprise Software Development S.R.L.</P><P>Informatiile relevante care au fost transmise celor doi operatori economici sau care decurg din aceasta participare in cadrul procedurii de atribuire sunt incluse in caietul de sarcini al achizitiei.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de notificare şi de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 6 şi art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcţia Contencios a Oficiului Naţional al Registrului Comerţului</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Unirii nr. 74, bl. J3b, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030837</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>onrc@onrc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213160809</PHONE><URL>www.onrc.ro</URL><FAX>+40 213137434</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>