<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="133811-2018" EDITION="2018060"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-135922-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180425</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>60</NO_OJ><DATE_PUB>20180327</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 060-133811</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133811-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL/><IA_URL_ETENDERING>http://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="50640000">Repair and maintenance services of warships</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="35111300">Fire extinguishers</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180323</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180425 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01317</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Тулон</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на бойни кораби</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba válečných lodí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af krigsskibe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Kriegsschiffen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Τουλόν</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης πολεμικών πλοίων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of warships</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Tolón</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de buques de guerra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Sõjalaevade remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Sota-alusten korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien des navires de guerre</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of warships</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja ratnih brodova</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Hadihajókkal kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Tolone</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di navi da guerra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Tulonas</TI_TOWN><TI_TEXT>Karo laivų remonto ir priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Tulona</TI_TOWN><TI_TEXT>Karakuģu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tiswija u manutenzjoni ta' vapuri tal-gwerra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie- en onderhoudsdiensten voor oorlogsschepen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Tulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji okrętów wojennych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de vasos de guerra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a navelor de război</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na opravu a údržbu vojenských lodí</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja vojnih ladij</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av örlogsfartyg</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Marine/DCSSF/DSSF Toulon</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Marine/DCSSF/DSSF Toulon</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Marine/DCSSF/DSSF BCRM Toulon — DSSF Toulon — Bureau des appels d'offres — SDFC/DOMA — BP 25</ADDRESS><TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN><POSTAL_CODE>83800</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><ATTENTION>mr le directeur du service de soutien de la flotte de toulon</ATTENTION><PHONE>+33 42247297</PHONE></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER><URL_INFORMATION>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>http://www.marches-publics.gouv.fr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Marine/DCSSF/DSSF</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>BCRM Toulon — DSSF Toulon — Bureau des appels d'offres — SDFC/DOMA — BP 25</ADDRESS><TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN><POSTAL_CODE>83800</POSTAL_CODE><PHONE>+33 422427297</PHONE><URL>http://www.marches-publics.fr</URL></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Appel à candidatures</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Appel à candidatures</ADDRESS><TOWN>Xxxxx</TOWN><POSTAL_CODE>00000</POSTAL_CODE></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Marine/DCSSF/DSSF</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>BCRM Toulon — DSSF Toulon — Bureau des appels d'offres — SDFC/DOMA — BP 25</ADDRESS><TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN><POSTAL_CODE>83800</POSTAL_CODE><URL>http://www.marches-publics.fr</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>M18tsm618 — Maintien en condition opérationnelle de moyens d'intervention sous la mer du Cephismer et de leurs équipements associés</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_DEFENCE>1</SERVICE_CATEGORY_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Principalement la base navale de Toulon et éventuellement à l'étranger, 83800 Toulon Cedex 9.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="FR"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES_DEFENCE VALUE="ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT"/><F17_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/></F17_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Le présent avis concerne un accord-cadre conforme aux dispositions de l'article 70 du décret nº 2016-361 du 25.3.2016.</P><P>Cet accord-cadre porte sur le maintien en condition opérationnelle de moyens d'intervention sous la mer du Cephismer, composés de ROV, système de ventilation sous-marin, et l'ensemble de leurs outillages spécifiques et il emporte la passation d'un premier marché subséquent relatif aux prestations de maintien en condition opérationnelle desdits équipements.</P><P>Il s'inscrit dans une procédure négociée avec publicité préalable conformément aux dispositions des articles 42 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 et des articles 21-I-2º, 64 à 66 du décret nº 2016-361 du 25.3.2016.</P><P>Le 1<FT TYPE="SUP">er</FT> marché subséquent constitue le socle de l'objet de l'accord-cadre et pourra s'exécuter comme suit:</P><P>— en application de l'article 69 du décret nº 2016-361 du 25.3.2016, le marché subséquent comportera une ou plusieurs tranche(s) optionnelle (s) selon les modalités qui seront explicitées dans le dossier de la consultation,</P><P>— en application des articles 70 à 71 du décret nº 2016-361 du 25.3.2016, le marché subséquent précisera les caractéristiques et les modalités d'exécution des prestations demandées qui n'ont pas été fixées dans l'accord-cadre et qui seront réalisées soit dans le cadre d'une part ferme soit au moyen de bons de commande,</P><P>— en application de l'article 84 du décret nº 2016-361 du 25.3.2016, le marché subséquent présentant des aléas techniques importants comportera une part provisionnelle pour commandes de fournitures ou services.</P><P>Les autres marchés subséquents pourront s'exécuter selon les mêmes modalités.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50640000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35111300"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="NO"/><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="NO"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Le présent avis concerne un appel à candidatures.</P><P>Il est assorti d'un 1<FT TYPE="SUP">er</FT> marché subséquent fractionné en 3 tranches, d'une durée totale de 60 mois ayant pour objet la réalisation de prestations, pièces et main-d'œuvre, dont notamment:</P><P>— assurer forfaitairement:</P><P>—— l'entretien des ROV et systèmes dont certains seront rémunérés en vertu du mécanisme contractuel de disponibilité,</P><P>—— des opérations de remise à niveau de certains systèmes,</P><P>— assurer au moyen de bons de commande et/ou des provisions pour aléas:</P><P>—— l'entretien des ROV et systèmes associés non traités forfaitairement,</P><P>—— l'approvisionnement de certains rechanges.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>60</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Conformément à l'article 61 de l'ordonnance relative aux marchés publics et à l'article 109 du décret nº 2016-361, le marché peut prévoir une retenue de garantie.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Les règlements s'effectuent par virement avec délai de paiement à 30 jours maximum dans les conditions fixées par le titre IV de la loi nº 2013-100 du 28.1.2013 et du décret nº 2013-269 du 26.3.2013 modifié.</P><P>Le financement est assuré exclusivement par les ressources budgétaires de l'État.</P><P>La monnaie de compte est l'euro.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Les candidats doivent indiquer dans leur dossier de candidature s'ils se présentent en tant que candidat individuel ou en tant que groupement d'opérateurs économiques.</P><P>En application de l'article 38 du décret nº 2016-361, un même opérateur économique ne peut pas être mandataire de plus d'un groupement pour un même marché public.</P><P>De plus, le pouvoir adjudicateur interdit aux candidats de présenter une offre en agissant à la fois:</P><P>— en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements,</P><P>— en qualité de membres de plusieurs groupements.</P><P>En cas de groupement d'opérateurs économiques, celui-ci devra revêtir la forme d'un groupement d'entreprise solidaire.</P><P>Pour l'exécution de l'accord-cadre, le mandataire du groupement est solidaire de chacun des membres du groupement pour ses obligations contractuelles.</P><P>La constitution d'un groupement et la modification d'un groupement sont acceptées entre la remise des candidatures et la remise des offres initiales si tous les membres du groupement ont été autorisés à présenter une offre ou à y participer et le groupement nouvellement constitué doit respecter les exigences relatives aux capacités professionnelles, techniques et financières des candidats.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>Conformément aux articles 32 et 52 du décret nº 2016-361, les documents de la consultation comporteront des exigences relatives à la sécurité des informations.</P><P>Conformément aux dispositions de l'article 78 de l'instruction générale interministérielle nº 1300 sur la protection du secret de la défense nationale, l'exécution du marché relève des contrats sensibles. Ainsi, les personnes physiques devant effectivement exécuter les prestations doivent faire l'objet d'une enquête administrative de sécurité préalablement au début d'exécution des prestations du marché et d'une autorisation administrative délivrée pour chaque exécutant par l'officier de sécurité responsable de la zone.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Les documents demandés peuvent être regroupés dans les formulaires téléchargeables sur le site https://www.economie.gouv.fr/entreprises dans la rubrique «Formulaires».</P><P>Le candidat (ou le groupement) devra produire et signer le formulaire DC1 dans son intégralité, accessible sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat ou une lettre de candidature avec informations équivalentes et une déclaration sur l'honneur justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas mentionnés aux articles 45, 46 et 48 de l'ordonnance nº 2015-899.</P><P>Le candidat devra produire un formulaire DC2, accessible sur le site http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat ou document équivalent.</P><P>Document relatif au pouvoir des personnes habilitées à engager la société.</P><P>Si le candidat est en redressement judiciaire, produire la copie du ou des jugement(s) prononcé(s) à cet effet, ou procédure étrangère équivalente conformément à l'article 43-IV du décret nº 2016-361.</P><P>Production d'un extrait K ou K bis ou extrait D1 datant de moins de 3 mois.</P><P>Tous renseignements ou documents justifiant de la nationalité du candidat conformément à l'article 40-3 du décret nº 2016-361.</P><P>Une attestation fiscale et un certificat social délivré par l'Urssaf, justifiant de la régularité fiscale et sociale.</P><P>Pour les candidats établis à l'étranger UE: se rapporter à la rubrique renseignements complémentaires.</P><P>Les candidatures n'ayant pas été écartées sont examinées au regard des conditions fixées par l'article 36 du décret nº 2016-361.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS/><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Déclaration concernant le chiffre d'affaires global du candidat et, le cas échéant, le chiffre d'affaires du domaine d'activité faisant l'objet du marché public, portant au maximum sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l'entreprise ou du début d'activité de l'opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d'affaires sont disponibles.</P><P>Si, pour une raison justifiée, l'opérateur économique n'est pas en mesure de produire les références demandées par l'acheteur, il est autorisé à prouver sa capacité économique et financière par tout autre moyen considéré comme approprié par l'acheteur.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Liste des principaux services dans le domaine du MCO de robot sous-marins effectués au cours des 5 dernières années, indiquant le montant, la date et le destinataire (public ou privé).</P><P>Il peut être demandé que les livraisons et les prestations de service les plus importantes sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l'opérateur économique.</P><P>Une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pendant les 3 dernières années.</P><P>Description de l'outillage, du matériel et de l'équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation du marché public.</P><P>Des certificats établis par des instituts ou services officiels chargés du contrôle de la qualité et habilités à attester la conformité des fournitures par des références à certaines spécifications techniques, ou toutes autres preuves de mesures équivalentes de garantie de la qualité.</P><P>Si, pour une raison justifiée, l'opérateur économique n'est pas en mesure de produire les références demandées par l'acheteur, il est autorisé à prouver ses capacités techniques ou professionnelles par tout autre moyen considéré comme approprié par l'acheteur.</P><P>Si le candidat s'appuie sur les capacités d'autres opérateurs économiques, il justifie des capacités de ce ou ces opérateurs économiques et apporte la preuve qu'il en disposera pour l'exécution du marché public. Cette preuve peut être apportée par tout moyen approprié.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Les candidats n'ayant pas démontré par tout moyen leurs compétences dans chacun des domaines d'activités définis au point II.2.1 de l'AAC liés à l'objet du marché définis ci-dessus seront éliminés:</P><P>— capacité de téléassistance avec appui technique et logistique au profit des unités déployées hors du port base,</P><P>— expertise en propre ou en sous-traitance dans les domaines du fonctionnement de robots sous-marins téléopérés avec aptitude à fournir, dans un délai contraint, des analyses approfondies et des préconisations techniques suite à des avaries,</P><P>— maîtrise des interventions techniques de maintenance navale (en propre ou en sous-traitance) d'équipements équivalents à ceux concernés par le marché.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_NEGOTIATED_CHOICE/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>M18TSM618</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pour les candidats établis dans l'union européenne:</P><P>1º) un extrait du registre pertinent ou, à défaut, un document équivalent délivré par l'autorité judiciaire ou administrative compétente de leur pays d'origine ou de leur établissement, attestant de que le candidat ne se trouve pas dans un cas d'interdiction de soumissionner mentionné aux articles 1º et aux a et c du 4º de l'article 45 et des articles 46 et 47 de l'ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics;</P><P>2º) un certificat établi par les administrations et organismes du pays d'origine attestant que le candidat ne se trouve pas dans un cas d'interdiction de soumissionner mentionné au 2º de l'article 45 de l'ordonnance du 23.7.2015;</P><P>3º) un document délivré par l'autorité judiciaire ou administrative compétente du pays d'origine ou d'établissement du candidat attestant de l'absence de cas d'exclusion mentionné au 3º de l'article 45 de l'ordonnance du 23.7.2015.</P><P>Lorsque les autorités compétentes du pays d'origine ou d'établissement du candidat ne délivrent pas les documents justificatifs et moyens de preuve susmentionnés, ou lorsque ceux-ci ne mentionnent pas tous les cas d'interdiction de soumissionner, ils peuvent être remplacés par une déclaration sous serment ou, dans les pays où un tel serment n'est pas prévu, par une déclaration solennelle faite par l'intéressé devant l'autorité judiciaire ou administrative compétente, un notaire ou un organisme professionnel qualifié du pays d'origine ou d'établissement du candidat.</P><P>En outre, les candidats doivent transmettre :</P><P>4º) un document mentionnant leur numéro individuel d'identification attribué en application de l'article 286 ter du code général des impôts ou, si le candidat n'est pas tenu d'avoir un tel numéro, un document mentionnant son identité et son adresse ou, le cas échéant, les coordonnées de son représentant fiscal ponctuel en France;</P><P>5º) un document attestant de la régularité de leur situation sociale au regard du règlement (CE) nº 883/2004 du 29.4.2004 ou d'une convention internationale de sécurité sociale et, lorsque la législation du pays de domiciliation le prévoit, un document émanant de l'organisme gérant le régime social obligatoire et mentionnant qu'ils sont à jour de leurs déclarations sociales et du paiement des cotisations afférentes, ou un document équivalent ou, à défaut, une attestation de fourniture des déclarations sociales et de paiement des cotisations et contributions de sécurité sociale prévue à l' article L. 243-15 du code de la sécurité sociale;</P><P>6º) lorsque leur immatriculation à un registre professionnel est obligatoire dans le pays d'établissement ou de domiciliation, l'1 des documents suivants:</P><P>a) un document émanant des autorités tenant le registre professionnel ou un document équivalent certifiant cette inscription;</P><P>b) un devis, un document publicitaire ou une correspondance professionnelle, à condition qu'y soient mentionnés le nom ou la dénomination sociale, l'adresse complète et la nature de l'inscription au registre professionnel;</P><P>c) s'ils sont en cours d'inscription, un document datant de moins de six mois émanant de l'autorité habilitée à recevoir l'inscription au registre professionnel et attestant de la demande d'immatriculation audit registre.</P><P>Date prévisionnelle de notification du marché:</P><P>La date prévisionnelle de notification du marché envisagée est: fin 2018 / début 2019.</P><P>Sous-traitance:</P><P>Les sous-traitants seront soumis à l'acceptation de la personne publique et pourront être rejetés en vertu des dispositions de l'article 123 du décret nº 2016-361 relatif aux marchés publics de défense ou de sécurité. Le sous-traitant sera rejeté s'il fait l'objet de l'une des interdictions de soumissionner énumérées aux articles 45, 46 et 48 de l'ordonnance du 23.7.2015 susvisée ou s'il ne présente pas les capacités telles que celles exigées des candidats au marché public principal et qui sont objectivement rendues nécessaires par l'objet du sous-traité et la nature des prestations à réaliser. Ces capacités peuvent s'apprécier notamment au regard de la sécurité des informations, de la sécurité des approvisionnements, de l'aptitude à exécuter le marché public, etc.</P><P>Mise à disposition des documents de la consultation:</P><P>L'attention du candidat est appelée sur le fait qu'en cours de consultation, tous les renseignements seront dématérialisés sur la Plate-forme des achats de l'État (PLACE), accessible depuis www.marches-publics.gouv.fr ou depuis les portails www.achats.defense.gouv.fr ou www.ixarm.com</P><P>Le candidat doit s'inscrire en utilisant une adresse électronique valide. Cette adresse est la seule voie de transmission au candidat des éventuelles modifications du dossier ou des informations complémentaires survenant en cours de procédure. Il appartient donc au candidat de relever son courrier électronique régulièrement et de s'assurer que l'adresse des échanges avec la PLACE «nepasrepondre@marches-publics.gouv.fr» est accessible ou mise sur liste blanche pour passer les filtres des serveurs proxy en place dans son entreprise.</P><P>Le candidat doit prendre ses dispositions pour permettre le traitement des correspondances avec le service dans un délai compatible avec la procédure. À cet effet, il est invité à communiquer plusieurs adresses mails en l'absence de boite fonctionnelle de l'entreprise. Dans tous les cas, l'administration ne saurait être tenue responsable de la non réception des éléments transmis en cours de consultation.</P><P>Modalités de transmission des candidatures:</P><P>Le pouvoir adjudicateur impose la signature des documents au stade des candidatures et au stade des offres.</P><P>L'administration recommande le mode de transmission électronique pour l'ensemble de la consultation.</P><P>Pour chaque étape de la procédure, les candidats et soumissionnaires appliquent le même mode de transmission à l'ensemble des documents qu'ils transmettent à l'acheteur (art. 33 du décret nº 2016-361).</P><P>Tout pli reçu après la date limite de dépôt ne sera pas admis.</P><P>Plis par voie postale:</P><P>Adresse: BCRM Toulon — DSSF Toulon — SDFC/DOMA/BAO — BP25 — 83800 Toulon Cedex 9.</P><P>Les candidatures seront transmises par voie postale sous pli cacheté à l'adresse ci-dessus en recommandé avec demande d'avis de réception.</P><P>Mention à porter obligatoirement sur l'enveloppe extérieure de transmission des dossiers: «Ne pas ouvrir — Nom du destinataire — Objet et nº du marché ou du dossier de consultation — Nom et adresse de la société postulante».</P><P>Plis par porteurs, mails ou fax: procédure interdite.</P><P>Plis par voie électronique:</P><P>Le dépôt des réponses électroniques s'effectue sur la plate-forme des achats de l'État accessible depuis www.marches-publics.gouv.fr Les modalités d'inscription des candidats et de dépôt des plis sont explicitées sur la plate-forme des achats de l'État. En cas de difficultés, une assistance téléphonique ainsi qu'un courriel sont à la disposition des entreprises. Dans la rubrique aide un guide utilisateur entreprise est disponible et répond aux interrogations des opérateurs.</P><P>Pour ce mode de transmission, l'attention des candidats est attirée sur les points suivants:</P><P>— certificat numérique:</P><P>Les documents transmis par voie électronique sont signés numériquement avec un certificat numérique conforme aux dispositions en vigueurs relatives à la signature électronique dans les marchés publics. Attention, la délivrance du certificat est soumise à un délai. Si le candidat n'utilise pas l'outil de signature proposé par la plate-forme des achats de l'État, il fournira gratuitement la procédure permettant la vérification de la validité de la signature.</P><P>Le DC1 doit être signé individuellement avant d'être intégré au pli,</P><P>— copie de sauvegarde:</P><P>Les opérateurs ont la possibilité de remettre une copie de sauvegarde sur support physique électronique ou sur support papier dans les délais impartis pour la remise des candidatures ou des offres électroniques. Le pli scellé doit impérativement et de manière lisible comporter la mention «copie de sauvegarde». Il doit être transmis par voie postale à l'adresse figurant au point 1.1 de l'avis,</P><P>— format:</P><P>Les documents transmis doivent être compressés. L'administration doit pouvoir lire et imprimer les fichiers reçus. À cet effet, seuls les formats suivants sont acceptés : Word 2000, Excel 2000, Powerpoint 2000, Pdf/A 1b, JPG, zip (winzip, filzip, etc.), ou équivalents tous compatibles PC. Le cas échéant, le candidat consultera l'administration pour s'assurer de la possibilité d'utiliser d'autres formats.</P><P>Modalités de transmission d'informations protégées:</P><P>Il est rappelé que la transmission de documents de niveau «Diffusion restreinte», «Spécial France» ou «Confidentiel spécifique» ne peut s'effectuer par la voie électronique sans avoir été au préalable chiffrés avec le logiciel ACID V7.</P><P>Les éléments relatifs à l'habilitation du candidat peuvent être déposés sur la place ou adressés à l'officier de sécurité de l'autorité contractante sous réserve d'être préalablement chiffrés. Les clés publiques des destinataires peuvent être obtenues auprès de l'officier de sécurité — Toulon: dssf-toulon.off-secu.fct@intradef.gouv.fr — Brest: dssf-brest-bur-surete.resp.fct@intradef.gouv.fr</P><P>Pour les candidats ne disposant pas du logiciel ACID V7, les documents comportant une mention de protection doivent être transmis par plis séparé par voie postale à l'adresse figurant au point 1.1 de l'avis.</P><P>Langue:</P><P>Conformément à l'article 43-6 du décret nº 2016-361, les documents remis à l'appui des candidatures dans une autre langue que la langue française doivent être accompagnés d'une traduction en français conforme à l'original. En cas de contradiction entre les deux documents, la version en langue française fait seule foi.</P><P>Date d'envoi du présent avis au JOUE et au BOAMP: 23.3.2018.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>5 rue Jean Racine — BP 40510</ADDRESS><TOWN>Toulon</TOWN><POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE><E_MAILS><E_MAIL>greffe.ta-toulon@juradm.fr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+33 494427930</PHONE><URL>http://www.justice.gouv.fr</URL><FAX>+33 494427989</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>5 rue Jean Racine — BP 40510</ADDRESS><TOWN>Toulon</TOWN><POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE><E_MAILS><E_MAIL>greffe.ta-toulon@juradm.fr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+33 494427930</PHONE><URL>http://www.justice.gouv.fr</URL><FAX>+33 494427989</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>