<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="133858-2018" EDITION="2018060"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-133742-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>60</NO_OJ><DATE_PUB>20180327</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 060-133858</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133858-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.posta-romana.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66516100">Motor vehicle liability insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 814 300,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 187 300,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 627 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180424 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="P">Postal services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Застраховка "Гражданска отговорност" на сухопътни превозни средства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojištění odpovědnosti za škodu způsobenou provozem motorového vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ansvarsforsikring for motorkøretøjer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kraftfahrzeughaftpflichtversicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Ασφάλεια αστικής ευθύνης μηχανοκίνητων οχημάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Motor vehicle liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros de responsabilidad civil de automóviles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Mootorsõiduki liiklusvastutuskindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Moottoriajoneuvojen vastuuvakuutukset</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance responsabilité civile automobile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Motor vehicle liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge osiguranja od odgovornosti za upotrebu motornih vozila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Gépjármű-felelősségbiztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assicurazione di responsabilità civile autoveicoli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorinių transporto priemonių civilinės atsakomybės draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehānisko transportlīdzekļu īpašnieku civiltiesiskās atbildības apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-assigurazzjoni ta' responsabbiltà tal-karozzi bil-magni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Aansprakelijkheidsverzekeringen voor motorvoertuigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczenia pojazdów mechanicznych od odpowiedzialności cywilnej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguros de responsabilidade civil para automóveis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare de răspundere civilă auto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Poistenie zodpovednosti za škodu spôsobenú prevádzkou motorového vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve odgovornostnega zavarovanja motornih vozil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ansvarsförsäkringar för motorfordon</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">C.N. Poșta Română S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>C.N. Poșta Română S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dacia nr. 140, parter, et. 3–11, sector 2</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>020065</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Antonio Robert Lorentz</CONTACT_POINT><ATTENTION>D-lui Bogdan PANA</ATTENTION><PHONE>+40 212009313/7501/9330/7496/7472</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@posta-romana.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212007411</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.posta-romana.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="POSTAL_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de asigurări obligatorii auto RCA și servicii de asigurări CASCO</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>La sediul prestatorului de servicii (asiguratorului), dupa caz.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>— Lotul 1: servicii de asigurare obligatorie de raspundere civila RCA pentru pagube produse tertilor prin accidente de autovehicule, pentru 999 de autovehicule si mopede, polite valabile pe o perioada de 12 luni,</P><P>— Lotul 2: servicii de asigurare CASCO privind daunele produse in accidente din vina proprie, pentru 782 autovehicule, polite valabile pe o perioada de 12 luni.</P><P>Orice operator economic interesat are dreptul de a solicita clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire.</P><P>Termenul limita stabilit de entitatea contractanta in care va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare este de 3 zile lucratoare de la primirea unei astfel de solicitari din partea unui operator economic. Solicitarile de clarificari vor fi transmise de catre operatorii economici cu cel putin 13 zile inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor, astfel incat raspunsul entitatii contractante la aceste solicitari sa fie transmis in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66516100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><F05_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F05_ANNEX_B><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Servicii de asigurări obligatorii auto RCA</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Servicii de asigurare obligatorie de raspundere civila RCA pentru pagube produse tertilor prin accidente de autovehicule, pentru 999 de autovehicule si mopede, polite valabile pe o perioada de 12 luni.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66516100"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>RCA, pentru 999 de autovehicule si mopede, polite valabile pe o perioada de 12 luni.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1187300.00">1 187 300,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>13</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Servicii de asigurare obligatorie de raspundere civila RCA pentru pagube produse tertilor prin accidente de autovehicule, pentru 999 de autovehicule si mopede, polite valabile pe o perioada de 12 luni. Valoarea garantiei de participare este: 11 800,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F05_ANNEX_B><F05_ANNEX_B><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Servicii de asigurări CASCO</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Servicii de asigurare CASCO privind daunele produse in accidente din vina proprie, pentru 782 autovehicule, polite valabile pe o perioada de 12 luni.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66516100"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>CASCO, pentru 782 autovehicule, polite valabile pe o perioada de 12 luni.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1627000.00">1 627 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>13</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS><P>Servicii de asigurare CASCO privind daunele produse in accidente din vina proprie, pentru 782 autovehicule, polite valabile pe o perioada de 12 luni. Valoarea garantiei de participare este: 16 200,00 RON.</P></ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS></F05_ANNEX_B></F05_DIV_INTO_LOT_YES></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>— Lotul 1: servicii de asigurare obligatorie de raspundere civila RCA pentru pagube produse tertilor prin accidente de autovehicule, pentru 999 de autovehicule si mopede, polite valabile pe o perioada de 12 luni,</P><P>— Lotul 2: servicii de asigurare CASCO privind daunele produse in accidente din vina proprie, pentru 782 autovehicule, polite valabile pe o perioada de 12 luni.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2814300.00">2 814 300,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>13</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantie de participare in cuantum de: 11 800 RON — lotul 1 — RCA si 16 200 RON — lotul 2 — CASCO, valabila cel putin 120 zile de la termenul limita de depunere a ofertelor. Modul de constituire: conform art. 42 alin. (1) si (6) din HG nr. 394/2016, respectiv:</P><P>(a) virament bancar în contul RO23BPOS85002717790ROL02 deschis la BancPost Reprezentanta, sau</P><P>(b) instrument de garantare care trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat respectiv la prima cerere a entitatii contractante, emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari pentru procedura de achizitie aferenta (conform formularului din sectiunea „Formulare”),</P><P>(c) cu numerar la casieria entitatii contractante.</P><P>Garantia de participare poate fi constituita si in alta moneda decat RON, la cursul afisat de BNR la data publicarii anuntului de participare in SEAP. In cazul depunerii unei oferte in asociere, garantia de participare trebuie constituita in numele asocierii si sa mentioneze faptul ca acopera in mod solidar toti membrii asocierii. Garantia de participare va fi scanata si postata in SEAP in termenul limita de depunere a ofertelor. Cuantumul garantiei de buna executie este de 5 % din valoarea de atribuire a contractului fara TVA. Garantia de buna executie se constituie printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract. Ofertantul declarat câstigator are obligatia de a constitui garantia de buna executie a contractului în conditiile de mai sus in termen de maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de catre ambele parti.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii ale C.N. Posta Romana S.A.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178, 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Se va completa formularul DUAE, pentru fiecare lot pentru care se depune oferta, de catre operatorii economici (ofertanti, terti sustinatori si subcontractanti) participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in cadrul lotului în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documente de confirmare solicitate:</P><P>(a) Certificat de atestare fiscala privind achitarea obligatiilor exigibile catre bugetul de stat si catre bugetele asigurarilor sociale de stat (sanatate, pensii, somaj)- eliberat de Directia Generala a Finantelor Publice si Controlul Finantelor de Stat, in copie lizibila semnata de reprezentantul legal/imputernicit, cu mentiunea „conform cu originalul”, din care sa rezulte ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii acestora,</P><P>(b) Certificat privind plata taxelor si impozitelor locale, eliberat de Primaria locala, in copie lizibila semnata de reprezentantul legal/imputernicit, cu mentiunea „conform cu originalul”, din care sa rezulte ca ofertantul nu are datorii restante la momentul prezentarii acestora,</P><P>(c) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv, alte documente, dupa caz,</P><P>(d) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Nota:</P><P>1) DUAE se completeaza si de eventualii subcontractanti si/sau terti sustinatori financiar si/sau tehnico-profesional;</P><P>2) In cazul depunerii unei oferte in asociere, fiecare asociat are obligatia de a demonstra indeplinirea cerintelor;</P><P>3) Entitatea contractanta exclude un operator economic în orice moment al procedurii de atribuire, în care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având în vedere actiunile sau inactiunile savârsite înainte sau în cursul procedurii, într-una dintre situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>4) In cazul in care in tara de origine sau in tara in care este stabilit operatorul economic, nu se emit documente de tipul celor solicitate sau acestea nu vizeaza toate situatiile cuprinse la 177, 178 si 180, se accepta orice document considerat edificator emis de autoritati competente din tara respectiva;</P><P>5) In cazul ofertantilor persoane juridice/fizice straine documentele vor fi transmise in limba in care au fost emise, in copie certificata „conform cu originalul”, semnata si stampilata de reprezentantul legal, insotite de o traducere autorizata a acestora in limba romana;</P><P>6) La solicitarea entitatii contractante, documentele justificative solicitate mai sus se vor depune in copie certificata cu mentiunea "conform cu originalul" de catre ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire.</P><P>2) In sensul prevederilor art. 76 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 persoanele ce detin functii de decizie în entitatea contractanta cu privire la organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>— Ovidiu Sacara — Director General,</P><P>— Gabriel Eugen Dumitru — Director Directia Administrativ si Transport,</P><P>— Florina Carmen Tiron – Director Directia Economica,</P><P>— Cornelia Buscu — Sef Departament Bugete, Analiza Economica,</P><P>— Dragos Mihaita Turneanu — Director Juridic si Reglementari,</P><P>— Bogdan Pana — Sef Departament Transport,</P><P>— Constatin Isac — Sef Serviciu Exploatare si Monitorizare Auto,</P><P>— Antonio Robert Lorentz — Sef Departament Achizitii si Aprovizionare.</P><P>Documentul de confirmare solicitat: Declaratia privind neincadrarea in situatiile prevazute la art. 72 din Legea nr. 99/2016 — completata in conformitate cu Formularul din sectiunea „Formulare” — se prezinta de catre ofertanti, terti sustinatori si subcontractanti odata cu DUAE.</P><P>Cerinta 1: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.Se va completa DUAE pentru fiecare lot in parte, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE si care urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, respectiv:</P><P>Pentru persoane fizice/juridice romane:</P><P>Certificat constatator, in copie conforma cu originalul, emis de catre Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul teritorial, din care sa rezulte ca informatiile sunt reale/actuale la data prezentarii acestuia. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codurile CAEN principale sau secundare din certificatul constatator al ofertantului. Pentru codul CAEN corespunzator obiectului contractului ofertantul trebuie sa faca dovada autorizarii conform art. 15 din Legea nr. 359/2004. Dovada autorizarii reiese din mentiunea cuprinsa în certificatul ORC la punctul „Sedii si/sau activitati autorizate”, respectiv identificarea la acest punct a codului CAEN autorizat, corespunzator obiectului contractului.</P><P>Pentru persoane fizice/juridice straine:</P><P>Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de inregistrare ca persoana juridica sau de inregistrare/atestare ori apartenenta profesionala, ini onformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident, insotite si de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Cerinta 2: Autorizarea de functionare emisa de Autoritatea de Supraveghere Financiara (ASF) pentru practicarea asigurarilor de raspundere civila RCA si/sau CASCO, sau echivalent, dupa caz, in functie de lotul pentru care se depune oferta, in termen de valabilitate la data depunerii acesteia, in conformitate cu Legea nr. 32/2000 privind activitatea de asigurare si supraveghere a asigurarilor, cu modificarile si completarile ulterioare, respectiv conform Legii nr. 132/2017 privind asigurarea obligatorie de raspundere civila auto pentru prejudicii produse tertilor prin accidente de vehicule; Normei ASF nr. 20/2017 privind asigurarile auto din România, art. 4 si 5; Normei ASF nr. 20/2016 privind autorizarea si monitorizarea societatilor de asigurare si resigurare, art. 3, 4, 5, 6.</P><P>Se va completa DUAE pentru fiecare lot in parte, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv:</P><P>(a) autorizarea de functionare emisa de Autoritatea de Supraveghere Financiara (ASF) pentru practicarea asigurarilor de raspundere civila RCA si/sau CASCO, in functie de lotul pentru care se depune oferta (in copie conforma cu originalul) sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta (in traducere autorizata), in termen de valabilitate la data prezentarii acestora,</P><P>(b) declaratie pe proprie raspundere a ofertantului ca isi va reinnoi aceasta autorizatie astfel incat aceasta sa fie valabila pe toata durata derularii contractului (2018–2019), urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota: In cazul asocierii unui grup de operatori economici în scopul depunerii unei oferte comune, cerintele privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale trebuie sa fie îndeplinite de fiecare asociat în parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY><P>(a) Pentru fiecare lot: Lista a principalelor servicii similare prestate in ultimii 3 ani (calculati pana la data limita de depunere oferta), continand valori, perioade de prestare, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati. Prin servicii similare se inteleg servicii de asigurare pentru raspundere civila auto,</P><P>(b) Din lista trebuie sa rezulte ca ofertantul a prestat in ultimii 3 ani,impliniti la data limita de depunere a ofertelor, servicii similare celor ce fac obiectul prezentei achizitii.</P><P>Pentru contractele exprimate in alta valuta, la calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de BNR.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>1) Pentru fiecare lot: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor;</P><P>2) Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi certificate/documente care sa confirme prestarea serviciilor similare respective (recomandari, acceptante, documente constatatoare, procese-verbale de receptie, contracte etc), alte documente edificatoare, dupa caz. Documentele trebuie ca cuprinda cel putin numele beneficiarului, obiectul contractului, valoarea, perioada de prestare din cadrul contractului. Pentru contractele pe care ofertantul nu le-a indeplinit in procent de 100 % se poate solicita prezentarea de documente de suport din care sa rezulte procentul (valoarea) indeplinita din acestea.</P><P>3) Pentru fiecare lot: Precizarea partii/partilor din contract pe care operatorul economic intentioneaza sa o/le subcontracteze</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Pentru fiecare lot: Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative (contract/acord de subcontractare) care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE se prezinta odata cu DUAE.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Procedura CNPR nr. 3/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>24</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Modul de accesare DUAE: adresa de internet dedicata — https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Informatii privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P><P>In cazul in care, se constata ca ofertele clasate pe primul loc au valori totale egale, se va solicita ofertantilor respectivi, prin intermediul SEAP, pentru departajare, o noua propunere financiara. Ofertantii vor depune documentele solicitate în SEAP, în format electronic, semnate cu semnatura electronica extinsa, conform prevederilor Legii nr. 455/2001 privind semnatura electronica. In acest caz, contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut. In situatia in care egalitatea persista, comisia de evaluare va proceda la solicitarea in SEAP a unei noi propuneri financiare pana la diferentierea ofertantilor.</P><P>(a) Entitatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantilor, in circumstante exceptionale, inainte de expirarea perioadei de valabilitate a ofertei, prelungirea acestei perioade,</P><P>(b) ofertantul are obligatia de a comunica entitatii contractante daca este sau nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei si a garantiei de participare,</P><P>(c) ofertantul care nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei si a garantiei de participare se considera ca si-a retras oferta, fara ca acest fapt sa atraga pierderea garantiei de participare,</P><P>(d) Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la sectiunea „Documentatie si Clarificari” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita in conformitate cu prevederile art. 78 din Legea nr. 99/2016 pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa,</P><P>(e) Toate fisierele semnate electronic incarcate in SEAP pot fi deschise cu aplicatia shellSAFE Verify. Aplicatia ShellSAFE Verify este gratuita si poate fi descarcata de pe site-ul certSIGN (http://www.certsign.ro/certsign/produse/sigurantadocumentelor/shellsafe verify).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Persoana care se considera vatamata poate notifica entitatea contractanta in termenul prevazut la art. 6 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 101/2016.</P><P>Termenul de contestare este conform art. 8 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Juridică și Reglementări</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Dacia nr. 140, parter, etaj 3–11, sector 2</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>020065</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 212009258</PHONE><FAX>+40 212009260</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>