<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="133834-2018" EDITION="2018060"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-133751-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>60</NO_OJ><DATE_PUB>20180327</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 060-133834</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:133834-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.apa-canal.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO224">Galaţi</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">26 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">26 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180322</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180413 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Електрическа енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrizität</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλεκτρισμός</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elekter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Sähkö</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Électricité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricity</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Električna energija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Villamos energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettricità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektra</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrība</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elettriku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektriciteit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektryczność</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Electricitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrická energia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektrika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Galaţi</TI_TOWN><TI_TEXT>Elektricitet</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Apă Canal S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Apă Canal S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. C. Brâncoveanu nr. 2</ADDRESS><TOWN>Galaţi</TOWN><POSTAL_CODE>800058</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziţii</CONTACT_POINT><ATTENTION>MIRELA SMADU</ATTENTION><PHONE>+40 236473380</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@apa-canal.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 236473367</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.apa-canal.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Furnizare energie electrică</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Locurile de consum apartinand Apă Canal S.A. Galaţi.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO224"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F05_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>2</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="26000000.00">26 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Calendarul estimativ de atribuire a contractelor subsecvente: anual.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F05_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia de energie electrica.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 13.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare la 10 zile fata de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09310000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitati estimate acord-cadru:</P><P>Energie electrica: min. 58 000 [MWh] si max. 68 000 [MWh].</P><P>Din care:</P><P>Medie tensiune: min. 23 200 [MWh] si max. 27 200 [MWh].</P><P>Joasa tensiune: min. 34 800 [MWh] si max. 40 800 [MWh].</P><P>Cantitati estimate contract subsecvent 1 an:</P><P>Energie electrica: min. 29 000 [MWh] si max. 34 000 [MWh].</P><P>Din care:</P><P>Medie tensiune: min. 11 600 [MWh] si max. 13 600 [MWh].</P><P>Joasa tensiune: min. 17 400 [MWh] si max. 20 400 [MWh].</P><P>— Cantitatea celui mai mare contract subsecvent – 34 000 [MWh],</P><P>— Valoarea celui mai mare contract subsecvent: 13 000 000 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="26000000.00">26 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Cuantumul garantiei de participare este de: 260 000 RON;</P><P>2) Modalitatea de constituire: Garantia de participare se constituie, in numele ofertantului, in conformitate cu prevederile art. 42 alin. (1) din H.G. 394/2016, respectiv aceasta va fi constituita printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, în conditiile legii — model Formular nr. 4;</P><P>3) Garantia trebuie sa fie irevocabila;</P><P>4) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada explicit ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate, si se prezinta entitatii contractante, cel mai tarziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor, fiind incarcata in SEAP, scanata, cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat;</P><P>5) Garantia de participare se prezinta in suma si pentru perioada prevazuta in documentatia de atribuire.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei de participare va trebui sa fie cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei (120 de zile). In cazul extinderii perioadei de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a garantiei pentru participare va fi prelungita in mod corespunzator.</P><P>In cazul in care se opteaza pentru constituirea garantiei de participare prin virament bancar sau OP, suma se va vira in contul: RO 11 RNCB 0141 0328 6098 0001, Banca Comerciala Romana — sucursala Galati, Beneficiar: Societatea Apă Canal S.A. Galati, cod fiscal RO 16914128.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din pretul contractului subsecvent incheiat (fara TVA).</P><P>Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent si devine anexa la acesta.</P><P>Garantia de buna executie se constituie printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari.</P><P>Daca partile convin, garantia de buna executie se poate constitui si prin retineri succesive, conform prevederilor legale in vigoare; contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent in administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia entitatii contractante. Suma initiala care se depune de catre contractant in contul de disponibil astfel deschis nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului fara TVA, conform art. 46 alin. (6) din H.G. 394/2016.</P><P>Entitatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricând pe parcursul îndeplinirii contractului de achizitie publica, în limita prejudiciului creat, în cazul în care contractantul nu îsi îndeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, Entitatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atât contractantului, cât si emitentului instrumentului de garantare, precizând obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului.</P><P>Restituirea Garantiei de buna executie — in conformitate cu prevederile art. 48 din H.G. 394/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii ale entitatii contractante.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Motive de excludere.</P><P>Ofertantii, subcontractantii si tertii sustinatori nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea de indeplinire: completarea si prezentarea initiala a DUAE, de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (ofertanti, inclusiv pentru asociati/subcontractanti si terti sustinatori), ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va face dovada neincadrarii in situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea entitatii contractante, a urmatoarelelor informatii si documentele:</P><P>(a) certificat de atestare fiscala privind obligatiile fiscale/bugetare si certificat de atestare fiscala privind impozitele si taxele locale si alte venituri datorate bugetului local la momentul prezentarii,</P><P>(b) certificatul de cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>(c) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2) si art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(d) alte documente solicitate de entitatea contractanta, dupa caz.</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta, în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, documentele justificative eliberate de institutiile autorizate din tara de rezidenta, insotite de traducerea autorizata în limba romana.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: completare DUAE, conform art. 202 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 99/2016. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor;</P><P>2) Declaratie pe propria raspundere privind inexistenta conflictului de interese, asa cum este reglementata cu titlu exemplificativ în art. 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Se va completa Formularul nr. 3.</P><P>Formularul nr. 3 se va prezenta de catre toti operatorii economici (ofertanti/subcontractanti/terti sustinatori), odata cu DUAE. In cazul unui grup de operatori economici care isi depun oferta comuna, fiecare membru al grupului are obligatia de a depune aceasta declaratie (atat fiecare membru al asociatiei, cat si fiecare subcontractant propus, precum si tertii sustinatori).</P><P>Persoanele care detin functii de decizie din cadrul entitatii contractante, privind organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>1) Gelu Stan;</P><P>2) Aurel Condurache;</P><P>3) Tanu Viviana;</P><P>4) Cazan Violeta;</P><P>5) Adrian Ispas;</P><P>6)  Popa Gabriela;</P><P>7)  Negrau Carmen;</P><P>8)  Smadu Mirela Georgeta;</P><P>9)  Corpaci Emil;</P><P>10) Dinca Iulia;</P><P>11) Sgrumala Camelia;</P><P>12) Babuseanu Olguta;</P><P>13) Prisecaru Crina;</P><P>14)  Lascar Gina;</P><P>15)  Scripcariu Camelia.</P><P>Cerinta 1.</P><P>Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, precum si faptul ca sunt legal constituiti, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii si au capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitate de indeplinire: In vederea demonstrarii indeplinirii criteriului privind capacitatea de exercitare a activitatii profesionale, Ofertantul unic/Ofertantul asociat/Tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea A „Capacitatea de a corespunde cerintelor" — subsectiunea „Inscrierea in Registrul Comertului".</P><P>Cerinta se aplica (daca este cazul) inclusiv pentru asociatii, subcontractantii si tertii sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea entitatii contractante, Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial, in integralitate, din care sa rezulte ca activitatea principala/secundara pe care o desfasoara conform codificarii CAEN corespunde obiectului contractului.</P><P>De asemenea, in Certificatul Constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial trebuie sa se regaseasca si urmatoarele informatii: datele de identificare ale operatorului economic, actionarii/asociatii, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administratie, membrii Consiliului de Supraveghere, cotele de participare.</P><P>Certificatul constatator va cuprinde informatii recente si valabile la data prezentarii documentului. Acest certificat va fi prezentat în copie lizibila, cu mentiunea „conform cu originalul’’.</P><P>Cerinta 2.</P><P>Ofertantii trebuie sa prezinte copie conform cu originalul de pe Licenta de furnizare energie electrica emisa de A.N.R.E., conform Ordinului A.N.R.E. nr. 12/2015 privind aprobarea Regulamentului pentru acordarea licentelor si autorizatiilor în sectorul energiei electrice si in conformitate cu prevederile art. 52 alin. (1) din Legea energiei electrice si a gazelor naturale nr. 123/2012, cu modificarile si completarile ulterioare, valabila la data prezentarii documentului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: completare DUAE, conform art. 202 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 99/2016. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota: In cazul in care valabilitatea licentei emise de ANRE expira in timpul derularii acordului-cadru, ofertantul desemnat castigator are obligatia de a prezenta entitatii contractante un angajament scris privind prelungirea valabilitatii acesteia, în conformitate cu prevederile legale si, la expirarea acesteia, sa transmita copia noii licente de furnizare.</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta, la data depunerii ofertei, documente echivalente pentru activitatea de furnizare energie electrica, emise in tara de rezidenta. Documentele vor fi prezentate însotite de traducerea autorizata în limba romana.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: completare DUAE, conform art. 202 alin. (1) lit. a) din Legea nr. 99/2016. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Informatii generale privind cifra totala de afaceri a operatorului economic pe ultimii 3 ani (2015, 2016 si 2017). Media cifrei totale de afaceri sa fie egala sau mai mare decat 11 900 000 RON.</P><P>Documente relevante: Bilantul contabil sau extrase de bilant înregistrat la organele competente, raport de audit, dupa caz, sau orice alte documente echivalente.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Completarea DUAE — Document unic de achizitie european, conform art. 202 din Legea 99/2016 — de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente. Ofertantul clasat pe locul 1 în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va fi obligat sa prezinte documentele solicitate in sustinerea cifrei de afaceri: bilantul contabil sau extrase de bilant înregistrat la organele competente (in cazul in care publicarea acestor bilanturi este prevazuta de legislatia tarii in care este stabilit ofertantul), raport de audit, dupa caz, sau orice alte documente echivalente, doar la solicitarea entitatii contractante.</P><P>Daca situatiile financiare sunt intocmite in euro, valorile vor fi exprimate în RON, la cursul RON/euro mediu comunicat de BNR pentru anul respectiv, dupa cum urmeaza:</P><P>— Anul 2015: 1 euro = 4,4450 RON,</P><P>— Anul 2016: 1 euro = 4,4908 RON,</P><P>— Anul 2017: 1 euro = 4,5682 RON.</P><P>Pentru alte monede decât euro, mai întâi se face conversia în euro, utilizându-se cursurile medii pentru anii respectivi, comunicate de Banca Centrala Europeana (publicate pe site-ul http://www.ecb.europa.eu), apoi se va face conversia euro–RON, conform indicatiilor de mai sus.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 196 din Legea nr. 99/2016 si ale art. 55 din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea B „Capacitatea economica si financiara".</P><P>In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui/unor tert/terti, ofertantii vor prezenta, odata cu DUAE, angajamentul ferm privind sustinerea economica si financiara acordata de tertul sustinator — Formularul nr. 9, impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise ofertantilor de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Lista principalelor furnizari de energie electrica efectuate in ultimii 3 ani. Nivel minim specific: Din lista prezentata, ofertantii vor face dovada ca, in ultimii 3 ani, au furnizat o cantitate cumulata de energie electrica de minim 34 000 MWh (cantitatea celui mai mare contract subsecvent), cantitate care sa rezulte din insumarea a maxim 5 contracte efectuate în ultimii 3 ani.</P><P>Ultimii 3 ani se calculeaza prin raportare la termenul limita pentru depunerea ofertelor.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Pentru contractele de achizitie de bunuri: executarea de livrari de tipul specificat" — de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>La nivelul DUAE, trebuie precizate informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul, precum si cantitatea de energie electrica furnizata.</P><P>Documentele justificative vor fi prezentate doar la solicitarea entitatii contractante si doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acestea pot fi: contract(e)/parti relevante din contract(e)/certificate/documente care dovedesc experienta similara, semnate de beneficiarul contractului.</P><P>Informatii privind asociatii.</P><P>Operatorii economici participanti la procedura trebuie sa prezinte informatii privind asocierea (daca este cazul). Se va prezenta Acordul de asociere, semnat de catre fiecare asociat în parte. Acesta trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se va constitui în anexa la contractul de achizitie publica. În cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, îndeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar entitatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului, iar entitatea contractanta solicita ca acestia sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului sectorial.</P><P>Se va prezenta, alaturi de DUAE, Acordul de asociere (Formularul nr. 8), semnat de catre fiecare asociat în parte. Acesta trebuie sa fie in concordanta cu oferta si se va constitui în anexa la contractul de achizitie publica.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de asociere vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind sustinerea capacitatii tehnice si/sau profesionale (daca este cazul) — in conformitate cu art. 196 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale. In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 196 din Legea nr. 99/2016 si ale art. 55 din H.G. nr. 394/2016. Tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala".</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 196 din Legea nr. 99/2016 si ale art. 55 din H.G. nr. 394/2016. Se va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala", de catre tertii sustinatori nominalizati in oferta, cu informatiile aferente situatiei lor si se va depune angajamentul ferm al tertului/tertilor sustinatori din care sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului (Formularul nr. 10).</P><P>In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice acordata de tertul sustinator. Angajamentul ferm va fi incarcat in mod obligatoriu in SEAP, impreuna cu DUAE si cu oferta, si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind subcontractantii.</P><P>Ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE, daca acestia din urma sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatii privind partea din contract care urmeaza a fi eventual subcontractata si va avea anexat acordul de subcontractare.</P><P>In acest caz, ofertantul are obligatia de a completa DUAE, Partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea D „Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul economic nu se bazeaza" si partea IV „Criteriile de selectie" — Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala" — subsectiunea „Proportia de subcontractare".</P><P>Subcontractantii pe a caror capacitati se bazeaza ofertantul trebuie sa completeze, la randul lor, DUAE separat, incluzând toate informatiile care demonstreaza neîncadrarea în motivele de excludere, precum si cele privind indeplinirea criteriilor privind capacitatea si care prezinta relevanta din perspectiva capacitatilor subcontractantilor pe care se bazeaza ofertantul in cadrul procedurii de atribuire.</P><P>Entitatea contractanta poate respinge subcontractantul propus daca acesta nu îndeplineste cerintele de calificare privind capacitatea sau se încadreaza printre motivele de excludere si solicita ofertantului, o singura data, inlocuirea acestuia si prezentarea unui alt subcontractant.</P><P>In cazul subcontractantilor pe a caror capacitati ofertantul nu se bazeaza, DUAE va contine numai informatiile care demonstreaza neîncadrarea in motivele de excludere.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acordul de subcontractare vor fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Completare DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente sunt: orice document prin care se sustine cerinta, de exemplu: un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza în mod concludent îndeplinirea cerintei (spre exemplu, proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc.), similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>DA 015/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Se poate accesa DUAE, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, prin accesarea urmatoarelor link-uri:</P><P>https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P><P>https://ec.europa.eu/tools/espd</P><P>Se va completa DUAE, in conformitate cu Notificarea nr. 240/2016.</P><P>Instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta va conduce la respingerea ofertei ca inacceptabila, in conformitate cu prevederile art. 143 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 394/2016.</P><P>Conform art. 205 alin. (1) din Legea nr. 99/2016, entitatea contractanta are dreptul de a solicita oricand ofertantilor sa depuna toate sau o parte dintre documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE, in orice moment pe durata desfasurarii procedurii.</P><P>Conform art. 205 alin. (2) din Legea nr. 99/2016, inainte de atribuirea contractului sectorial, entitatea contractanta solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze îndeplinirea tuturor criteriilor de calificare si selectie, in conformitate cu informatiile cuprinse în DUAE. Respectivele documente justificate sa fie valabile la data solicitarii acestora de catre entitatea contractanta.</P><P>Documentatia de atribuire (Caietul de sarcini, Formulare, Clauze contractuale) poate fi descarcata de pe SEAP, site-ul www. e-licitatie.ro</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP este necesara instalarea unui program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>Documentele emise in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Este declarata castigatoare oferta care indeplineste cel mai mic pret, in urma aplicarii criteriului de atribuire „pretul cel mai scazut”.</P><P>Raspunsul la solicitarile de clarificari se va posta in SEAP, intr-un document atasat documentatiei de atribuire. Raspunsurile la solicitarile de clarificari fac parte integranta din documentatia de atribuire.</P><P>Dimensiunea maxima permisa a fisierelor încarcate SEAP este de 40 Mb, numarul acestora fiind nelimitat.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de notificare şi de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 6 şi art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Apă Canal S.A. Galaţi — Departament Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Constantin Brâncoveanu nr. 2</ADDRESS><TOWN>Galaţi</TOWN><POSTAL_CODE>800058</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@apa-canal.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 236473380</PHONE><URL>www.apa-canal.ro</URL><FAX>+40 236473367</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>