<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="173147-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-177120-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-173147</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:173147-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45331000">Heating, ventilation and air-conditioning installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 15:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Тулон</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на отоплителни, вентилационни и климатични тръбопроводни инсталации</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalace a montáž topení, větrání a klimatizace</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installation af varme-, ventilations- og klimaanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installation von Heizungs-, Lüftungs- und Klimaanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Τουλόν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες εγκαταστάσεων θέρμανσης, αερισμού και κλιματισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heating, ventilation and air-conditioning installation work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tolón</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de instalación de calefacción, ventilación y aire acondicionado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kütte-, ventilatsiooni- ja kliimaseadmete paigaldustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lämmitys-, ilmanvaihto- ja ilmastointilaitteiden asennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux d'installation de matériel de chauffage, de ventilation et de climatisation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Heating, ventilation and air-conditioning installation work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi instaliranja grijanja, ventilacije i klimatizacije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fűtés, szellőzés és légkondicionálás szerelése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tolone</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di installazione di impianti di riscaldamento, ventilazione e climatizzazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulonas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šildymo, vėdinimo ir oro kondicionavimo įrengimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulona</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apkures, ventilācijas un gaisa kondicionieru uzstādīšana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta’ stallazzjoni tas-sħana, ventilazzjoni u ta’ l-arja kkondizzjonata</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installeren van verwarming, ventilatie en airconditioning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalowanie urządzeń grzewczych, wentylacyjnych i klimatyzacyjnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Instalação de aquecimento, ventilação e ar condicionado</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de instalare de echipamente de încălzire, de ventilare şi de aer condiţionat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inštalovanie kúrenia, ventilácie a klimatizácie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inštalacija ogrevalnih, prezračevalnih in klimatskih naprav</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Toulon</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Installation av värme, ventilation och luftkonditionering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">MINDEF/SGA/DCSID/ESID.Toulon</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>MINDEF/SGA/DCSID/ESID.Toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>BCRM Toulon — ESID TLN — BP 71</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Mme Piacenza Séverine</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 422425530</PHONE>
               <E_MAIL>esidtln.sai@gmail.com</E_MAIL>
               <FAX>+33 422434409</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <URL_GENERAL>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr/?page=entreprise.EntrepriseAdvancedSearch&amp;AllCons&amp;refConsultation=373817&amp;orgAcronyme=g7h</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Base de défense de Toulon — travaux de plomberie, sanitaire, chauffage, ventilation et climatisation</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2017-ESID-TLN-0336</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45331000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent avis concerne un dépôt de candidatures. Ce projet d'accord-cadre mono-attributaire à bons de commande et marchés subséquents est passé en appel d'offres restreint selon les articles 25, 66, 69 et 70 du décret 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P>
               <P>Le projet d'accord-cadre est sensible conformément à l'article 78 de l'IGI 1300. Il est scindé en 2 étapes, la 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> concerne le choix des candidats et la seconde, l'invitation des candidats sélectionnés à présenter une offre (les lettres de consultation seront envoyées via la Place aux adresses mails utilisées par les candidats pour la remise des candidatures). Accord-cadre à bons de commande et à marchés subséquents avec un minimum de 40 000 EUR HT sur 4 ans et un maximum de 6 000 000 EUR HT sur 4 ans, selon les dispositions des articles 78, 79 et 80 du décret 2016-0360 précité.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'accord-cadre a pour objet: «Base de défense de Toulon — travaux de plomberie, sanitaire, chauffage, ventilation et climatisation».</P>
                  <P>L'accord-cadre est exécuté en partie par l'émission de bons de commande et en partie par la conclusion de marchés subséquents:</P>
                  <P>— les bons de commande ont pour objet: la réalisation de travaux de plomberie, sanitaire, chauffage, ventilation et climatisation ne relevant pas des critères de passation des marchés subséquents,</P>
                  <P>— les marchés subséquents ont pour objet: la réalisation de travaux de plomberie, sanitaire, chauffage, ventilation et climatisation d'un montant supérieur à 50 000 EUR HT pour lesquels le montant estimé des prestations non réglées par les prix unitaires figurant au BPU est supérieur à 20 % du montant estimé des travaux. À titre d'information entre 2013 et 2017, il a été passé 516 bons de commande à hauteur de 4 279 800 EUR HT (le marché ne prévoyait que des bons de commande). Conformément à l'article 45.VI du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, obligation que certaines tâches essentielles soient effectuées par le titulaire ou l'un des membres du groupement: travaux liés à la catégorie climatisation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Critère technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>L'accord-cadre pourra être reconduit au maximum 3 fois sans que la durée totale de l'accord-cadre ne puisse excéder 4 ans. Chaque reconduction sera tacite. Le pouvoir adjudicateur pourra faire part de sa décision de ne pas le reconduire au moins 3 mois avant la fin de la période en cours.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>L'accord-cadre sera passé avec un entrepreneur unique ou avec un groupement dont la forme est laissée librement au choix des candidats mais dont le mandataire sera obligatoirement solidaire de chacun des membres de ce groupement. Si les candidats se présentent en groupement conjoint, ils devront impérativement proposer une répartition des prestations entre co-traitants.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— la lettre de candidature ou formulaire DC1 (formulaire téléchargeable à partir du site https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat) ou équivalent, dûment rempli, daté et signé,</P>
               <P>— pièces relatives au pouvoir des personnes habilitées à engager le candidat,</P>
               <P>— copie du jugement prononcé si le candidat est en redressement judiciaire. Dans le cas d'un groupement d'entreprises, le formulaire DC1 sera signé par chaque membre du groupement.</P>
               <P>La signature électronique n'est exigée que pour le mandataire dans le cadre du DC1.</P>
               <P>Justificatifs et moyens de preuve attestant que le soumissionnaire n'entre pas dans une situation d'interdiction de soumissionner:</P>
               <P>— le certificat attestant la souscription des déclarations et paiements prouvant qu'il a satisfait à ses obligations fiscales,</P>
               <P>— le certificat attestant de fourniture des déclarations sociales et de paiement des cotisations et contributions de sécurité sociale prévue à l'article L. 243-15 du code de sécurité sociale délivré par l'agence centrale des organismes de sécurité sociale,</P>
               <P>— les pièces prévues aux articles R. 1263-12 du code du travail et relatives aux travailleurs détachés, le cas échéant,</P>
               <P>— les pièces prévues aux articles D. 8254-2 à D. 8254-5 du code du travail et relatives aux travailleurs étrangers, le cas échéant,</P>
               <P>— un certificat attestant la régularité de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-2 à L. 5212-5 du code du travail,</P>
               <P>— le certificat attestant le versement régulier des cotisations légales aux caisses qui assurent le service des congés payés et du chômage intempéries,</P>
               <P>— un extrait K ou Kbis ou équivalent.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>La déclaration du candidat ou formulaire DC2 (formulaire téléchargeable à partir du site https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-ducandidat), ou équivalent, dûment rempli et daté — chiffre d'affaires global réalisé au cours des 3 dernières années.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— effectif moyen annuel détaillé,</P>
               <P>— liste des moyens en matériels dont disposera le candidat pour la réalisation de cet accord-cadre,</P>
               <P>— liste des prestations exécutées au cours des 5 dernières années assortie d'attestations de bonne exécution pour les plus importantes,</P>
               <P>— certificats de qualification exigés: attestation de capacité à la manipulation de fluides frigorigènes (arrêté du 5.3.2009),</P>
               <P>— qualifications quali climat, quali froid ou équivalentes en cas de sous-traitance le candidat fournira les mêmes documents ainsi qu'un engagement écrit pour chaque sous-traitant. Cet accord-cadre est éligible au dispositif MPS, les modalités sont détaillées dans ci après dans le paragraphe VI.3.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le financement est assuré exclusivement par des ressources budgétaires propres du ministère des armées. Paiement sur factures pour les bons de commande et les marchés subséquents. Prix révisables. Le délai global de paiement est de 30 jours maximum. Le mode de règlement sera le virement par mandat administratif. Avance de 20 % au titre des marchés subséquents. Il n'est pas prévu de retenue de garantie.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Toute demande de précisions sera à formuler par écrit via la plate-forme des achats de l'état (PLACE) sur l'espace dédié à la consultation à l'adresse https://www.marchespublics.gouv.fr.</P>
               <P>Les justificatifs de candidature sont à fournir le cas échéant par chacun des membres du groupement. De même, en cas de sous-traitance, le candidat fournira les documents de candidature ainsi qu'un engagement écrit pour chaque sous-traitant présenté. La présente consultation est au stade de la phase de sélection des candidatures, les documents de consultation (CCTP, CCAP, ...) ne sont donc pas téléchargeables, ils seront transmis ultérieurement aux candidats sélectionnés (les lettres de consultation seront envoyées via la PLACE aux adresses mails utilisées par les candidats pour les remises des candidatures). Le dispositif «marché public simplifié» (MPS) peut être mise en œuvre pour la présente consultation. La candidature peut alors se faire via un formulaire simplifié, pré-alimenté à partir du nº de SIRET du candidat. Ce formulaire remplace les DC1 et DC2 mais n'exonère pas le soumissionnaire de fournir les autres documents de candidature demandés dans le présent avis d'appel public à la concurrence.</P>
               <P>Les modalités de transmission des candidatures et du dispositif MPS sont détaillées dans l'annexe 1 «Modalités relatives au dépôt des candidatures» de l'avis d'appel public à la concurrence. Cette annexe 1 est à télécharger sur le site https://www.marches-publics.gouv.fr (en indiquant le nº de la consultation: 2017-esid-tln-0336).</P>
               <P>Renseignements d'ordre administratif: coordonnées de l'acheteur désigné: Mme Piacenza Séverine, tél.: +33 422425530 — télécopie: +33 422434409.</P>
               <P>Le projet d'accord-cadre objet du présent AAPC est sensible, conformément aux dispositions de l'article 78 de l'IGI 1300.</P>
               <P>La recevabilité de la candidature est également subordonnée, pour les candidats à la fourniture:</P>
               <P>— d'un extrait du registre du commerce et des sociétés (Kbis) ou équivalent datant de moins de 3 mois,</P>
               <P>— de 2 exemplaires renseignés de contrôle élémentaire (formulaire F14) sous forme dématérialisée: 1 exemplaire (imprimé natif et non scanné), 1 exemplaire du contrôle élémentaire faisant apparaître la signature manuscrite scannée du dirigeant.</P>
               <P>Le formulaire F14 ou CE sera dûment rempli par le dirigeant ayant le pouvoir d'engager la société (personne morale nommée sur le Kbis). Il n'est pas nécessaire de joindre les F14 des personnes morales ayant des délégations de pouvoir. L'imprimé F14 ou CE est téléchargeable sur le site https://www.marchespublics.gouv.fr en indiquant le no de la consultation: 2017-esid-tln-0336). Les F14 ou CE doivent être adressés avec les documents de la candidatures énumérés en section III.</P>
               <P>Nota: pour les personnels possédant une habilitation aux ISC en cours de validité, il convient de fournir en plus des pièces ci-dessus, l'attestation d'habilitation correspondante. Aux termes de l'article 78 de l'IGI 1300 susmentionnée, dans le cadre de l'instruction d'une demande de contrôle élémentaire pour un candidat, un avis avec réserve du service enquêteur compétent pour le ministère des armées peut conduire le pouvoir adjudicateur ou son délégataire à écarter la candidature concernée.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Racine — CS 40510</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 494427930</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-toulon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 494427989</FAX>
               <URL>http://www.ta-toulon.juradm.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comité consultatif interrégional de règlement amiable des différends ou litiges relatifs en matière de marchés publics de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Préfecture de région PACA, place Félix Baret — CS 80001</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 06</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13282</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 484354554</PHONE>
               <E_MAIL>catherine.pietri@paca.pref.gouv.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 484354460</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— référé pré-contractuel (article L. 551-1 et suivants du CJA), la requête devant être introduite avant la signature du contrat,</P>
               <P>— référé contractuel (article L. 551-13 et suivants du CJA) dans un délai de 31 jours à compter de la publication de l'avis d'attribution (ou, à défaut d'un tel avis, dans un délai de 6 mois à compter du lendemain du jour de la conclusion du contrat),</P>
               <P>— recours en contestation de validité du contrat (issu de la jurisprudence «Tarn-et-Garonne» nº 358994 du 4.4.2014) qui peut être exercé par les tiers au contrat, sans considération de qualité, dans les 2 mois à compter de la publication de l'avis d'attribution.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Racine — CS 40510</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 494427930</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-toulon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 494427989</FAX>
               <URL>http://www.ta-toulon.juradm.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
