<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="173121-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172736-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-173121</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:173121-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.mcoo.krakow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.mcoo.krakow.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45261000">Erection and related works of roof frames and coverings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45321000">Thermal insulation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45421000">Joinery work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">24678585.20</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Miejskie Centrum Obsługi Oświaty w Krakowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Miejskie Centrum Obsługi Oświaty w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Ułanów 9</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-450</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Renata Gądkowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126178888</PHONE>
               <E_MAIL>rgadkowska@zeo.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 124104390</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.mcoo.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.mcoo.krakow.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie w systemie „zaprojektuj i wybuduj” termomodernizacji budynku Samorządowego Przedszkola nr 175 w Krakowie przy ul. Siewnej 23c</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MCOO/ZP/zit/10/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest sporządzenie dokumentacji technicznej oraz wykonanie w oparciu o tą dokumentację robót budowlanych w zakresie termomodernizacji budynku Samorządowego Przedszkola nr 175 w Krakowie przy ul. Siewnej 23c w ramach projektu „Termomodernizacja budynków oświatowych w Gminie Miejskiej Kraków” współfinansowanego przez Unię Europejską ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Małopolskiego na lata 2014-2020, Oś priorytetowa IV: Regionalna polityka energetyczna, Działanie 4.3 Poprawa efektywności energetycznej w sektorze publicznym i mieszkaniowym, Poddziałanie: 4.3.1 Kompleksowa modernizacja energetyczna budynków użyteczności publicznej – zit.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">24678585.20</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45261000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45321000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45421000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest sporządzenie dokumentacji technicznej oraz wykonanie w oparciu o tą dokumentację robót budowlanych w zakresie termomodernizacji budynku Samorządowego Przedszkola nr 175 w Krakowie przy ul. Siewnej 23c, zwanego dalej P-175, polegających w szczególności na:</P>
                  <P>1) Wykonaniu dokumentacji technicznej, która winna być sporządzona zgodnie z „Programem funkcjonalno-użytkowym” oraz „Audytem energetycznym” i powinna obejmować w szczególności:</P>
                  <P>a) Projekt budowlano-wykonawczy we wszystkich wymaganych branżach dla w/w zadania zgodnie z przepisami Rozporządzenia Ministra Infrastruktury z dnia 2.9. 2004 r. w sprawie szczegółowego zakresu i formy dokumentacji projektowej, specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót budowlanych oraz programu funkcjonalno-użytkowego (Dz. U. 2013, poz. 1129) oraz Rozporządzenia Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.4.2012 r. w sprawie szczegółowego zakresu i formy projektu budowlanego (Dz. U. 2012, poz. 462 ze zm.);</P>
                  <P>b) Specyfikację techniczną wykonania i odbioru robót budowlanych;</P>
                  <P>c) Informację BIOZ.</P>
                  <P>2) Wykonaniu robót budowlanych na podstawie wykonanej dokumentacji technicznej</P>
                  <P>3) Pełnieniu nadzoru autorskiego nad realizacją robót budowlanych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie osób odpowiedzialnych za należyte wykonanie przedmiotu zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">611959.31</VAL_OBJECT>
               <DATE_END>2019-10-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>RPMP.04.03.01-12-0188/16</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>II.2.14.1) Dot. pkt. II.1.5): Podana wartość to suma wartości wszystkich zadań do realizacji o charakterze termomodernizacji.</P>
                  <P>II.2.14.2) Dot.pkt. II.2.6): Podano wartość zadania dla P-175.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie określił warunku w tym obszarze.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie określił warunku w tym obszarze.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek 1:</P>
               <P>Wykonawca winien w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie wykonać należycie, zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończyć co najmniej 2 roboty budowlane, z których każda spełnia poniższe wymogi:</P>
               <P>— Robota budowlana polegającą na wykonaniu termomodernizacji budynku/kompleksu budynków obejmująca co najmniej ocieplenie przegród zewnętrznych, dachu lub stropodachu, wymianę stolarki okiennej lub/i drzwiowej, modernizację instalacji centralnego ogrzewania.</P>
               <P>Warunek 2:</P>
               <P>Wykonawca winien w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie wykonać należycie co najmniej 2 usługi, z których każda spełnia poniższe wymogi:</P>
               <P>— usługa polegającą na sporządzeniu projektu termomodernizacji budynku/kompleksu budynków obejmującego co najmniej ocieplenie przegród zewnętrznych, dachu lub stropodachu, wymianę stolarki okiennej lub/i drzwiowej, modernizację instalacji centralnego ogrzewania.</P>
               <P>Uwaga dot. warunków 1 i 2: W przypadku, gdy Wykonawca zrealizował robotę budowlaną w systemie zaprojektuj i wybuduj, Wykonawca może wykazać tę realizację na potwierdzenie obu warunków.</P>
               <P>Warunek 3:</P>
               <P>Wykonawca do realizacji przedmiotowego zamówienia winien dysponować następującymi osobami:</P>
               <P>— Projektant – posiadający uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności architektonicznej bez ograniczeń w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo Budowlane (tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.).</P>
               <P>Uwaga: Doświadczenie ww. osoby podlegać będzie ocenie Zamawiającego w ramach kryterium oceny ofert.</P>
               <P>— Projektant - posiadający uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo Budowlane (tekst jednolity: Dz. U. z 2017r. poz. 1332 ze zm.),</P>
               <P>— Projektant - posiadający uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności instalacyjnej bez ograniczeń w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo Budowlane (tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) w zakresie instalacji cieplnych, wodociągowych i kanalizacyjnych,</P>
               <P>— Kierownik robót konstrukcyjno-budowlanych (pełniący funkcję kierownika budowy) - posiadający uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń, w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo Budowlane (tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.).</P>
               <P>Uwaga: Doświadczenie ww. osoby podlegać będzie ocenie Zamawiającego w ramach kryterium oceny ofert.</P>
               <P>— Kierownik robót elektrycznych - posiadający uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej bez ograniczeń w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo Budowlane (tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) w zakresie instalacji i urządzeń elektrycznych,</P>
               <P>— Kierownik robót sanitarnych - posiadający uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej bez ograniczeń w rozumieniu ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo Budowlane (tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r. poz. 1332 ze zm.) w zakresie instalacji cieplnych, wodociągowych i kanalizacyjnych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykaz i krótki opis kryteriów kwalifikacji - cd:</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>Ilekroć Zamawiający wymaga określonych uprawnień budowlanych na podstawie aktualnie obowiązującej ustawy z dnia 7.7.1994 r. – Prawo budowlane (tekst jednolity Dz. U. z 2017 r., poz. 1332 ze zm.), rozumie przez to również inne ważne uprawnienia budowlane, upoważniające do pełnienia ww. samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie przy realizacji termomodernizacji budynków szkół i instytucji badawczych, budynków zbiorowego zamieszkania, o kubaturze przekraczającej 1 000 m3 wydane na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów prawa lub odpowiednich przepisów prawa państw członkowskich Unii Europejskiej, Konfederacji Szwajcarskiej lub państw członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA) - stron umowy o Europejskim Obszarze Gospodarczym, którzy nabyli prawo do wykonywania określonych zawodów regulowanych lub określonych działalności, jeżeli te kwalifikacje zostały uznane na zasadach przewidzianych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r., poz. 65).</P>
               <P>Zamawiający, przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia, w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń/dokumentów:</P>
               <P>— Wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, w zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku 1 wraz z podaniem ich rodzaju, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone.</P>
               <P>Objaśnienie: Dowodami, o których mowa powyżej są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty;</P>
               <P>— Wykaz usług wykonanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, w zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku 2, wraz z podaniem przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie.</P>
               <P>Objaśnienie: Dowodami, o których mowa powyżej są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy;</P>
               <P>— Wykaz osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia, w zakresie niezbędnym do wykazania spełnienia warunku 3 wraz z informacjami na temat ich uprawnień niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>III.2.2.1) Zamawiający wymaga zawarcia umowy według wzoru stanowiącego załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>III.2.2.2) Zamawiający przewiduje możliwość dokonania istotnych zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty na podstawie której dokonano wyboru wykonawcy. Zakres tych zmian, ich charakter oraz warunki ich wprowadzenia zostały określone we wzorze umowy, o którym mowa w pkt. III.2.2.1).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miejskie Centrum Obsługi Oświaty w Krakowie, ul. Ułanów 9, 31-450 Kraków, pok. 49.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>VI.3.1). Dotyczy pkt. IV.2.6): Zgodnie z art. 114 KC przyjęto liczbę dni w miesiącu: 30. Tym samym termin związania ofertą (w dniach): 60 dni (od ostatecznego terminu składania ofert)</P>
               <P>VI.3.2) Wadium: 15 000 PLN</P>
               <P>VI.3.3) Podstawy wykluczenia: podstawy wykluczenia określone w art. 24 ust. 1 ustawy PZP.</P>
               <P>VI.3.4) Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia:</P>
               <P>VI.3.4.1) Wymagane na etapie składania ofert:</P>
               <P>VI.3.4.1.1) oświadczenie - stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu (w formie JEDZ) /w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie oświadczenie składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie/;</P>
               <P>VI.3.4.1.2) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia - w zakresie,w jakim powołuje się na ich zasobów - warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie, o którym mowa powyżej w pkt. VI.3.4.1.1) /JEDZ/ dotyczące tych podmiotów (podpisane przez uprawnionych przedstawicieli tych podmiotów;</P>
               <P>VI.3.4.1.3) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów winien udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, przedstawiając w szczególności zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>VI.3.4.2) Składane na wezwanie w trybie art. 26 ust. 1 ustawy PZP:</P>
               <P>VI.3.4.2.1) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13, 14 i 21 ustawy PZP, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>VI.3.4.2.2) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>VI.3.4.2.3) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne;</P>
               <P>VI.3.4.2.4) wykaz robót budowlanych, o którym mowa w pkt. III.1.3);</P>
               <P>VI.3.4.2.5) wykaz usług, o którym mowa w pkt. III.1.3);</P>
               <P>VI.3.4.2.6) wykaz osób, o którym mowa w pkt. III.1.3);</P>
               <P>VI.3.4.2.7) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, winien złożyć dokumenty i oświadczenia wymienione powyżej w pkt. VI.3.4.2.1-VI.3.4.2.3 w odniesieniu do tych podmiotów.</P>
               <P>VI.3.4.3) składane w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy PZP:</P>
               <P>VI.3.4.3.1) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy PZP.</P>
               <P>VI.3.4.4) Ze względu na ograniczoną liczbę znaków, które można wprowadzić do treści ogłoszenia, pozostałe informacje zawarto w treści SIWZ dostępnej na stronie internetowej zamawiającego: www.mcoo.krakow.pl. SIWZ zawiera szczegółowy opis warunków udziału w postępowaniu, braku podstaw do wykluczenia oraz wymaganych dokumentów przedstawianych w celu ich wykazania.</P>
               <P>VI.3.5) Przewiduje się unieważnienie postępowania o udzielenie zamówienia, w przypadku nieprzyznania środków pochodzących z budżetu Unii Europejskiej oraz niepodlegających zwrotowi środków z pomocy udzielonej przez państwa członkowskie Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA), które miały być przeznaczone na sfinansowanie całości lub części zamówienia: Tak</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>VI.4.3.1) Środki ochrony prawnej określone w Dziale VI ustawy PZP (w tym odwołanie) przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów tej ustawy.</P>
               <P>VI.4.3.2) Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy PZP.</P>
               <P>VI.4.3.3) Terminy wnoszenia odwołań:</P>
               <P>VI.4.3.3.1) Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 ustawy PZP zdanie drugie albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>VI.4.3.3.2) Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>VI.4.3.3.3.) Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. VI.4.3.3.1) - VI.4.3.3.2) wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
