<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="173212-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-178834-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-173212</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:173212-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.varbitsa.org/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.varbitsa.org/raw/uploads/Varbitsapat2018.rar</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG333">Шумен</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG333">Шумен</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">4926989.99</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Върбица</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varbitsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Върбица</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Varbitsa</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000931415</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Septemvriysko vastanie“ No. 40</ADDRESS>
            <TOWN>Varbitsa</TOWN>
            <POSTAL_CODE>9870</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Beysim Mehmed Mustafa</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 53912131</PHONE>
            <E_MAIL>beysim@ro-ni.net</E_MAIL>
            <FAX>+359 53912005</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG333"/>
            <URL_GENERAL>http://www.varbitsa.org/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://varbitsa.org/bg/profkup</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Върбица</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000931415</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Септемврийско въстание“ № 40</ADDRESS>
               <TOWN>Върбица</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9870</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Бейсим Мехмед Мустафа</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 53912131</PHONE>
               <E_MAIL>beysim@ro-ni.net</E_MAIL>
               <FAX>+359 53912005</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG333"/>
               <URL_GENERAL>http://www.varbitsa.org/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://varbitsa.org/bg/profkup</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.varbitsa.org/raw/uploads/Varbitsapat2018.rar</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Избор на изпълнител на строително-монтажни работи по проект № 27/07/2/0/00486/ „Реконструкция и рехабилитация на участъци от общински пътища на територията на Община Върбица“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на поръчката е „Избор на изпълнител на строително-монтажни работи по проект № 27/07/2/0/00486/ „Реконструкция и рехабилитация на участъци от общински пътища на територията на Община Върбица“. Основните цели на изготвения проект са следните: — Комплексна характеристика на съществуващото положение. — Възстановяване и подобряване на транспортно-експлоатационните качества на пътя, което включва: — Постигане на технически елементи отговарящи на нормативите за съответната проектна скорост; — Гарантиране на носимоспособността на настилката; — Гарантиране равността на настилката.</P>
               <P>— Гарантиране на добро отводняване; — Безопасност при организация на движението;</P>
               <P>Пълния обхват на дейностите, които трябва да бъдат извършени, са подробно описани в техническата спецификация, неразделна част от настоящата документация.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">4926989.99</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG333"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Община Върбица, област Шумен.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Обект на настоящата обществена поръчка е строителство.</P>
                  <P>Предмет на настоящата обществена поръчка „Избор на изпълнител на строително-монтажни работи по проект № 27/07/2/0/00486/ „Реконструкция и рехабилитация на участъци от общински пътища на територията на Община Върбица“.</P>
                  <P>Обект: „Реконструкция и рехабилитация на общински пътища в община Върбица“ Естеството и количеството на строителните работи са детайлно описани в техническата спецификация и документацията за участие в настоящата обществена поръчка.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Организация на персонала</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>50</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">4926989.99</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Договор №27/07/2/0/00486//08.03.2018 година за отпускане на финансова помощ по, подмярка 7.2. „Инвестиции в създаването на, подобряването или разширява</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът следва да има регистрация (вписване) в Централния професионален регистър на строителя към Камарата на строителите в Р. България, за изпълнение на строежи от: II-ра (втора) група, III-та (трета) категория, съгласно чл. 5, ал. 6, т. 2.3.1. от Правилника за реда за вписване и водене на централния професионален регистър на строителя (ПРВВЦПРС), във връзка с чл. 137, ал. 1, т. 3, буква „а” от ЗУТ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Доказване:</P>
               <P>а. При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП, участникът декларира съответствието с посочения критерии за подбор в e ЕЕДОП, попълнен в съответната част, а именно част IV Критерии за подбор, раздел Б: икономическо и финансово състояние, Застрахователна полица за риск „Професионална отговорност“;</P>
               <P>б. Участникът следва да представи доказателства за наличието на валидна „Застраховка за професионална отговорност на участниците в проектирането и строителството“ по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ и Декларация от участника, че в случай, че преди или по време на действие на договора застраховката изтече, то действието й ще бъде подновено със срок не по- малък от срока на договора.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1.Участникът следва да има сключена валидна застраховка „Застраховка за професионална отговорност на участниците в проектирането и строителството“ по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с минимална застрахователна сума съгласно чл. 5, ал. 1, т. 5 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството за лица регистрирани на територията на РБългария или еквивалентна за чуждестранни лица, в съответствие със законодателството на държавата в която са установени. Същата трябва да бъде придружена с декларация от участника, че в случай, че преди или по време на действие на договора застраховката изтече, то действието й ще бъде подновено със срок не по- малък от срока на договора.</P>
               <P>За участник, установен/регистриран в Република България, застраховката за професионална отговорност следва да бъде съгласно чл. 171, ал. 1 от Закона за устройство на територията (ЗУТ). За участник, установен/регистриран извън Република България застраховката за професионална отговорност следва да бъде еквивалента на тази по чл. 171, ал. 1 от ЗУТ, но направена съгласно законодателството на държавата, където е установен/ регистриран участника.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Доказване:</P>
               <P>При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП, участникът декларира съответствието с посочения критерии за подбор в e ЕЕДОП, попълнен в съответната част, а именно: част IV Критерии за подбор, раздел В — Технически и професионални способности, Извършени строителни дейности от конкретния вид;</P>
               <P>На основание чл. 64, ал. 1, т. 1 участникът следва да представи Списък на строителството идентично или сходно с предмета на поръчката /Приложение № 8/, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>Доказване: При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП, участникът декларира съответствието с посочения критерии за подбор в e ЕЕДОП, попълнен в съответната част, а именно: част IV Критерии за подбор, раздел В — Технически и професионални способности, Технически лица или органи, които ще извършват строителството.</P>
               <P>На основание чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП участникът следва да представи и Списък на инженерно-техническия състав, който ще участва в изпълнението на поръчката — /Приложение № 9/.</P>
               <P>Доказване.</P>
               <P>Участникът попълва от раздел Г: Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление, в Част IV: „Критерии за подбор“ e ЕЕДОП.</P>
               <P>На основание чл. 64, ал. 1, т. 10 от ЗОП следва да представи и доказателства за наличие на внедрена система за управление на качеството по стандарт ISO 9001:2008 или еквивалент, с предметен обхват в областта на строителството.</P>
               <P>Доказване.</P>
               <P>При подаване на офертата, на основание чл. 67, ал. 1 от ЗОП, участникът декларира съответствието с посочения критерии за подбор в e ЕЕДОП, попълнен в съответната част, а именно: част IV Критерии за подбор, раздел В — Технически и професионални способности, Инструменти, съоръжения или техническо оборудване.</P>
               <P>На основание чл. 64, ал. 1, т. 10 от ЗОП следва да представи Декларация за съоръженията и техническото оборудване, които ще бъдат използвани по време на изпълнение на поръчката — /Приложение № 8а/.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. През предходните 5 (пет) календарни години, считано от датата на подаване на заявлението, да е изпълнил дейности с предмет и обем в областта на строителството, идентичен или сходен с предмета на обществената поръчка.</P>
               <P>Забележка — Под „сходни“ с тези на поръчката дейности следва да се разбира: изпълнение на дейности по основен ремонт/рехабилитация, и/или на текущ ремонт, и/или реконструкция, и/или изграждане на улична, и/или пътна мрежа, в обеми не по малко от 90 000 кв.м. положен асфалт;</P>
               <P>2. Да разполага с екип, който да включва минимум следните специалисти:</P>
               <P>— За Технически ръководител на обектите — Строителен инженер с обр.азователна степен „магистър“ или еквивалентна, специалност Транспортно и/или Пътно строителство или еквивалентна; Да има опит на управленска/координираща позиция на минимум 2 (два) строителни обекта с предмет еднакъв или сходен с предмета на обществената поръчка..</P>
               <P>— За Специалист — контрол на качеството — Да има придобита професионална квалификация, отговаряща на изискванията на чл. 163а, ал. 2 от ЗУТ или еквивалентна, да има валиден сертификат за преминат курс за контрол на качеството или еквивалентно. Да има опит при изпълнението на минимум 1 (един) строителен обект, като изпълняващ длъжността, за която е предложен.</P>
               <P>— За Специалист по ЗБУТ — Да има придобита професионална квалификация, отговаряща на изискванията на чл. 163а, ал. 2 от ЗУТ или еквивалентна, притежаващ валидно удостоверение (сертификат) за завършен курс за координатор по здраве и безопасност или еквивалентно. Да има опит при изпълнението на минимум 1 (един) строителен обект, като изпълняващ длъжността, за която е предложен.</P>
               <P>3. Да има внедрена система за управление на качеството по стандарт ISO 9001:2008 или еквивалент, с предметен обхват в областта на строителството.</P>
               <P>4. Участникът трябва да разполага с оборудване за изпълнение на обществената поръчка — строителни машини и техническо оборудване за изпълнение на обществената поръчка, под формата на собствени и/или наети и/или друга форма на официален ангажимент за срока на изпълнение на поръчката, минимум със следното оборудване:</P>
               <P>— Пътна фреза — 1 бр.,</P>
               <P>— Автогундратор — 2 бр.,</P>
               <P>— Асфалтополагаща машина — 1 бр.,</P>
               <P>— Валяк вибр.ационен за асфалтови работи — 1 бр.,</P>
               <P>— Валяк двубандажен вибр.ационен до 2,5 т — 1 бр.,</P>
               <P>— Пневматичен колесен валяк — 1 бр.,</P>
               <P>— Валяк за земни работи — 1 бр.,</P>
               <P>— Челен товарач — 2 бр.,</P>
               <P>— Колесен багер / комбиниран / — мин. 0,5 куб.м. —1 бр.,</P>
               <P>— Автомобил — самосвал — 4 бр.,</P>
               <P>— Автомобил — бордови — 1 бр.,</P>
               <P>— Моторна фугорезачка за асфалтови и бетонови повърхности — 2 бр.,</P>
               <P>— Моторна вибр. оплоча — 1 бр.,</P>
               <P>— Моторна духалка — 2 бр.,</P>
               <P>— Моторен / или пневматичен / къртач — 2 бр.,</P>
               <P>— Ел. агрегат — 2 бр.,</P>
               <P>— Автогрейдер — 1 бр.,</P>
               <P>— Механична четка за отпадъци — 1 бр.,</P>
               <P>— Мини челен товарач — 2 бр.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора за обществена поръчка е в размер на 3 % от стойността на договора за обществена поръчка без ДДС.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение може да се внесе под формата на парична сума по банков път или може да се представи под формата на банкова гаранция.</P>
               <P>Определеният изпълнител избира свободно формата на гаранцията за изпълнение на договора за обществена поръчка.</P>
               <P>Когато участникът определен за изпълнител на поръчката избере да внесе гаранцията за изпълнение под формата на парична сума по банков път, това следва да стане по следната сметка на Община Върбица:</P>
               <P>Банка ДСК ЕАД клон В. Преслав офис Върбица,</P>
               <P>IBAN: BG46STSA93003303000000,</P>
               <P>BIC: STSABGSF.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител на обществената поръчка, представя банковата гаранция в оригинал или оригинал на платежния документ за внесената по банков път гаранция за изпълнение на договора при неговото сключване.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">180</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Върбица, Административната сграда на община Върбица стая 206.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължение — Гаранция за изпълнение —  Когато участникът избере гаранцията за изпълнение да бъде банкова гаранция, тогава в нея трябва да бъде изрично записано, че тя е безусловна и неотменима, че е в полза на Община Върбица, изискуема при първо писмено поискване, в което възложителят заяви, че изпълнителят не е изпълнил задължение по договора за възлагане на обществената поръчка.</P>
               <P>Банковата гаранция за изпълнение на договора трябва да бъде със срок на валидност тридесет календарни дни след изпълнение на договора.</P>
               <P>При представяне на гаранция в платежното нареждане или в банковата гаранция изрично се посочва предмета на договора, за който се представя гаранцията.</P>
               <P>Банковата гаранция за изпълнение на договора се съгласува в периода до подписване на договора за възлагане на обществената поръчка с Възложителя.</P>
               <P>Когато участникът, определен за изпълнител на поръчката е обединение, което не е юридическо лице, всеки от членовете в него може да е наредител по банковата гаранция, съответно вносител на сумата по гаранцията.</P>
               <P>Не може да участва в настоящата проццедура за възлагане на обществената поръчка участник, при когото са налице обстоятелства по чл. 54, ал. 1 от ЗОП, а именно:</P>
               <P>—  е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран за престъпление по чл. 108а, чл. 159а— 159г, чл. 172, чл. 192а, чл. 194— 217, чл. 219— 252, чл. 253— 260, чл. 301— 307, чл. 321, 321а и чл. 352— 353е от Наказателния кодекс,</P>
               <P>—  е осъден с влязла в сила присъда, освен ако е реабилитиран, за престъпление, аналогично на тези по т. 1.3.1, в друга държава членка или трета страна,</P>
               <P>—  има задължения за данъци и задължителни осигурителни вноски по смисъла на чл. 162, ал. 2, т. 1 от Данъчно-осигурителния процесуален кодекс и лихвите по тях, към държавата или към общината по седалището на възложителя и на кандидата или участника, или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен, освен ако е допуснато разсрочване, отсрочване или обезпечение на задълженията или задължението е по акт, който не е влязъл в сила,</P>
               <P>—  е налице неравнопоставеност в случаите по чл. 44, ал. 5 от ЗОП,</P>
               <P>—  е установено, че:</P>
               <P>а) е представил документ с невярно съдържание, свързан с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>б) не е предоставил изискващата се информация, свързана с удостоверяване липсата на основания за отстраняване или изпълнението на критериите за подбор;</P>
               <P>—  е установено с влязло в сила наказателно постановление или съдебно решение, че при изпълнение на договор за обществена поръчка е нарушил чл. 118, чл. 128, чл. 245 и чл. 301— 305 от Кодекса на труда или аналогични задължения, установени с акт на компетентен орган, съгласно законодателството на държавата, в която кандидатът или участникът е установен,</P>
               <P>—  е налице конфликт на интереси, който не може да бъде отстранен.</P>
               <P>В случай че участникът участва като обединение/консорциум, изброените по-горе изисквания се прилагат за всеки член на обединението/консорциума поотделно. Когато се предвижда участие на подизпълнител, посочените изисквания се прилагат и за подизпълнителя, с оглед вида и дела на участието.</P>
               <P>Всеки участник следва да удостовери липсата на основания за отстраняване чрез попълване на приложения образец на ЕЕДОП към документацията на настоящата общетвена поръчка.</P>
               <P>Предвид лошото състояние на улици „Ал. Стамболийски“, „Акация“, „Милан Борисов“ в град Върбица, което от своя страна създава реална опасност за пътно-транспортни произшествия, както и застрашава живота и здравето на живущите, се налага спешно извършване на строително-ремонтни дейности. С оглед на предстоящия зимен сезон, което ще затрудни изпълнението на строително-ремонти работи на горепосочените улици се налага спешно възлагане на изпълнението на същите и съкращаване на сроковете за получаване на оферти, съгласно чл. 178, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1 от Закона за обществените поръчки.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
