<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="173527-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-173566-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-173527</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:173527-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_szczecin/otl_gorzow_wielkopolski</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_szczecin/otl_gorzow_wielkopolski/zamowienia_publiczne</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34144750">Cargo carriers</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50114000">Repair and maintenance services of trucks</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL43">Lubuskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL431">Gorzowski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Устойства за транспортиране на товари</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nákladní transportéry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Godskøretøjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lastenträger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Οχήματα μεταφοράς φορτίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cargo carriers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Portacargas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pagasiveokid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rahdinkuljetusajoneuvot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Porte-charges</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cargo carriers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teretna vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakományszállító járművek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Portacarichi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krovininiai automobiliai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kravu vedēji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vetturi għall-ġarr tal-merkanzija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cargovoertuigen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojazdy do transportu ładunków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veículos para movimentação de carga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cargoboturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nákladné vozíky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prtljažniki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gorzów Wielkopolski</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fraktfartyg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Ośrodek Transportu Leśnego w Gorzowie Wielkopolskim</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Skarb Państwa Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Ośrodek Transportu Leśnego w Gorzowie Wielkopolskim</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Szpitalna 2</ADDRESS>
               <TOWN>Gorzów Wielkopolski</TOWN>
               <POSTAL_CODE>66-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Komarowski Sebastian, Leszek Zduniak, Łukasz Wasiejko</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 957323788</PHONE>
               <E_MAIL>otlgorzow@szczecin.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 957320992</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL431"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_szczecin/otl_gorzow_wielkopolski</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_szczecin/otl_gorzow_wielkopolski/zamowienia_publiczne</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowa jednostka organizacyjna nie posiadająca osobowości prawnej PGL LP reprezentująca Skarb Państwa</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Towarowy transport drogowy</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa dla Ośrodka Transportu Leśnego w Gorzowie Wlkp. nowych zestawów samochodowych – 3 szt. do przewozu drewna dłużycowego wraz z serwisem gwarancyjnym i pogwarancyjnym</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>TTZ.270.1.3.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34144750"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa nowych zestawów samochodowych do przewozu drewna dłużycowego – rok produkcji 2018:</P>
               <P>— samochodów ciężarowych tej samej marki i typu – 3 szt. wraz z nowymi żurawiami hydraulicznymi tej samej marki i typu i nową zabudową do przewozu drewna dłużycowego,</P>
               <P>— przyczep samosterujących tej samej marki i typu – 3 szt. przystosowanych do przewozu drewna dłużycowego wraz z serwisem gwarancyjnym i pogwarancyjnym polegającym na świadczeniu usług z zakresu wykonywania przeglądów i napraw.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50114000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL43"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa nowych zestawów samochodowych do przewozu drewna dłużycowego – rok produkcji 2018: - samochodów ciężarowych tej samej marki i typu – 3 szt. wraz z nowymi żurawiami hydraulicznymi tej samej marki i typu i nową zabudową do przewozu drewna dłużycowego,- przyczep samosterujących tej samej marki i typu – 3 szt. przystosowanych do przewozu drewna dłużycowego wraz z serwisem gwarancyjnym i pogwarancyjnym polegającym na świadczeniu usług z zakresu wykonywania przeglądów i napraw.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia ma być wykonany w oparciu o szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowiący załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
                  <P>Charakterystyka pracy: pojazd przeznaczony do transportu ładunków po drogach publicznych zgodnie z przepisami ustawy z dnia 20.6.1997 r. Prawo o ruchu drogowym (tekst jedn. Dz. U. z 2017 r., poz, 1260 z późn. zm.) i przepisami wykonawczymi. Dopuszczalna ładowność zestawu transportowego gotowego do jazdy nie mniej niż 20 000 kg przy DMC zestawu 40 000 kg.</P>
                  <P>Wymagane warunki gwarancji jakości, napraw i przeglądów w okresie gwarancji:</P>
                  <P>1)Wykonawca udzieli co najmniej 24 miesięcznej pełnej gwarancji jakości na przedmiot zamówienia (w pełnych miesiącach), jednakowy dla 3 zestawów samochodowych, liczonej od dnia podpisania przez strony bezusterkowego protokołu odbiorczego przedmiotu zamówienia lub od dnia usunięcia wad prawnych, ukrytych lub trudnych do stwierdzenia wad fizycznych. Wykonawca udzieli Zamawiającemu rękojmi za wady przedmiotu zamówienia na okres równy okresowi udzielonej gwarancji.2)w okresie gwarancji jakości Wykonawca zapewni okresowe przeglądy gwarancyjne zgodnie z zaleceniami producenta w Autoryzowanych Stacjach Obsługi. Przed dokonaniem przeglądu Wykonawca przedłoży Zamawiającemu jego kosztorys i poinformuje Zamawiającego o innych kosztach. Zamawiający dokona akceptacji kosztorysu przeglądu i innych kosztów oraz prześle zgodę faksem lub pocztą elektroniczną,3)za przeglądy gwarancyjne wykonywane zgodnie z zaleceniami producenta pojazdu, Zamawiający pokryje koszty robocizny oraz płynów eksploatacyjnych, filtrów lub wkładów filtrów, pasków, bezpieczników, żarówek, okładzin hamulcowych, o ile nie stwierdzono ich wad uzasadniających ich wymianę w ramach gwarancji jakości. 4) Wykonawca zapewni, że użyte w trakcie przeglądów, napraw części i materiały będą fabrycznie nowe - zgodne z zaleceniami producenta, obowiązującymi przepisami oraz normami i normatywami obowiązującymi w Polsce i Unii Europejskiej, 5) czas pracy serwisu gwarancyjnego: 6 dni w tygodniu (od poniedziałku do soboty z wyłączeniem świąt i dni ustawowo wolnych od pracy),6)w przypadku napraw nieobjętych gwarancją przez serwis w okresie jej obowiązywania, Zamawiający pokryje uzasadnione, uzgodnione i zaakceptowane koszty części, materiałów i robocizny, jeżeli: a) przed dokonaniem naprawy Wykonawca przedłoży Zamawiającemu kosztorys naprawy i poinformuje Zamawiającego o innych kosztach,</P>
                  <P>b) Zamawiający dokona akceptacji kosztorysu naprawy i innych kosztów oraz prześle zgodę faksem lub pocztą elektroniczną, 7) autoryzowany punkt serwisowy Wykonawcy w okresie gwarancji jakości winien znajdować się w promieniu do 150 km od siedziby Zamawiającego,8) Wykonawca zobowiązany jest przystąpić do naprawy gwarancyjnej przedmiotu zamówienia - maksymalnie w ciągu 24 godzin po przesłaniu zgłoszenia awarii pocztą elektroniczną, 9) po zgłoszeniu awarii Wykonawca uzgodni z Zamawiającym miejsce naprawy gwarancyjnej przedmiotu zamówienia (serwis lub miejsce, w którym znajduje się przedmiot zamówienia),10) Wykonawca usunie awarię przedmiotu zamówienia w ciągu 4 kolejnych dni roboczych następujących po przesłaniu zgłoszenia awarii pocztą elektroniczną, 11) udzielona gwarancja jakości obejmuje wszelkie koszty związane z naprawami przedmiotu zamówienia w okresie gwarancji jakości, w szczególności: koszt oryginalnych, fabrycznie nowych części i materiałów, koszt dojazdu serwisu do uszkodzonego pojazdu, pobytu serwisantów, transportu-holowania uszkodzonego poj...</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Przy wyborze i ocenie oferty Zamawiający będzie się kierował niżej podanymi kryteriami:</P>
                  <P>1) Cena z podatkiem VAT [zł] - 45 % (45 pkt).</P>
                  <P>2) Dopuszczalna ładowność zestawu - 50 % (50 pkt.)</P>
                  <P>3) Termin dostawy – 5 % (5 pkt.)</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu warunku udziału w postępowaniu w odniesieniu do warunku dot. sytuacji finansowej.</P>
               <P>Warunek w zakresie sytuacji ekonomicznej, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawcy ubiegający się o udzielenie zamówienia nie mogą podlegać wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 PZP.Zamawiający nie przewiduje wykluczenia z postępowania na podstawie art. 24 ust. 5 PZP. Brak podstaw wykluczenia o których mowa w art. 24 ust.1 pkt 12-23 zostanie wstępnie zweryfikowany na podstawie przedłożonego wraz z ofertą formularza Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (dalej: „JEDZ”), którego wzór określa Rozporządzenie Wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5 stycznia 2016 r. ustanawiające standardowy jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (Dz. Urz. UE seria L 2016 r. Nr 3, s. 16). Treść JEDZ określona została w Załączniku nr 4 do SIWZ, jednakże z uwagi na konieczność podania w treści JEDZ znaczącej ilości informacji Zamawiający zaleca skorzystanie z edytowalnej wersji tego dokumentu zamieszczonej na stronie Zamawiającego lub na stronie https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia </P>
               <P>JEDZ należy złożyć w formie pisemnej. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona będzie obowiązany złożyć n/w dokumenty w terminie wskazanym przez Zamawiającego, nie krótszym niż 10 dni, określonym w wezwaniu wystosowanym przez Zamawiającego do Wykonawcy po otwarciu ofert, aktualne na dzień złożenia wyznaczony przez Zamawiającego: dokument lub dokumenty potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną w pkt 7.2. ppkt 3) SIWZ przez Zamawiającego,Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu. c) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający d) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument e) informację z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 PZP, wystawioną nie wcześniej niż 6 m-cy przed upływem terminu składania ofert; g)oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne pływem terminu składania ofert; f) oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków (wg zał. nr 8) g) oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne (w odniesieniu do przesłanki wykluczenia opisanej w art. 24 ust. 1 pkt 22 PZP) (wg zał. nr 8); h) oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716) (wg zał. nr 8);</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zamawiający wymaga od Wykonawcy wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy. Zabezpieczenie służy pokryciu roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako oferta najkorzystniejsza będzie zobligowany wnieść zabezpieczenie należytego wykonania umowy w kwocie stanowiącej 3 % (słownie: trzy procent) ceny oferty z podatkiem VAT w złotych (PLN). Zabezpieczenie powinno być wniesione przed dniem zawarcia umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Ośrodek Transportu Leśnego, ul. Szpitalna 2, 66-400 Gorzów Wielkopolski, sala konferencyjna.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Przystępując do niniejszego postępowania każdy Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości 40 000 PLN (słownie:czterdzieści tysięcy złotych).</P>
               <P>7.3. Poleganie na zasobach innych podmiotów:</P>
               <P>1)Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>2)Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia złożone w oryginale lub kopi poświadczonej za zgodność z oryginałem przez notariusza.</P>
               <P>3)Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P>
               <P>4)Zamawiający oceni, czy udostępnienie wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 Pzp i art. 24 ust. 5 pkt 1 i 8 Pzp.</P>
               <P>Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia:</P>
               <P>1)Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia</P>
               <P>2)Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>3)Jeżeli oferta wykonawców występujących wspólnie zostanie wybrana, zamawiający żąda przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współpracę tych wykonawców – jeżeli nie została złożona wraz z ofertą</P>
               <P>4)W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, każdy z warunków udziału w postępowaniu określonych w pkt 7.2.winien spełniać co najmniej jeden z tych wykonawców albo wszyscy ci Wykonawcy wspólnie. Żaden z wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia nie może podlegać wykluczeniu z postępowania. Przy czym Zamawiający zastrzega, że w przypadku warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 7.2. ppkt 2) SIWZ, nie jest dopuszczalna łączna ocena spełnienia tego warunku tzn. że co najmniej dwie dostawy wymienione w tym warunku musi mieć jeden z wykonawców wspólnie ubiegających się po udzielenie zamówienia (tworzących konsorcjum).</P>
               <P>Zamawiający dodatkowo wskazuje, że w przypadku warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w pkt 7.2. ppkt 2) SIWZ dot. doświadczenia w wykonaniu dwóch dostaw opisanych w tym punkcie SIWZ, wymagane jest, aby podmiot trzeci, który udostępnia ten zasób wykazał się wykonaniem co najmniej dwóch dostaw w opisanym przez Zamawiającego w pkt 7.2 ppkt 2) SIWZ zakresie.</P>
               <P>5)Żaden z wykonawców występujących wspólnie nie może podlegać wykluczeniu.</P>
               <P>Zamawiający dokona oceny spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia z postępowania wg formuły spełnia – nie spełnia.</P>
               <P>W przypadku, gdy wartości określone w dokumentach przedkładanych na potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu, zostaną wyrażone w walutach obcych, to do oceny spełnienia tych warunków zostaną przeliczone na złote (PLN) według średniego kursu NBP dla danej waluty do PLN z dnia zamieszczenia ogłoszenia o zamówieniu w Biuletynie Zamówień Publicznych.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17 A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587777</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
