<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="173521-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172993-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-173521</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:173521-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://lodzka.policja.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://przetargi.lodzka.policja.gov.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34300000">Parts and accessories for vehicles and their engines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Резервни части и аксесоари за превозни средства и двигатели на превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Díly a příslušenství k motorovým vozidlům a motorům</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dele og tilbehør til motorkøretøjer og motorer hertil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teile und Zubehör für Fahrzeuge und deren Motoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μέρη και εξαρτήματα για αυτοκίνητα οχήματα και για τους κινητήρες τους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts and accessories for vehicles and their engines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partes y accesorios para vehículos y sus motores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sõidukite ja nende mootorite osad ja lisaseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ajoneuvojen ja niiden moottoreiden osat ja lisävarusteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pièces détachées et accessoires pour véhicules et moteurs de véhicules</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts and accessories for vehicles and their engines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dijelovi i pribor za vozila i njihove motore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járművek és járműmotorok alkatrészei és tartozékai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parti ed accessori di autoveicoli e motori dei veicoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transporto priemonių ir jų variklių dalys ir pagalbiniai reikmenys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Detaļas un piederumi transportlīdzekļiem un to dzinējiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partijiet u aċċessorji għall-vetturi u l-magni tagħhom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderdelen en toebehoren voor voertuigen en motoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Części i akcesoria do pojazdów i silników do nich</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Peças e acessórios para veículos e seus motores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piese şi accesorii pentru vehicule şi pentru motoare de vehicule</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Časti a príslušenstvo vozidiel a ich motorov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Deli in pribor za vozila in njihove motorje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar och tillbehör till fordon och tillhörande motorer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Komenda Wojewódzka Policji w Łodzi</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Komenda Wojewódzka Policji w Łodzi</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Lutomierska 108/112</ADDRESS>
               <TOWN>Łódź</TOWN>
               <POSTAL_CODE>91-048</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Sylwia Świniarska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 426652295</PHONE>
               <E_MAIL>zampub@ld.policja.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 426652080</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <URL_GENERAL>http://lodzka.policja.gov.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.przetargi.lodzka.policja.gov.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://przetargi.lodzka.policja.gov.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowa jednostka organizacyjna nieposiadająca osobowości prawnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawy części zamiennych do samochodów służbowych marki FIAT</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>FZ-2380/27/18/IG</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia są dostawy części zamiennych do samochodów służbowych marki FIAT.</P>
               <P>Szczegółowy opis warunków zamówienia został określony we wzorze umowy stanowiącym zał. Nr 5 do SIWZ.</P>
               <P>Wykaz części będących przedmiotem zamówienia określony został w formularzu asortymentowo-cenowym stanowiącym załącznik Nr 2 do SIWZ. Określone w formularzu asortymentowo-cenowym ilości nie mogą stanowić podstawy roszczeń ze strony Wykonawcy w razie mniejszych potrzeb Zamawiającego.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia są dostawy części zamiennych do samochodów służbowych marki FIAT.</P>
                  <P>Szczegółowy opis warunków zamówienia został określony we wzorze umowy stanowiącym zał. Nr 5 do SIWZ.</P>
                  <P>Wykaz części będących przedmiotem zamówienia określony został w formularzu asortymentowo-cenowym stanowiącym załącznik Nr 2 do SIWZ. Określone w formularzu asortymentowo-cenowym ilości nie mogą stanowić podstawy roszczeń ze strony Wykonawcy w razie mniejszych potrzeb Zamawiającego.</P>
                  <P>Miejscem dostawy są magazyny Zamawiającego znajdujące się w następujących lokalizacjach:</P>
                  <P>• Łodzi, ul. Stokowska 21/25;</P>
                  <P>• Piotrków Trybunalski, ul. Szkolna 30/38.</P>
                  <P>• Sieradz, ul. Sikorskiego 2.</P>
                  <P>Magazyny są czynne w dni robocze od poniedziałku do piątku godzinach 8:00–15:00.</P>
                  <P>Wszelkie koszty dostarczenia części do miejsca przeznaczenia, w tym koszty ubezpieczenia i transportu ponosi Wykonawca.</P>
                  <P>Składanie zamówień odbywa się sukcesywnie za pomocą poczty elektronicznej lub faxu na adres/numer podany przez Wykonawcę.</P>
                  <P>Wielkość zamawianych partii wynika z bieżących potrzeb Zamawiającego.</P>
                  <P>Termin realizacji zamówienia od chwili zgłoszenia nie może być dłuższy niż 2 dni robocze.</P>
                  <P>Zamawiający dopuszcza zarówno części oryginalne jak i alternatywne, ale wymaga, aby były fabrycznie nowe i kompletne.</P>
                  <P>Numery katalogowe widniejące w formularzu asortymentowo-cenowym zostały podane wyłącznie w celu precyzyjnego określenia asortymentu i nie oznacza to, że Zamawiający żąda części zamiennych o wskazanych numerach katalogowych, ale dopuszcza również zamienniki.</P>
                  <P>W przypadku zaproponowania części alternatywnej, co do której Zamawiający ma wątpliwości, że została wyprodukowana zgodnie ze specyfikacjami i standardami ustalonymi przez producenta pojazdu, na Wykonawcy spoczywa obowiązek udowodnienia, że zaoferowana część jest równoważna oryginałowi.</P>
                  <P>Jeżeli nazwa przedmiotu zamówienia budzi wątpliwości (ze względu na różną terminologię) to zawsze należy odnosić się do numeru katalogowego.</P>
                  <P>Części dostarczone do magazynów Zamawiającego muszą być oznaczone numerami katalogowymi wpisanymi przez Wykonawcę w formularzu asortymentowo-cenowym i być tożsame z numerami, które będą widniały na fakturze.</P>
                  <P>Przez części oryginalne Zamawiający rozumie części zamienne wprowadzone na rynek przez producenta pojazdu, które są zapakowane w opakowania koncernu samochodowego z trwałym oznaczeniem jego logo i numerach katalogowych widniejących w formularzu asortymentowo-cenowym.</P>
                  <P>Oryginalne części zamienne wprowadzone na rynek przez producenta pojazdu winny być zapakowane w opakowania koncernu samochodowego z trwałym oznaczeniem jego logo, a wprowadzone na rynek przez producenta części winny być zapakowane w opakowania producenta części.</P>
                  <P>Na części, dla których producent określa termin gwarancji, Wykonawca zobowiązany jest udzielić takiego samego terminu gwarancji liczonego od daty dostawy do Zamawiającego. Wykonawca zobowiązany jest wydać Zamawiającemu dokumenty gwarancyjne dostarczonych części, jeśli takich udzielił producent.</P>
                  <P>Na części, dla których producent nie określa terminu gwarancji, odpowiedzialność za jakość dostarczonego towaru przyjmuje Wykonawca przez okres minimum 12 miesięcy od daty dostarczenia.</P>
                  <P>W trakcie realizacji umowy Wykonawca nie może dostarczyć zamawiającemu produktów równoważnych innego producenta niż wskazany w ofercie. Dopuszczalne jest zastąpienie produktów równoważnych częściami oryginalnymi pod warunkiem zachowania niezmiennej ceny w stosunku do ceny wskazanej w ofercie.</P>
                  <P>Wykonawca, najpóźniej w dniu podpisania umowy dostarczy nieodpłatnie Zamawiającemu elektroniczny katalog służący do ustalania numerów katalogowych zamawianych części oraz cennik części zamiennych celem użytkowania w okresie obowiązywania umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Ilość oryginalnych części zamiennych zaproponowanych przez Wykonawcę</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Na podstawie art. 24aa ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. Spełniają warunki udziału w postępowaniu - zamawiający odstępuje od opisania warunków</P>
               <P>2. Nie podlegają wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 oraz art. 24 ust. 5 pkt. 8 uPzp</P>
               <P>Dokumenty na potwierdzenie:</P>
               <P>2.1.informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art.24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem składania ofert</P>
               <P>2.2.zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu</P>
               <P>2.3.zaświadczenie właściwej terenowej jednostki Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z</P>
               <P>Właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie,odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>2.4.oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716),</P>
               <P>2.5.oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności</P>
               <P>2.6. oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne</P>
               <P>Podmioty mające siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej:</P>
               <P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium.</P>
               <P>Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>A) pkt 2.1. – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany</P>
               <P>Przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w.</P>
               <P>Zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>B) 2.2. i 2.3. - składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat Tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający odstępuje od opisania warunków udziału w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający odstępuje od określenia warunków udziału w postępowaniu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zmiany umowy oraz ich zakres określono we wzorze umowy - zał nr. 5 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Sekcja ds. Funduszy Pomocowych i Zamówień Publicznych Komendy Wojewódzkiej Policji w Łodzi, ul. Lutomierska 108/112 Łódź.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Po zakończeniu umowy.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>1. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeni oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu wraz z ofertą należy złożyć w oryginale oświadczenie w formie Jednolitego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). Zamawiający informuje, że w zakresie potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu Wykonawca może ograniczyć się do wypełnienia sekcji α części IV formularza.</P>
               <P>2. Wykonawca składa w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 Prawo zamówień publicznych oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 roku o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz.U. z 2015 r. poz. 184, 1618,1634).</P>
               <P>3. Zamawiający nie żąda wykazania braku podstaw wykluczenia dla podwykonawców.</P>
               <P>5. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt. 7 ustawy.</P>
               <P>6. Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości 10 000,00 PLN (dziesięć tysięcy PLN).</P>
               <P>7. Ofertę należy złożyć w formie pisemnej.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
