<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="174270-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-178088-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-174270</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174270-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.kbv.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.deutsche-evergabe.de/dashboards/dashboard_off/67eccd1d-5051-406a-a571-15fd5a8d0389</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79410000">Business and management consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги по управление и стопанска дейност</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obchodní a podnikové poradenství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhedsrådgivning og administrativ rådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Unternehmens- und Managementberatung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής επιχειρηματικών συμβουλών και συμβουλών σε θέματα διαχείρισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business and management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría comercial y en gestión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Äri- ja juhtimisalased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yritysten ja johdon konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en affaires et en gestion</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Business and management consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge savjetovanja na području poslovanja i upravljanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzleti és vezetői tanácsadói szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza commerciale e di gestione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verslo ir valdymo konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzņēmējdarbības un vadības konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' konsulenza dwar in-negozju u l-amministrazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies inzake bedrijfsvoering en management</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie działalności gospodarczej i zarządzania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria comercial e de gestão</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în afaceri şi în gestionare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby v oblasti obchodu a riadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve podjetniškega in managerskega svetovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Företags- och organisationsrådgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Kassenärztliche Bundesvereinigung KdöR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Kassenärztliche Bundesvereinigung KdöR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Herbert-Lewin-Platz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10623</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>Ausschreibung_18-03-3@kbv.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3040051595</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.kbv.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.deutsche-evergabe.de/dashboards/dashboard_off/67eccd1d-5051-406a-a571-15fd5a8d0389</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.deutsche-evergabe.de/dashboards/dashboard_off/67eccd1d-5051-406a-a571-15fd5a8d0389</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Politik- und Strategieberatung</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79410000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Kassenärztliche Bundesvereinigung (KBV) beabsichtigt die Beauftragung eines externen Dienstleisters mit der Politik- und Strategieberatung im Bereich Gesundheitspolitik.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Kassenärztliche Bundesvereinigung (KBV) beabsichtigt die Beauftragung eines externen Dienstleisters mit der Politik- und Strategieberatung im Bereich Gesundheitspolitik. Auftragsgegenstand ist die Beratung der KBV in allen Fragen der politischen und strategischen Ausrichtung in der Gesundheitspolitik. Die Beratungsleistung erstreckt sich auf ein politisch sensibles Umfeld und erfordert dessen fortlaufende Beobachtung und die Auswertung von Entwicklungen, Vorstößen und Positionen der relevanten politischen Akteure sowie die Kommunikation der gewonnenen Erkenntnisse nach innen und der Positionen und Interessen der KBV nach außen. Die Art und Weise der Umsetzung des Auftrages kann sich auf die Reputation der KBV im Spektrum der politischen Meinungen zu gesundheitspolitischen sowie gesellschaftlich relevanten Themen auswirken. Aufgrund dessen ist im Umgang mit den Entscheidungsträgern und Multiplikatoren sowie bei der Kommunikation und Platzierung von Inhalten zur richtigen Zeit, am richtigen Ort und in der richtigen Form eine besondere Sensibilität gefordert, die gewährleistet, dass die Interessen der KBV bestmöglich befördert und vertreten werden. In persönlicher Hinsicht erfordert dies Integrität, Vertraulichkeit, Neutralität des Beraters von anderen relevanten Akteuren sowie Seriosität. Fachlich erfordert die bestmögliche Leistungserbringung eine umfassende Kenntnis der rechtlichen wie tatsächlichen Rahmenbedingungen und Aufgaben der KBV sowie ihrer Interessen und Positionen zu den relevanten Themen in der Vergangenheit und Gegenwart sowie eine Vorstellung von den künftigen Themen und Aufgaben.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Qualität der Leistung</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-30</DATE_START>
               <DATE_END>2021-07-29</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Zweimalige Verlängerung um jeweils ein weiteres Jahr</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Es werden nur geeignete Bewerber zum weiteren Verfahren der Angebotsaufforderung und Verhandlung zugelassen, die form- und fristgerecht einen Teilnahmeantrag eingereicht haben. Nach Eingang der Teilnahmeanträge erfolgt daher eine Prüfung auf form- und fristgerechten Eingang sowie Vollständigkeit der abgeforderten Nachweise und Erklärungen. Die anschließende Eignungsprüfung erfolgt anhand der Angaben und vorgelegten Nachweise und eingereichten Referenzen.</P>
                  <P>Der Auftraggeber beabsichtigt, drei geeignete Bewerber zur Abgabe von Erstangeboten aufzufordern. Sollten mehr als drei Bewerber geeignet sein, wird der Auftraggeber die eingereichten Referenzen anhand des in dem Dokument „Bewertungsmatrix für den Teilnahmewettbewerb“ dargestellten Schemas prüfen, bewerten und bepunkten.</P>
                  <P>Der Auftraggeber wertet maximal drei Referenzen je Bewerber. Die Bewertung der einzelnen Referenzen erfolgt in der vom Bewerber angegebenen Reihenfolge, so wie diese sich aus der Nummerierung in dem Referenzbogen ergibt. Kann eine Referenz, z. B. aufgrund zwingender Vorgaben, fehlender Angaben oder wegen nicht erfüllter Mindestkriterien, nicht gewertet werden, rückt für die Bewertung die in ihrer Benennung jeweils nachfolgende Referenz nach.</P>
                  <P>Die Teilnahmeanträge der geeigneten Bewerber werden entsprechend der erreichten Punktzahl in eine Rangfolge gebracht. Es ist beabsichtigt, soweit eine hinreichende Anzahl geeigneter Bewerber vorliegt, die drei geeigneten Bewerber mit der höchsten Gesamtpunktzahl zur Abgabe eines Erstangebots aufzufordern.</P>
                  <P>Belegen zwei (oder mehrere) geeignete Bewerber mit Punktgleichstand den dritten Platz in der ermittelten Rangfolge, gelten nachfolgende Regelungen, die nacheinander bis zur eindeutigen Bestimmbarkeit des dritten Platzes angewendet werden:</P>
                  <P>1) Es erhält der Bewerber den Vorzug, der im Kriterium Nr. 5 gemäß der Bewertungsmatrix für den Teilnahmewettbewerb über alle wertbaren Referenzen insgesamt die höhere Punktzahl erreicht hat;</P>
                  <P>2) falls darüber keine Auswahl erfolgen kann, entscheidet das Los.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Verlängerungsoption gemäß Ziffer II.2.7)</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zum Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung sind mit dem Teilnahmeantrag folgende Angaben, Erklärungen und Nachweise von dem Bewerber oder im Falle einer Bewerbergemeinschaft oder der Inanspruchnahme von Kapazitäten anderer Unternehmen („Eignungsleihe“ i. S. d. § 47 VgV) von jedem Mitglied der Bewerbergemeinschaft und/oder anderen Unternehmen je nach Rechtsvorschrift des Staates, in dem er niedergelassen ist, zu machen:</P>
               <P>1. Ausgefüllte und unterschriebene Eigenerklärung, dass keine Ausschlussgründe nach §§ 123 und 124 des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) vorliegen. Soweit Tatbestände nach den vorgenannten Vorschriften bei dem Bewerber vorliegen, sind dazu nähere Angaben zu machen, um dem Auftraggeber die Prüfung der Ausnahmetatbestände des § 123 Abs. 5 GWB, § 124 sowie nach §§ 125 und 126 GWB zu ermöglichen. Der Auftraggeber behält sich die weitere Aufklärung und das Verlangen weiterer Unterlagen für den Fall vor, dass Ausschlusstatbestände beim Bewerber vorliegen (Vordruck ist im eVergabe- Portal hinterlegt).</P>
               <P>2. Vorlage eines Auszugs (eine Kopie) aus dem Berufs- oder Handelsregister oder eines vergleichbaren Nachweises über die Existenz und sonstige wichtige Rechts- und Vertretungsverhältnisse des Unternehmens nach Maßgabe der Bestimmungen des Herkunftslandes des Bewerbers/jedes Mitglieds der Bewerbergemeinschaft, der am Ende der Teilnahmeantragsfrist nicht älter als sechs Monate ist.</P>
               <P>3. Ggf. Vertretungsvollmacht der Bewerber- / Bietergemeinschaft (Anlage 1 – Vordruck ist im eVergabe-Portal hinterlegt).</P>
               <P>4. Ggf. Angabe von Nachunternehmen die für die Kerndienstleistung vorgesehen sind (Anlage 2 – Vordruck ist im eVergabe-Portal hinterlegt).</P>
               <P>5. Unterschriebene Eigenerklärung gemäß § 19 des Mindestlohngesetzes (MiLoG) (Vordruck ist im eVergabe- Portal hinterlegt).</P>
               <P>6. Für den Fall von Bewerbergemeinschaften oder der Inanspruchnahme der Kapazitäten anderer Unternehmen im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle sowie die technische und berufliche Leistungsfähigkeit (sog. „Eignungsleihe“ i. S. d. § 47 VgV) sind die entsprechenden Angaben von den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft bzw. den anderen Unternehmen zu machen, soweit sich der Bewerber für die Erfüllung des Eignungskriteriums auf das Mitglied der Bewerbergemeinschaft oder das andere Unternehmen beruft.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Der Bewerber hat den erzielten Jahresumsatz in dem Tätigkeitsbereich des ausgeschriebenen Auftrags der im Auftragsfall zuständigen Niederlassung des Bewerbers in den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren anzugeben. Ein Jahresumsatz mit Tätigkeiten im vorgenannten Sinne in jedem der letzten drei abgeschlossenen Jahre ist keine Mindestanforderung.</P>
               <P>2. Der Bewerber hat die jahresdurchschnittlichen Anzahl festangestellter Beschäftigter (ohne Sekretariat, Praktikanten, nicht fachliche Mitarbeiter) der im Auftragsfall zuständigen Niederlassung des Bewerbers aus den letzten drei Geschäftsjahren (2015, 2016, 2017), einschl. der durchschnittlichen Angabe von Zu- und Abgängen festangestellter Beschäftigter anzugeben.</P>
               <P>3. Der Bewerber hat eine Betriebshaftpflichtversicherung mit angemessenen Mindestdeckungssummen für Personen-, Sach- und Vermögensschäden vorzuhalten und nachzuweisen. Alternativ kann der Bewerber eine schriftliche Eigenerklärung einreichen, dass eine entsprechende Versicherung im Auftragsfalle abgeschlossen wird. Der Nachweis über den Abschluss einer Versicherung, die vorgenannte Schäden angemessen abdeckt, ist dem Auftraggeber spätestens innerhalb einer Frist von 14 Tagen nach Zuschlagserteilung vorzulegen.</P>
               <P>4. Für den Fall von Bewerbergemeinschaften oder der Inanspruchnahme der Kapazitäten anderer Unternehmen im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle sowie die technische und berufliche Leistungsfähigkeit (sog. „Eignungsleihe“ i. S. d. § 47 VgV) sind die entsprechenden Angaben von den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft bzw. den anderen Unternehmen zu machen, soweit sich der Bewerber für die Erfüllung des Eignungskriteriums auf das Mitglied der Bewerbergemeinschaft oder das andere Unternehmen beruft.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Referenzen</P>
               <P>1. Der Bewerber reicht mit seinem Teilnahmeantrag mindestens 2 Referenzen über politische und strategische Beratungsleistungen im Gesundheitssektor, davon mindestens 1 Referenz, die nach dem 1.1.2013 abgeschlossen worden ist, unter Angabe des Auftraggebers mit Ansprechpartner und aktueller Telefonnummer/E-Mail ein. Referenzen, die nicht politische und strategische Beratungsleistungen im Gesundheitssektor zum Gegenstand haben, werden nicht gewertet.</P>
               <P>2. Für die Darstellung der Referenzen sind zwingend die zur Verfügung gestellten Referenzbögen (Vordruck) zu verwenden: Zu den jeweiligen Referenzen sind folgende Angaben zu machen:</P>
               <P>a) Kurzbezeichnung der Referenz;</P>
               <P>b) Name/Firmierung des Referenznehmers;</P>
               <P>c) Auftraggeber (mit Ansprechpartner und aktueller Telefonnummer);</P>
               <P>d) Umfang der Beratungsleistung (insbesondere Beratungszeitraum, Auftrags-/Honorarvolumen);</P>
               <P>e) Beratungsfeld;</P>
               <P>f) Inhalt der Beratungsleistung (insbesondere Gegenstand und Ziel der Beratung);</P>
               <P>g) Art der Beratungsleistung (insbesondere Beratungsform wie Einzel- oder Dauerberatung);</P>
               <P>h) Ggf. Referenzschreiben des Auftraggebers.</P>
               <P>Darüber hinaus ist eine vom Bewerber selbst zu erstellende kurze Beschreibung je Referenzleistung mit Aussagen zu bspw. Art, Umfang und Aufbau, Methodik, Größe, Budgets, ggfs. Ergebnissen, Zahl der eingesetzten Projektmitglieder, Projektkosten etc. nebst bildlicher Darstellungen, die zur Veranschaulichung des Referenzvorhabens geeignet sind (z. B. Fotos, Pläne, Skizzen), beizufügen.</P>
               <P>Hinweis: Die zu erstellende schriftliche Beschreibung je Referenzleistung soll 2 Seiten DIN A4, einseitig bedruckt, nicht überschreiten und kann eine bildliche Darstellung, die zur Veranschaulichung der Referenzleistung geeignet ist (z. B. Fotos, Pläne, Skizzen), beinhalten.</P>
               <P>3. Für die Bewertung der Referenzen wird auf das Dokument „Bewertungsmatrix für den Teilnahmewettbewerb“ verwiesen. Die Nichterfüllung der Mindestanforderungen führt zur Ablehnung der Bewerbung von der weiteren Teilnahme am Vergabeverfahren. Die Referenzen werden anhand der Angaben in den Referenzbögen und diesen beigefügten Beschreibungen beurteilt. Die Vergleichbarkeit der Referenzleistungen wird insbesondere anhand folgender Parameter beurteilt:</P>
               <P>Bezug der Referenzleistung zur Beratung von Leitungs- und Entscheidungsgremien,</P>
               <P>Bezug der Referenzleistung zur Beratung von juristischen Personen des öffentlichen Rechts,</P>
               <P>Bezug der Referenzleistung zu den Gegenständen und Zielen des vorliegend ausgeschriebenen Auftrags, so wie diese sich aus der Leistungsbeschreibung ergeben. Der Bezug wird anhand der Darstellungen des Bewerbers beurteilt. Dabei spielen insbesondere o. g. Parameter eine Rolle.</P>
               <P>4. Für den Fall von Bewerbergemeinschaften oder der Inanspruchnahme der Kapazitäten anderer Unternehmen im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle sowie die technische und berufliche Leistungsfähigkeit (sog. „Eignungsleihe“ i. S. d. § 47 VgV) sind die entsprechenden Angaben von den Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft bzw. den anderen Unternehmen zu machen, soweit sich der Bewerber für die Erfüllung des Eignungskriteriums auf das Mitglied der Bewerbergemeinschaft oder das andere Unternehmen beruft.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Mindestens 2 Referenzen über politische und strategische Beratung im Gesundheitssektor, davon mindestens 1 Referenz die nach dem 1.1.2013 abgeschlossen worden ist.</P>
               <P>Der projektleitende Berater (Projektleiter) muss über mindestens 7 Jahre Berufserfahrung in leitender Funktion im Bereich der Politik- und Strategieberatung verfügen.</P>
               <P>Für die Angebotsphase sind zusätzlich 2 persönliche Referenzen des Projektleiters über vergleichbare Beratungsleistungen im Beratungsfeld „Gesundheitspolitik“ nachzuweisen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-28</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-15</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zur Vermeidung von Interessenkonflikten in Bezug auf die Beratungsleistungen für die KBV sollte eine gleichzeitige Beratung von Spitzenverbänden im Gesundheitswesen, der Bundesregierung oder von politischen Parteien vermieden werden.</P>
               <P>Weitere Angaben, Erklärungen und Nachweise:</P>
               <P>1. Eine Bewerbergemeinschaft hat mit ihrem Teilnahmeantrag eine von allen Mitgliedern abgegebene Erklärung abzugeben. Dazu ist Anlage 1 vollständig auszufüllen, mit dem jeweiligen Datum zu versehen, von sämtlichen Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft zu unterzeichnen und mit dem jeweiligen Firmenstempel zu versehen;</P>
               <P>2. Für den Fall der Inanspruchnahme der Kapazitäten anderer Unternehmen (sog. „Eignungsleihe“ i. S. d. § 47 VgV), muss der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft in Form von Verpflichtungserklärungen dieser Unternehmen nachweisen, dass ihm/ihr die für den Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden. Der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft hat Art und Umfang der Leistungserbringung durch diese Unternehmen, im Fall von Bewerbergemeinschaften der einzelnen Mitglieder, und die übertragenen Leistungsteile mit seinem/ihrem Teilnahmeantrag zu benennen (Anlage 1);</P>
               <P>3. Die in Ziffer III.1.1), III.1.2) und III.1.3) dargestellten Anforderungen sind umfassend in den im eVergabe-Portal hinterlegten Vergabebedingungen bzw. in den benannten Anlagen und Vordrucken dargestellt. Im weiteren Verfahrensablauf werden den Bewerbern, welche zur Abgabe eines Angebotes aufgefordert werden, ggf. noch Vergabeunterlagen zur Verfügung gestellt.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammern des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 228-9499163</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Für die Einlegung von Rechtsbehelfen ist § 160 des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB) zu beachten.</P>
               <P>§ 160 GWB lautet:</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit: </P>
               <P>1. Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
