<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="174245-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-178031-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-174245</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174245-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.noi.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://tenders-public.nssi.bg/tp/vra</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90911200">Building-cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG313">Враца</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG313">Враца</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">36000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Враца</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по почистване на сгради, без жилищните</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úklid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rengøring af bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gebäudereinigung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καθαρισμού κτιρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Building-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de limpieza de edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoonete puhastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siivouspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de nettoyage de bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Building-cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge čišćenja zgrada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épülettakarítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pulizia di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pastatų valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku tīrīšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tindif ta' bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reiniging van gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sprzątania budynków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de limpeza de edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de curăţare a construcţiilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Čistenie (upratovanie) budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve čiščenja stavb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratsa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Städning av byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Национален осигурителен институт чрез ТП на НОИ — Враца</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Natsionalen osiguritelen institut chrez TP na NOI — Vratsa</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>1210825210021</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Hristo Botev“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Vratsa</TOWN>
            <POSTAL_CODE>3000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Tsvetelina Tsvetkova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 9266403615</PHONE>
            <E_MAIL>Vratza@nssi.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 9266403640</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG313"/>
            <URL_GENERAL>www.noi.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://tenders-public.nssi.bg/tp/vra</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Национален осигурителен институт чрез ТП на НОИ — Враца</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>1210825210021</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Христо Ботев“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Враца</TOWN>
               <POSTAL_CODE>3000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Цветелина Цветкова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 9266403615</PHONE>
               <E_MAIL>Vratza@nssi.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 9266403640</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG313"/>
               <URL_GENERAL>www.noi.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://tenders-public.nssi.bg/tp/vra</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://tenders-public.nssi.bg/tp/vra</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>управлява държавното обществено осигуряване</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Предоставяне  на услуги по почистване на помещения в сгради на ТП на НОИ — Враца и прилежащи площи</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>06-2018-1015-06-49</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90911200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Настоящата обществена поръчка е за осигуряване на ежедневно, периодично, основно и извънредно почистване на помещенията и прилежащите площи на ТП на НОИ — Враца: административната сграда, находяща се в гр. Враца, пл. „Христо Ботев“ № 1 и сградата на ООА, находяща се в гр. Враца, бул. „Мито Орозов“ № 59 за срок от 24 (двадесет и четири месеца), считано от датата, на която приключи изпълнението на действащия към момента договор със същия предмет, но не по- късно от 7.07.2018 г.</P>
               <P>Услугата следва да се извършва най-малко от петима служители с нужните компетентности, които да осъществяват дейността по почистване минимум по 4 часа дневно (всеки един от тях) в периода от 15:30 ч. до 19:30 ч. в работните дни.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">36000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90911200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG313"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Административната сграда на ТП на НОИ — Враца, находяща се в гр. Враца, пл. „Христо Ботев“ № 1 и сградата на ООА при ТП на НОИ — Враца, находяща се в гр. Враца, бул. „Мито Орозов“ № 59.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Настоящата обществена поръчка е за осигуряване на ежедневно, периодично, основно и извънредно почистване на помещенията и прилежащите площи на ТП на НОИ — Враца: административната сграда, находяща се в гр. Враца, пл. „Христо Ботев“ № 1 и сградата на ООА, находяща се в гр. Враца, бул. „Мито Орозов“ № 59 за срок от 24 (двадесет и четири месеца), считано от датата, на която приключи изпълнението на действащия към момента договор със същия предмет, но не по- късно от 7.07.2018 г. Услугата следва да се извършва най-малко от петима служители с нужните компетентности, които да осъществяват дейността по почистване минимум по 4 часа дневно (всеки един от тях) в периода от 15:30 ч. до 19:30 ч. в работните дни. Обектите, в които ще се изпълнява услугата, са:</P>
                  <P>1. Административната сграда на ТП на НОИ — Враца, с адрес гр. Враца, пл. „Христо Ботев“ № 1, с обща площ за почистване — 2 618 кв. м, която включва: 44 работни помещения — кабинети, архиви, приемна за граждани, 11 броя санитарни възли, 1 кабина на асансьорна уредба, гараж, фоайе, 5 коридора, стълбища;</P>
                  <P>2. Прилежащи площи към административната сграда на ТП на НОИ — Враца, с обща площ за почистване — 517 кв. м, която включва: централен вход, тротоар, паркинг и пространство около сградата;</P>
                  <P>3. Сградата на ООА при ТП на НОИ — Враца с адрес гр. Враца, бул. „Мито Орозов“ № 59. Имотът включва терен от 14 194 кв.м, заедно с намиращите се в него три сгради: сграда на четири етажа с един подземен етаж със застроена площ 525 кв. м и с разгъната застроена площ 2 625 кв. м; сграда на два етажа с един подземен етаж със застроена площ 319 кв. м и с разгъната площ 957 кв. м и сграда на един етаж с един подземен етаж със застроена площ 181 кв. м и с разгъната площ 362 кв. м — 15 работни помещения, 28 архивни помещения, 2 фоайета, 7 коридори, 11 броя санитарни възли, 1 кабина на асансьорна уредба, 3 стаи за работника, стълбища и стълбищни площадки. Прилежащи площи към административната сграда на сградата на ООА при ТП на НОИ — Враца, която включва централен вход, тротоарна площ и паркинг. Ежедневното почистване включва:</P>
                  <P>1. Измитане и измиване с препарат на пода в работни помещения, коридорите, приемна за граждани, фоайетата, стълбищата и кабините на асансьорните уредби;</P>
                  <P>2. Почистване на стъклата на входните врати и стълбищните площадки;</P>
                  <P>3. Почистване на санитарните помещения: измиване и дезинфекция на пода, тоалетните чинии и мивките, след 17 ч.</P>
                  <P>Останалите дейности в ежедневното почистване се съдържат в техническите спецификации на поръчката.</P>
                  <P>Периодично почистване:</P>
                  <P>1. Почистване на паяжини от стени и тавани в работни помещения, стълбища, фоайе и коридори;</P>
                  <P>2. Почистване на подпрозоречните первази и перилата на стълбите.</P>
                  <P>Останалите дейности по периодично почистване се съдържат в техническите спецификации. Основното почистване ще се извършва два пъти годишно (м. април и м. октомври) в неработни дни, съгласувано с възложителя и включва следните дейности:</P>
                  <P>1. Двустранно измиване на всички прозорци, дограми и щори. От външната страна на сградите измиването става по алпийски способ или с помощта на автовишка;</P>
                  <P>2. Измиване на етажните врати на асансьорните уредби и вътрешната част на кабините.</P>
                  <P>Останалите дейности включени в основното почистване се съдържат в техническите спецификации.</P>
                  <P>Извънредно почистване:</P>
                  <P>1. Почистване на работни площи, коридори, фоайета при възникване на инцидентно замърсяване. Др. дейности са посочени в техническите спецификации.</P>
                  <P>Периодичното почистване на гаража включва:</P>
                  <P>1. Измитане на пода и площите пред гаражната врата. Др. дейности са в техническите спецификации.</P>
                  <P>Основното почистване е на гаражните врати. Дейностите по периодично и основно почистване на архивните помещения в сградите на ТП на НОИ — Враца, пл. „Хр. Ботев“ № 1 и бул. „Мито Орозов“ № 59 се съдържат в техническите спецификации. Изпълнителят ще извършва услугата със собствен персонал, препарати, консумативи и техника при спазване на условията и изискванията, посочени в техническите спецификации от документацията за участие.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">36000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>ЕЕЕДОП се попълва задължително в електронен вид чрез изтеглянето му от файловете към документацията на поръчката. Зарежда се чрез системата за еЕЕДОП на адрес: https://ec.europa.eu/tools/espd, попълват се необходимите данни и се изтеглят файлове в два формата: PDF и XML. Създаденият файл в PDF формат се подписва с електронен подпис, след което и двата файла се записват на оптичен носител.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Няма.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Няма.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП участниците следва да декларират съответствието си с критериите за подбор чрез ЕЕДОП. Документите, с които се доказва посочената информация в ЕЕДОП, се представят в случаите по чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП и следва да са: по т. 1 — удостоверение/референция или друго доказателство, което да удостоверява наличието на една изпълнена доставка, идентична или сходна с предмета на настоящата поръчка; по т. 2 — валиден сертификат, удостоверяващ съответствието на системата за управление на качеството със стандарт БДС EN ISO 9001:2015 (2008) или еквивалент, с обхват на настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>1. Участникът да е изпълнил дейности с предмет, идентични или сходни с тези на поръчката за последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Под услуги „идентични“ с предмета на настоящата поръчка следва да се разбират услуги по почистване на помещенията в административни сгради и обществено-обслужващи сгради.</P>
               <P>Под услуги "„сходни“ с предмета на обществената поръчка следва да се разбират услуги по почистване на жилищни и др. сгради.</P>
               <P>2. Участникът трябва да прилага система за управление на качеството, съответстваща на стандарт БДС EN ISO 9001:2015 (2008) или еквивалент, с обхват на настоящата обществена поръчка.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Наличие на минимум една услуга, която е идентична или сходна с предмета на настоящата обществена поръчка, изпълнена през последните три години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>2. Наличие на валиден сертификат от система за управление на качеството, съответстващ на стандарт БДС EN ISO 9001:2015 (2008) или еквивалент, с обхват на настоящата обществена поръчка.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Изпълнителят предоставя  гаранция за обезпечаване на изпълнението на договора в размер на 5 (пет) % от стойността на договора без ДДС в една от следните форми:</P>
               <P>а) парична сума, внесена по банкова сметка на ТП на НОИ — Враца, IBAN: BG62UBBS80023106047200, параграф 931000, BIC: UBBSBGSF, ОББ, гр. Враца;</P>
               <P>б) банкова гаранция;</P>
               <P>в) застраховка, която обезпечава изпълнението, чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение на договора може да се представи в една от изброените по-горе форми от името на изпълнителя за сметка на трето лице — гарант.</P>
               <P>Условията и сроковете за задържане или освобождаване на гаранцията за изпълнение се уреждат в договора за обществена поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Административната сграда на ТП на НОИ — Враца, находяща се на адрес: гр. Враца, пл. „Христо Ботев“ № 1, ет. 3, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Офертите се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Двадесет и четири месеца.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Основания за отстраняване — участниците трябва да отговарят на изискванията, посочени в чл. 54, ал. 1 и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 4 от ЗОП и тези, посочени в настоящото обявление и документацията за участие в процедурата. Участник, за когото са налице основания за отстраняване, има право да представи доказателства, че е предприел мерки, които гарантират неговата надеждност, въпреки наличието на съответното основание за отстраняване съгласно чл. 56, ал. 1 от ЗОП. За доказване на липсата на основания за отстраняване участникът, избран за изпълнител, представя документи съгласно чл. 58 от ЗОП. Други основания за отстраняване от участие: възложителят отстранява от процедурата и на основание чл. 107 от ЗОП, както и: участник, който след покана от възложителя и в определения в нея срок не удължи срока на валидност на офертата си; участник, който е предложил цена за изпълнение на поръчката, по-висока от определената от възложителя в настоящата документация за участие максимална прогнозна стойност; участник, за когото са налице обстоятелствата по чл. 69, ал. 1 от Закона за противодействие на корупцията и за отнемане на незаконно придобито имущество; участник, за когото са налице обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици (ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС), освен ако не е налице изключението по чл. 4 от същия закон.</P>
               <P>Условия и начин на плащане: в срок до 5 (пет) работни дни след приключване на съответния месец, през който е предоставена услугата, изпълнителя предоставя на възложителя предавателно-приемателен протокол, с подписването на който се удостоверява, че предоставената услуга е приета без възражения. Възложителят заплаща по банков път чрез платежно нареждане по сметка на изпълнителя договорената месечна сума в български лева. Плащането се извършва в срок до 10 (десет) работни дни след представяне на двустранно подписан предавателно-приемателен протокол за приетата без възражения услуга и надлежно издадена фактура от изпълнителя.</P>
               <P>Подготовка на офертата: документите, свързани с участието в процедурата, се представят в писмен вид на хартиен носител в запечатана, непрозрачна опаковка, върху която се посочват:</P>
               <P>1. Наименование на участника, включително участниците в обединението (при обединения);</P>
               <P>2. Адрес за кореспонденция, телефон, факс и електронен адрес;</P>
               <P>3. Наименованието на поръчката, за която се подават документите.</P>
               <P>Опаковката включва: опис на представените документи, заявление за участие; оферта; отделен запечатан, непрозрачен плик с надпис „Предлагани ценови параметри“.</P>
               <P>Образци на документи:</P>
               <P>1. Единен европейски документ за обществени поръчки (еЕЕДОП) (по образец № 1) — в електронен вид;</P>
               <P>2. Техническо предложение, което съдържа:</P>
               <P>— Предложение за изпълнение на поръчката (по образец № 2),</P>
               <P>— Декларация за съгласие с клаузите по приложения проект на договор (по образец № 3),</P>
               <P>— Декларация за срока на валидност на офертата (по образец № 4),</P>
               <P>—  Декларация за спазени задължения, свързани с данъци и осигуровки, опазване на околната среда, закрила на заетостта и условията на труд (по образец № 5).</P>
               <P>3. Ценово предложение (по образец № 6).</P>
               <P>4. Декларация по чл. 102, ал. 1 от ЗОП (по образец № 7 — при необходимост.</P>
               <P>Достъп до електронната преписка на обществената поръчка е осигурен под идентификационен номер 06-2018-1015-06-49 на следния адрес на профила на купувача: https://tenders.nssi.bg/tp/vra/2014/Forms/%D0 %9F%D1 %80 %D0 %BE%D1 %84 %D0 %B8 %D0 %BB%20 %D0 %BD%D0 %B0 %20 %D0 %BA%D1 %83 %D0 %BF%D1 %83 %D0 %B2 %D0 %B0 %D1 %87 %D0 %B0/docsethomepage.aspx?ID=1110&amp;FolderCTID=0x0120D52000423694F84FFEDC4B9148CCEE2E947C4B00D6F26C59A66F4644A2A25514AE9C7FF9&amp;List=1784abb3-2871-4cb5-af5d-140db1c5dda7&amp;RootFolder=%2Ftp%2Fvra%2F2014 %2F06 %2D2018 %2D1015 %2D06 %2D49&amp;RecSrc=%2Ftp%2Fvra%2F2014%2F06%2D2018%2D1015%2D06%2D49.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>На основание чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП, жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация. Когато датите на публикуването на обявленията в РОП и в „Официален вестник“ на Европейския съюз са различни, срокът за обжалване тече от по-късната дата.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
