<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="174359-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-176866-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-174359</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174359-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.kpt.krakow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.kpt.krakow.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55100000">Hotel services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60410000">Scheduled air transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55110000">Hotel accommodation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEA2">Köln</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на хотели и мотели</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Hotels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ξενοδοχείων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotel services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de hostelería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelliteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotellipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'hôtellerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotel services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelske usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szállodaipari szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi alberghieri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešbučių paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viesnīcu pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-lukandi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoteldiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi hotelarskie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de hotelaria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii hoteliere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hotelltjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Krakowski Park Technologiczny Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krakowski Park Technologiczny Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Podole 60</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30-394</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Krampus-Sepielak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126401950</PHONE>
               <E_MAIL>akrampus@kpt.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 126401945</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.kpt.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.kpt.krakow.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>prowadzenie specjalnej strefy ekonomicznej i parku technologicznego</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Organizacja i obsługa zagranicznych wyjazdów w ramach Projektu „Kreatywna Małopolska” w roku 2018 w podziale na II części.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest organizacja i obsługa zagranicznych wyjazdów w ramach Projektu „Kreatywna Małopolska” finansowanego z Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Małopolskiego na lata 2014-2020, 3 Oś Priorytetowa Przedsiębiorcza Małopolska, Działanie 3.3 Umiędzynarodowienie małopolskiej gospodarki, Poddziałanie 3.3.1 Promocja gospodarcza Małopolski, współfinansowanego z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego” w roku 2018 w podziale na II części:</P>
               <P>Zamawiający podzielił zamówienie na II część:</P>
               <P>Część I – wyjazd do Kolonii, Niemcy,</P>
               <P>Część II – wyjazd do Paryża, Francja.</P>
               <P>Szczegółowy opis znajduje się w załączniku 2 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Część I – wyjazd do Kolonii, Niemcy</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60410000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEA2"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kolonia, Niemcy.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zamówienie obejmuje organizację i przygotowanie wizyty studyjnej w terminie między 20 a 24.8.2018 roku dla 4 osób, której celem ma być udział w wydarzeniu branżowym: Gamescom – największe targi gier w Europie. Wykonawca w ramach zamówienia ma zapewnić bilety lotnicze, noclegi w hotelu, wyżywienie, transfery lokalne, ubezpieczenie KL+NNW dla 4 uczestników. Ewentualne opłaty klimatyczne, wizy, opłaty parkingowe i drogowe. Szczegółowy opis części 1 zamówienia zawiera załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość hotelu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>95 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-08-20</DATE_START>
               <DATE_END>2018-08-24</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Kreatywna Małopolska RPO WM na lata 2014-2020 o nr RPMP.03.03.01-12-0126/16-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, że Wykonawca dokonując wyceny przedmiotu zamówienia winien wziąć pod uwagę, iż podpisanie umowy na realizację części nr 1 zamówienia nastąpi najwcześniej w lipcu 2018 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Część II – wyjazd do Paryża, Francja</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60410000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Paryż. Francja.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zamówienie obejmuje organizację i przygotowanie wizyty studyjnej w terminie między 23 a 27.10.2018 roku dla 10 osób, której celem ma być udział w wydarzeniu branżowym gier wideo Game Connection Europe w Paryżu. Wykonawca w ramach zamówienia ma zapewnić bilety lotnicze, noclegi w hotelu, wyżywienie, transfery lokalne, ubezpieczenie KL+NNW dla 10 uczestników. Ewentualne opłaty klimatyczne, wizy, opłaty parkingowe i drogowe. Szczegółowy opis części 2 zamówienia zawiera załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Jakość hotelu</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>95 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-10-23</DATE_START>
               <DATE_END>2018-10-27</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Kreatywna Małopolska RPO WM na lata 2014-2020 o nr RPMP.03.03.01-12-0126/16-00</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, że Wykonawca dokonując wyceny przedmiotu zamówienia winien wziąć pod uwagę, iż podpisanie umowy na realizację części nr 2 zamówienia nastąpi najwcześniej w lipcu 2018 r.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>a) nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy PZP oraz na art. 24 ust. 5 pkt. 1, 2, 4 ustawy.</P>
               <P>b) spełniają warunki udziału w postępowaniu, w szczególności:</P>
               <P>i. kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów;</P>
               <P>ii. sytuacji ekonomicznej lub finansowej;</P>
               <P>iii. zdolności technicznej lub zawodowej</P>
               <P>Zamawiający nie stawia wymogów w zakresie zdolności do prowadzenia działalności zawodowej w tym wymogów związanych z wpisem do rejestru zawodowego lub handlowego.</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu lub w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia podmiotu trzeciego na zasoby, którego wykonawca się powołuje, zamawiający będzie wymagał następujących dokumentów:</P>
               <P>a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp. wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>b) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku Sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie. płatności tych należności lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>c) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>d) Odpisu z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt.1 ustawy PZP.</P>
               <P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej dostarcza dokumenty lub oświadczenia zgodnie z pkt 7.4, 7.5, 7.6 SIWZ. Wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, że nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu w formie jednolitego dokumentu (Jednolity Europejski Dokument Zamówienia- dalej JEDZ), którego wzór stanowi załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>Wzór JEDZ jest opublikowany w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej z dnia 6.1.2016 r. L3/16 – Rozporządzenie Wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy formularz jednolitego dokumentu zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający wymaga wypełnienia przez Wykonawcę JEDZ również w części IV Kryteria kwalifikacji – lit. B Sytuacja ekonomiczna i finansowa, lit. C - Zdolność techniczna i zawodowa.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>JEDZ należy przesłać w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Oświadczenia podmiotów składających ofertę/wniosek wspólnie oraz podmiotów udostępniających potencjał składane na formularzu JEDZ powinny mieć formę dokumentu elektronicznego, podpisanego kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez każdego z nich w zakresie w jakim potwierdzają okoliczności, o których mowa w treści art. 22 ust. 1 ustawy Pzp. Analogiczny wymóg dotyczy JEDZ składanego przez podwykonawcę, na podstawie art. 25a ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>Sposób przesłania JEDZ w postaci elektronicznej został opisany szczegółowo w pkt. 8 SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę lub podmiotu trzeciego na zasoby, które wykonawca się powołuje, warunków udziału w postępowaniu dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej zamawiający będzie wymagał następujących dokumentów potwierdzających, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej zamawiający będzie wymagał następujących dokumentów potwierdzających, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż:</P>
               <P>a) dla części I: 25 000 PLN,</P>
               <P>b) dla części II: 45 000 PLN,</P>
               <P>Wykonawca, który ma zamiar złożyć ofertę na więcej niż jedną część zamówienia winien w zakresie sytuacji finansowej lub ekonomicznej wykazać się sumą wysokości posiadanego ubezpieczania od odpowiedzialności cywilnej dla danych części.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę lub podmiotu trzeciego na zasoby, którego wykonawca się powołuje warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej zamawiający będzie wymagał następujących dokumentów:</P>
               <P>a) wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał:</P>
               <P>Dla części I:</P>
               <P>Co najmniej dwie wizyty studyjne zorganizowane poza terytorium Polski dla grupy liczącej co najmniej 4 osób, w ramach których Wykonawca zorganizował zakwaterowanie, transport samolotem, transport lokalny, wyżywienie.</P>
               <P>Dla części II:</P>
               <P>Co najmniej dwie wizyty studyjne zorganizowane poza terytorium Polski dla grupy liczącej co najmniej 7 osób, w ramach których Wykonawca zorganizował zakwaterowanie, transport samolotem, transport lokalny, wyżywienie.</P>
               <P>Wykonawca, który ma zamiar złożyć ofertę na więcej niż jedną część zamówienia winien w zakresie zdolności zawodowej wykazać się spełnieniem warunku najwyższego (zawierającego najwyższe wymagania) spośród części zamówienia, na które ma zamiar złożyć ofertę.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wzór Umowy został dołączony do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-29</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie złożonych ofert nastąpi w dniu 30.5.2018 roku godz. 10:30 w siedzibie Zamawiającego, 30-394 Kraków, ul. Podole 60, sala konferencyjna Voyager o nr 3.12.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający dokona oceny i badania ofert zgodnie z art. 24 aa ustawy PZP. Zamawiający dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Przystępując do przetargu wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium przetargowe w wysokości.</P>
               <P>Dla części I: 600 PLN (słownie: sześćset złotych).</P>
               <P>Dla części II: 1 350 PLN (słownie: tysiąc trzysta pięćdziesiąt złotych).</P>
               <P>Wadia należy wnosić przed upływem terminu składania ofert. Sposób i forma wniesienia wadium została opisana w pkt. 10 SIWZ. Zamawiający wymaga przed podpisaniem umowy wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P>
               <P>Sposób, forma i wysokość Zabezpieczenia została opisana w pkt. 11 SIWZ.</P>
               <P>Termin związania ofertą wynosi 60 licząc od daty upływu terminu składania ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwowławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 225487701</PHONE>
               <FAX>+48 225487700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwowławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 225487701</PHONE>
               <FAX>+48 225487700</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
