<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="174369-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-177706-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-174369</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174369-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174369-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.loterie-nationale.be</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE">BELGIQUE-BELGIË</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE100">Arr. de Bruxelles-Capitale / Arr. van Brussel-Hoofdstad</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Брюксел</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βρυξέλλες</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussels</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Bhruiséil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüsszel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Briuselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brisele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussell</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruksela</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Loterie nationale SA de droit public</AA_NAME>
         <AA_NAME LG="NL">Nationale Loterij N.V. van publiek recht</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Loterie nationale SA de droit public</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0223.967.357_150</NATIONALID>
               <ADDRESS>Rue Belliard 25-33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Service procurement</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 22384687</PHONE>
               <E_MAIL>catherine.abanto@loterie-nationale.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 22384887</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE100"/>
               <URL_GENERAL>www.loterie-nationale.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Player Context Notification</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>LN-FIN/PRO/2018/16-F02_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent marché vise à conclure un contrat de services avec un prestataire unique (ou un consortium) pour la fourniture, l'intégration, le paramétrage et la maintenance d'une plate-forme de contexte joueur et de notification (Player Context and Notification Platform).</P>
               <P>Voir documents du marché à télécharger via le site web e-procurement: https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</P>
               <P>Les éventuelles questions/réponses et rectifications seront également publiées sur ce même site web.</P>
               <P>Veuillez donc consulter régulièrement le présent avis de marché.</P>
               <P>Personne de contact: catherine.abanto@loterie-nationale.be</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La plate-forme de contexte joueur et de notification doit permettre de sauvegarder et de traiter (en temps réel et en temps différé) toutes les données captables des joueurs en ligne et dans le réseau de vente physique sous forme de données structurées et non structurées afin de pouvoir, via leur traitement, d'une part améliorer la communication marketing vers les joueurs individuels (targeting) grâce à des modèles de joueurs et, d'autre part, diriger une plate-forme de jeu personnalisée.</P>
                  <P>La plate-forme de contexte joueur et de notification constitue un élément de l’architecture orientée joueur (= AOJ ou PCA pour Player Centric Architecture) et s'inscrit dans la future architecture de la loterie nationale.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">96</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Sélection de minimum 3 et maximum 5 candidats, sur base des critères d’exclusion, de sélection et de qualification suivants (voir point III.1.).</P>
                  <P>Les maximum 5 candidats ayant obtenu les meilleurs scores et qui auront introduit des documents réguliers (conformes), et ne se trouvant pas en position d’exclusion et disposant des capacités économiques, financières et techniques suffisantes seront admis à la phase suivante. Ces 3 à 5 candidats sélectionnés recevront un cahier des charges, avec la demande de remettre offre (phase 2 de la procédure).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le marché est conclu pour une durée initiale de 8 ans sans reconduction tacite.</P>
                  <P>La loterie nationale se réserve le droit de résilier prématurément le contrat de 1 année à l'autre moyennant respect d’un préavis de 3 mois. L’adjudicataire ne pourra dans ce cas réclamer aucun dédommagement du chef de cette décision.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. une déclaration selon laquelle l'entreprise, les membres de l'organe administratif, de gestion ou de surveillance de celle-ci et toute personne disposant à cet égard d'une compétence de représentation, de décision ou de contrôle n'ont fait l’objet d’aucune condamnation prononcée par jugement définitif pour participation à une organisation criminelle [telle que visée à l’article 324 bis du code pénal], corruption [telle que visée à l’article 246 et 250 du code pénal], fraude [au sens de l’article 1<FT TYPE="SUP">er</FT> de la convention relative à la protection des intérêts financiers des communautés européennes, telle que visée à l'article 45 alinéa 1 point c de la directive 2014/24/EG et approuvée par la loi du 17.2.2002], infraction terroriste ou faits répréhensibles en rapport avec des activités terroristes [tels que visés à l'article 137 du code pénal], blanchiment de capitaux ou financement du terrorisme [tel que visé à l’article 5 de la loi du 11.1.1993 relative à la prévention de l’utilisation du système financier aux fins du blanchiment de capitaux et du financement du terrorisme] ou travail d'enfants et autres formes de traite des êtres humains [tels que visés à l'article 433 quinquies du code pénal]</P>
               <P>Le document propre au point (1), à savoir un extrait de casier judiciaire récent, devra également être joint au dossier de candidature.</P>
               <P>2. une déclaration attestant que l’entreprise et les personnes mentionnées à l'alinéa précédent ne sont pas citées dans une décision administrative ou judiciaire pour avoir occupé des ressortissants de pays tiers en séjour illégal [au sens de l'article 35/7 de la loi du 12.4.1965 concernant la protection de la rémunération des travailleurs ou au sens de la loi du 30.4.1999 relative à l'occupation des travailleurs étrangers];</P>
               <P>3. une déclaration selon laquelle l'entreprise n’est pas en état de faillite, de liquidation, de cessation d’activités, de réorganisation judiciaire ou dans toute autre situation analogue résultant d’une procédure de même nature existant dans les législations ou réglementations nationales;</P>
               <P>4. une déclaration selon laquelle l’entreprise n’a pas de dette fiscale de plus de 3 000 EUR (direct et TVA);</P>
               <P>5. une déclaration selon laquelle l’entreprise n’a pas de dette de plus de 3 000 EUR en matière de sécurité sociale.</P>
               <P>Pour les points (1) à (5), les candidats sont priés d’utiliser le «Document Unique de Marché Européen» (DUME) (voir annexe B). Ce formulaire doit être complété conformément à la réalité et doit être joint à votre dossier de candidature après avoir été dûment parafé et signé par le responsable attitré (une signature originale est requise). Le formulaire DUME doit être adapté, signé et joint à la demande de participation. En signant cette déclaration, le candidat signale notamment que l'organisation/l'entreprise n'est entachée d'aucun passé criminel ni d'aucune faillite et qu'elle n'a pas de dettes sociales ou fiscales supérieures à 3 000 EUR.</P>
               <P>Pour plus d'informations sur le formulaire DUME, voir l'annexe B contenant les instructions à suivre pour compléter le DUME.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. les comptes annuels relatifs aux 3 années écoulées doivent être communiqués si ceux-ci ne sont pas disponibles sur le site internet de la centrale des bilans de la banque nationale de Belgique (www.centraledesbilans.be). Les entreprises étrangères restent tenues de communiquer leurs bilans consolidés, leurs chiffres d’affaire, leurs pertes et leurs bénéfices relatifs aux 3 années écoulées.</P>
               <P>La capacité économique et financière des entreprises est appréciée sur base d’une évaluation des ratios financiers selon D&amp;B. La loterie nationale se charge elle-même de demander les rapports à D&amp;B.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— un indicateur de risque D&amp;B de minimum 3 sur une échelle de 1 à 4 ou 5, où 1 correspond à un risque de crédit faible et 4 au risque le plus élevé,</P>
               <P>— un score de défaillance D&amp;B de minimum 60 sur une échelle de 1 à 100, où 1 correspond au risque de faillite le plus élevé et 100 au risque le plus faible,</P>
               <P>— les sociétés qui ne satisfont pas aux exigences ci-dessus sont écartées de l'attribution, à moins que notre propre analyse financière des comptes annuels des 3 derniers exercices ne nuance cette image négative.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. les marchés de référence: une liste de références, dont minimum 1 pour laquelle la solution demandée a été implémentée avec succès dans un environnement B2C pertinent, exécutées au cours des 3 dernières années, avec une description détaillée de la nature des activités et mention du montant, de la date et des coordonnées des clients publics ou privés auxquels ils étaient destinées;</P>
               <P>2. si le candidat a l'intention de sous-traiter une partie du marché, l'indication des noms des sous-traitants et de leurs tâches spécifiques: une liste des partenaires privilégiés dans le(s) domaine(s) relatif(s) au présent marché, susceptibles d’intervenir pour le compte de la loterie nationale et une description du rôle et des compétences de ces partenaires.</P>
               <P>Pour ces points, les candidats sont priés d’utiliser le formulaire standard «Critères de sélection» (voir annexe C). Ce formulaire doit être complété conformément à la réalité et doit être joint à votre dossier de candidature après avoir été dûment parafé et signé par le responsable attitré (une signature originale est requise);</P>
               <P>3. critères destinés à limiter le nombre de candidats sélectionnés à maximum 5: (1) «show case» basé sur une implémentation que vous avez réalisée dans un environnement B2C pertinent au cours des 3 dernières années parmi les marchés de référence ci-dessus; décrivez la solution mise en œuvre.</P>
               <P>Veuillez traiter clairement les aspects suivants:</P>
               <P>— interopérabilité: comment se fait l'intégration,</P>
               <P>— technologies utilisées,</P>
               <P>— planning du projet et calendrier,</P>
               <P>— composition et taille de l'équipe,</P>
               <P>— collaboration avec le client.</P>
               <P>Méthode d’évaluation:</P>
               <P>—  0 %: n’a pas été traité,</P>
               <P>— 20 %: sommaire, motivation très médiocre, au prorata,</P>
               <P>— 40 %: sommaire moyennement étayé, au prorata,</P>
               <P>— 60 %: raisonnable, partiellement étayé, expérience moyennement démontrée, peu de valeur ajoutée, au prorata,</P>
               <P>— 80 %: bien, bien étayé, l’expérience ressort de la réponse, valeur ajoutée correcte, exemples partiellement relevant, au prorata,</P>
               <P>— 100 %: a complètement répondu à ce qui a été demandé, solidement étayé, des exemples parlants, convaincant, beaucoup de valeur ajoutée*.</P>
               <P>* Remarque sur la notion de «prorata»: si le candidat n’entre toutefois pas entièrement en ligne de compte pour un nombre de points déterminé, la loterie nationale pourra apprécier la question au prorata. Cela signifie que dans ce cas, des points peuvent être soustraits. La loterie nationale motivera à tout moment le score de manière plus approfondie au candidat.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Classe: N/A, catégorie: N/A.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>La durée du contrat est basée sur la durée de vie maximale escomptée de la plate-forme, à savoir 8 ans.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Voir documents du marché à télécharger via le site web e-procurement: https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</P>
               <P>Les éventuelles questions/réponses et rectifications seront également publiées sur ce même site web.</P>
               <P>Veuillez donc consulter régulièrement le présent avis de marché.</P>
               <P>Personne de contact: catherine.abanto@loterie-nationale.be</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'État</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>15 j: demande de suspension contre la décision motive commentée et 60 j: recours en annulation.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Nationale Loterij N.V. van publiek recht</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0223.967.357_150</NATIONALID>
               <ADDRESS>Belliardstraat 25-33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <CONTACT_POINT>Dienst Procurement</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+32 22384687</PHONE>
               <E_MAIL>catherine.abanto@loterie-nationale.be</E_MAIL>
               <FAX>+32 22384887</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BE100"/>
               <URL_GENERAL>www.loterie-nationale.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Player Context Notification</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>LN-FIN/PRO/2018/16-F02_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Onderhavige opdracht heeft de bedoeling om een overeenkomst te sluiten met één dienstverlener (of een consortium) voor het leveren, integreren, parametriseren en onderhouden van een Player Context and Notification Platform.</P>
               <P>Zie opdrachtdocumenten te downloaden via de website e-procurement: https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</P>
               <P>De eventuele vragen en antwoorden en rechtzettingen zullen ook gepubliceerd worden op diezelfde website. Gelieve dus deze aankondiging van opdracht regelmatig te consulteren.</P>
               <P>Contactpersoon: catherine.abanto@nationale-loterij.be</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BE"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Het Player Context and Notification platform dient om alle capteerbare online en retail spelersgegevens, onder de vorm van gestructureerde en ongestructureerde gegevens, te kunnen opslaan en te verwerken (in real-time en niet real-time). Om door middel van de verwerking via spelersmodellen enerzijds een verbeterde Marketing boodschap te kunnen brengen naar de individuele spelers toe (targeting). En anderzijds een gepersonaliseerde spelplatform te kunnen aansturen.</P>
                  <P>Het Player Context Notification platform, vormt een onderdeel uit van de Player Centric Architecture (=PCA) en past in de toekomstige architectuur van de Nationale Loterij.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">96</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Selectie van minimum drie (3) maximum vijf (5) kandidaten, op basis van de uitsluitings-, selectie-, en kwalificatiecriteria (zie punt III.1).</P>
                  <P>De maximal 5 hoogst scorende kandidaten die regelmatige (conforme) documenten ingediend zullen hebben, en die zich niet in een uitsluitingspositie bevinden, en die over voldoende economische-, financieel- en technische capaciteit beschikken, zullen worden toegelaten tot de volgende fase van de procedure. Deze 3 à 5 geselecteerde kandidaten zullen een bestek ontvangen om een offerte in te dienen (fase 2 van de procedure).</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>De overeenkomst wordt aangegaan voor een duur van acht (8) jaar, zonder stilzwijgende verlenging.</P>
                  <P>De Nationale Loterij behoudt zich het recht voor om van jaar tot jaar de overeenkomst voortijdig te verbreken, op voorwaarde dat ze een opzeggingstermijn van drie (3) maanden in acht neemt. Dan mag de opdrachtnemer geen enkele schadevergoeding uit hoofde van die beslissing eisen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. een verklaring dat voor de onderneming en in hoofde van de leden van het bestuurs-, leidinggevend of toezichthoudend orgaan van de onderneming, alsook elke persoon die daarin vertegenwoordigings, beslissings- of controlebevoegdheid heeft, geen veroordeling bij onherroepelijk vonnis is uitgesproken omwille van deelneming aan een criminele organisatie [als bedoeld in artikel 324 bis van het Strafwetboek], omkoping [als bedoeld in artikel 246 en 250 van het Strafwetboek], fraude [als bedoeld in artikel 1 van de overeenkomst aangaande de bescherming van de financiële belangen van de Gemeenschap, zoals bedoeld in art 45 lid 1 sub c van de Richtlijn 2014/24/EG en goedgekeurd door de wet van 17/02/2002], terroristische misdrijven of strafbare feiten in verband met terroristische activiteiten [als bedoeld in artikel 137 van het Strafwetboek], witwassen van geld of financiering van terrorisme [als bedoeld in artikel 5 van de wet van 11 januari 1993 tot voorkoming van het gebruik van het financieel stelsel voor het witwassen van geld en de financiering van terrorisme] of kinderarbeid en andere vormen van mensenhandel [als bedoeld in artikel 433 quinquies van het Strafwetboek]</P>
               <P>Ook voor punt (1) dient het desbetreffende document bij het kandidatuurdossier te worden gevoegd: een recent uittreksel uit het strafregister.</P>
               <P>2. een verklaring dat de onderneming en de in het voormelde lid vermelde personen niet staan aangeduid in een administratieve of rechtelijke beslissing voor een inbreuk op het vlak van het tewerkstellen van illegaal verblijvende onderdanen van derde landen [in de zin van artikel 35/7 van de wet van 12 april 1965 betreffende de bescherming van het loon der werknemers of in de zin van de wet van 30 april 1999 betreffende de tewerkstelling van vreemde arbeiders]</P>
               <P>3. een verklaring dat de onderneming niet in staat van faillissement of van vereffening verkeert, zijn werkzaamheden heeft gestaakt, een gerechtelijke reorganisatie ondergaat, of aangifte heeft gedaan van zijn faillissement, een procedure van vereffening of gerechtelijke reorganisatie aanhangig is, of in een vergelijkbare toestand verkeerd ingevolge een soortgelijke procedure die bestaat in andere nationale reglementeringen</P>
               <P>4. een verklaring dat u geen fiscale schulden heeft (direct en btw) van meer dan 3 000 EUR.</P>
               <P>5. een verklaring dat u op het vlak van de sociale zekerheid geen bijdrageschuld heeft van meer dan 3 000 EUR.</P>
               <P>Gebruik voor de punten (1) tot (5) het UEA formulier (Bijlage B). Dit formulier dient naar waarheid ingevuld en door de rechtsgeldige vertegenwoordiger geparafeerd en ondertekend te worden (een originele handtekening is vereist) en bij uw kandidatuurdossier te worden gevoegd.</P>
               <P>Het UEA-formulier dient door de inschrijver te worden bijgewerkt, ondertekend en toegevoegd aan zijn aanvraag tot deelneming. Door het ondertekenen van dit formulier geeft de kandidaat onder meer aan dat er geen crimineel verleden of faillissement van toepassing is op de organisatie/onderneming en dat deze geensociale en fiscale schulden heeft van meer dan 3 000 EUR.</P>
               <P>Voor meer informatie over het UEA-formulier, zie bijlage B met de richtlijnen om het UEA in te vullen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. de jaarrekeningen over de afgelopen 3 jaren verstrekken indien deze niet beschikbaar zijn op de website van de Balanscentrale van de Nationale Bank van België (www.balanscentrale.be). Buitenlandse ondernemingen blijven ertoe gehouden hun geconsolideerde balans-, omzet, verlies- en winstcijfers over de afgelopen 3 jaren mee te delen.</P>
               <P>De economische en financiële draagkracht van de onderneming worden afgetoetst aan de hand van een D&amp;B bedrijfsratio-evaluatie. De Nationale Loterij staat zelf in voor het opvragen van de rapporten aan D&amp;B.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>O een D&amp;B Risico-indicator van minstens 3 op een schaal van 1-4 of 5, waarbij 1 staat voor een laag en 4 voor het hoogste kredietrisico;</P>
               <P>O een D&amp;B faillissementsscore van minstens 60 op een schaal van 1-100, waarbij 1 staat voor een slechtste en 100 voor het laagste risico op faling;</P>
               <P>O Firma’s die niet aan bovenvermelde vereisten voldoen komen niet voor gunning in aanmerking, tenzij een eigen financiële analyse van de jaarrekeningen van de voorbije drie boekjaren dit negatieve beeld nuanceren.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. de referentie-opdrachten: een lijst van referenties waarvan minimum 1 referentie waar de gevraagde oplossing succesvol werd geïmplementeerd in een relevante B2C omgeving en die werden uitgevoerd tijdens de drie voorbije jaren, met een uitgebreide omschrijving van de aard van de verleende werkzaamheden, en met vermelding van het bedrag, de datum, de openbare of privé-bestemmelingen en de contactgegevens.</P>
               <P>2. indien de kandidaat voornemens is een gedeelte van de opdracht in onderaanneming te geven, de opgave van de namen van de onderaannemers en hun specifieke taken: een lijst van de bevoorrechte partners, binnen het (de) domein(en) van deze opdracht, die in staat zijn om voor rekening van de Nationale Loterij op te treden en een beschrijving van de rol en van de bekwaamheden van die partners.</P>
               <P>Gebruik voor deze punten het formulier “Selectiecriteria” (Bijlage C). Dit formulier dient naar waarheid ingevuld en door de rechtsgeldige vertegenwoordiger geparafeerd en ondertekend te worden (een originele handtekening is vereist) en bij uw kandidatuurdossier te worden gevoegd.</P>
               <P>Criteria om het aantal geschikte gegadigden te beperken tot maximum 5:</P>
               <P>3. één (1) “Show Case”, aan de hand van een door u gerealiseerde implementatie in een relevante B2C omgeving en die werden uitgevoerd tijdens de drie voorbije jaren (2015-2016-2017), uit de referentie-opdracht hierboven, beschrijf de oplossing die u hebt toegepast.</P>
               <P>Behandel hierbij duidelijk:</P>
               <P>— interoperabiliteit: Hoe wordt er geïntegreerd,</P>
               <P>— gebruikte technologieën,</P>
               <P>— Project planning en tijdslijn,</P>
               <P>— Team compositie en grootte,</P>
               <P>— Samenwerking met de klant.</P>
               <P>Beoordelingsmethode:</P>
               <P>• 0 %: niet behandeld.</P>
               <P>• 20 %: summier, zeer slecht gemotiveerd, naar rato*.</P>
               <P>• 40 %: summier, matig onderbouwd, naar rato*.</P>
               <P>• 60 %: redelijk, deels onderbouwd, ervaring matig aangetoond, weinig toegevoegde waarde, naar rato*.</P>
               <P>• 80 %: goed, goed onderbouwd, ervaring blijkt uit bewoording, redelijk toegevoegde waarde, voorbeelden deels relevant, naar rato*.</P>
               <P>• 100 %: volledig ingegaan op gevraagde, deugdelijke onderbouwing, sprekende voorbeeldcases, overtuigend, veel toegevoegde waarde, naar rato*.</P>
               <P>* Opmerking m.b.t. de notie van “naar rato”: indien de kandidaat echter niet volledig in aanmerking komt voor een bepaald puntenaantal, zal de Nationale Loterij de vraag naar rato kunnen beoordelen. Dit betekent dat in een dergelijk geval puntenaftrek toegepast kan worden. De Nationale Loterij zal ten allen tijde de score nader aan de kandidaat motiveren.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Klasse: N/A, Categorie: N/A.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>De duur van de overeenkomst is gebaseerd op de verwachte maximale levensduur van het platform, wat 8 jaar is.</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zie opdrachtdocumenten te dowloaden via de website e-procurement: https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=304079</P>
               <P>De eventuele vragen/antwoorden en rechtzettingen zullen ook gepubliceerd op diezelfde website.</P>
               <P>Gelieve dus deze aankondiging van opdracht regelmatig te consulteren.</P>
               <P>Contactpersoon: catherine.abanto@nationale-loterij.be</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>15 dagen: verzoek tot schorsing van de uitvoering van de gemotiveerde gunningsbeslissing en 60 dagen: beroep tot nietigverklaring</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
