<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="174449-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-179898-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-174449</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174449-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.wiesbaden.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.had.de/onlinesuche_freeeu.html?SHOWPUB=2916-502</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98300000">Miscellaneous services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98341130">Janitorial services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="98392000">Relocation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE714">Wiesbaden, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE714">Wiesbaden, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE711">Darmstadt, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Други услуги за населението</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Různé služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse tjenesteydelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse Dienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διάφορες υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios diversos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mitmesugused teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sekalaiset palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services divers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miscellaneous services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különféle szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi vari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įvairios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažādi pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi varji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Różne usługi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços diversos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii diverse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rôzne služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Razne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wiesbaden</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse tjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Kurhaus Wiesbaden GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Kurhaus Wiesbaden GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Kurhausplatz 1</ADDRESS>
               <TOWN>Wiesbaden</TOWN>
               <POSTAL_CODE>65189</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>khw@stadtbauplan.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE714"/>
               <URL_GENERAL>www.wiesbaden.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.had.de/onlinesuche_freeeu.html?SHOWPUB=2916-502</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Büro Stadtbauplan</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rheinstraße 40-42</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 615199570</PHONE>
               <E_MAIL>khw@stadtbauplan.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6151995730</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE711"/>
               <URL_GENERAL>www.stadtbauplan.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Stadtbauplan</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rheinstraße 40-42</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 615199570</PHONE>
               <E_MAIL>khw@stadtbauplan.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6151995730</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE711"/>
               <URL_GENERAL>www.stadtbauplan.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Möbellogistik in 2 Losen</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>30597</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="98300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Kurhaus Wiesbaden GmbH ist ein Betrieb der Messe-, Kongress- und Tourismus-Holding TriWiCon der Landeshauptstadt Wiesbaden. Sie ist Betreiber der Veranstaltungsorte Kurhaus (mit den dazugehörigen Kurhaus Kolonnaden) und Jagdschloss Platte. Das Kurhaus Wiesbaden ist ein historisches Gebäude, erbaut 1907 und hat nach einer umfangreichen Restaurierungsphase in den achtziger Jahren des 20. Jahrhunderts als reines Veranstaltungshaus 1987 den Betrieb aufgenommen. Es verfügt (mit angrenzenden Kolonnaden) über eine Veranstaltungsfläche von ca. 3 500 qm. Pro Jahr werden bis zu 700 Veranstaltungen verschiedenster Größen, von kleinen Tagungen mit wenigen Teilnehmern bis hin zu Open-Air Konzerten mit mehreren tausend Gästen durchgeführt.</P>
               <P>Gegenstand der Ausschreibung ist die Zurverfügungstellung von Personal für die Möbellogistik (Veranstaltungsumbau, -aufbau und -abbau, Transportdienste) in den o. g. Räumlichkeiten in 2 Losen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Veranstaltungsbezogene Um-, Auf- und Abbauten, Transportdienste</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="98341130"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE714"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kurhausplatz 1</P>
                  <P>65189 Wiesbaden</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Das Kurhaus selbst verfügt über 10 Veranstaltungsräume verschiedener Größen. Die angrenzenden Kurhaus-Kolonnaden verfügen über 3 weitere Veranstaltungsräume. Hinzu kommt noch das Jagdschloss Platte mit zwei Veranstaltungsgeschossen (Erd- und Obergeschoss mit ca. 660 qm), in dem in begrenztem Umfang ebenfalls Um-, Auf- und Abbauten stattfinden.</P>
                  <P>Mit Ausnahme des Rangs im Friedrich von Thiersch-Saals gibt es kein fest verschraubtes oder installiertes Mobiliar an den genannten Leistungsorten. Die komplette weitere Einrichtung ist mobil und wird täglich veranstaltungsbezogen aufgebaut, geändert, angepasst, umgebaut bzw. gerichtet.</P>
                  <P>Der Veranstaltungsbetrieb läuft an 365/366 Tagen pro Jahr mit bis zu 24 Stunden pro Tag.</P>
                  <P>Das Haus verfügt über zahlreiche Einrichtungsgegenstände z. B. mehr als 3 000 Stühle, über 1 000 Tische in verschiedenen Größen und Ausführungen. Des Weiteren gibt es verschiedene Rednerpulte, Stell- und Pinnwände bis hin zu Podesten, Orchesterequipment u. v. m., die wie oben beschrieben gegebenenfalls täglich und stets mit größter Sorgfalt und Umsicht bewegt und auf- bzw. abgebaut werden müssen. So wird eine einzelne Stellwand beispielsweise aus bis zu 7 Einzelteilen zusammengebaut.</P>
                  <P>Insbesondere die Instrumente des Hauses (z. B. Steinway Konzertflügel, Stutzflügel, Klaviere) dürfen natürlich auch bei häufigen und schwierigen Transporten keinerlei Schaden nehmen.</P>
                  <P>Auch technische Einrichtungen, wie zum Beispiel Leinwände werden veranstaltungsbezogen häufig auf- bzw. abgebaut, umgebaut oder eingelagert. Selbst Tensatoren, Fahnen und Fahnenmasten, Absperrgitter, PKW-Rampen, Kundenstopper, Spiegel für Garderoben u.v.m. werden in der Veranstaltungslogistik verplant.</P>
                  <P>Um die täglichen Arbeiten in der internen Logistik kümmert sich ein 8-köpfiges Hauswarteteam der Kurhaus Wiesbaden GmbH unter Leitung eines Vorarbeiters (in der Regel werktags zwischen 7.00 Uhr und 16.00 Uhr). Der im Rahmen dieser Ausschreibung gesuchte Dienstleister soll vor allem alle übrigen Zeiten, an denen Umbauten oder Transporte anstehen, abdecken können.</P>
                  <P>Dies bedeutet insbesondere Einsätze an fast allen Wochenenden, aber auch gelegentlich unter der Woche in den Abend- und Nachtstunden oder am späten Nachmittag. Grundsätzlich können Einsätze zu jeder Tages- und Nachtzeit anfallen. Darüber hinaus soll der Dienstleister im Bedarfsfall auch in der Lage sein, das interne Hauswarteteam während der normalen Geschäftszeiten zu unterstützen (etwa durch Übernahme bestimmter Arbeiten bei insgesamt erhöhtem Arbeitsaufwand).</P>
                  <P>Im Jahr 2016 fielen für das hier ausgeschriebene Leistungsspektrum ca. 3 300 Stunden für Umbauten und Transportdienste an. Diese Zahl dient als Orientierung für die Bieter, begründet aber keinen Anspruch für die Zukunft. Grundsätzlich ist die Anzahl der Einsätze abhängig von der Buchungslage im Kurhaus und kann sowohl nach oben, als auch nach unten variieren.</P>
                  <P>Die Umsetzung der kompletten, veranstaltungsbezogenen Raumeinrichtung wird durch die Auftraggeberin vorgegeben, genauso wie Beginn und Ende der vorgesehenen Um- und Aufbauten. Diese richten sich grundsätzlich nach dem Veranstaltungskalender der Kurhaus Wiesbaden GmbH und sind durch den Dienstleister zwingend einzuhalten. Zum Abschluss jedes Um- oder Aufbaus werden die entsprechenden Arbeitsergebnisse durch hausinternes Personal der Kurhaus Wiesbaden GmbH abgenommen. Jeder Arbeitseinsatz des Dienstleisters gilt erst mit einer erfolgreichen Abnahme auch als erfolgreich beendet.</P>
                  <P>Die Organisation der auszuführenden Dienstleistungen vor Ort, d. h. die Planung und die jeweilige Anzahl der einzusetzenden auftragnehmereigenen Mitarbeiter und deren Koordination obliegt dem Auftragnehmer, wo bei dieser ggf. Anweisungen eines vor Ort anwesenden Ansprechpartners der Auftraggeberin im Hinblick auf Änderungen im Ablauf Folge zu leisten hat.</P>
                  <P>Weitere Informationen finden Sie in den Vergabeunterlagen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Personalkonzept</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Objektmanager</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-06-30</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Optional behält sich der AG jährlich die Möglichkeit zur Verlängerung des Vertrages um ein weiteres Jahr vor (max. insg. 4 Jahre).</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Vergabe der Lose erfolgt unabhängig. Für beide Lose gilt der Grundsatz einer selbständig (d. h. in Eigenregie) zu erbringenden Dienstleistung. Dies beinhaltet auch die Verantwortlichkeit des Dienstleisters im Sinne einer Gewährleistung. Es werden deshalb keine Angebote angefragt, die eine Arbeitnehmerüberlassung nach dem AÜG zum Inhalt haben.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Rangumbau im Friedrich-von-Thiersch-Saal</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="98341130"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="98392000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE714"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kurhausplatz 1</P>
                  <P>65189 Wiesbaden</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der größte Veranstaltungsraum im Kurhaus ist mit ca. 600 qm der Konzertsaal Friedrich von Thiersch Saal, in dem auch die aufwendigsten Umbauten, Auf- und Abbauten und der Rangumbau stattfinden.</P>
                  <P>Hier befinden sich im Rang fest eingebaute und verschraubte Sitzbänke, die zu besonderen Veranstaltungen losgeschraubt und ausgebaut werden müssen, damit dort zusätzliche Tische aufgestellt werden können. Ein entsprechender Rangumbau kann zwischen 5 und 20 mal im Jahr erfolgen, ist aber grundsätzlich von der Buchungslage im Kurhaus abhängig.</P>
                  <P>Die Umbauten finden meist nachts statt. Typische Zeiten liegen nach Konzerten und vor entsprechenden Bällen oder Galas am darauffolgenden Tag, für die der Umbau benötigt wird. Nach dieser Veranstaltung erfolgt dann unmittelbar der Rückbau.</P>
                  <P>Beim Rangumbau kommt der Einhaltung vorgegebener Zeiten zentrale Bedeutung zu, weil andere Aufbauten unter Umständen von einem fertig umgebauten Rang abhängig sind.</P>
                  <P>In Ausnahmefällen sind diese Umbauten auch tagsüber möglich.</P>
                  <P>Die entsprechenden Einsätze sind in der Regel zwei bis 3 Wochen vorher bekannt, in Ausnahmefällen kommt es auch zu spontanen Umbauten.</P>
                  <P>Ein Rangumbau besteht aus 2 Phasen, der Herrichtung (Ausbau/Teilausbau des festinstallierten Inventars) des Saals je nach Anforderung der Veranstaltung und des abschließenden Rückbaus. Die detaillierten Angaben zu den Einrichtungsgegenständen und den Umbau entnehmen Sie der Leistungsbeschreibung.</P>
                  <P>Dem Bieter wird empfohlen, bei einer Ortsbesichtigung einen Teil des Ranges auszubauen und wieder einzubauen, um so eine Kalkulationsgrundlage zu erhalten.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Personalkonzept</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Arbeitskonzept</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-06-30</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Optional behält sich der AG jährlich die Möglichkeit zur Verlängerung des Vertrages um ein weiteres Jahr vor (max. insg. 4 Jahre).</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Die Vergabe der Lose erfolgt unabhängig. Für beide Lose gilt der Grundsatz einer selbständig (d. h. in Eigenregie) zu erbringenden Dienstleistung. Dies beinhaltet auch die Verantwortlichkeit des Dienstleisters im Sinne einer Gewährleistung. Es werden deshalb keine Angebote angefragt, die eine Arbeitnehmerüberlassung nach dem AÜG zum Inhalt haben.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Für das Angebot sind zwingend die vom Auftraggeber erstellten Angebotsunterlagen (Eignungsnachweis mit Anlagen) zu verwenden! Diese sind ausgefüllt und von einem bevollm. Vertreter unterzeichnet fristgerecht in Papierform (Unterschrift!) bei der unter I.3 genannten Adresse einzureichen (Büro Stadtbauplan). Die Angebotsunterlagen sind von der HAD herunterzuladen. Nichtvorlage bzw. nicht rechtzeitige Vorlage des von einem bevollm. Vertreter unterschriebenen Eignungsnachweises oder Angebote nur für Teilleistungen führen zum Ausschluss des Angebotes,</P>
               <P>— bei jurist. Personen ein aktueller Handelsregisterauszug. In Ermangelung eines solchen eine gleichwertige Bescheinigung einer Gerichts- oder Verwaltungsbehörde des Ursprungs- oder Herkunftslandes (von jedem Mitglied einer Bietergemeinschaft bzw. von NU),</P>
               <P>— Angaben zur wirtschaftl. Verknüpfung mit Dritten (bei Bietergemeinschaften von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft und der NU),</P>
               <P>— Angaben des Auftrags (Art und Umfang), für den der Bieter möglicherweise einen Unterauftrag zu erteilen beabsichtigt gem. § 46 Abs. 3 Nr.10 VgV. Möchte sich der Bieter zum Nachweis seiner Leistungsfähigkeit u. Fachkunde bei anderen Unternehmen bedienen, so muss er mit seinem Angebot den Nachweis führen, dass die erforderlichen Mittel zur Verfügung stehen (§ 47 Abs. 1 VgV). Der Nachweis ist durch eine Nachunternehmerverpflichtungserklärung (Formblatt im Eignungsnachweis) zu führen. Die vom NU zu erbringenden Leistungen sind nach Art und Umfang im Eignungsnachweis zu benennen. Der Auftraggeber behält sich vor, bei Angabe eines hohen Nachunternehmeranteils weitergehende Eignungsnachweise für den NU im Wege der Aufklärung anzufordern,</P>
               <P>— Angaben zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen und/oder Verurteilungen nach § 42 Abs.1 VgV und §§ 123,124 GWB wird durch die Unterschrift des bevollm. Vertreters im Eignungsnachweis versichert,</P>
               <P>— Verpflichtungserklärung nach dem Hessischen Vergabe und Tariftreuegesetz (HVTG) zur Tariftreue (nach § 4 Abs. 1 bis 3 HVTG), Mindestentgelt (nach § 6 HVTG) und Nach- und Verleihunternehmen (nach § 8 Abs. 2 HVTG) (wird durch die Unterschrift des bevollm. Vertreters im Eignungsnachweis versichert).</P>
               <P>Die Nachforderung von Nachweisen wird vorbehalten.</P>
               <P>Hinweise:</P>
               <P>— Die erforderlichen Angaben, Erklärungen, sowie Nachweise zur Leistungsfähigkeit des Bieters sind im Falle von Bietergemeinschaften, sowie bei einem vorgesehenen Einsatz von NU, derer sich der Bieter zum Nachweis seiner Eignung (wirtschaftlich, finanziell, technisch) bedient, von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft, sowie der NU nachzuweisen. Nichtvorlage bzw. nicht rechtzeitige Vorlage des von einem bevollm. Vertreter unterschriebenen Eignungsnachweises oder Angebote nur für Teilleistungen führen zum Ausschluss des Angebotes,</P>
               <P>— Vergaberechtsrelevante Mehrfachbeteiligungen, die zu einem Verstoß gegen den Geheimwettbewerb führen, sind ausgeschlossen. Die Bieter müssen mit der Angebotsabgabe nachvollziehbar darlegen und nachweisen, dass ein Verstoß gegen den Geheimwettbewerb ausgeschlossen werden kann. Führt der Bieter den vorstehend verlangten Nachweis nicht oder nicht ausreichend, wird vermutet, dass durch seine Mehrfachbeteiligung im Vergabeverfahren der Geheimwettbewerb verletzt ist. In diesem Fall werden beide Angebote ausgeschlossen.</P>
               <P>— Geforderte Eignungsnachweise (gem. §§ 122 ff. GWB, §§ 42 ff. VgV), die in Form anerkannter Präqualifikationsnachweise (u. a. HPQR) vorliegen, werden zugelassen und anerkannt, wenn die Präqualifikationsnachweise in Form und Inhalt den geforderten Eignungsnachweisen entsprechen,</P>
               <P>— Eine Bietergemeinschaft besteht im Falle Beauftragung fort und wird als Arbeitsgemeinschaft tätig. Die Mitglieder der Arbeitsgemeinschaft haften gesamtschuldnerisch.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Geforderte Eignungsnachweise (gem. §§ 122 ff. GWB, §§ 42 ff. VgV), die in Form anerkannter Präqualifikationsnachweise (u. a. HPQR) vorliegen, werden zugelassen und anerkannt, wenn die Präqualifikationsnachweise in Form und Inhalt den geforderten Eignungsnachweisen entsprechen.</P>
               <P>Der Bieter hat seine Eignung in Bezug auf den Personalstamms gemäß dem Formblatt (Punkt 4.) im Eignungsnachweis auszufüllen. Die hier einzutragenden Zahlen beziehen sich auf die Mitarbeiterzahlen und Beschäftigungsverhältnisse der für vergleichbare Leistung infrage kommenden Mitarbeiter der Jahre 2016; 2017 sowie 2018 / die aktuellen Mitarbeiterzahlen.</P>
               <P>Mitarbeiter im Unternehmen:</P>
               <P>Hier ist die Gesamtanzahl der Mitarbeiter einzutragen sowie davon die Anzahl der festangestellten Mitarbeiter im operativen Bereich und die Anzahl der Aushilfskräfte, Springer, Mitarbeiterpool. Weiterhin ist die Angabe der Mitarbeiter einzutragen, die einen Führerschein der Klasse B sowie einen Flurförderschein besitzen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Mindestanforderung sind insgesamt mindestens 5 festangestellte Mitarbeiter im operativen Bereich (keine eigenen Verwaltungsangestellte) und mindestens 20 Mitarbeiter die als Aushilfskräfte, Springer, Mitarbeiterpool tätig sind im Mittel der Jahre 2016; 2017 sowie 2018 / die aktuellen Mitarbeiterzahlen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Geforderte Eignungsnachweise (gem. §§ 122 ff. GWB, §§ 42 ff. VgV), die in Form anerkannter Präqualifikationsnachweise (u. a. HPQR) vorliegen, werden zugelassen und anerkannt, wenn die Präqualifikationsnachweise in Form und Inhalt den geforderten Eignungsnachweisen entsprechen.</P>
               <P>Los 1: Nachweis einer vergleichbaren Dienstleistung (vergl. Leistungsbeschreibung Punkt 2) aus dem Bereich Umbau, Aufbau, Abbau z. B. bei Messen, Veranstaltung, etc. aus den letzten 3 Jahren;</P>
               <P>Los 2: Nachweis einer vergleichbaren Dienstleistung (vergl. Leistungsbeschreibung Punkt 3) aus dem Bereich Umbau, Aufbau, Abbau z. B. bei Messen, Veranstaltung, Umzügen, etc. aus den letzten 3 Jahren.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Mindestens eine vergleichbare Dienstleistung je Los (vergl. Leistungsbeschreibung Punkt 2)</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>— Unbedenklichkeitsbescheinigung Finanzamt,</P>
               <P>— Unbedenklichkeitsbescheinigung Krankenkasse,</P>
               <P>— Bestätigung der Ortsbesichtigung (ausgenommen vorbefasste Bieter),</P>
               <P>— Nachweis einer Haftpflichtversicherung.</P>
               <P>Im Falle einer Beauftragung ist eine Haftpflichtversicherung mit einer Deckungssumme von:</P>
               <P>— für Personenschäden – 3 000 000 €,</P>
               <P>— für Sachschäden – 500 000 €,</P>
               <P>— für Vermögensschäden – 100 000 €.</P>
               <P>— für das Abhandenkommen der den Versicherungsnehmer oder seiner Angestellten zur Durchführung der Leistung überlassenen Schlüssel – bis zu 100 000 € (Mitversichert sind im Rahmen der genannten Deckungssummen auch die Kosten für eine eventuell notwendig werdende Neuerung, der zu einer Schlüsselanlage gehörenden Schlüssel).</P>
               <P>Nachzuweisen. Die Erklärung zum Abschluss einer Versicherung in geforderter Höhe bei erfolgter Beauftragung wird durch die Unterschrift des bevollmächtigten Vertreters im Eignungsnachweis geleistet.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Der Bieter muss vor Angebotsabgabe eine Ortsbegehung/Objektbesichtigung durchführen. Dies gilt nicht für Bieter, die bereits in den letzten 3 Jahren im Kurhaus tätig waren. Etwaige Fragestellungen, die sich aus dieser Ausschreibung und/oder den Erkenntnissen der Ortsbegehung/Objektbesichtigung ergeben, sind ausnahmslos zeitnah vor Angebotsabgabe zu stellen.</P>
               <P>Die Vergabeunterlagen und alle Informationen, die die Bieter im Rahmen des Vergabeverfahrens erhalten, sind vertraulich zu behandeln und nur für dieses Vergabeverfahren zu verwenden. Die Nutzung der Vergabeunterlagen für andere Zwecke, z. B. die (teilweise) Veröffentlichung oder Vervielfältigung, ist nicht gestattet. Das vom Bieter beschäftigte Personal ist zu entsprechender Geheimhaltung zu verpflichten. Diese Verpflichtung ist an eventuelle Nachunternehmer/Dritte weiterzugeben.</P>
               <P>Der Bieter ist verpflichtet, die Leistungsbeschreibung auf Vollständigkeit zu überprüfen. Änderungen und Ergänzungen des Bieters sind nicht zulässig. Fehlen Bestandteile der Vergabeunterlagen oder enthalten die Vergabeunterlagen oder sonstige dem Bieter mitgeteilte, übergebene und zugänglich gemachte Unterlagen Unklarheiten oder verstoßen diese nach Auffassung des Bieters gegen geltendes Recht, so weist der Bieter die Auftraggeberin unverzüglich darauf hin.</P>
               <P>Über Gesetzes- und Verordnungstexte, Normen und dergleichen hat sich der Bieter eigenständig zu informieren.</P>
               <P>Über die geforderten Nachweise hinaus abgegebene Unterlagen, wie beispielsweise Broschüren, bleiben unberücksichtigt. Maßgeblich sind die Angaben im Eignungsnachweis und den dazugehörigen Anlagen! Es werden nur Referenzen gewertet, welche auf den Referenzblättern (Anlage – Referenzen) des Eignungsnachweises benannt und beschrieben sind.</P>
               <P>Die Angebote sollen nicht gebunden/spiraliert sein oder in Ordnern eingereicht werden – Heftstreifen oder Büroklammern werden vorgezogen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Hessen beim Regierungspräsidium Darmstadt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Dienstgebäude: Wilhelminenstraße 1-3; Fristenbriefkasten: Luisenplatz 2</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64283</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <FAX>+49 6151125816 / +49 6151126834</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
