<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="174456-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-176377-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-174456</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174456-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.quirinale.it</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66512220">Medical insurance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">10463400.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Медицинска застраховка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotní pojištění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Privat sygeforsikring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Krankenversicherung (Zusatzversicherung)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ιατροφαρμακευτικής ασφάλισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguros médicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ravikindlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laajennetut sairausvakuutukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assurance médicale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge medicinskog osiguranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Orvosi biztosítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assicurazione medica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinos draudimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicīniskās apdrošināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sevizzi ta' l-assigurazzjoni medika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medische verzekeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ubezpieczenia medycznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de seguros médicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asigurare medicală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotné poistenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve zavarovanja proti napakam pri zdravljenju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sjukförsäkringar – oftast privat tecknade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Segretariato generale della Presidenza della Repubblica</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Segretariato generale della Presidenza della Repubblica</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via della Dataria 96</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00187</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Caterina Asciutto</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0646992855</PHONE>
               <E_MAIL>servizio.amministrazione@pec.quirinale.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.quirinale.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://eprocurement.quirinale.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eprocurement.quirinale.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Segretariato generale della Presidenza della Repubblica — Organo costituzionale</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>istituzionali</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Procedura ristretta per l’affidamento in appalto del servizio di assistenza sanitaria integrativa per il personale del Segretariato generale della Presidenza della Repubblica</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66512220"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Assistenza sanitaria integrativa in favore del personale in servizio e in quiescenza del Segretariato generale della Presidenza della Repubblica. Appalto di durata triennale con eventuale rinnovo biennale e proroga tecnica quantificata in un anno.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">10463400.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Compendio del Quirinale, via della Dataria 96, Roma.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’assistenza sanitaria integrativa copre le spese sostenute per prestazioni sanitarie ospedaliere e chirurgiche, prestazioni extra-ospedaliere e ambulatoriali, a seguito di malattia, infortunio e altri eventi di natura sanitaria anche insorti anteriormente all’inserimento in assistenza, nonché prestazioni relative alla prevenzione sanitaria. Specifiche attività sono svolte tramite centrale operativa o sito Internet dell’appaltatore (prenotazioni di prestazioni sanitarie, contatto telefonico di primo soccorso, invio di un medico, reperimento urgente di un’ambulanza). Le prestazioni sanitarie sono erogate da strutture sanitarie private o pubbliche, convenzionate o non convenzionate con l’appaltatore, e dal Servizio sanitario nazionale.</P>
                  <P>L’appalto non rientra nel campo di applicazione dell’IVA. Valore complessivo stimato dell’appalto 10 463 400,00 EUR, così suddivisi: 5 231 700,00 EUR per il contratto triennale; 3 487 800,00 EUR per eventuale rinnovo biennale, attivabile solo dalla stazione appaltante (con aggiornamento del corrispettivo secondo l’indice ISTAT – NIC); 1 743 900,00 EUR per eventuale anno di proroga tecnica ai sensi dell’art. 106, comma 11, del D.Lgs. 50/2016.</P>
                  <P>L’appalto non prevede prestazioni secondarie. Non si garantisce alcun numero minimo di assistiti.</P>
                  <P>Per ulteriori specificazioni ed elementi orientativi di valutazione si rimanda al disciplinare di prequalifica.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">10463400.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Si veda il punto II.2.4).</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Proroga ai sensi dell'art. 106, comma 11, del D.Lgs. 50/2016, quantificata in 12 mesi. Tale opzione sarà inserita nei documenti contrattuali.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Per ulteriori informazioni si rimanda al disciplinare di prequalifica, disponibile sul sito www.quirinale.it e sul sito https://eprocurement.quirinale.it.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) iscrizione per l’anno 2018 alla «Anagrafe fondi sanitari integrativi» regolamentata dal decreto del ministro della Salute del 31 marzo 2008 e dal decreto del ministro del Lavoro, della salute e delle politiche sociali del 27 ottobre 2009;</P>
               <P>b) abilitazione, a norma di legge, a ricevere i contributi e a stipulare il contratto di appalto per gli aspetti fiscali e contributivi. </P>
               <P>Tali condizioni non sono suscettibili di avvalimento.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Raccolta annua di contributi nel settore dell’assistenza sanitaria integrativa pari almeno a 1 000 000,00 EUR in ciascuno degli ultimi tre esercizi (2015, 2016 e 2017).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) disponibilità di un numero minimo di strutture sanitarie convenzionate nelle province di Roma, Napoli e Pisa per l’erogazione delle prestazioni, come indicato in dettaglio nel disciplinare di prequalifica; </P>
               <P>b) numero di assistiti nell’anno 2017 nel settore dell’assistenza sanitaria integrativa almeno pari a n. 2 000 unità.</P>
               <P>Per il possesso dei requisiti in caso di partecipazione di consorzi, Raggruppamenti Temporanei di Imprese (RTI), Gruppo Europeo di Interesse Economico (GEIE), aggregazioni tra imprese aderenti al contratto di rete, si rimanda al disciplinare di prequalifica.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Qualifica di fondo sanitario ai sensi dell’art. 51, co. 2, lett. a), del d.p.r. del 22.12.1986, n. 917 e successive modifiche e integrazioni, enti, casse o società di mutuo soccorso aventi esclusivamente finalità assistenziali, operanti negli ambiti di cui all’art. 1 del decreto del ministro della Salute del 31.3.2008, come modificato dall’art. 1 del decreto del ministro del Lavoro, della salute e delle politiche sociali del 27.10.2009, con iscrizione all'«Anagrafe fondi sanitari integrativi» regolamentata dal decreto del ministro della Salute del 31 marzo 2008, e dal decreto del ministro del Lavoro, della salute e delle politiche sociali del 27 ottobre 2009, e con abilitazione, a norma di legge, a ricevere i contributi e a stipulare il contratto per gli aspetti fiscali e contributivi.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-14</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla presente procedura tutti i soggetti di cui all'art. 45 del D.Lgs. 50/2016, con le modalità di cui agli artt. 47 e 48, del D.Lgs. 50/2016 che, alla data di scadenza del termine di presentazione delle domande (e per l’intera durata della procedura) a pena di esclusione, siano in possesso dei seguenti requisiti:</P>
               <P>a) assenza dei motivi di esclusione di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>b) insussistenza delle condizioni oggetto del divieto previsto nell'art. 53, comma 16 ter, del D.Lgs. 30.3.2001, n. 165;</P>
               <P>c) per gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle cosiddette black list si veda il disciplinare di prequalifica.</P>
               <P>La procedura sarà svolta mediante piattaforma per l’espletamento delle negoziazioni telematiche.</P>
               <P>Saranno invitati a partecipare tutti i candidati in possesso dei requisiti di partecipazione di cui al presente bando e del disciplinare di prequalifica. A pena di esclusione, gli operatori economici interessati dovranno far pervenire tutta la documentazione richiesta, esclusivamente per via telematica attraverso il sistema https://eprocurement.quirinale.it, in formato elettronico e sottoscritta con firma digitale di cui all’art. 1, comma 1, lett. s), del D.Lgs. 82/2005, entro il termine perentorio delle ore 12:00 del 24 maggio 2018. La domanda di partecipazione deve essere corredata dal Documento di Gara Unico Europeo (DGUE) di cui all'art. 85 del D.Lgs. 50/2016 ed essere redatta utilizzando il modello A1 allegato al disciplinare di prequalifica.</P>
               <P>Il CIG sarà comunicato ai soggetti invitati, in sede di invio della lettera d'invito.</P>
               <P>Le offerte saranno aperte in seduta pubblica.</P>
               <P>Nel caso in cui sia ammessa una sola offerta, l'amministrazione si riserva la facoltà di aggiudicare o meno l'appalto; l'amministrazione si riserva altresì di non aggiudicare l'appalto nell'ipotesi di cui all'art. 95, comma 12, del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Data la natura dell’appalto, non sussistono costi per la sicurezza da interferenze.</P>
               <P>L'offerta dovrà essere corredata dalla garanzia provvisoria ai sensi dell'art. 93 del D.Lgs. 50/2016. La procedura è soggetta al pagamento di un contributo a favore dell’Autorità Nazionale Anticorruzione che sarà specificato in sede di offerta.</P>
               <P>Il subappalto non è ammesso in considerazione dell’esigenza di gestione unitaria, uniformità di esecuzione del servizio e affidabilità soggettiva dell’appaltatore.</P>
               <P>L’aggiudicatario ha l’obbligo di sottoscrivere una polizza assicurativa per l’intera durata dell’appalto a garanzia dell’effettiva erogazione del servizio di assistenza sanitaria integrativa.</P>
               <P>Criterio di aggiudicazione: offerta economicamente più vantaggiosa - offerta tecnica, ponderazione 70, con riparametrazione; offerta economica, ponderazione 30.</P>
               <P>Il punteggio tecnico sarà attribuito sulla base dei seguenti macrocriteri e criteri: </P>
               <P>1) assistenza per il personale in servizio, p. 38, suddiviso in: </P>
               <P>— prestazioni ospedaliere e chirurgiche, p. 24 e prestazioni extra ospedaliere e/o ambulatoriali, p. 14; </P>
               <P>2) assistenza per il personale in quiescenza, p. 27, suddiviso in prestazioni ospedaliere e chirurgiche, p. 22 e prestazioni di alta specializzazione, p. 5; </P>
               <P>3) rete delle strutture sanitarie convenzionate, p. 3; </P>
               <P>4) prestazioni aggiuntive non ricomprese nel capitolato speciale, p. 2. </P>
               <P>I subcriteri saranno specificati nel Disciplinare di gara.</P>
               <P>Si applicano: regolamento di amministrazione e contabilità del Segretariato generale della Presidenza della Repubblica; norme del decreto legislativo 50/2016 e successive modifiche e integrazioni e altre norme di legge e regolamento espressamente richiamate nei documenti di gara o comunque applicabili ai servizi resi.</P>
               <P>Il responsabile del procedimento è la dott.ssa Antonella Mangia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per il Lazio</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Flaminia 189</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Termini di presentazione dei ricorsi di cui all’art. 120 del D.Lgs. n. 104/2010, Codice del processo amministrativo.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
