<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="174846-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-177737-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-174846</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174846-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.radom.so.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.radom.so.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonická řešení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektprojektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architekturentwurf</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de création architecturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge projektiranja u arhitekturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione architettonica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maken van bouwkundige ontwerpen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi projektowania architektonicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de design arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare arhitecturală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Návrhárske a architektonické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve arhitekturnega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektonisk formgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Sąd Okręgowy</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Sąd Okręgowy</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Piłsudskiego 10</ADDRESS>
               <TOWN>Radom</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dorota Gałkowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 486776553</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@radom.so.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 486776554</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <URL_GENERAL>www.radom.so.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.radom.so.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Sąd Okręgowy</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Warszawska 1</ADDRESS>
               <TOWN>Radom</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Dorota Gałkowska</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 486776553</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@radom.so.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 486776554</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <URL_GENERAL>http://www.radom.so.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Sąd Okręgowy</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>wymiar sprawiedliwości</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie koncepcji architektoniczno-przestrzennej dla siedziby Sądu Rejonowego w Przysusze i Prokuratury Rejonowej w Przysusze na działkach nr ewid. 476/2, 476/3 i 476/4</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP 226 - 4/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem konkursu jest Opracowanie koncepcji architektoniczno-przestrzennej dla siedziby Sądu Rejonowego w Przysusze i Prokuratury Rejonowej w Przysusze na działkach nr ewid.476/2,476/3 i 476/4. Podstawą opracowania koncepcji konkursowej są niżej wymienione wytyczne i materiały przekazane Uczestnikom konkursu, stanowiące załączniki do regulaminu konkursu: programy funkcjonalno-użytkowe dla: Sądu Rejonowego w Przysusze,Prokuratury Rejonowej w Przysusze;wytyczne do projektowania budynków dla sądów powszechnych i powszechnych jednostek organizacyjnych prokuratury,mapa do celów projektowych dla działek nr 476/2, 476/3 i 476/4,odpis z księgi wieczystej,Uchwała Nr XXVI/189/2001 Rady Gminy i Miasta Przysucha z dnia 15.2.2001 r. w sprawie miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego miasta Przysucha,wypis i wyrys z rejestru gruntów.Nieruchomość przeznaczona pod zabudowę położona jest w Przysusze przy ul. 11 Listopada,składa się z trzech działek i znajduje się w strefie UP 1-2 – teren usług publicznych i komercyjnych. Łączna powierzchnia działek wynosi 1,0412 ha. Budynek przeznaczony na cele administracyjne – wymiar sprawiedliwości – z zapleczem technicznym niezbędnym dla funkcjonowania Sądu Rejonowego i Prokuratury Rejonowej w Przysusze.Zakładana powierzchnia użytkowa wynosi: dla Sądu Rejonowego w Przysusze – 1 714 m<FT TYPE="SUP">2</FT> –dla Prokuratury Rejonowej w Przysusze – 520 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Powierzchnia użytkowa ogółem – 2 234 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Komunikacja (max 25 % powierzchni użytkowej) – 559 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Powierzchnia budynku ogółem wynosi – 2 793 m<FT TYPE="SUP">2</FT>. Dopuszcza się 5 % – ową wielkość przekroczeń lub pomniejszeń powierzchni użytkowej i komunikacji w dokumentacji projektowej w stosunku do zaakceptowanych programów funkcjonalno-użytkowych dla jednostek. W powierzchni budynku należy uwzględnić również pomieszczenia techniczne, tj. kotłownie na gaz ziemny, serwerownie, pomieszczenia głównych rozdzielni elektrycznych itp. oraz węzły sanitarne dla pracowników. Powyższe pomieszczenia nie są uwzględnione w programach funkcjonalno-użytkowych.Dopuszcza się zaprojektowanie nie mniej niż dwie i nie więcej niż trzy kondygnacje nadziemne budynku, nie przewiduje się kondygnacji podziemnej.Wysokość pomieszczeń biurowych – min. 3 m. Wysokość sal rozpraw – min. 3,3 m.Należy zaprojektować: instalacje sanitarne, c.o. i c.t., wentylacji mechanicznej, klimatyzacji i instalacje elektryczne.Należy zaprojektować: sieć strukturalną, telefoniczną, system sygnalizacji pożaru, monitoring wizyjny, system kontroli dostępu, antywłamaniowy, nagłośnieniowy w salach rozpraw, elektronicznej wokandy. W archiwum zaprojektować regały przesuwne.Od ogólnej części parkingu i dróg wewnętrznych należy wydzielić miejsce dojazdu dla konwoju – osobny plac postojowy. Zagospodarowanie działki powinno uwzględniać: ogrodzenie, dojazd do budynku od ulicy 11 Listopada, dojazdy pożarowe, zieleń, parkingi z podziałem na miejsca postojowe dla pracowników i interesantów oraz na poszczególne instytucje, zabudowane miejsca gromadzenia nieczystości stałych, małą architekturę.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu konkursu znajduje się w Rozdziale III Regulaminu konkursu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <NO_PARTICULAR_PROFESSION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>W celu wyboru najlepszej pracy konkursowej Zamawiający przyjął następujące kryteria, przypisując im odpowiednio wagę procentową:</P>
               <P>a) rozwiązania architektoniczno-przestrzenne i funkcjonalne – K – 80 %</P>
               <P>b) koszt opracowania dokumentacji projektowo-kosztorysowej – KD – 10 %</P>
               <P>c) koszt nadzoru autorskiego – KNA – 10 %</P>
               <P>Przy czym wybrana praca konkursowa musi uzyskać co najmniej połowę możliwych do uzyskania punktów w kryterium rozwiązania architektoniczno-przestrzenne i funkcjonalne. Sąd Konkursowy wybiera najlepszą pracę konkursową spośród prac spełniających ten warunek.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>Nagrodą w konkursie jest zaproszenie autora najlepszej pracy konkursowej do negocjacji w trybie zamówienia z wolnej ręki na opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej na budowę budynku Sądu Rejonowego w Przysusze i Prokuratury Rejonowej w Przysusze na działkach nr ewid. 476/2, 476/3 i 476/4, zgodnie Rozdziałem III punkt 8 oraz zgodnie z ustawą Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>Sąd Konkursowy może przyznać do dwóch wyróżnień honorowych za szczególnie wyróżniające się swoimi rozwiązaniami architektonicznymi i innowacyjnymi prace konkursowe, przy czym nie muszą być to dwie kolejne najwyżej ocenione, zgodnie z kryteriami, prace konkursowe.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Zamawiający nie przewiduje nagród pieniężnych ani zwrotu poniesionych nakładów na opracowanie prac konkursowych.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
            <MEMBER_NAME>Arch. Wojciech Gwizdak</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Arch. Mariusz Antos</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Jan Stankiewicz</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Jarosław Szczepanowski</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>Andrzej Batory</MEMBER_NAME>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Uczestnicy konkursu, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P>
               <P>b) sytuacji ekonomicznej lub finansowej;Uczestnik konkursu spełni warunek jeżeli wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 600 000 PLN; </P>
               <P>c) zdolności technicznej lub zawodowej.</P>
               <P>Doświadczenie </P>
               <P>Uczestnik konkursu spełni warunek jeżeli wykaże, że wykonał lub wykonuje w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania Wniosku o dopuszczenie do udziału w konkursie, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie: co najmniej jedną usługę polegającą na opracowaniu wielobranżowej dokumentacji projektowo-kosztorysowej budynku użyteczności publicznej (zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury z dnia 12.4. 2002 r. w sprawie warunków technicznych jakim powinny odpowiadać budynki i ich usytuowanie, o wartości inwestycji co najmniej 15 000 000 PLN brutto, która otrzymała pozwolenie na budowę.</P>
               <P>Osoby do realizacji zamówienia </P>
               <P>Uczestnik konkursu spełni warunek jeżeli wykaże, że: </P>
               <P>– dysponuje co najmniej 1 osobą, która posiada uprawnienia do projektowania w specjalności architektonicznej – bez ograniczeń;</P>
               <P>– dysponuje co najmniej 1 osobą, która posiada uprawnienia do projektowania w specjalności konstrukcyjno-budowlanej – bez ograniczeń;</P>
               <P>– dysponuje co najmniej 1 osobą, która posiada uprawnienia do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych – bez ograniczeń;</P>
               <P>– dysponuje co najmniej 1 osobą, która posiada uprawnienia do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych – bez ograniczeń;</P>
               <P>– dysponuje co najmniej 1 osobą, która posiada uprawnienia do projektowania w specjalności inżynieryjnej drogowej – bez ograniczeń;</P>
               <P>– dysponuje co najmniej 1 osobą, która posiada uprawnienia do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych – bez ograniczeń (zgodnie z ustawą z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane,rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11.9. 2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie, ustawą z dnia 9.5.2014 r. o ułatwieniu dostępu do wykonywania niektórych zawodów regulowanych, lub odpowiadającymi im ważnymi uprawnieniami budowlanymi wydanymi na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów prawa, samodzielne funkcje techniczne w budownictwie, mogą również wykonywać osoby, których odpowiednie kwalifikacje zawodowe zostały uznane na zasadach określonych w przepisach odrębnych. W/w funkcji nie można ze sobą łączyć. Z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w konkursie należy złożyć: dokumenty potwierdzające ubezpieczenie OC, wykaz usług, wykaz osób, informację z KRK, oświadczenia: o braku wydania prawomocnego wyroku sądu, dot podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, o braku orzeczenia zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne, o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych. JEDZ w postaci elektronicznej, opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Szczegóły określone są w Regulaminie konkursu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-19</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
