<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="174969-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-179040-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180729</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-174969</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:174969-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.krosno.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL823">Rzeszowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL821">Krośnieński</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL823">Rzeszowski</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">5510000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180420</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krosno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Miasto Krosno</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Miasto Krosno</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Lwowska 28a</ADDRESS>
               <TOWN>Krosno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38-400</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 134743218</PHONE>
               <E_MAIL>zp@um.krosno.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 134743218</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL821"/>
               <URL_GENERAL>www.krosno.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług zagospodarowania odpadów komunalnych niesegregowanych (zmieszanych) o kodzie 20 03 01</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZ-2300-10/DZ/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług zagospodarowania odpadów komunalnych niesegregowanych (zmieszanych) o kodzie 20 03 01 w ilości ok. 19 000 Mg.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">5510000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL823"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Sortownia odpadów zmieszanych i z selektywnej zbiórki do przetwarzania odpadów komunalnych, Paszczyna 62 B, 39-207 Brzeźnica.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Świadczenie usług zagospodarowania odpadów komunalnych niesegregowanych (zmieszanych) o kodzie 20 03 01 w ilości ok. 19 000 Mg. Termin realizacji zamówienia: od 1.10.2018 r. do 30.6.2018 r. Zamawiający zastrzega możliwość skrócenia terminu realizacji zamówienia o ok. 3 miesiące w przypadku wcześniejszego zakończenia modernizacji części mechanicznej RIPOK w Krośnie. Klauzula dotycząca zatrudnienia na podstawie umowy o pracę art. 29 ust. 3a ustawy Pzp: Zamawiający na podstawie art. 29 ust. 3a ustawy Pzp wymaga w trakcie realizacji zamówienia zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez Wykonawcę lub podwykonawcę co najmniej 3 osób wykonujących usługę: operatora ładowarki, pracownika sortowni, kierowcy do rozładunku kontenerów.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DIRECTIVE_2014_24_EU>
                  <AC_PRICE/>
               </DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_TECHNICAL/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>Uzasadnienie prawne: zgodnie z art. 67 ust. 1 pkt 1 lit. a) ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jedn.: Dz. U. z 2017 r. poz.1579 z póź. zm.). Uzasadnienie faktyczne: W Uchwale Nr XXXI/552/17 Sejmiku Województwa Podkarpackiego z dnia 5.1.2017 r. w sprawie.</P>
                     <P>Wykonania Planu Gospodarki Odpadami dla Województwa Podkarpackiego 2022 (Dziennik Urzędowy Województwa Podkarpackiego z 2017 r. poz. 222 z późn. zm.) przewidziane zostały następujące instalacje do przetwarzania odpadów komunalnych zmieszanych w Regionie Południowym:</P>
                     <P>1) Sortownia odpadów komunalnych zmieszanych i z selektywnej zbiórki w Krośnie; </P>
                     <P>2) Sortownia odpadów zmieszanych i z selektywnej zbiórki w Przemyślu;</P>
                     <P>3) Sortownia odpadów zmieszanych i z selektywnej zbiórki w Paszczynie; </P>
                     <P>4) Sortownia odpadów komunalnych zmieszanych i z selektywnej zbiórki w Wolicy w okolicach Jasła; </P>
                     <P>5) Sortowania odpadów w Ustrzykach Dolnych. Instalacje wskazane w pkt 1 i 2 odmówiły Gminie Miasto Krosno przyjęcia do zagospodarowania odpadów komunalnych zmieszanych. Instalacje wskazane w pkt 4 i 5 nie będą mogły po dniu 30.6.2018 r. przyjmować do zagospodarowania odpadów komunalnych zmieszanych. Jedyną instalacją wskazaną w ww. Uchwale zdolną do wykonania zamówienia jest instalacja wskazana w pkt 3, która zapewniła Zamawiającego o gotowości przyjęcia odpadów komunalnych zmieszanych w okresie od dnia 1.10.2018 r. do dnia 30.6.2020 r. (tj. przez okres planowanej modernizacji części mechanicznej i biologicznej RIPOK MBP w Krośnie).</P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_24_EU>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-04-17</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Gospodarowania Odpadami Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>Brzeźnica</ADDRESS>
                     <TOWN>Paszczyna 62 B</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>39-207</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL823"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">5510000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Informacja podana w pkt V.2.1) ogłoszenia jest datą wysłania zaproszenia do negocjacji z Wykonawcą. Data zawarcia umowy zostanie podana przez Zamawiającego w ogłoszeniu o udzieleniu zamówienia. Ponadto wartości podane w pkt II.1.7) oraz V.2.4) ogłoszenia, to kwoty stanowiące punkt wyjścia do negocjacji – całkowita końcowa wartość zamówienia zostanie podana w ogłoszeniu o udzieleniu zamówienia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Informacje dotyczące środków ochrony prawnej zawarte są w Dziale VI ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez</P>
               <P>Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>4. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>5. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>6. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P>
               <P>7. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>8. Terminy wniesienia odwołania:</P>
               <P>1) Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>2) Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>3) Odwołanie wobec czynności innych niż określone w lit. a i b wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>4) Jeżeli Zamawiający nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia;</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia. 10. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>1) Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego.</P>
               <P>2) Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. – Prawo pocztowe (tekst jednolity Dz. U. z 2017 r. poz. 1481 z późn. zm.) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-20</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
