<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="175175-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-173716-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-175175</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175175-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>RO</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="RO"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.cfrcalatori.ro</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50225000">Railway-track maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="RON">252936.1</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Pyмъния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по поддържане на релсов път</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Rumunsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba železničních tratí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Rumænien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vedligeholdelse af jernbanespor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Rumänien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wartung von Gleisen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ρουμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες συντήρησης τροχιοδρόμων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway-track maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Rumanía</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de mantenimiento de vías férreas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Rumeenia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudteerööbaste hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rautatieradan kunnossapito</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Roumanie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'entretien de voies ferrées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Rómáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway-track maintenance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Rumunjska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge održavanja željezničke pruge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Románia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasútpálya karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Romania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione rotaie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Rumunija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio bėgių priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Rumānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sliežu ceļu tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ manutenzjoni tal-binarji tal-ferroviji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Roemenië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderhoud van rails</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Rumunia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie konserwacji torów kolejowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Roménia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de manutenção de vias férreas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>România</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de întreţinere a liniilor de căi ferate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Rumunsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Údržba železničnej trate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Romunija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve vzdrževanja železniških tirov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Rumänien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Renovering av järnvägsspår</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="RO">SNTFC „CFR Călători" S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="RO">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>SNTFC „CFR Călători" S.A.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>Romania</NATIONALID>
               <ADDRESS>Aleea Albăstrelelor nr. 10</ADDRESS>
               <TOWN>Constanța</TOWN>
               <POSTAL_CODE>900132</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <CONTACT_POINT>Biroul Achiziții</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+40 241585342</PHONE>
               <E_MAIL>lucian.constantinescu@cfrcalatori.ro</E_MAIL>
               <FAX>+40 241582591</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="RO223"/>
               <URL_GENERAL>www.cfrcalatori.ro</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.e-licitatie.ro</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servicii de întreținere, reparații și verificare a liniilor și aparatelor de cale din subunitățile SRTFC Constanța</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CT18/3/280/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50225000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Serviciile de intretinere si reparare curenta linii cf si aparate de cale sunt obligatorii conform OG nr. 60/2004, privind reglementarile referitoare la construirea, intretinerea, repararea, si exploatarea cailor ferate, altele decat cele administrate de C.N. C.F.R. S.A. si Normele metodologice de aplicare nr. 2299/2004, pentru toate subunitatile de pe raza SRTFC Constanta: SELC Medgidia, Revizia de Vagoane Constanta, Revizia de Vagoane Mangalia si Post Revizie de Vagoane Fetesti.</P>
               <P>— termen de plată: 60 de zile de la primirea facturii de către beneficiar,</P>
               <P>— modalităţi de plată: prin ordin de plată,</P>
               <P>— penalitatile de intarziere la plata nu pot depasi 25 % din valoarea sumelor restante,</P>
               <P>— celelalte prevederi specifice sunt menţionate în proiectul de contract.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="RON">252936.1</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="RO223"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Subunitatile de pe raza SRTFC Constanta: SELC Medgidia, Revizia de Vagoane Constanta, Revizia de Vagoane Mangalia si Post Revizie de Vagoane Fetesti.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Servicii de intretinere, reparatii si verificare a liniilor si aparatelor de cale din subunitatile SRTFC Constanta: SELC Medgidia, Revizia de Vagoane Constanta, Revizia de Vagoane Mangalia si Post Revizie de Vagoane Fetesti.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>In valoare de 5 058,72 RON sau echivalentul leu/alta valuta la cursul stabilit de BNR inainte cu 6 zile de data limita stabilita pentru depunerea ofertelor, valabila 90 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor, va fi constituit prin:</P>
               <P>— virament bancar sau OP in cont RO18BPOS14002758677.ROL01 deschis la Bancpost Constanta sau,</P>
               <P>— orice alt instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, in conditiile legii.</P>
               <P>Prin exceptie, garantia de participare se poate constitui prin depunerea la casieria entitatii contractante in numerar, in cazul in care valoarea garantiei de participare este mai mica de 5 000 RON.</P>
               <P>Ofertele care nu sunt însoţite de dovada constituirii garanţiei pentru participare vor fi respinse în cadrul şedinţei de deschidere.</P>
               <P>Dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora stabilite pentru deschiderea ofertelor.</P>
               <P>Garantia de participare este irevocabila.</P>
               <P>Entitatea contractanta are dreptul de a retine garantia, ofertantul pierzand astfel suma constituita, atunci cand acesta din urma se afla in oricare dintre urmatoarele situatii:</P>
               <P>(a) isi retrage oferta in perioada de valabilitate a acesteia,</P>
               <P>(b) oferta sa fiind stabilita castigatoare nu constituie garantia de buna executie in perioada de valabilitate a ofertei, si oricum nu mai tarziu de 5 zile de la semnarea contractului sectorial,</P>
               <P>(c) oferta sa fiind stabilita castigatoare, refuza sa semneze contractul sectorial in perioada de valabilitate a ofertei.</P>
               <P>Notă: Restituirea garanţiei de participare se realizeaza potrivit art. 44 din HG nr. 394/2016, în baza cererii depuse conform Formularului 20 transmisa entitatii contractante in original sau copie.</P>
               <P>Garanţia de bună execuţie va fi constituită astfel:</P>
               <P>(a) Cuantumul garanţiei de bună execuţie: 5 % din valoarea de atribuire a contractului fara TVA,</P>
               <P>(b) Mod de constituire a garanţiei de bună execuţie:</P>
               <P>— Printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari sau prin depunere la casieria SRTFC Constanta a sumei in numerar in conditiile art. 46 alin. (2) din HG nr. 394/2016 sau,</P>
               <P>— reţineri succesive, conform prevederilor legale în vigoare, contractantul are obligaţia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia, un cont disponibil distinct la dispoziţia autorităţii contractante. Suma iniţială care se depune de către contractant în contul de disponibil astfel deschis nu trebuie să fie mai mică de 0,5 % din preţul contractului conform art. 46 alin. (6) din HG nr. 394/2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Cerinta nr. 1: Informatii generale privind cifra medie de afaceri globala pe ultimii 3 ani.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Modalitatea de îndeplinire: Se va completa şi depune, conform modelului Formularul 7 din secţiunea Formulare.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Cerinta nr. 1: Listă a principalelor servicii similare efectuate în ultimii 3 ani, conţinând valori, perioade de prestare, beneficiari, indiferent dacă aceştia din urmă sunt autorităţi contractante sau clienţi privaţi. Prestarile de servicii se confirma prin prezentarea de cel putin un certificat/document emis sau contrasemnat de o autoritate ori de clientul privat si, din motive obiective, operatorul economic nu are posibilitatea obtinerii unei certificari/confirmari din partea acestuia, demonstrarea prestarilor de servicii se realizeaza printr-o declaratie a operatorului economic.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Modalitatea de îndeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile privind experienta similara. Operatorii economici vor fi obligati sa prezinte documentele justificative in sustinerea experientei similare, doar la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="RO"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-21</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>15:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>In SEAP.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Nu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Note:</P>
               <P>(a) Entitatea contractanta are dreptul de a solicita ofertantilor, in circumstante exceptionale, inainte de expirarea perioadei de valabilitate a ofertei, prelungirea acestei perioade,</P>
               <P>(b) Ofertantul are obligatia de a comunica entitatii contractante daca este sau nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei,</P>
               <P>(c) Ofertantul care nu este de acord cu prelungirea perioadei de valabilitate a ofertei se considera ca si-a retras oferta, fara ca acest fapt sa atraga pierderea garantiei de participare. Limba de redactare a ofertei: romana.</P>
               <P>Toate certificatele si documentele emise in alta limba decat romana vor fi insotite de traducere autorizata a acestora in limba romana.</P>
               <P>In cazul in care se depune notificare sau contestatie, dupa caz, se vor aplica precederile Legii nr. 101/2016.</P>
               <P>Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la sectiunea „Documentatie si clarificari” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita in conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr 99/2016 pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor.</P>
               <P>Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”.</P>
               <P>Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica.</P>
               <P>In cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, in vederea departajarii ofertelor, entitatea contractanta (prin intermediul SEAP la sectiunea „Intrebari”) va solicita reofertarea, prin prezentarea unei noi propuneri financiare. Noua propunere financiara va fi depusa doar si numai in urma solicitarii entitatii contractante.</P>
               <P>Operatorii economici pot completa DUAE accesand urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS>
               <TOWN>București</TOWN>
               <POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <PHONE>+40 213104641</PHONE>
               <E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL>
               <FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX>
               <URL>http://www.cnsc.ro</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute in Legea nr. 101/2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Oficiul Juridic al SRTFC Constanța</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Aleea Albăstrelelor nr. 10</ADDRESS>
               <TOWN>Constanța</TOWN>
               <POSTAL_CODE>900132</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="RO"/>
               <PHONE>+40 241585342</PHONE>
               <E_MAIL>nicoleta.bardi@cfrcalatori.ro</E_MAIL>
               <FAX>+40 241582591</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
