<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="175174-2018"
            EDITION="2018078">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-174081-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180531</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>78</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180421</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 078-175174</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175174-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gare.rfi.it</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34512900">Car carriers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITG13">Messina</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITG13">Messina</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2605200.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180531 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ферибот за превоз на леки автомобили</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lodě na přepravu automobilů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transportskibe til biler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autotransportschiffe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πλοία για τη μεταφορά οχημάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Car carriers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Buques para transporte de automóviles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autokandjad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autojenkuljetusalukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transbordeurs pour voitures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Car carriers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Brodovi za prijevoz automobila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járműszállító hajók</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Navi traghetto per veicoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Laivai automobiliams vežti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Automašīnu pārvadātājkuģi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vapuri li jġorru l-karozzi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autoschepen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Promy do transportu samochodów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Barcos para o transporte de automóveis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Transbordoare pentru autoturisme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lode na prepravu osobných automobilov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ladje za prevoz avtomobilov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bilfartyg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Rete Ferroviaria Italiana</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Rete Ferroviaria Italiana</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <E_MAIL>f.scuteri@rfi.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITG13"/>
               <URL_GENERAL>www.gare.rfi.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.acquistionlinerfi.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.acquistionlinerfi.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizi di pulizia dei locali aperti al pubblico a bordo delle navi traghetto di RFI S.p.A., dello spogliatoio «300 posti» della manovra di Messina e degli impianti in asset a D.P. – S.O. Navigazione</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DAC.0120.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34512900"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Procedura aperta interamente gestita con sistemi telematici, avente ad oggetto i servizi di pulizia dei locali aperti al pubblico a bordo delle navi traghetto di RFI S.p.A., dello spogliatoio «300 posti» della manovra di Messina e degli impianti in asset a Direzione Produzione – S.O. Navigazione. CIG 74323590AD.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2605200.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITG13"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Porti di: Messina, Villa San Giovanni e Reggio Calabria; stazione centrale di Messina.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le prestazioni oggetto dell’appalto riguardano:</P>
                  <P>— servizio di pulizia standard navi,</P>
                  <P>— servizio di pulizia di mantenimento navi,</P>
                  <P>— servizio di pulizia radicale navi,</P>
                  <P>— servizio di pulizia standard spogliatoio manovra, </P>
                  <P>— servizio di pulizia radicale spogliatoio manovra,</P>
                  <P>— servizio di pulizia standard piazzale in asset a S.O. Navigazione,</P>
                  <P>— Servizio di pulizia radicale piazzali in asset a S.O. Navigazione,</P>
                  <P>— servizio di pulizia invasature.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Sistema organizzativo del servizio e metodologie operative</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>18</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Controllo del risultato</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Piano gestionale del servizio a ridurre/contenere gli impatti ambientali ai sensi del DM 24.5.12</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Indice di sostenibilità finanziaria (PSF)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Indice di sostenibilità e responsabilità impresa (CSR)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>7</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Certificazioni</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2605200.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Proroga (vedere punto R-Avvertenze particolari del Disciplinare di gara).</P>
                  <P>La stazione appaltante si riserva la facoltà, ai sensi dell’art. 106, comma 11, del D.Lgs. 50/2016, in via del tutto eventuale e opzionale, previa insindacabile valutazione interna, di provvedere alla proroga del servizio alla scadenza del contratto, fino a un massimo di una proroga semestrale, nella misura strettamente necessaria allo svolgimento e alla conclusione delle procedure necessarie per l’individuazione del nuovo appaltatore.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) Iscrizione nel registro delle imprese di pulizia di cui al D.M. 274 del 7.7.1997 e alla L. 25 gennaio 1994, n. 82 in fascia di classificazione «E» o superiore; si precisa che il predetto requisito è commisurato al valore annuale dell’importo dell’appalto (651 300,00 EUR) (da dichiarare nel Documento di Gara unico Europeo — DGUE).</P>
               <P>Al soggetto di altro Stato membro non residente in Italia, è richiesta la prova dell’iscrizione, secondo le modalità vigenti nello Stato di residenza, in uno dei registri professionali o commerciali di cui all'allegato XVI al D.Lgs. 50/2016, mediante dichiarazione giurata o secondo le modalità vigenti nello Stato membro nel quale è stabilito ovvero mediante attestazione, sotto la propria responsabilità, che il certificato prodotto è stato rilasciato da uno dei registri professionali o commerciali istituiti nel paese in cui è residente.</P>
               <P>In caso di Raggruppamento Temporaneo di Imprese (RTI)/consorzi ordinari/aggregazioni di imprese di rete/Gruppo Europeo di Interesse Economico (GEIE) di cui all’art. 45, comma 2, lett. d), e), f) e g) del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, il requisito relativo all’iscrizione deve essere posseduto:</P>
               <P>— da ciascuna delle imprese facenti parte del costituendo/costituito raggruppamento/consorzio,</P>
               <P>— da ciascuna delle imprese aderenti al contratto di rete indicate come esecutrici e dalla rete medesima nel caso in cui questa abbia soggettività giuridica.</P>
               <P>Tutti i suddetti soggetti devono essere in possesso di iscrizione in fasce di classificazione tali che la somma dei singoli importi di classificazione risulti pari o superiore all’importo della fascia prevista per la partecipazione alla gara. In ogni caso il soggetto capogruppo mandatario deve possedere detto requisito in misura maggioritaria.</P>
               <P>In caso di consorzi di cooperative e di imprese artigiane e di consorzi stabili di cui all’art. 45 comma 2, lett. b) e c), del Codice appalti il requisito relativo all’iscrizione deve essere posseduto dal consorzio o da tutte le consorziate esecutrici del servizio di pulizia. Queste ultime devono essere in possesso dell’iscrizione in fasce di qualificazione tali che la somma dei singoli importi di classificazione risulti pari o superiore all’importo della fascia di classificazione richiesta.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) indice finanziario (da dichiarare nel DGUE); il concorrente per essere ammesso alla gara deve essere in possesso del requisito indicato al paragrafo II.5.2 della «Procedura di valutazione economico finanziaria di un operatore economico RFI DAC PS IFS 005 B» di cui è possibile prendere visione sul sito Internet dell’ente aggiudicatore www.rfi.it seguendo il percorso — Qualificazione e gare — Regole e documentazione — Procedura di valutazione economico — finanziaria; il valore minimo accettabile del punteggio sintetico finale è pari a 18; a tal fine il concorrente, sull'ultimo bilancio approvato e depositato presso la Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura (CCIAA), dovrà eseguire l'autovalutazione economico finanziaria in base alla procedura sopra indicata utilizzando, per la comparazione, gli indici medi di riferimento (cod. ident. 7064): Roa (4,50 %), rotazione delle attività totali (127,00 %), liquidità corrente (134,14 %), copertura delle immobilizzazioni (112,95 %), autonomia finanziaria (24,75 %), esigibilità del passivo (58,37 %), indebitamento bancario (14,16 %), elasticità dei costi (55,55 %); in caso di partecipazione di concorrenti plurisoggettivi di cui all’art. 45, co. 2, lettere d), e), f) e g), del D.Lgs. n. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, detto requisito dovrà essere dichiarato e posseduto da ciascun a impresa costituente detti soggetti, in misura almeno pari o superiore a 18; in caso di partecipazione di consorzi di cui all’art. 45, co.2, lettere b) e c), del D.Lgs. 50/2016 e successive modifiche e integrazioni, per detto requisito trova applicazione quanto previsto dall’art. 47 del D.lgs 50/2016 e successive modifiche e integrazioni;</P>
               <P>b) esecuzione di servizi analoghi (da dichiarare nel DGUE): il concorrente per essere ammesso a partecipare alla gara, deve aver regolarmente eseguito servizi analoghi a quelli oggetto dell’appalto, nel triennio antecedente la data di scadenza del bando (2017-2016-2015), per un importo complessivo non inferiore a 1,5 volte il valore medio annuo dell’importo posto a base di gara (pari a 976 950,00 EUR); il requisito di cui al presente paragrafo III.1.2 b) (esecuzione dei servizi analoghi), deve essere posseduto:</P>
               <P>— in caso di RTI/consorzi ordinari/aggregazioni/GEIE di cui all’art. 45, co. 2, lettere d), e), f) e g), del Codice, sia dalla mandataria che dalle mandanti e comunque in misura maggioritaria dalla mandataria,</P>
               <P>— in caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b), del Codice, direttamente dal consorzio medesimo,</P>
               <P>— in caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. c), del Codice, dal consorzio, che può spendere, oltre ai propri requisiti, anche quelli delle consorziate esecutrici e, mediante avvalimento, quelli delle consorziate non esecutrici, i quali vengono computati cumulativamente in capo al consorzio;</P>
               <P>c) copertura contro i rischi professionali: a carico dell’appaltatore è prevista una polizza a copertura RCT per rischi connessi all’esecuzione delle prestazioni oggetto dell’appalto.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) «Certificato di riconoscimento di conformità del Sistema di Gestione per la Qualità alla Norma UNI-EN ISO 9001:2008 o ISO 9001:2015, in corso di validità, riferito al settore produttivo specifico a cui appartiene il servizio oggetto della presente gara, EA 35 rilasciato da un organismo certificatore accreditato da un Ente aderente all'EA (European Accreditation of Certification) e/o all'IAF (International Accreditation Forum), sottoscrittore degli accordi di mutuo riconoscimento (MLA o MRA). In Italia l'Ente di accreditamento è ACCREDIA (già SINCERT)»;</P>
               <P>b) certificato di riconoscimento di conformità del sistema di gestione ambientale alla norma ISO 14001:2004 o ISO 14001:2015 ovvero registrazione ambientale EMAS nell’edizione vigente, in corso di validità, rilasciato da un organismo indipendente certificatore accreditato; il possesso dei suddetti certificati dovrà essere dichiarato nell’apposita area presente nella dichiarazione DGUE; inoltre copia dei medesimi certificati dovranno essere allegati nell’apposita area presente nella busta amministrativa digitale del presente evento on-line; con riferimento alle sopra citate certificazioni di qualità, trovano applicazione le disposizioni di cui all’art. 87 del D.Lgs. 50/2016; per effetto del quale RFI riconosce la validità di certificati equivalenti rilasciati da organismi stabiliti in altri Stati membri; RFI ammette parimenti altre prove relative all'impiego di misure equivalenti di garanzia della qualità, qualora gli operatori economici interessati non avessero la possibilità di ottenere tali certificati entro i termini richiesti per motivi non imputabili agli stessi operatori economici, a condizione che gli operatori economici dimostrino che le misure di garanzia della qualità proposte soddisfano le norme di garanzia della qualità richieste; i requisiti di cui ai precedenti paragrafi III.1.3 a) (ISO 9001) e III.1.3 b) (ISO 14001 o EMAS) devono essere posseduti:</P>
               <P>— in caso di RTI/consorzi ordinari/aggregazioni/GEIE di cui all’art. 45, co. 2, lettere d), e), f) e g), del Codice, sia dalla mandataria che dalle mandanti,</P>
               <P>— in caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. b), del Codice, direttamente dal consorzio medesimo,</P>
               <P>— in caso di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lett. c), del Codice, dal consorzio, che può spendere, oltre ai propri requisiti, anche quelli delle consorziate esecutrici e, mediante avvalimento, quelli delle consorziate non esecutrici, i quali vengono computati cumulativamente in capo al consorzio;</P>
               <P>c) dichiarazione d’impegno a iscriversi al registro dell’autorità portuale di Messina (da dichiarare nel DGUE a cura di tutti i soggetti, singoli o associati in qualsiasi forma); in relazione all’autorizzazione prevista ex art. 68 del Codice di navigazione, di cui all’art. 3, punto 2, lettera c), dello schema di contratto, il concorrente aggiudicatario si impegna a presentare, pena la revoca dell’aggiudicazione:</P>
               <P>— l’autorizzazione provvisoria entro 10 (dieci) giorni dall’aggiudicazione definitiva non efficace,</P>
               <P>— l’autorizzazione definitiva entro 60 (sessanta) giorni dalla suddetta aggiudicazione.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>— sopralluogo obbligatorio: v. punto C del Disciplinare,</P>
               <P>— soggetti ammessi alla gara: v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— documentazione necessaria per la gara: v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— condizioni di partecipazione e relative verifiche: v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— soccorso istruttorio: v. punto D del Disciplinare,</P>
               <P>— subappalto: è ammesso il subappalto a norma dell’art. 105 del D.Lgs. 50/2016 v. punto D del disciplinare,</P>
               <P>— avvalimento: v. punto E del Disciplinare,</P>
               <P>— verifica dell’offerta anomala: v. punto J del Disciplinare,</P>
               <P>— spese di stipula: v. punto M del Disciplinare,</P>
               <P>— spese di pubblicazione su GURI e quotidiani: v. punto R del Disciplinare,</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>L’offerta dei concorrenti deve essere corredata da cauzione provvisoria, come definita al punto F.1) del Disciplinare di gara, pari al 1 % dell’importo complessivo dell’appalto.</P>
               <P>All’atto della stipulazione del contratto l’aggiudicatario deve presentare la garanzia definitiva nella misura del 5 % dell'importo complessivo netto del contratto, secondo le modalità e i contenuti specificati al punto F.2) del Disciplinare di gara.</P>
               <P>La mancata costituzione della garanzia determina la decadenza dell'affidamento (l’escussione della garanzia provvisoria ove richiesta) e permette alla stazione appaltante di aggiudicare l'appalto al concorrente che segue nella graduatoria.</P>
               <P>La percentuale della cauzione provvisoria e della definitiva è già ridotta del 50 % essendo obbligatorio per gli operatori economici essere in possesso di certificazione del sistema di qualità delle norme europee della serie UNI CEI ISO 9000.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>L’appalto prevede la revisione dei prezzi di cui all’articolo 8 del contratto.</P>
               <P>L’appalto è finanziato con costi correnti di RFI. I prezzi che risulteranno dall’aggiudicazione della procedura resteranno fissi e invariati per tutta la durata del servizio. Il contratto è soggetto agli obblighi in tema di tracciabilità dei flussi finanziari di cui all’art. 3 della L. 136/2010. I corrispettivi d’appalto verranno liquidati secondo le modalità indicate nello schema di contratto posto a base di gara.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>p.m.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le condizioni deI servizio sono contenute nello schema di contratto e relativi allegati, nonché negli atti in esso richiamati, come indicato nel Disciplinare.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-31</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-05</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Presidio Territoriale Palermo – piazzetta B. Cairoli 5 (palazzina gialla – piano terra).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>N.B.: la data e la sede sopra riportate sono puramente indicative, le informazioni effettive saranno comunicate secondo quanto previsto al punto J del Disciplinare di gara.</P>
                  <P>Informazioni relative alle persone ammesse e alla procedura di apertura: si rinvia ai punti J e K del disciplinare di gara.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Verifica dei requisiti economici e tecnici.</P>
               <P>Il concorrente, con la presentazione dell’offerta, è a conoscenza che RFI potrà effettuare controlli sulla veridicità delle dichiarazioni/certificazioni presentate, anche mediante la richiesta di documentazione attestante quanto dichiarato. A titolo esemplificativo e non esaustivo potranno essere effettuati presso l’amministrazione o l’ente competente, accertamenti sulle dichiarazioni/certificazioni presentate (ai sensi dell’art. 71 del D.P.R. 445/2000) o nel caso di verifica dei requisiti tecnici, potrà essere effettuata, a cura di incaricati di RFI, una visita ispettiva presso il sito di produzione sopra menzionato.</P>
               <P>Altre informazioni:</P>
               <P>— CCNL di riferimento: contratto collettivo della mobilità — area contrattuale delle attività ferroviarie; percentuale di incidenza della manodopera: 67 % dell’importo dell’appalto,</P>
               <P>— il servizio oggetto dell’appalto non è suddivisibile in quanto la ripartizione in lotti non garantisce un’autonomia funzionale tale da assolvere all’obiettivo unitario dell’appalto; l’affidamento ad un unico operatore economico risponde all’esigenza di assicurare la necessaria omogeneità ed efficacia delle prestazioni da un punto di vista sia tecnico che economico,</P>
               <P>— la procedura di affidamento è indetta ai sensi del D.Lgs. 50/2016 (Codice dei contratti pubblici) e del d.P.R. 207/2010 – limitatamente alle norme ancora in vigore ai sensi dell’art. 216 del D.Lgs. 50/2016 – per la parte applicabile ai cosiddetti settori speciali,</P>
               <P>— ai fini dell’individuazione dell’offerta più vantaggiosa, si applicherà, in base alla normativa vigente, il metodo aggregativo compensatore, come descritto nel Disciplinare di gara al punto j),</P>
               <P>— tutta la documentazione richiesta dovrà essere presentata in lingua italiana o con annessa traduzione giurata in lingua italiana, ovvero negli Stati membri in cui non esiste tale dichiarazione una dichiarazione resa dall'interessato innanzi a un’autorità giudiziaria o amministrativa competente, a un notaio o a un organismo professionale qualificato a riceverla del paese di origine o provenienza,</P>
               <P>— nei raggruppamenti temporanei, la mandataria deve, in ogni caso, possedere i requisiti ed eseguire le prestazioni in misura maggioritaria ai sensi dell’art. 83 comma 8 del Codice; in fase di gara ed in fase di esecuzione dell'appalto, trova applicazione il «Protocollo di Legalità in materia di appalti»,</P>
               <P>— l’appaltatore è tenuto all’osservanza relativa all’applicazione della clausola sociale così come previsto al punto R) del Disciplinare di gara; si richiama l’attenzione sull’allegato «7» al contratto, contenente l’elenco del personale attualmente alle dipendenze dell’appaltatore uscente, interessato dalla suddetta clausola sociale.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio — sede di Roma o altro competente individuato secondo le disposizioni di cui all’art. 13 del D.Lgs. 104/2010 e successive modifiche e integrazioni</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Flaminia 189</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 06328721</PHONE>
               <FAX>+39 0632872315</FAX>
               <URL>https://www.giustizia-amministrativa.it</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Informazioni dettagliate sui termini di presentazione dei ricorsi: proposizione del ricorso innanzi al Tribunale Amministrativo Regionale competente entro 30 giorni dalla data della pubblicazione del bando ovvero dalla piena conoscenza dell'atto ritenuto lesivo.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
