<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="175299-2018" EDITION="2018078"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-177438-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>78</NO_OJ><DATE_PUB>20180421</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 078-175299</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175299-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.bip.zmbzura.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL712">Łódzki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Works for complete or part construction and civil engineering work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Works for complete or part construction and civil engineering work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Łowicz</TI_TOWN><TI_TEXT>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Związek Międzygminny Bzura</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Związek Międzygminny Bzura</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Pijarska 1, lok. 9</ADDRESS><TOWN>Łowicz</TOWN><POSTAL_CODE>99-400</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Związek Międzygminny Bzura</CONTACT_POINT><ATTENTION>Przemysław Milczarek</ATTENTION><PHONE>+48 468396271</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>budowaripok@zmbzura.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 468396271</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.bip.zmbzura.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Administracja samorządowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Gospodarka odpadami</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Budowa Regionalnego Zakładu Zagospodarowania Odpadów Komunalnych w Piaskach Bankowych</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Piaski Bankowe</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL712"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>2.1. Określenie przedmiotu zamówienia</P><P>Przedmiotem prowadzonego postępowania o udzielenie zamówienia jest budowa Regionalnego Zakładu Zagospodarowania Odpadów Komunalnych w Piaskach Bankowych.</P><P>Budowa dotyczy następujących obiektów:</P><P>1) Budynek sortowni zmieszanych i selektywnie zebranych odpadów komunalnych z budynkiem zaplecza socjalnego,</P><P>2) Kwatery składowania odpadów innych niż niebezpieczne i obojętne – sektor I i II,</P><P>3) Budynek kompostowni intensywnej stabilizacji z biofiltrami i boksami,</P><P>4) Budynek administracyjno-biurowy,</P><P>5) Boksy magazynowe,</P><P>6) Budynek warsztatowo-garażowy,</P><P>7) Garaż dla kompaktora,</P><P>8) Waga samochodowa najazdowa,</P><P>9) Stacja paliw,</P><P>10) Fundamenty pod przenośnik przesyłowy z hali sortowni do budynku kompostowni,</P><P>11) Myjnia płytowa,</P><P>12) Zbiornik odcieków technologicznych,</P><P>13) Zbiorniki na wody opadowe, przeciwpożarowe,</P><P>14) Stacja propanu,</P><P>15) Segment odbioru odpadów od dostawców indywidualnych,</P><P>16) Segment rozdrabniania i frakcjonowania gruzu budowlanego,</P><P>17) Pochodnia biogazu,</P><P>18) Drogi, place technologiczne i składowe, parkingi i chodniki wraz z drogą dojazdową do zakładu,</P><P>Z wyłączeniem prac określonych inwentaryzacją geodezyjna powykonawczą,</P><P>19) Zewnętrzne sieci kanalizacji deszczowej i technologicznej wraz z pompowniami i separatorami,</P><P>20) Zewnętrzne sieci wodociągowe,</P><P>21) Zewnętrzne sieci kanalizacji sanitarnej wraz z budową osadników bezodpływowych,</P><P>22) Zewnętrzne sieci rozdzielcze z trafostacją, energetyczne przyłącze abonenckie,</P><P>23) Zewnętrzne sieci gazowe,</P><P>24) Zewnętrzne sieci CO,</P><P>25) Ogrodzenie terenu inwestycji, oświetlenie terenu,</P><P>26) Podczyszczalnia ścieków,</P><P>27) Montaż gotowych niezwiązanych z gruntem obiektów:</P><P>a) Myjni najazdowej kół i podwozi,</P><P>b) Zamkniętych kontenerów mobilnych do magazynowania odpadów niebezpiecznych,</P><P>c) Muru z bloczków mobilnych usytuowanych przy placach kompostowni – niewymagający fundamentów i trwałego związania z gruntem,</P><P>Zakres zamówienia obejmuje dostawę, montaż, uruchomienie i pracę próbną (próbę eksploatacyjną):</P><P>1) pełnej technologii do stabilizacji tlenowej odpadów komunalnych;</P><P>2) układu stacjonarnej linii sortowania odpadów komunalnych obejmującej maszyny i urządzenia w szczególności:</P><P>a) rozrywarkę worków,</P><P>b) sito bębnowe,</P><P>c) separator balistyczny,</P><P>d) 2 separatory optopneumatyczne NIR,</P><P>e) 3 separatory metali żelaznych, w tym: 2 – żelaznych, 1 – nieżelaznych,</P><P>f) stację kompresorów,</P><P>g) automatyczną stację załadunku kontenerów,</P><P>h) kabiny sortownicze,</P><P>i) przenośniki,</P><P>j) prasę belującą,</P><P>k) konstrukcje wsporcze,</P><P>l) rozdrabniacz wolnoobrotowy.</P><P>Szczegółowy opis Wymagań technicznych dotyczących maszyn i urządzeń sortowni oraz kompostowni zawarto w Załączniku nr 6 do specyfikacji.</P><P>Projekt budowlany oraz projekt wykonawczy dostępne są na stronie: ftp://ftp.zmbzura.pl.</P><P>Wykonawca zobowiązany będzie zapewnić osoby, które będą sprawować:</P><P>1) nadzór archeologiczny i prowadzenie pełnej dokumentacji z tym związanej, określonej przepisami obowiązujących ustaw oraz zgodnie z postanowieniem Łódzkiego Wojewódzkiego Konserwatora Zabytków z dnia 9.8.2013 r. oraz</P><P>2) nadzór przyrodniczy zgodnie z obowiązującym w tym zakresie prawem oraz postanowieniem Regionalnego Dyrektora Ochrony Środowiska w Łodzi z dnia 29.11.2013 r.</P><P>Wykonawca przed zakończeniem umowy będzie zobowiązany do:</P><P>1) dostarczenia:</P><P>a) kompletnej dokumentacji powykonawczej, w tym inwentaryzacji geodezyjnej powykonawczej (również w wersji elektronicznej – z rozszerzeniem plików .dwg lub .dxf) opisanej i skompletowanej w dwóch egzemplarzach, wraz z dokumentem potwierdzającym złożenie jej do zasobu geodezyjno-kartograficznego Starostwa Powiatowego w Łowiczu,</P><P>b) instrukcji eksploatacji i konserwacji,</P><P>c) dokumentacji techniczno-ruchowej DTR,</P><P>d) oceny ryzyka zawodowego dla pracowników zakładu, instrukcji bhp i p.poż. obiektów</P><P>— powyższą dokumentację należy złożyć Zamawiającemu w języku polskim.</P><P>2) utrzymania w stanie niepogorszonym drogi dojazdowej do terenu budowy, a po zakończeniu robót budowlanych doprowadzenia jej co najmniej do stanu sprzed rozpoczęcia robót budowlanych;</P><P>3) uzyskanie niezbędnych uzgodnień i pozwoleń, wynikających z przepisów prawa budowlanego, prawa ochrony środowiska oraz obowiązujących przepisów o odpadach, umożliwiających eksploatacje zakładu, w tym pozwolenie na użytkowanie.</P><P>2.2. Wykonawca udzieli gwarancji:</P><P>1) nie krótszej niż 60 miesięcy na materiały budowlane,</P><P>2) nie krótszej niż 24 miesiące na przedmioty dostaw instalacji przemysłowych.</P><P>Minimalne warunki gwarancji określono we wzorze dokumentu gwarancyjnego.</P><P>2.3. Przedmiot zamówienia będzie objęty rękojmią przez okres 5 lat.</P><P>2.4. Zamawiającemu przysługują roszczenia z tytułu rękojmi niezależnie od roszczeń z tytułu gwarancji.</P><P>2.5. Przedmiot zamówienia określony jest za pomocą następujących kodów CPV:</P><P>45200000 – 9 Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P><P>45220000 – 5 Roboty inżynieryjne i budowlane</P><P>45222100 – 0 Zakłady uzdatniania odpadów</P><P>45231300 – 8 Roboty budowlane w zakresie budowy wodociągów i rurociągów do odprowadzania ścieków</P><P>42900000 – 5 Różne maszyny ogólnego i specjalnego przeznaczenia</P><P>45233220 – 7 Roboty w zakresie nawierzchni dróg</P><P>45233120 – 6 Roboty w zakresie budowy dróg</P><P>45300000 – 0 Roboty instalacyjne w budynkach</P><P>45311000 – 0 Roboty w zakresie okablowania oraz instalacji elektrycznych</P><P>45330000 – 9 Roboty instalacyjne wodno - kanalizacyjne i sanitarne</P><P>45222110 – 3 Roboty budowlane w zakresie składowisk odpadów</P><P>2.6. 1. W związku z przepisem art. 29 ust. 3a ustawy Prawo zamówień publicznych Zamawiający wymaga zatrudnienia przez wybranego Wykonawcę oraz przez podwykonawców, którym zostanie powierzone wykonanie określonych części zamówienia, osób (przede wszystkim czynności wykonywanych przez pracowników na stanowiskach robotników budowlanych) w wymiarze czasu pracy adekwatnym do powierzonych zadań, które będą uczestniczyły przy wykonaniu prac związanych z przedmiotem zamówienia na podstawie umowy o pracę. Zgodnie z art. 22 § 1 ustawy z dnia 26.6.1974 r. - Kodeks pracy (Dz. U. z 2018 r. poz. 108 z późn. zm.) przez nawiązanie stosunku pracy pracownik zobowiązuje się do wykonywania pracy określonego rodzaju na rzecz pracodawcy i pod jego kierownictwem oraz w miejscu i czasie wyznaczonym przez pracodawcę, a pracodawca - do zatrudniania pracownika za wynagrodzeniem. Zatrudnienie w ww. warunkach jest zatrudnieniem na podstawie stosunku pracy, bez względu na nazwę zawartej przez strony umowy (art. 22§1¹ Kodeksu pracy). Nie jest dopuszczalne zastąpienie umowy o pracę umową cywilnoprawną przy zachowaniu warunków wykonywania pracy określonych w art. art. 22 § 1 Kp (22§1<FT TYPE="SUP">2</FT> Kp).</P><P>2.6.2. Powyższy wymóg nie dotyczy osób pełniących funkcje kierowania i nadzoru nad robotami oraz osób, które dla wykonywania świadczeń muszą posiadać określone uprawnienia (np. operatorzy sprzętu, monterzy instalacji przemysłowych, spawacze itp.).</P><P>2.6.3. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zawarcia umowy przedstawi Zamawiającemu oświadczenie potwierdzające zatrudnienie pracowników, o których mowa powyżej, na podstawie umowy o pracę, z uwzględnieniem minimalnego wynagrodzenia za pracę ustalonego na podstawie art. 2 ust. 3-5 ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę przez cały okres realizacji przedmiotu zamówienia. W przypadku rozwiązania stosunku pracy przed terminem realizacji przedmiotu zamówienia, Wykonawca zobowiązuje się do niezwłocznego zatrudnienia na tym stanowisko innej osoby. Wykonawca lub podwykonawca zobowiązany jest do uzyskania od pracowników zgody na przetwarzanie danych osobowych zgodnie z przepisami ustawy o ochronie danych osobowych. W okresie realizacji zamówienia, w terminie 2 miesięcy od dnia podpisania Umowy oraz na każde wezwanie Zamawiającego (w ciągu 3 dni od wezwania) wykonawca lub podwykonawca zobowiązują się przedstawić bieżące dokumenty wskazane przez Zamawiającego potwierdzające, że przedmiot zamówienia, w zakresie robót budowlanych na placu budowy, jest wykonywany przez osoby będące pracownikami zatrudnionymi na podstawie umowy o pracę. Dokumentami tymi mogą być w szczególności: oświadczenie wykonawcy, umowy o pracę, zgłoszenia pracowników do ZUS, potwierdzenia wypłaty wynagrodzenia z tytułu umów o pracę, potwierdzenia opłacenia składek ZUS z tytułu zatrudnienia pracowników, zanonimizowane w sposób zapewniający ochronę danych osobowych pracownika, zgodnie z przepisami ustawy z dnia 29.8.1997 r. o ochronie danych osobowych (tj. w szczególności bez adresów, nr PESEL pracownika). Informacje takie jak: imiona i nazwiska, data zawarcia umowy, rodzaj umowy o pracę i wymiar etatu, powinny być możliwe do zidentyfikowania.</P><P>2.6.4. Na każde żądanie Zamawiającego, wykonawca lub podwykonawca w terminie 3 dni roboczych przedłoży do wglądu kopie umów o pracę zawartych przez wykonawcę lub podwykonawcę z pracownikami.</P><P>3. Termin wykonywania zamówienia: maksymalnie 52 tygodnie od daty zawarcia umowy. Okres realizacji zamówienia stanowi jedno z kryterium oceny ofert.</P><P>4. Zamawiający przewiduje, że przekazanie terenu budowy zostanie dokonane w terminie do 7 dni od daty zawarcia umowy.</P><P>5. Postępowanie przetargowe będzie prowadzone w procedurze wskazanej przepisem art. 24aa ustawy Pzp.</P><P>6. Pozostałe dokumenty stanowiące Opis przedmiotu zamówienia dostępne są na stronie internetowej: http://bip.zmbzura.nv.pl/</P><P>7. Cena ofertowa nie może być wyższa niż 60 655 513,00 PLN.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45200000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>12. Wadium</P><P>12.1. Wykonawca składający ofertę zobowiązany będzie do wniesienia wadium w wysokości: 1 000 000 PLN (słownie złotych: jeden milion).</P><P>12.2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert.</P><P>12.3. Wadium będzie mogło być wniesione w następujących formach, w zależności od wyboru Wykonawcy:</P><P>a) pieniądzu, przelewem na wskazany rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>Rachunek sumy depozytowe Bank Spółdzielczy Ziemi Łowickiej Oddział w Łowiczu.</P><P>Nr 44 9288 0001 0005 2706 2000 0020.</P><P>b) poręczeniach bankowych;</P><P>c) poręczeniach pieniężnych spółdzielczych kas oszczędnościowo-kredytowych;</P><P>d) gwarancjach bankowych;</P><P>e) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>f) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2018 r. poz. 110).</P><P>12.4. Wadium będzie musiało zabezpieczać ofertę przez cały okres związania ofertą – 60 dni. Przy czym za pierwszy dzień związania oferty przyjmuje się wyznaczony dzień składania ofert..</P><P>13. Zabezpieczenie należytego wykonania zamówienia</P><P>13.1. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy na kwotę stanowiącą 10 % zaoferowanej ceny. Zabezpieczenie będzie mogło być wniesione w:</P><P>a) pieniądzu, przelewem na wskazany przez Zamawiającego rachunek bankowy,</P><P>b) poręczeniach bankowych,</P><P>c) poręczeniach pieniężnych spółdzielczych kas oszczędnościowo-kredytowych;</P><P>d) gwarancjach bankowych,</P><P>e) gwarancjach ubezpieczeniowych</P><P>f) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>13.2. W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu Wykonawca może wyrazić zgodę na zaliczenie kwoty wadium na poczet zabezpieczenia.</P><P>13.3. Zamawiający zwróci 70 % zabezpieczenia w terminie do 30 dni od dnia wykonania zamówienia i uznania za należycie wykonane. Pozostała kwota (30 %) pozostawiona na zabezpieczenie roszczeń z tytułu rękojmi za wady zostanie zwrócona najpóźniej w 15 dniu po upływie okresu tej rękojmi.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>7.2. Sytuacja ekonomiczna</P><P>Wykonawca zobowiązany jest potwierdzić, że znajduje się w sytuacji ekonomicznej zapewniającej wykonanie zamówienia.</P><P>Wymagane warunki:</P><P>1) sumaryczny obrót z działalności gospodarczej za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeśli okres prowadzonej działalności jest krótszy – za ten okres w wysokości 15 000 000 zł (piętnaście milionów) PLN;</P><P>2) ubezpieczenie działalności gospodarczej od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę nie mniejszą niż 10 000 000 (dziesięć milionów) PLN.</P><P>7.3. Sytuacja finansowa</P><P>Wykonawca zobowiązany jest wykazać posiadanie środków finansowych lub zdolnością kredytową w wysokości minimalnej 10 000 000 (dziesięć milionów) PLN.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>7.4. Zdolność techniczna i zawodowa Wykonawcy</P><P>7.4.1. Zdolność techniczna i zawodowa – wiedza i doświadczenie</P><P>7.4.1.1.Wykonawca zobowiązany jest wykazać, że w okresie ostatnich 8 lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedną robotę budowlaną polegającą na budowie obiektów przeznaczonych do przetwarzania odpadów komunalnych, obejmującą swoim zakresem co najmniej wybudowanie następujących obiektów:</P><P>A. kubaturowego obiektu dla stacjonarnej linii sortowania odpadów komunalnych zmieszanych o przepustowości dla części mechanicznej co najmniej 20 000 Mg/rok w cyklu pracy dwuzmianowej (2 x 8 godzin),</P><P>B. kubaturowego obiektu dla zamkniętej instalacji stabilizacji tlenowej o przepustowości co najmniej 10 000 Mg/rok,</P><P>C. składowiska odpadów innych niż niebezpieczne i obojętne, o powierzchni nie mniejszej niż 1,5 ha.</P><P>7.4.1.2. Wykonawca zobowiązany jest wykazać, że w okresie ostatnich 8 lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał co najmniej jedno świadczenie polegające na zaprojektowaniu, dostawie z montażem i uruchomieniu:</P><P>D. instalacji linii technologicznej przeznaczonej do sortowania i odzysku surowców wtórnych z odpadów komunalnych zmieszanych i zbieranych selektywnie o przepustowości min 10 Mg/h,</P><P>E. zamkniętej instalacji stabilizacji tlenowej odpadów organicznych pozyskiwanych z odpadów zmieszanych oraz odpadów zielonych o rocznej przepustowości co najmniej 10 000 Mg/rok.</P><P>Realizacje wykazywane zgodnie z pkt. 7.4.1. muszą spełniające poniższe warunki szczegółowe:</P><P>Ad. A. Wybudowanie obiektu kubaturowego dla stacjonarnej linii sortowania odpadów komunalnych zmieszanych o przepustowości dla części mechanicznej co najmniej 20 000 Mg/rok w cyklu pracy dwuzmianowej (2 x 8 godzin).</P><P>Wykonawca potwierdzi, że w wykazywanym obiekcie umieszczono stacjonarną linię sortowania odpadów komunalnych zmieszanych, która składa się z powiązanych technologicznie maszyn i urządzeń przeznaczonych do automatycznego rozdzielania odpadów na frakcje odpadów posegregowanych, wyposażonych co najmniej w:</P><P>1) 1 separatory optopneumatyczne,</P><P>2) 1 separator metali żelaznych i 1 separator metali nieżelaznych,</P><P>3) 1 separator balistyczny.</P><P>Umieszczona w budynku stacjonarna linia sortowania odpadów komunalnych umożliwia co najmniej:</P><P>a) wstępną segregację manualną odpadów w wyodrębnionej kabinie,</P><P>b) klasyfikację odpadów na obrotowym sicie bębnowym,</P><P>c) separację balistyczną tworzyw sztucznych,</P><P>d) segregację metali żelaznych i nieżelaznych,</P><P>e) segregację optopneumatyczną za pomocą separatorów optopneumatycznych,</P><P>f) sortowanie manualne wtórne jako doczyszczanie wszystkich wydzielonych frakcji materiałowych przeznaczonych do recyklingu.</P><P>Ad. B. Wybudowanie obiektu kubaturowego dla zamkniętej instalacji stabilizacji tlenowej, składający się co najmniej z:</P><P>1) dwóch zamkniętych tuneli o żelbetowych ścianach h, wyposażonych w:</P><P>a) system napowietrzania,</P><P>b) system oczyszczania powietrza w płuczce z monitoringiem uzupełniony biofiltrem,</P><P>2) betonowych placów w tunelach dojrzewania frakcji po kompostowaniu z systemem napowietrzania ciśnieniowego podposadzkowego za pośrednictwem szczelnych pod względem pneumatycznym i hydraulicznym kanałów betonowych o długości min. 25 m,</P><P>3) system napowietrzanych zbiorników odcieków technologicznych wyposażonych w:</P><P>a) system zraszania wodą czystą,</P><P>b) system zraszania wodą brudną z odcieków.</P><P>Przez „wykonane zamówienie” odnoszące się do obiektów budowlanych (A i B) należy rozumieć co najmniej:</P><P>1) wybudowanie i uruchomienie obiektów, oraz</P><P>2) uzyskanie protokołu odbioru końcowego potwierdzającego należyte wykonanie zamówienia, w szczególności osiągnięcie zaprojektowanych parametrów, lub innego dokumentu równoważnego,</P><P>albo</P><P>3) uzyskanie referencji lub innego dokumentu potwierdzającego wykonanie zamówienia zgodnie z przepisami prawa budowlanego oraz ich prawidłowe ukończenie.</P><P>Ad. C. Budowa składowiska odpadów innych niż niebezpieczne i obojętne o powierzchni nie mniejszej niż 1,5 ha.</P><P>Przez „wykonane zamówienie” obejmujące obiekty budowlane (C) należy rozumieć co najmniej:</P><P>1) wybudowanie i uruchomienie obiektów,</P><P>2) uzyskanie protokołu odbioru końcowego potwierdzającego należyte wykonanie zamówienia, w szczególności osiągnięcie zaprojektowanych parametrów, lub innego dokumentu równoważnego,</P><P>albo</P><P>3) uzyskanie referencji lub innego dokumentu potwierdzającego wykonanie zamówienia zgodnie z przepisami prawa budowlanego oraz ich prawidłowe ukończenie.</P><P>Ad. D. Zaprojektowanie, dostawę z montażem i uruchomieniem eksploatacyjnym linii technologicznej przeznaczonej do sortowania i odzysku surowców wtórnych z odpadów komunalnych zmieszanych i zbieranych selektywnie o przepustowości min 10 Mg/h, składającej się co najmniej z:</P><P>1) 1 obrotowego sita bębnowego dla klasyfikacji poszczególnych frakcji,</P><P>2) 1 separatora balistycznego dla tworzyw sztucznych,</P><P>3) 1 kabiny wstępnego sortowania manualnego,</P><P>4) 1 separatora metali żelaznych i 1 separatora metali nieżelaznych,</P><P>5) 1 separatora optopneumatycznego do rozdzielenia na niezależne frakcje podlegające recyklingowi</P><P>6) kabiny do sortowania wtórnego w celu doczyszczenia wszystkich frakcji przeznaczonych do recyklingu,</P><P>7) urządzeń do wydzielenia frakcji organicznej kierowanej do instalacji intensywnej stabilizacji tlenowej,</P><P>8) automatycznej prasy belującej.</P><P>Przez wykonane zamówienie należy rozumieć co najmniej:</P><P>1) wykonanie projektu technologicznego,</P><P>2) produkcję i/lub kompletację podstawowego wyposażenia obejmującego co najmniej:</P><P>a) przenośniki specjalistyczne do transportu odpadów,</P><P>b) obrotowe sita bębnowe,</P><P>c) kabina wstępnego sortowania,</P><P>d) separator metali żelaznych,</P><P>e) separator metali nieżelaznych,</P><P>f) separator balistyczny,</P><P>g) separator optopneumatyczny,</P><P>h) automatyczna prasa belująca,</P><P>i) kompletna instalacja do automatycznego sterowania i kontroli procesu segregacji odpadów z instalacją monitoringu oraz z urządzeniami do wizualizacji procesu segregacji odpadów i raportowania,</P><P>3) montaż, instalację i uruchomienie,</P><P>4) uzyskanie protokołu odbioru końcowego potwierdzającego należyte wykonanie zamówienia, w szczególności osiągnięcie zaprojektowanych parametrów, lub innego dokumentu równoważnego.</P><P>Ad. E. Zaprojektowanie, dostawę z montażem i uruchomieniem zamkniętego systemu stabilizacji tlenowej odpadów organicznych pozyskiwanych z komunalnych odpadów zmieszanych oraz odpadów zielonych o rocznej przepustowości co najmniej 10 000 Mg/rok, która to instalacja zapewnia:</P><P>1) mechaniczny załadunek biofrakcji 0-80 mm odpadów organicznych pozyskiwanych z selekcji odpadów zmieszanych w instalacji sortowniczej do tuneli kompostujących,</P><P>2) automatyczne nawadnianie,</P><P>3) automatyczne napowietrzanie oraz ujmowanie i dwustopniowe oczyszczanie powietrza procesowego poprzez płuczkę kwaśną z regulacją pH i biofiltr,</P><P>4) sterowanie, kontrolowanie, monitoring i wizualizację zintegrowanego procesu mechaniczno-biologicznego przetwarzania zmieszanych odpadów komunalnych.</P><P>Przez wykonane zamówienie należy rozumieć co najmniej:</P><P>1) wykonanie projektu technologicznego,</P><P>2) produkcję i/lub kompletację podstawowego wyposażenia, takiego jak:</P><P>a) system zraszania wsadu,</P><P>b) system napowietrzania wsadu,</P><P>c) system utylizacji ścieków,</P><P>d) kompletny system do automatycznego sterowania i kontroli procesu segregacji odpadów z instalacją monitoringu oraz z urządzeniami do wizualizacji procesu segregacji odpadów i raportowania,</P><P>3) montaż, instalację i uruchomienie,</P><P>4) uzyskanie protokołu odbioru końcowego potwierdzającego należyte wykonanie zamówienia, w szczególności osiągnięcie zaprojektowanych parametrów, lub innego dokumentu równoważnego.</P><P>Zasady wykazania doświadczenia.</P><P>Potwierdzeniem spełnienia warunku może być dokonane poprzez:</P><P>Albo wykazanie wykonania jednego zamówienia, które łącznie obejmowało wszystkie części (od A do E),</P><P>Albo wykazanie wykonania kilku odrębnych zamówień, których łączny zakres obejmuje wszystkie części (od A do E).</P><P>Dokumentem potwierdzającym należyte ich wykonanie będzie co najmniej uzyskanie protokołu odbioru końcowego, lub protokołów odbiorów końcowych - potwierdzających należyte wykonanie zamówień, albo innych dokumentów równoważnych.</P><P>Dopuszcza się wykazanie wykonania poszczególnych części oznaczonych literami A, B, C, D, E wykonanych na podstawie odrębnych umów polegających na budowie, rozbudowie, przebudowie, nadbudowie, dobudowie obiektów zakładów gospodarki odpadami komunalnymi.</P><P>Jeżeli wykaz obejmuje zadania polegające na rozbudowie, dobudowie, nadbudowie bądź przebudowie obiektu zakładu gospodarki odpadami komunalnymi, wartość zadania obejmuje wyłącznie roboty i dostawy wykonane w ramach rozbudowy, dobudowy, nadbudowy lub przebudowy – z pominięciem parametrów charakteryzujących obiekty pierwotne, poddane rozbudowie, dobudowie, nadbudowie lub przebudowie, takie jak ich pierwotna:</P><P>a) kubatura,</P><P>b) wydajność pierwotnych instalacji itp.</P><P>7.4.2. Zdolność techniczna i zawodowa Wykonawcy – kwalifikacje zawodowe i doświadczeniu wskazanych osób</P><P>Wykonawca zobowiązany będzie wykazać, że będzie dysponować personelem niezbędnym do wykonania zamówienia, spełniającym następujące warunki szczegółowe:</P><P>Wymagania w odniesieniu do osób odpowiedzialnych za należyte wykonanie robót budowlanych.</P><P>A. Kierownik budowy</P><P>Zakres wymagań Minimalne warunki.</P><P>Kwalifikacje zawodowe Uprawnienia do kierowania budową w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń.</P><P>Doświadczenie minimalne Co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe (licząc od dnia uzyskania uprawnień) w pełnieniu samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie na stanowisku kierownika budowy lub kierownika robót lub inspektora nadzoru inwestorskiego.</P><P>Kierowanie budową obiektu o konstrukcji stalowej.</P><P>Oraz.</P><P>Kierowanie budową obiektu o konstrukcji żelbetowej.</P><P>B. Kierownik robót w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych.</P><P>Zakres wymagań Minimalne warunki.</P><P>Kwalifikacje zawodowe Uprawnienia bez ograniczeń do kierowania budową lub robotami w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych.</P><P>Doświadczenie minimalne Co najmniej 3-letnie doświadczenie zawodowe (licząc od dnia uzyskania uprawnień) w pełnieniu samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie na stanowisku kierownika budowy lub kierownika robót lub inspektora nadzoru inwestorskiego.</P><P>C. Kierownik robót w specjalności konstrukcyjno-budowlanej, który będzie kierował robotami dotyczącymi składowiska i robót ziemnych.</P><P>Zakres wymagań Minimalne warunki.</P><P>Kwalifikacje zawodowe Uprawnienia bez ograniczeń do kierowania budową lub robotami w specjalności konstrukcyjno-budowlanej.</P><P>Doświadczenie minimalne Co najmniej 3-letnie doświadczenie zawodowe (licząc od dnia uzyskania uprawnień) w pełnieniu samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie na stanowisku kierownika budowy lub kierownika robót lub inspektora nadzoru inwestorskiego.</P><P>Doświadczenie w pracy na stanowisku kierownika budowy lub robót przy realizacji przynajmniej jednego składowiska odpadów innych niż niebezpieczne i obojętne.</P><P>D. Kierownik robót w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych</P><P>Zakres wymagań Minimalne warunki.</P><P>Kwalifikacje zawodowe Uprawnienia bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych w zakresie niezbędnym do realizacji przedmiotu zamówienia.</P><P>Doświadczenie minimalne Co najmniej 3-letnie doświadczenie zawodowe (licząc od dnia uzyskania uprawnień) w pełnieniu samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie na stanowisku kierownika budowy lub kierownika robót lub inspektora nadzoru inwestorskiego.</P><P>E. Kierownik robót drogowych</P><P>Zakres wymagań Minimalne warunki.</P><P>Kwalifikacje zawodowe Uprawnienia do kierowania budową lub robotami w specjalności inżynieryjnej drogowej.</P><P>W przypadku, gdy osoby przewidziane do kierowania budową lub robotami budowlanymi nie mają uprawnień odpowiadających zakresowi określonemu w aktualnych przepisach prawa budowlanego, dopuszcza się wskazanie osób, których uprawnienia wydane zostały na podstawie uprzednio obowiązujących przepisów, łącznie spełniają warunek dotyczący uprawnień do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie.</P><P>Z uwagi na zakres przedmiotu zamówienia, wymagane uprawnienia budowlane należy interpretować literalnie, z uwzględnieniem całego zakresu dopuszczalnych czynności, wynikającego z przepisów o uprawnieniach. Dotyczy to w szczególności uprawnień instalacyjnych sanitarnych i elektrycznych.</P><P>Osoby przewidziane do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie obowiązane są posługiwać się biegle językiem polskim. Jeżeli Wykonawca powierzy te obowiązki osobom nieposługującym się w dostatecznym stopniu językiem polskim, będzie obowiązany zaangażować na czas realizacji zamówienia tłumaczy.</P><P>Uwaga !</P><P>Zgodnie z obowiązującymi w Rzeczpospolitej Polskiej przepisami prawa krajowego, osoby nie posiadające obywatelstwa polskiego, na warunkach określonych w ustawie z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r. poz. 65) oraz w ustawie z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów oraz inżynierów budownictwa (Dz. U. z 2016 r. poz. 1725):</P><P>a) mogą ubiegać się i uzyskać decyzję w sprawie uznania kwalifikacji zawodowych w budownictwie, nabytych w państwach członkowskich UE oraz wpis do właściwej okręgowej Izby Inżynierów Budownictwa, po przeprowadzeniu postępowania przez właściwy organ samorządu zawodowego w Rzeczpospolitej Polskiej,</P><P>b) jeżeli posiadają kwalifikacje zawodowe inżyniera budownictwa i prowadzą zgodnie z prawem działalność w zakresie tego zawodu w innym niż Rzeczpospolita Polska państwie członkowskim UE, mają prawo do tymczasowego i okazjonalnego wykonywania zawodu inżyniera budownictwa, tj. do świadczenia usług transgranicznych, bez konieczności uznawania kwalifikacji zawodowych, po złożeniu pisemnego oświadczenia o zamiarze świadczenia danej usługi wraz z niezbędnymi dokumentami i uzyskaniu tymczasowego wpisu do właściwej okręgowej Izby Inżynierów Budownictwa; świadczenie usług trans granicznych podlega każdorazowo indywidualnej ocenie dokonywanej przez właściwy organ samorządu zawodowego w Rzeczpospolitej Polskiej.</P><P>Wymagania w odniesieniu do osób odpowiedzialnych za należyte wykonanie instalacji przemysłowych.</P><P>F. Kierownik montażu linii technologicznej sortowni</P><P>Zakres wymagań Minimalne warunki.</P><P>Wykształcenie minimalne Wykształcenie techniczne.</P><P>Doświadczenie minimalne Co najmniej 3-letnie doświadczenie polegające na kierowaniu lub nadzorze nad projektowaniem lub produkcją lub kompletacją, montażem oraz instalacją linii technologicznych do sortowania w zakładach unieszkodliwiania odpadów komunalnych.</P><P>W szczególności wskazana osoba powinna legitymować się doświadczeniem w zakresie kierowania lub nadzoru nad projektowaniem lub produkcją lub kompletacją, montażem oraz instalacją min. jednej linii technologicznej do sortowania odpadów komunalnych o przepustowości min. 20 000 Mg/rok w cyklu maksymalnie dwuzmianowym, zakończonym odbiorem końcowym, która była wyposażona w co najmniej jeden separator optopneumatyczny działający w uwarunkowaniach porównywalnych do przedmiotu zamówienia.</P><P>G. Kierownik montażu linii technologicznej kompostowni</P><P>Zakres wymagań Minimalne warunki.</P><P>Wykształcenie minimalne Wykształcenie techniczne.</P><P>Doświadczenie minimalne Co najmniej 3-letnie doświadczenie w pracy polegające na kierowaniu lub nadzorze nad projektowaniem lub produkcją lub kompletacją, montażem oraz instalacją linii technologicznych kompostowania w zakładach unieszkodliwiania odpadów komunalnych.</P><P>W szczególności wskazana osoba powinna legitymować się doświadczeniem w zakresie kierowania lub nadzoru nad projektowaniem lub produkcją lub kompletacją, montażem oraz instalacją min. jednej linii do kompostowania biofrakcji wydzielonej z odpadów komunalnych, pracującej w systemie zamkniętym o przepustowości min. 10 000 Mg / rok.</P><P>Zamawiający nie dopuszcza możliwości powierzenia więcej niż dwóch funkcji jednej osobie.</P><P>Wymagania w odniesieniu do kierownika kontraktu.</P><P>H. Kierownik kontraktu</P><P>Zakres wymagań Minimalne warunki.</P><P>Wykształcenie minimalne Wykształcenie wyższe prawnicze lub ekonomiczne, lub techniczne.</P><P>Doświadczenie minimalne Co najmniej 5-letnie doświadczenie w kierowaniu pracą zespołu inwestora lub wykonawcy, zespołu inżyniera kontraktu, lub zespołu inwestora zastępczego dla kontraktów w zakresie inwestycji dotyczących gospodarki odpadami i/lub gospodarki wodno-ściekowej, w tym zarządzanie co najmniej jednym kontraktem o wartości co najmniej 20 000 000 PLN brutto (słownie: dwadzieścia milionów) zrealizowanym od początku do końca pod kierownictwem wykazanej osoby.</P><P>Personel Wykonawcy jest obowiązany posługiwać się biegle - w mowie i piśmie - językiem polskim. Jeśli wykazana osoba nie posługuje się językiem polskim na wymaganym poziomie, Wykonawca zatrudni na własny koszt tłumacza/tłumaczy na język polski w całym okresie realizacji zamówienia.</P><P>7.5. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>7.6. Przy czym, w odniesieniu do warunków dotyczących kwalifikacji zawodowych, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, tylko wtedy, jeśli podmioty te zrealizują roboty budowlane lub usługi, do realizacji których wskazane zdolności są wymagane.</P><P>7.7. Po dokonaniu przez Zamawiającego oceny ofert, Wykonawca, którego oferta zostanie oceniona najwyżej, celem potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu zostanie wezwany przez Zamawiającego do złożenia dokumentów wskazanych w Załączniku Nr 2 do SIWZ.</P><P>8. Do podwykonawstwa stosuje się zapisy ustawy Prawo zamówień publicznych, zwłaszcza przepisy dotyczące umów zawieranych przez Wykonawcę z podwykonawcami (art. 143b–143d ustawy Pzp).</P><P>8.1. W zakresie podwykonawstwa Zamawiający:</P><P>a) nie stosuje uprawnień wynikających z przepisów: art. 25a ust. 5 oraz art. 36ba ustawy Pzp,</P><P>b) nie dokonuje zastrzeżenia obowiązku osobistego wykonania wskazanych części zamówienia - art. 36a ust. 2 ustawy Pzp,</P><P>c) żąda wskazania przez Wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i – o ile na etapie składania oferty ci podwykonawcy znani są już Wykonawcy – wskazania nazw firm podwykonawców – art. 36b ust. 1 ustawy Pzp.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Sumaryczne moc znamionowa oferowanych urządzeń</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Okres realizacji zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZM.271.2.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>99-400 Łowicz, ul. Pijarska 1, lok. 9</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>6. Przesłanki wykluczenia z postępowania</P><P>6.1. Zamawiający wykluczy z postępowania Wykonawcę, w stosunku do którego istnieją okoliczności wskazane przepisem art. 24 ust. 1 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 – 8 ustawy Pzp.</P><P>Przepisy art. 24 ust. 5 ustawy Pzp, stanowiące o wykluczeniu wykonawcy, przyjęte w przedmiotowym postępowaniu przez Zamawiającego, jako dodatkowe podstawy wykluczenia z postępowania, stanowią, iż z postępowania zostanie wykluczony wykonawca:</P><P>1) w stosunku, do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2017 r. poz. 1508) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. - Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2017 r. poz. 2344);</P><P>2) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P><P>3) jeżeli wykonawca lub osoby, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 ustawy Pzp, uprawnione do reprezentowania wykonawcy pozostają w relacjach określonych w art. 17 ust. 1 pkt 2-4 ustawy Pzp z:</P><P>a) zamawiającym,</P><P>b) osobami uprawnionymi do reprezentowania zamawiającego,</P><P>c) członkami komisji przetargowej,</P><P>d) osobami, które złożyły oświadczenie, o którym mowa w art. 17 ust. 2a ustawy Pzp,</P><P>— chyba że jest możliwe zapewnienie bezstronności po stronie zamawiającego w inny sposób niż przez wykluczenie wykonawcy z udziału w postępowaniu.</P><P>4) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-4 ustawy Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P><P>5) będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000 PLN;</P><P>6) jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za wykroczenie, o którym mowa w pkt 5 powyżej;</P><P>7) wobec którego wydano ostateczną decyzję administracyjną o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym, jeżeli wymierzono tą decyzją karę pieniężną nie niższą niż 3 000 PLN;</P><P>8) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy Pzp, chyba że wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>6.2. Wykaz dokumentów, jakie wykonawca, którego ofertę oceniono najwyżej, zobowiązany będzie złożyć – na wezwanie Zamawiającego – wskazano z Załączniku Nr 2 do SIWZ.</P><P>10. Sposób sporządzenia oferty</P><P>10.1. Cena ofertowa nie może być wyższa niż 60 655 513,00 PLN.</P><P>10.2. Złożenie oferty o wyższej cenie ofertowej skutkować będzie jej odrzuceniem na podstawie art. 89 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, jako oferty, której treść jest niezgodna z treścią SIWZ.</P><P>10.3. Oferta musi obejmować wykonanie całości przedmiotu zamówienia.</P><P>10.4. Ofertę stanowi oświadczenie woli, o treści wskazanej w przekazywanym wzorze (Załącznik Nr 3a - formularz „Oferty”) wraz z następującymi dokumentami:</P><P>1) Oferta techniczna, sporządzona przez wykonawcę zgodnie z wymaganiami wskazanymi w Załączniku Nr 3b</P><P>2) Formularz cenowy dla robót budowlanych – zgodnie ze wzorem Załącznika Nr 4. (w formacie .pdf oraz wersji edytowalnej w formacie arkusza Excel),</P><P>3) Formularz cenowy dla instalacji przemysłowych obejmujący ich dostawę, rozmieszczenie, instalację, uruchomienie i próby eksploatacyjne, sporządzony na podstawie udostępnionej dokumentacji projektowej i innych wymagań Zamawiającego (Załącznik Nr 4);</P><P>4) Projekt linii technologicznej do segregowania odpadów komunalnych, oraz projekt w wersji docelowej (część II pkt 1 ppkt 1.2 lit. B1 - B5 SSWT-OPZ), w tym:</P><P>Szczegółowe opisy, rysunki, schematy, karty urządzeń, oferowanych typów maszyn, urządzeń, wyposażenie oraz rozwiązań technologicznych i technicznych (konstrukcyjnych) składających się na wyposażenie linii do segregacji odpadów (część II pkt 4 ppkt 4.1. SSWT-OPZ),</P><P>5) Projekt linii technologicznej do kompostowania biologicznej frakcji odpadów komunalnych</P><P>6) Wstępny projektem rozruchu obu instalacji i szkolenia załogi Użytkownika,</P><P>7) Oświadczenie Wykonawcy, potwierdzające że oferowane do zastosowania urządzenia lub technologie zostały zainstalowane, w co najmniej jednej działającej instalacji, ze wskazaniem takiej instalacji. Zamawiający nie dopuszcza możliwości oferowania urządzeń prototypowych,</P><P>8) OPIS oferowanych maszyn i urządzeń, o których mowa w „Szczegółowej Specyfikacji Wymagań Technicznych.” (Załącznik Nr 6)</P><P>9) Zestawienie mocy znamionowej (Załącznik Nr 3d) wszystkich urządzeń technologicznych składających się na zaoferowaną:</P><P>a) stacjonarną linię sortowania odpadów komunalnych zmieszanych,</P><P>b) instalację stabilizacji tlenowej w zamkniętym systemie do przetwarzania frakcji biologicznej odpadów komunalnych.</P><P>10) Harmonogram realizacji przedmiotu zamówienia, potwierdzający oferowany termin jego wykonania.</P><P>10.5. Wraz z ofertą Wykonawca zobowiązany będzie złożyć Zamawiającemu pisemne oświadczenie, iż spełnia wskazane w Zaproszeniu warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu z postępowania. Powyższe oświadczenie wykonawca zobowiązany jest złożyć w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), którego treść i formę określa rozporządzenie wykonawcze Komisji (UE) 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiające standardowy formularz jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia.</P><P>10.6. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu zobowiązany jest także złożyć wraz z ofertą jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ) dotyczący tych podmiotów oraz pisemne zobowiązanie podmiotu udostępniającego swoje zasoby, do udostępnienia ich w zakresie wskazanym w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału. W przypadku, gdy Wykonawca w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału dotyczących zdolności technicznych, w zakresie kwalifikacji i doświadczenia osób oraz wiedzy i doświadczenia, polega na zasobach innych podmiotów, z treści powyższego zobowiązania musi jednoznacznie wynikać, że podmioty udostępniające będą wykonywać zamówienie w zakresie, dla którego powyższe zasoby są niezbędne.</P><P>10.7. Wykonawcy składający ofertę na zasadach określonych przepisami art.23 ustawy Pzp (wspólne ubieganie się o zamówienie) zobowiązany są – każdy odrębnie – sporządzić JEDZ i przekazać Zamawiającemu.</P><P>Z uwagi na fakt, iż przedmiotowe postępowanie zostało wszczęte po terminie 18.4.2018 r. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) musi zostać złożony przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>W Załączniku nr 5 zawarte zostały szczegółowe informacje i instrukcja sporządzenia i złożenia Zamawiającemu JEDZ przy użyciu środków komunikacji elektronicznej - za pośrednictwem poczty elektronicznej - wraz z dokumentem w formie elektronicznej, sporządzonym przez Zamawiającego, określającym wymagany zakres oświadczenia (do wykorzystanie (zaimportowania) przez wykonawców za pomocą elektronicznego narzędzia do sporządzania JEDZ - „ESPD”).</P><P>Adres poczty elektronicznej na który wykonawca zobowiązany jest przekazać JEDZ - przed upływem terminu do składania ofert: budowaripok@zmbzura.pl.</P><P>10.8. W przypadku składania oferty wspólnie z innymi wykonawcami (konsorcjum firm) do oferty będzie musiało zostać załączone pełnomocnictwo do reprezentowania wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, ewentualnie umowa o współdziałaniu, z której będzie wynikać przedmiotowe pełnomocnictwo. Pełnomocnik może być ustanowiony do reprezentowania Wykonawców w postępowaniu albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy.</P><P>10.9. Pełnomocnictwo do podpisania oferty obejmujące także czynność potwierdzania za zgodność z oryginałem dokumentów składających się na ofertę i składanych wraz z ofertą - o ile prawo do podpisania oferty nie wynika z innych dokumentów złożonych wraz z ofertą. Treść pełnomocnictwa musi jednoznacznie wskazywać czynności, do wykonywania których pełnomocnik jest upoważniony.</P><P>10.10. Dowód wniesienia wadium. W przypadku gdy wadium wnoszone jest w innej formie niż pieniądz, Wykonawca winien złożyć oryginał gwarancji lub poręczenia.</P><P>10.11. Do oferty należy dołączyć dokument potwierdzający wniesienie wadium.</P><P>15.8. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w pkt. 15.6. SIWZ zobowiązany będzie przekazać Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz. U. z 2017 r. poz. 229, 1089 i 1132), z innymi wykonawcami, którzy złożyli odrębne oferty, w prowadzonym postępowaniu o udzielenie zamówienia. Uwaga – jeżeli wykonawca nie przynależy do żadnej grupy kapitałowej powyższe oświadczenie może załączyć do oferty.</P><P>15.9. Jeżeli wykonawca złoży oświadczenie przynależności do tej samej grupy kapitałowej z innym wykonawcą, który również złożył ofertę, wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzi do zakłócenia konkurencji w przedmiotowym postępowaniu.</P><P>— Pozostałe dokumenty stanowiące Opis przedmiotu zamówienia dostępne są na stronie internetowej: http://bip.zmbzura.nv.pl/,</P><P>— W przedmiotowym postępowaniu termin składania ofert został wyznaczony z uwzględnieniem przepisu art.43 ust.2b pkt 2 ustawy Pzp, z uwagi na uzasadnioną pilność udzielenia zamówienia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>14. Środki ochrony prawnej</P><P>14.1. Środki ochrony prawnej przysługują wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów niniejszej ustawy.</P><P>14.2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P><P>14.3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>14.4. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>14.5. Szczegółowe zasady i wymagania dotyczące wnoszenia odwołania zostały ujęte przepisami Działu VI ustawy Prawo zamówień publicznych.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>