<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="175374-2018" EDITION="2018078"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-171295-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>78</NO_OJ><DATE_PUB>20180421</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 078-175374</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175374-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.fra.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="18412000">Sportswear</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="18317000">Socks</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="18820000">Sports footwear</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="18931000">Travel bags</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="37415000">Athletics equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 000 024,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 000 024,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180523 19:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Спортни дрехи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportovní oděvy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportstøj</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportkleidung</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Αθλητικά ενδύματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportswear</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ropa deportiva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Spordirõivad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Urheiluvaatteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Vêtements de sport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportswear</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportska odjeća</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportruházat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Indumenti sportivi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportinė apranga</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Sporta apģērbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ilbies ta' l-isports</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportkleding</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Odzież sportowa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Vestuário de desporto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Îmbrăcăminte sport</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Športové odevy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Športna oblačila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Sportkläder</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Federația Română de Atletism</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Federația Română de Atletism</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Primo Nebiolo nr. 2, sector 1</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>011349</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Constantin Bondar</CONTACT_POINT><PHONE>+40 214134039</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>costel@fra.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214192445</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.fra.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Persoană juridică de drept privat</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Sport</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru de furnizare de Echipament sportiv (îmbrăcăminte de reprezentare, antrenament, concurs, încălțăminte și genți sport) pentru membrii loturilor de atletism ale României, la competițiile din Calendarul Internațional de Atletism</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Sediul Federatiei Romane de Atletism din Str. Dr. Primo Nebiolo nr. 2, sector 1, Bucuresti.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3000024.00">3 000 024,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>6–12 contracte pe intrega durata a acordului-cadru.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Acord-cadru de furnizare de echipament sportiv pentru atletii componenti ai lotului Romaniei, pe durata de pregatire a noului ciclu olimpic, pana la JO de la Tokyo din anul 2020.</P><P>AC va raspunde în mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare in a 10 a zi fata de termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Numarul zilelor pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="18412000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="18317000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="18820000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="18931000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="37415000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Acord-cadru de furnizare de Echipament sportiv (imbracaminte de reprezentare, antrenament, concurs, incaltaminte si genti sport) pentru membrii loturilor de atletism ale Romaniei, la competitiile din Calendarul National si International de atletism, continand elementele descrise in caietul de sarcini. Produsele trebuie sa aiba o cromatica uni sau in combinatii de culori ale drapelului national sau nuante derivate, predominant albastru inchis, cu conditia asortarii acestora astfel incat sa creeze o imagine estetica reprezentativa, unitara pentru loturile oficiale ale Romaniei care vor participa la competitiile din Calendarul National si International de atletism.</P><P>Frecventa si valoarea contractelor care urmeaza sa fie atribuite (daca se cunosc): 6–12 contracte pe durata acordului-cadru.</P><P>Cantitatea estimata — set:</P><P>— cantitatea maxima AC: 323, cantitatea minima AC: 180,</P><P>— cantitatea maxima CS: 100, cantitatea minima CS: 1,</P><P>— Valoarea maxima a acordului-cadru: 3 000 024 RON, Valoarea minima a acordului-cadru: 557 280 RON,</P><P>— Valoarea maxima a contractului subsecvent: 309 600 RON, Valoarea minima a contractului subsecvent: 3 096 RON,</P><P>— Valoare estimata a acordului-cadru de furnizare: 3 000 024 RON,</P><P>— Valoarea estimata fara TVA: 3 000 024 RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="3000024.00">3 000 024,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va constitui o garantie pentru participare în cuantum de 30 000,00 RON. Garantia de participare se constituie conform prevederilor art. 36 din H.G. nr. 395/2016. Garantia de participare poate fi constituita si în alta moneda decât RON, la un curs de reconversie afisat de BNR la data anuntului de participare din SEAP. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 90 de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Nota: perioada stabilita va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei. Daca garantia se constituie prin virament bancar, transferul va fi efectuat în contul RO82BRDE441SV73561834410 al autoritatii contractante, deschis la BRD – Unirea, cu conditia confirmarii acesteia de catre banca emitenta pana la data limita de depunere a ofertelor, in cuantumul si pentru perioada prevazuta in documentatie. Mod de prezentare — dovada constituirii garantiei se prezinta scanata in SEAP. Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi prezentata în SEAP si va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna, pana la data limita de depunere a ofertelor. </P><P>Garantia de buna executie în cuantum de 10 % din valoarea contractului subsecvent fara TVA. Garantia de buna executie se constituie conform art. 40 din H.G. nr. 395/2016. Garantia de buna executie se constituie în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent. In situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reintregi garantia in cauza raportat la restul ramas de executat.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>In mod obligatoriu, se va completa si prezenta initial DUAE de catre ofertanti/candidati (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) ca prima dovada a neincadrarii in situatiile de excludere si a indeplinirii cerintelor de capacitate. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se gaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice. Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. Aceste documente vor fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat si bugetul local (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>Odata si alaturi de DUAE, ofertantii vor depune o declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 59–60 din Legea 98/2016 privind evitarea conflictului de interese, cu persoane care detin functii de decizie in cadrul autoritatii contractante, cum ar fi:</P><P>— Florea Florin — presedinte,</P><P>— Iancu Augustin — secretar general,</P><P>— Ion Buliga — secretar general adjunct,</P><P>— Sandu Claudia — trezorier,</P><P>— Bondar Constantin — referent achizitii,</P><P>— Valentin Oatu — administrator,</P><P>— Vieru Ioan Lucian — antrenor federal,</P><P>— Lenuta Dragomir — antrenor federal.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz. Nedepunerea acestora odata cu DUAE constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea de indeplinire: completarea DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Media cifrei de afaceri globale anuale a ofertantului pe ultimii trei ani (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie cel putin egala cu: 500 000 RON. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantii clasati pe primul loc in clasamentul intermediar — vor fi: Prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare, în cazul în care publicarea situatiilor financiare este prevazuta de legislatia tarii în care este stabilit operatorul economic, pentru ultimii 3 ani, in sensul demonstrarii capacitatii economico-financiare (bilant contabil sau rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost înca definitivate, conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu sau alte documente). Pentru operatorii economici nerezidenti, documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora in limba româna. Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR, pentru fiecare an în parte.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta, în conformitate cu art. 184 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea de îndeplinire: DUAE completat de ofertant, în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori, din trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului (impreuna cu documente anexe la anagajament, transmise ofertantilor de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care va/vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele obligatii pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor financiare pe care le va pune la dispozitia ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru). Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea acordului-cadru de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. Este obligatorie completarea si prezentarea initiala a DUAE de catre ofertanti/candidati (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori).</P><P>Modalitatea de îndeplinire: DUAE completat de ofertant, în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator de catre autoritatea contractanta.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Lista principalelor livrari de produse efectuate în cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati. În situatia în care ofertantul a fost înfiintat sau si-a început activitatea economica de mai putin de 3 ani, se va lua în considerare prezentarea informatiilor corespunzatoare perioadei efective de activitate. Lista principalelor livrari de produse efectuate in ultimii 3 ani, la nivelul careia sa se regaseasca, in cadrul a maximum 3 contracte, furnizari de produse similare, respectiv echipament sportiv, a caror valoare individual sau cumulata a fost de cel putin: 300 000 RON, fara TVA. Livrarile de produse se confirma prin, dar fara a se limita la acestea: certificate de predare-primire; recomandari; certificate constatatoare; alte documente. În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE, în care va include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala, proportional cu cota de implicare în executarea viitorului acordului-cadru.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta în conformitate cu art. 182 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea de îndeplinire: DUAE completat de ofertant, în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului (impreuna cu documentele anexe la anagajament, transmise ofertantilor de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora). Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate în trecut, corespunzator sustinerii acordate. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul în vederea îndeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului în care vor interveni concret pentru a duce la îndeplinire respectivele activitati pentru care au acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le vor pune la dispozitia ofertantului (descriind modul concret în care va realiza acest lucru). Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor raspunde în mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neîndeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament.</P><P>Cerinta nr. 3.</P><P>Se solicita esantioane, descrieri sau fotografii ale produselor care urmeaza a fi livrate, a caror autenticitate trebuie certificata, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Cerinta nr. 4.</P><P>Precizarea partii/partilor din contract pe care operatorul economic intentioneaza sa o/le subcontracteze. In cazul in care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a indeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Subcontractantii precizeaza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le indeplinesc, mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare. Daca prin subcontractant nu se indeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar in scopul demonstrarii neincadrarii in motivele de excludere. Se va prezenta acordul de subcontractare, odata cu oferta si DUAE, pana la data limita de depunere a ofertelor; neprezentarea acestor documente in contextul enuntat in prezenta documentatie de atribuire constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P><P>Cerinta nr. 5: Asocierea.</P><P>Operatorii economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna. Intr-o astfel de situatie, se va prezenta acordul de asociere, din care vor rezulta minim urmatoarele:</P><P>— faptul ca asociatii sunt responsabili solidar si nelimitat de executarea contractului,</P><P>— nominalizarea liderului asociatiei.</P><P>Autoritatea contractanta isi rezerva dreptul de a solicita legalizarea asocierii, in cazul in care oferta comuna va fi declarata câstigatoare. Se va prezenta acordul de asociere, odata cu oferta si DUAE, pana la data limita de depunere a ofertelor; neprezentarea acestor documente in contextul enuntat in prezenta documentatie de atribuire constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar. La nivelul DUAE, trebuie precizate informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul. Este obligatorie completarea si prezentarea initiala a DUAE de catre ofertanti/candidati (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori). Modalitatea de îndeplinire: DUAE completat de ofertant, în care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare, la care se ataseaza DUAE si angajamentul ferm al tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajament vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator de catre autoritatea contractanta.</P><P>Se va completa DUAE. Documentele/Elementele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea formularului DUAE trebuie prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, numai de ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar.</P><P>Se va completa DUAE. Se va prezenta acordul de subcontractare, odata cu oferta si DUAE, pana la data limita de depunere a ofertelor; neprezentarea acestor documente in contextul enuntat in prezenta documentatie de atribuire constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator de catre autoritatea contractanta.</P><P>Se va completa DUAE. Se va prezenta acordul de asociere, odata cu oferta si DUAE, pana la data limita de depunere a ofertelor; neprezentarea acestor documente in contextul enuntat in prezenta documentatie de atribuire constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului/candidatului, cat si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator de catre autoritatea contractanta.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>23</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>19:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>18</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Federația Română de Atletism</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Dr. Primo Nebiolo nr. 2, sector 1</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>011349</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>costel@fra.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213192445</PHONE><URL>www.fra.ro</URL><FAX>+40 213192445</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>