<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="175307-2018" EDITION="2018078"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-176265-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>78</NO_OJ><DATE_PUB>20180421</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 078-175307</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175307-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO315">Ialomiţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 913 760,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Works concession</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01110</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по събиране на битови отпадъци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Sběr odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Indsamling af affald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Abholung von Siedlungsabfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αποκομιδής απορριμμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de recogida de desperdicios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Jäätmekogumisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätteiden keruupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de collecte des ordures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse collection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge skupljanja otpada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Hulladékgyűjtési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di raccolta di rifiuti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Atliekų rinkimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Atkritumu (sadzīves) savākšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' ġbir ta' l-iskart</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten voor ophalen van vuilnis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi wywozu odpadów</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de recolha de resíduos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de colectare a deşeurilor menajere</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na zber odpadu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve zbiranja odpadkov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Sinești</TI_TOWN><TI_TEXT>Sophämtning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Comuna Sinești (Consiliul Local Sinești Ialomița)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONCESSION CATEGORY="ORIGINAL" FORM="10" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONCESSION><AUTHORITY_CONCESSION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comuna Sinești (Consiliul Local Sinești Ialomița)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Primăriei nr. 128</ADDRESS><TOWN>Sinești</TOWN><POSTAL_CODE>927720</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Ion Dumitru</CONTACT_POINT><PHONE>+40 243319506</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>primaria_sinesti_il@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 243319506</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONCESSION><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONCESSION><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AGENCY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></AUTHORITY_CONCESSION><OBJECT_CONCESSION><DESCRIPTION_CONCESSION><TITLE_CONTRACT><P>„Delegarea de gestiune a serviciului public de salubrizare, comuna Sinești, județul Ialomița, prin contract de concesiune de servicii”</P></TITLE_CONTRACT><F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><F10_CONTRACT_TYPE><EXECUTION/></F10_CONTRACT_TYPE><n2016:NUTS CODE="RO315"/><MAIN_SITE_WORKS><P>Comuna Sinești.</P></MAIN_SITE_WORKS></F10_TYPE_OF_WORKS_CONTRACT><DESCRIPTION_OF_CONTRACT><P>Obiectul contractului consta in „Delegarea de gestiune a serviciului public de salubrizare, comuna Sinești, prin contract de concesiune de servicii”.</P><P>Valoarea estimata totala a contractului de concesiune, fara TVA, este de 1 913 760 RON.</P><P>Cantitatile maxime estimate ce pot fi colectate, transportate si depozitate sunt:</P><P>— Populatie (persoane fizice)  —  2 840 persoane,</P><P>— Cantitati deseuri menajere de la institutii publice — 20 mc/lunar,</P><P>— Cantitati deseuri menajere de la agentii economici — 65 mc/lunar,</P><P>— Cantitati deseuri stradale inclusiv a celor rezultate in urma salubrizarii depozitelor de deseuri necontrolate  — 50 mc/lunar.</P><P>Valorile estimate unitare maxime fara TVA, ce vor fi acceptate, sunt:</P><P>— Colectat, transportat si depozitat deseuri menajere de la populatie (pentru persoane fizice)  —  de 4,00 RON/persoana/luna,</P><P>— Colectat, transportat si depozitat deseuri menajere de la persoane juridice si institutii publice  — de 45 RON/mc,</P><P>— Colectat, transportat si depozitat deseuri stradale inclusiv a celor rezultate in urma salubrizarii depozitelor de deseuri necontrolate  —  95 RON/mc.</P><P>Aceste valori estimate unitare maxime cat si valoarea estimata totala a contractului de concesiune nu pot fi depasite. Oferta care va depasi oricare una din aceste valori estimate unitare sau totala va fi respinsa ca neconforma.</P><P>Valoarea estimata fara TVA: 1 913 760,00. Moneda: RON.</P></DESCRIPTION_OF_CONTRACT><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90511000"/></CPV_MAIN></CPV></DESCRIPTION_CONCESSION><QUANTITY_SCOPE_CONCESSION><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Obiectul contractului consta in „Delegarea de gestiune a serviciului public de salubrizare, comuna Sinești, prin contract de concesiune de servicii”. Valoarea estimata totala a contractului de concesiune, fara TVA, este de 1 913 760 RON.</P><P>Cantitatile maxime estimate ce pot fi colectate, transportate si depozitate sunt:</P><P>— Populatie (persoane fizice)  —  2 840 persoane,</P><P>— Cantitati deseuri menajere de la institutii publice  —  20 mc/lunar,</P><P>— Cantitati deseuri menajere de la agentii economici  —  65 mc/lunar,</P><P>— Cantitati deseuri stradale inclusiv a celor rezultate in urma salubrizarii depozitelor de deseuri necontrolate  —  50 mc/lunar.</P><P>Valorile estimate unitare maxime fara TVA, ce vor fi acceptate, sunt:</P><P>— Colectat, transportat si depozitat deseuri menajere de la populatie (pentru persoane fizice)  —  de 4,00 RON/persoana/luna,</P><P>— Colectat, transportat si depozitat deseuri menajere de la persoane juridice si institutii publice  —  de 45 RON/mc,</P><P>— Colectat, transportat si depozitat deseuri stradale inclusiv a celor rezultate in urma salubrizarii depozitelor de deseuri necontrolate  —  95 RON/mc.</P><P>Aceste valori estimate unitare maxime cat si valoarea estimata totala a contractului de concesiune nu pot fi depasite. Oferta care va depasi oricare una din aceste valori estimate unitare sau totala va fi respinsa ca neconforma.</P><P>Colectarea, transportul si depozitarea DEEE se va face doar in timpul campaniilor organizate. Aceasta activitate se va asigura de catre concesionar cu titlu gratuit (fara a percepe tarife suplimentare înafara de cele asumate prin formularul de oferta).</P><P>Colectarea deseurilor de la populatie se va efectua cu un ritm de colectare de minim 1 data pe saptamana, conform contractelor ce vor fi incheiate.</P><P>Colectarea deseurilor de la agentii economici se va efectua conform ritmului negociat prin contractele ce vor fi incheiate dar nu mai putin de 1 data pe saptamana.</P><P>Colectarea deseurilor de la institutiile publice se va efectua cu un ritm de colectare de 1 data pe saptamana, conform contractelor ce vor fi incheiate.</P><P>Colectarea deseurilor stradale se va efectua cu un ritm de colectare de 1 data pe saptamana, respectiv in zilele de luni si joi.</P><P>Colectarea deseurilor din depozitele necontrolate se va efectua la cererea concedentului, in cel mult 48 de ore de la primirea notei de comanda.</P><P>Colectarea deseurilor selectionate (din punctele de colectare selectiva) se realizeaza cu un ritm de colectare de minim 2 ori/luna, conform contractelor ce vor fi incheiate.</P><P>Valoarea estimata fara TVA: 1 913 760,00. Moneda: RON.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1913760.00">1 913 760,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE></QUANTITY_SCOPE_CONCESSION></OBJECT_CONCESSION><LEFTI_CONCESSION><PERSONAL_SITUATION><P>Informatiile cuprinse în documentele din aceasta sectiune, cu exceptia certificatelor constatatoare si a certificatelor fiscale, vor fi valabile la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Cerinta nr. 1: Neincadrarea in prevederile art. 79 din Legea 100/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Prezentarea declaratiei pe proprie raspundere semnata de reprezentantul legal (Se va completa Formularul nr. 6.1).</P><P>Nota: Acest formular/document trebuie prezentat de ofertant, subcontractant, ofertantul asociat si tertul sustinator (dupa caz). Incadrarea in una sau mai multe dintre situatiile prevazute la art. 79 din Legea 100/2016 atrage excluderea ofertantului din procedura pentru atribuirea contractului.</P><P>Cerinta nr. 2: Neincadrarea în prevederile art. 80 din Legea 100/2016.</P><P>Modalitate de indeplinire: Prezentarea declaratiei pe proprie raspundere semnata de reprezentantul legal (Se va completa Formularul nr. 6.2).</P><P>Nota: Acest formular trebuie prezentat de ofertant, subcontractant, ofertantul asociat, subcontractant, tertul sustinator (dupa caz). Incadrarea in una sau mai multe dintre situatiile prevazute la art. 80 din Legea 100/2016 atrage excluderea ofertantului din procedura pentru atribuirea contractului.</P><P>Cerinta nr. 3: Neincadrarea în prevederile art. 81 din Legea 100/2016.</P><P>Modalitate de indeplinire: Prezentarea declaratiei pe proprie raspundere semnata de reprezentantul legal (Se va completa Formularul nr. 6.3).</P><P>Nota: Acest formular trebuie prezentat de ofertant, ofertantul asociat, subcontractant, tertul sustinator (dupa caz). Incadrarea in una sau mai multe dintre situatiile prevazute la art. 81 din Legea 100/2016. atrage excluderea ofertantului din procedura pentru atribuirea contractului.</P><P>Pentru indeplinirea cerintelor 1, 2, 3, documentele justificative care probeaza indeplinirea celor declarate, pot fi:</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) care trebuie sa ateste lipsa datoriilor restante la data limita de depunere a ofertelor,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 80 alin. (3), (4) si (5), art. 81 alin. (2), art. 82 din Legea 100/2016 privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Documentele emise in alte tarii se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Cerinta nr. 4: Neincadrarea în situatiile prevazute la art. 44. alin. (1) lit. d), e) si alin. (2) din Legea nr. 100/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire: Declaratie privind neincadrarea în prevederile art. 44 din Legea nr. 100/2016 (Se va completa Formularul nr. 6.4).</P><P>Persoane juridice/fizice straine:</P><P>— Documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca neincadrarea in prevederile art. 79–81, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta.</P><P>Documentele se vor prezenta insotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana.</P><P>Persoanele cu functii de decizie in cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>1) Primar — Ion Marian;</P><P>2) Viceprimar  —  Niculae Cristian;</P><P>3) Sef Serviciu Financiar Contabil — Ivan Iuliana Vasilica;</P><P>4) Comisia de evaluare:</P><P>— Gavrila Mihai — Presedinte,</P><P>— Stan Petruta — Membru,</P><P>— Anghel Marian — Membru;</P><P>5) Consilieri locali Sinesti:</P><P>— Berendei Ilie,</P><P>— Haras Iuliana,</P><P>— Radu Ionel,</P><P>— Pârvu Mihai,</P><P>— Barbu Marin,</P><P>— Varasteanu Dan-Titi,</P><P>— Bandoiu Cristian,</P><P>— Gheorghe Iulian,</P><P>— Spânu Valentin,</P><P>— Grasu Gheorghe.</P><P>Persoanele ce detin functii de decizie in cadrul furnizorului de servicii de achizitie in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>1) Gutu Ana Panseluta – Reprezentant furnizorului de servicii de achizitii publice;</P><P>2) Purdel Razvan Mihai – Consultant achizitii publice;</P><P>3) Grosu Paul Eugen – Consultant achizitii publice;</P><P>4) Ionescu Alina Andreea – Consultant achizitii publice.</P><P>1) Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Persoanele juridice romane vor prezenta certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial, din care trebuie sa rezulte domeniul de activitate principal/secundar si codurile CAEN aferente. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Persoanele juridice straine vor prezenta documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic.</P><P>2) Licenta (minim cl. 2) emisa de autoritatile de reglementare a competentelor, respectiv de catre Autoritatea Nationala de Reglementare pentru Serviciile Comunitare de Utilitati Publice (ANRSC) in conformitate cu prevederile Legii 51/2006, art. 38 si HG nr. 745/2007, art. 10.</P><P>Pentru persoanele juridice romane vor prezenta licenta ANRSC in oricare din formele: original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, in termen de valabilitate la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>3) Persoanele juridice/fizice straine, în calitate de ofertanti sau parteneri ai unei asocieri, vor prezenta documente similare cu cele solicitate, valabile în tara de origine, în original sau copie certificata „conform cu originalul” însotite de o traducere autorizata si legalizata a acestora în limba româna.</P></PERSONAL_SITUATION><FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta 1:</P><P>Cifra de afaceri din domeniul de activitate care face obiectul contractului, pentru exercitiul financiar 2016, sa fie de minim 500 000 RON.</P><P>Se vor prezenta unul sau mai multe dintre urmatoarele informatii si documente:</P><P>— Declaratie privind cifra de afaceri din domeniul de activitate care face obiectul contractului, pentru ultimul exercitiu financiar disponibil, respectiv 2016, în functie de data infiintarii sau începerii activitatii operatorului economic, în masura în care informatiile privind cifrele de afaceri sunt disponibile,</P><P>— În cazul în care, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este în masura sa prezinte una sau mai multe dintre informatiile si documentele prevazute mai sus, operatorul economic are dreptul sa demonstreze îndeplinirea criteriilor privind situatia economica si financiara prin orice alte informatii si documente apte sa faca aceasta dovada.</P><P>Pentru persoanele juridice straine, documentele se prezinta in copie cu mentiunea „conform cu originalul”, însotite de traducerea autorizata in limba romana. In cazul în care ofertantul este un grup de operatori economici, cerinta minima privind cifra de afaceri poate fi indeplinita prin cumul, iar documentele solicitate vor fi prezentate de catre fiecare membru al asocierii.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se vor prezenta:</P><P>Formularul nr. 6.5  — Declaratie privind cifra de afaceri din domeniul de activitate care face obiectul contractului, pentru ultimul exercitiu financiar disponibil, respectiv 2016, în functie de data infiintarii sau începerii activitatii operatorului economic, în masura în care informatiile privind cifrele de afaceri sunt disponibile.</P><P>În cazul în care, din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este în masura sa prezinte una sau mai multe dintre informatiile si documentele prevazute mai sus, operatorul economic are dreptul sa demonstreze îndeplinirea criteriilor privind situatia economica si financiara prin orice alte informatii si documente apte sa faca aceasta dovada.</P></FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta 1:</P><P>Experienta similara  —  Ofertantii trebuie sa faca dovada faptului ca în ultimii 3 ani, au prestat servicii similare celor care fac obiectul viitorului contract (servicii de salubrizare similare din punctul de vedere al complexitatii si/sau utilitatii), cu valoare de minim 1 500 000 RON (fara TVA), la nivelul unui contract.</P><P>Prin servicii de salubrizare similare se inteleg servicii de salubrizare prestate in localitati rurale sau urbane in cadrul carora au fost efectuate cel putin activitati de colectare, transport deseuri menajere.</P><P>Prin ultimii 3 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>In situatia in care contractele au fost semnate inainte de perioada de 3 ani si se prezinta un document care confirma prestarea respectivelor servicii in perioada de referinta, autoritatea contractanta va lua in considerare intreaga valoare a serviciilor care fac obiectul respectivului document prezentate pentru indeplinirea cerintei.</P><P>Prin servicii de salubrizare duse la bun sfarsit se intelege: servicii de salubrizare similare receptionate însotite de proces-verbal la terminarea prestatiei sau servicii similare de salubrizare receptionate însotite de proces-verbal de receptie pe o anumita perioada de timp.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Pentru demonstrarea cerintei de calificare, ofertantii vor prezenta Formularul 6.6  —  Declaratia privind lista principalelor prestari de servicii similare în ultimii 3 ani si a contractelor aflate în derulare (daca ofertantul are contracte în derulare) cu anexele acestuia si Formularul 6.7  —  Fisa de experienta similara pentru fiecare contract în parte. Se vor prezenta orice documente considerate relevante in indeplinirea cerintei cum ar fi: contractul de servicii de salubrizare in valoarea minima solicitata insotit de dovada prestarii serviciilor in cuantumul solicitat (ori un singur proces-verbal la terminarea prestatiei, ori unul sau mai multe procese-verbale de receptie a serviciilor prestate in baza contractului prezentat, receptionate pe una sau mai multe perioade de timp) sau recomandari.</P><P>Daca ofertantul uzeaza de prevederile art. 76 alin. (2) din Legea 100/2016, ofertantii vor prezenta si un angajament al tertului, privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului, însotit de documente emise de tertul/tertii sustinatori, din care sa rezulte modalitatea efectiva prin care tertul/tertii vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere.</P><P>Cerinta 2:</P><P>Resurse umane si structura organizatorica  —  Personalul cheie propus pentru executia contractului:</P><P>— Manager de contract: absolvent studii superioare cu diploma de licenta si experienta profesionala de minimum 3 ani,</P><P>— Responsabil cu mecanizarea si transportul: posesor al unui atestat de „Manager de Transport” emis de Autoritatea Rutiera Romana sau echivalent in conformitate cu Ordinul Ministerului Transporturilor nr. 1214/2015 pentru aprobarea normelor privind pregatirea si atestarea profesionala a personalului de specialitate din domeniul transporturilor rutiere sau Regulamentului CE nr. 1071/2009 de stabilire a unor norme comune care trebuie indeplinite in exercitarea ocupatiei de operator de transport rutier,</P><P>— Sef structura colectare si transport deseuri: absolvent studii superioare cu diploma de licenta, experienta profesionala similara de minimum 3 ani,</P><P>— Responsabil contractare, facturare si evidenta clienti: absolvent de studii superioare cu diploma de licenta si experienta in pozitii similare de minimum 3 ani,</P><P>— Dispecer: minimum studii medii si experienta intr-o pozitie similara de minimum 3 ani.</P><P>Prevederile art. 76–78 din Legea 100/2016 referitoare la sustinerea tertului si la asocierea de operatori economici se aplica în mod corespunzator.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— Se vor prezenta orice documente considerate relevante in indeplinirea cerintei cum ar fi: diplome de studii, atestate etc.</P><P>Cerinta 3:</P><P>Utilaje  —  Se impune ca o conditie de eligibilitate (cerinta obligatorie) existenta unei dotari minime cu 2 autogunoiere cu autocompactor, avand norma de poluare minima Euro 6, folosite pentru colectarea si transportul deseurilor comunale (capacitatea unei autogunoiere fiind minim 18 mc/cursa), astfel incat in caz de defectiune a autocompactorului folosit, acesta sa poata fi inlocuit imediat si activitatea de salubrizare sa se desfasoare fara sincope.</P><P>Prevederile art. 76–78 din Legea 100/2016 referitoare la sustinerea tertului si la asocierea de operatori economici se aplica în mod corespunzator.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— Se vor prezenta orice documente considerate relevante prin care sa se faca dovada indeplinirii in totalitate a cerintei.</P><P>Cerinta 4:</P><P>Informatii privind asociatii si/sau subcontractantii.</P><P>In cazul in care parti din contractul de achizitie publica urmeaza sa se indeplineasca de unul sau mai multi subcontractanti, ofertantul are obligatia de a cuprinde în oferta sa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. Pe parcursul derularii contractului, contractantul nu are dreptul de a înlocui subcontractantii nominalizati în oferta fara acceptul autoritatii contractante, iar eventuala înlocuire a acestora nu trebuie sa conduca la modificarea propunerii tehnice sau financiare initiale. Subcontractantul nu trebuie sa se afle în situatia prevazuta de art. 44 alin. (1) lit. d), e) si alin. (2) din Legea nr. 100/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de achizitie publica.</P><P>Mai multi operatori economici au dreptul de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna, fara a fi obligati sa isi legalizeze din punct de vedere formal asocierea. Ofertantul are obligatia de a cuprinde în oferta sa denumirea asociatilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul asociatilor cu privire la aceste aspecte. Asociatii nu trebuie sa se afle în situatia prevazuta de art. 44 alin. (1) lit. d), e) si alin. (2) din Legea nr. 100/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de achizitie publica In cazul în care oferta comuna este declarata castigatoare, inainte de semnarea contractului asocierea va fi legalizata.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— Se vor prezenta:</P><P>—— Formularul nr. 6.8 —  Declaratie privind informatii despre asociati si subcontractanti,</P><P>—— Formularul nr. 6.9  —  Model Acord de asociere,</P><P>—— Formularul nr. 6.10 —  Model Acord de subcontractare.</P><P>Cerinta 5:</P><P>Informatii privind tertii sustinatori.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea financiara, tehnica si/sau profesionala invocand suportul unui/unor tert/terti sustinator(i), atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care se confirma faptul ca acesta va pune la dispozitia ofertantului resursele invocate. În cazul în care operatorul economic îsi demonstreaza situatia economica si financiara si/sau capacitatea tehnica si profesionala invocând si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci operatorul economic are obligatia de a dovedi entitatii contractante, în conformitate cu dispozitiile art. 76–78 din legea 100/2016, prin prezentarea unui angajament în acest sens din partea tertului/tertilor respectiv/respectivi, ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces în orice moment la resursele necesare. În cazul în care un operator economic demonstreaza îndeplinirea criteriilor referitoare la situatia financiara invocând sustinerea unui tert, entitatea contractanta va solicita ca operatorul economic si tertul sustinator sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului de concesiune. În cazul în care sustinerea acordata de unul sau mai multi terti în conformitate cu dispozitiile art. 36 din HG 867/2016 se refera la asigurarea unor resurse care pot fi puse efectiv la dispozitia ofertantului/candidatului, respective resurse financiare, materiale, umane, angajamentul dat de tert/terti trebuie sa prevada care sunt resursele respective si sa specifice faptul ca disponibilizarea acestora se va realiza neconditionat, în functie de necesitatile care apar pe parcursul îndeplinirii contractului de concesiune în cauza. Atunci cand ofertantul demonstreaza indeplinirea unei cerinte de calificare legate de capacitatea tehnica si/sau profesionala prin invocarea sustinerii acordate de unul ori mai multi terti, capacitatea acestuia/acestora va fi cumulata cu cea a ofertantului pentru indeplinirea respectivei cerinte.</P><P>Nota: Persoana ce asigura sustinerea capacitatii financiare, materiale, umane nu trebuie sa se afle în situatia care determina excluderea din procedura de atribuire conform prevederilor art. 79–81 din Legea 100/2016.. Entitatea contractanta solicita ca operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori sa raspunda în mod solidar pentru executarea contractului de concesiune.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>— Se vor prezenta:</P><P>—— Formularul nr. 6.11  —  Angajament privind sustinerea financiara a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici,</P><P>—— Formularul nr. 6.12  —  Angajament privind sustinerea tehnica si profesionala a ofertantului/candidatului/grupului de operatori economici.</P><P>Cerinta 1:</P><P>Certificarea conform standardului ISO 9001 sau echivalent, a sistemului de management al calitatii.</P><P>Nerespectarea cerintei minime duce la descalificarea ofertantului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii unui sistem de management al calitatii pentru activitatile care fac obiectul contractului in conformitate cu SR EN 9001 sau echivalent. Se va prezenta un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei (de ex: proceduri/manuale de calitate, activitate procedurate etc.), toate valabile la data limita de depunere a ofertelor. În cazul în care exista asociati, fiecare asociat trebuie sa prezinte acest certificat sau echivalentul acestuia, pentru activitatea care reprezinta partea sa de implicare in contract. Se va atasa copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” dupa certificat sau, dupa caz, documentul doveditor.</P><P>Cerinta 2:</P><P>Certificarea conform standardului ISO 14001 sau echivalent a sistemului de management al mediului.</P><P>Nerespectarea cerintei minime duce la descalificarea ofertantului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii unui sistem de management de mediu pentru activitatile care fac obiectul contractului in conformitate cu SR EN 14001 sau echivalent. Se va prezenta un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei, toate valabile la data limita de depunere a ofertelor. În cazul în care exista asociati, fiecare asociat trebuie sa prezinte acest certificat sau echivalentul acestuia, pentru activitatea care reprezinta partea sa de implicare in contract. Se va atasa copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul” dupa certificat sau, dupa caz, documentul doveditor.</P></TECHNICAL_CAPACITY></LEFTI_CONCESSION><PROCEDURES_CONCESSION><AWARD_CRITERIA_CONCESSION><P>Pretul ofertei 75,00.</P><P>Nivelul redeventei 25,00.</P></AWARD_CRITERIA_CONCESSION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION><TIME_LIMIT_CHP><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT_CHP><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONCESSION></PROCEDURES_CONCESSION><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Concesionari de servicii.</P><P>1) În cazul ofertelor clasate pe primul loc, având acelasi punctaj, departajarea ofertantilor se va face prin reofertarea propunerii financiare în plic închis. Clasamentul final se va stabili in urma reofertarii, criteriul de atribuire fiind acelasi, „costul cel mai scazut”;</P><P>2) Autoritatea contractanta va considera îndeplinita o cerinta de calificare pentru care se solicita prezentarea unui atestat/autorizatie/certificat, prin prezentarea documentului indicat sau a unui document echivalent cu cel solicitat în documentatia de atribuire;</P><P>3) Ofertantul va indica în cuprinsul ofertei care informatii din propunerea tehnica si/sau din propunerea financiara sunt confidentiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuala;</P><P>4) Riscurile transmiterii ofertei/solicitarii de participare, inclusiv forta majora sau cazul fortuit, cad în sarcina operatorului economic care transmite respectiva oferta/solicitare de participare, conform prevederilor art. 77 alin. (2) din HG 867/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>În conformitate cu Legea nr. 101/2016.</P></INFO_ON_DEADLINE><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Primăria Comunei Sinești</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Comuna Sinești, Str. Primăriei nr. 29, județul Ialomița</ADDRESS><TOWN>Sinești</TOWN><POSTAL_CODE>927220</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+02 43319506</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONCESSION></FD_CONCESSION></CONCESSION></FORM_SECTION></TED_EXPORT>