<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="175470-2018" EDITION="2018078"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-174880-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>78</NO_OJ><DATE_PUB>20180421</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 078-175470</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175470-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.109szpital.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL424">Miasto Szczecin</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">975 609,76</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурно проектиране</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonická řešení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitektprojektering</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Architekturentwurf</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de diseño arquitectónico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de création architecturale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural design services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge projektiranja u arhitekturi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti tervezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di progettazione architettonica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūrinio projektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN><TI_TEXT>Maken van bouwkundige ontwerpen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi projektowania architektonicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de design arquitectónico</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de proiectare arhitecturală</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Návrhárske a architektonické služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve arhitekturnega projektiranja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitektonisk formgivning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">109 Szpital Wojskowy z Przychodnią SP ZOZ</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>109 Szpital Wojskowy z Przychodnią SP ZOZ</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Piotra Skargi 9 -11</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>70-965</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Sekcja zamówień publicznych</CONTACT_POINT><ATTENTION>Izabela Bobik, Małgorzata Jarosz</ATTENTION><PHONE>+48 918105982</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetargi@109szpital.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 918105982</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.109szpital.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>109 Szpital Wojskowy z Przychodnią SP ZOZ</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Piotra Skargi 9-11</ADDRESS><TOWN>Szczecin</TOWN><POSTAL_CODE>70-965</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Kancelaria Ogólna Szpitala</CONTACT_POINT><ATTENTION>mgr Izabela Bobik, mgr Małgorzata Jarosz</ATTENTION><PHONE>+48 918105982</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetargi@109szpital.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 918105982</FAX><URL>http://www.109szpital.pl</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Wykonanie aktualizacji dokumentacji projektowej wraz z pełnieniem nadzoru autorskiego dotyczącej zadania pn. Rozbudowa istniejącego budynku szpitala o zintegrowany blok operacyjny z izbą przyjęć i centralną sterylizatornią, oddziałem anestezjologii i intensywnej terapii, ortopedii oraz chirurgii ogólnej wraz z wyposażeniem w wysokospecjalistyczny sprzęt medyczny.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>109 Szpital Wojskowy z Przychodnią SP ZOZ, ul. Piotra Skargi 9-11, 70-965 Szczecin</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL424"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie aktualizacji dokumentacji projektowej dotyczącej zadania pn. „Rozbudowa istniejącego budynku szpitala o zintegrowany blok operacyjny z izbą przyjęć i centralną sterylizatornią, oddziałem anestezjologii i intensywnej terapii, ortopedii oraz chirurgii ogólnej wraz z wyposażeniem w wysokospecjalistyczny sprzęt medyczny” w oparciu o sporządzoną dokumentację projektową przedsięwzięcia opracowaną przez Przedsiębiorstwo ARI Sp. z o.o.</P><P>Przedmiot zamówienia obejmuje ponadto uzyskanie w imieniu Zamawiającego decyzji o pozwoleniu na budowę, decyzji o pozwoleniu na rozbiórki a także zgłoszenie robót niewymagających pozwolenia na budowę oraz udzielenie odpowiedzi na pytania dotyczące wykonanej dokumentacji projektowej w trakcie postępowania na roboty budowlane a także sprawowanie nadzoru autorskiego w czasie realizacji robót. Dokładny opis przedmiotu zamówienia określa załącznik nr 1 do SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71220000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71240000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71248000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wartość szacunkowa zamówienia powyżej kwot określonych w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="975609.76">975 609,76</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości 12 000,00 PLN (słownie dwanaście tysięcy złotych 00/100).</P><P>Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących form:</P><P>1) pieniądzu na konto Zamawiającego: Bank Gospodarstwa Krajowego, Oddział w Szczecinie, nr 65 1130 1176 0022 2042 1520 0005</P><P>2) poręczeń bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym;</P><P>3) gwarancji bankowych;</P><P>4) gwarancji ubezpieczeniowych;</P><P>5) poręczeń udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (t.j. Dz.U.2016.359 z dnia 2016.3.17)</P><P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert, w szczególności wadium w formie pieniężnej winno wpłynąć na konto Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert. Do oferty dołączyć należy dokument potwierdzający złożenie wadium.</P><P>W przypadku, gdy wykonawca wnosi wadium w formie gwarancji bankowej lub gwarancji ubezpieczeniowej z treści tych gwarancji musi w szczególności jednoznacznie wynikać:</P><P>1) zobowiązanie gwaranta (banku, zakładu ubezpieczeń) do zapłaty całej kwoty wadium nieodwołalnie i bezwarunkowo na pierwsze żądanie zamawiającego (beneficjenta gwarancji) zawierające oświadczenie, że zaistniały okoliczności, o których mowa w art. 46 ust. 5 ustawy Pzp bez potwierdzania tych okoliczności,</P><P>2) termin obowiązywania gwarancji, który nie może być krótszy niż termin związania ofertą,</P><P>3) miejsce i termin zwrotu gwarancji.</P><P>Zamawiający odrzuca ofertę, gdy wadium nie zostanie wniesione, lub zostanie wniesione w nieprawidłowy sposób.</P><P>Wykonawca, którego oferta została wybrana, traci wadium wraz z odsetkami na rzecz Zamawiającego w przypadku gdy:</P><P>1) odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>2) nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>3) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie wykonawcy.</P><P>Wykonawca traci wadium wraz z odsetkami w przypadku, gdy w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zapłata należności za przedmiot zamówienia nastąpi wg niżej określonych zasad w terminie 60 dni od daty wpływu do Zamawiającego prawidłowo sporządzonych faktur częściowych Wykonawcy wg.</P><P>— 45 % ceny ofertowej brutto za wykonanie dokumentacji projektowej, po zatwierdzeniu przez KOPI i bezusterkowym odbiorze projektu budowlanego, po dostarczeniu faktury wystawionej na podstawie protokołu potwierdzającego bezusterkowy odbiór,</P><P>— 50 % ceny ofertowej brutto za wykonanie dokumentacji projektowej, po zatwierdzeniu przez KOPI i bezusterkowym odbiorze projektów wykonawczych i uzyskaniu decyzji o pozwoleniu na budowę, po dostarczeniu faktury wystawionej na podstawie protokołu potwierdzającego bezusterkowy odbiór,</P><P>— za pełnienie nadzoru autorskiego - 5 % ceny ofertowej brutto za wykonanie dokumentacji, płatne w dwóch ratach: 50 % przewidzianego wynagrodzenia za pełnienie nadzoru autorskiego, po wykonaniu robót budowlanych o wartości przekraczającej 50 % ceny umownej za roboty budowlane oraz 50 % po odbiorze końcowym robót wykonanych w oparciu o dokumentację projektową wykonaną w ramach niniejszego zamówienia; po dostarczeniu Zamawiającemu faktury wystawionej na podstawie potwierdzonej przez Zamawiającego karty pełnienia nadzoru autorskiego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zgodnie z art. 24aa Zamawiający zastrzega możliwość dokonania w pierwszej kolejności oceny ofert, a następnie zbadania, czy Wykonawca którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1) nie podlegają wykluczeniu – na podstawie art. 24 ust. 1 i 5 pkt. 1, 2 i 4;</P><P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu:</P><P>2.1) w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej – Wykonawca spełni warunek, gdy wykaże że:</P><P>a) w okresie ostatnich 3 lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie - wykonał co najmniej:</P><P>— 1 usługę polegającą na wykonaniu dokumentacji projektowej projektu budowlanego i projektów wykonawczych wielobranżowych budowy obiektu służby zdrowia jak szpitale, sanatoria, hospicja, przychodnie, poradnie, stacje krwiodawstwa, lecznice weterynaryjne, na podstawie której wydano decyzję o pozwoleniu na budowę, oraz,</P><P>— 1 usługę polegającą na wykonaniu dokumentacji projektowej projektu budowlanego i projektów wykonawczych wielobranżowych budowy obiektu użyteczności publicznej o kubaturze min. 20 000 m<FT TYPE="SUP">3</FT>.</P><P>Zamawiający, działając w oparciu o § 2 ust. 5 pkt. 2) Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzaju dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia, dopuszcza aby wykonane usługi zostały wykonane w okresie ostatnich 8 lat przed terminem składania ofert.</P><P>b) dysponuje co najmniej:</P><P>1 osobą posiadającą uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności architektonicznej, która posiada co najmniej 5-letnie doświadczenie zawodowe i posiada aktualny wpis do rejestru zawodowego</P><P>1 osobą posiadającą uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności konstrukcyjno-budowlanej, która posiada co najmniej 5 letnie doświadczenie zawodowe i posiada aktualny wpis do rejestru zawodowego</P><P>1 osobą posiadającą uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń: cieplnych, wentylacyjnych i klimatyzacyjnych, sieci, instalacji i urządzeń gazowych oraz sieci, instalacji i urządzeń wodociągowych i kanalizacyjnych, która posiada co najmniej 5 letnie doświadczenie zawodowe i posiada aktualny wpis do rejestru zawodowego</P><P>1 osobą posiadającą uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, która posiada co najmniej 5 letnie doświadczenie zawodowe i posiada aktualny wpis do rejestru zawodowego</P><P>1 osobą posiadająca 5 letnie doświadczenie jako technolog medyczny;</P><P>* Posiadane przez w/w osoby uprawnienia w wymaganym zakresie, stosownie do wymagań określonych w ogłoszeniu i SIWZ powinny być zgodne z ustawą z dnia 7.7.1994 r., Prawo budowlane (tj. Dz. U. 2017.1332) oraz aktami wykonawczymi do ustawy Prawo budowlane.</P><P>** Osoba, która posiada uzyskane przed dniem wejścia w życie ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane, uprawnienia budowlane lub stwierdzenie posiadania przygotowania zawodowego odpowiednie do realizacji przedmiotu zamówienia, do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie i zachowały uprawnienia do pełnienia tych funkcji w dotychczasowym zakresie wykazuje te dokumenty jako obowiązujące.</P><P>*** Zamawiający określając wymogi dla w/w osób w zakresie posiadanych uprawnień budowlanych, dopuszcza, odpowiadające im uprawnienia wydane obywatelom państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art. 12a oraz innych przepisów ustawy Prawo Budowlane (tj. Dz. U. 2017.1332) oraz ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U 2016.65) a także w sytuacji określonej w art. 20 a ustawy z dnia z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa (tj. Dz.U.2016.1725).</P><P>Wskazane w niniejszym punkcie osoby powinny biegle posługiwać się językiem polskim. W przypadku, gdy wskazane osoby nie wykazują się biegłą znajomością języka polskiego Wykonawca jest zobowiązany zapewnić co najmniej jednego tłumacza na okres realizacji umowy w celu realizacji potrzeb wynikających z wykonywanego zamówienia.</P><P>2. Zgodnie z art. 22a ust 1 Pzp Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków. W takim przypadku Wykonawca zobowiązany jest udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby wykonania zamówienia (wg wzoru będącego załącznikiem nr 6 do SIWZ).</P><P>3. Zamawiający ocenia czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oaz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt. 1, 2 i 4 Pzp.</P><P>4. W odniesieniu do warunków dotyczących doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P><P>5. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe podmiotu o którym mowa w dziale XIII ust 2 SIWZ, nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, zamawiający żąda, aby wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>a) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub</P><P>b) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe o których mowa w dziale. XIII ust 1 pkt. 2) SIWZ;</P><P>6. W celu oceny, czy wykonawca polegając na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia oraz oceny czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający może żądać dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>a) zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę przy wykonywaniu zamówienia publicznego</P><P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>7. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w dziale XIV pkt. 10-13 SIWZ.</P><P>8. Zamawiający żąda od wykonawcy przedstawienia dokumentów wymienionych w dziale XIV pkt. 10-13 SIWZ, dotyczących podwykonawcy, któremu zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia, a który nie jest podmiotem, na którego zdolnościach Wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a Pzp.</P><P>9. Wykonawcy mogą wspólnie się ubiegać o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielnie zamówienia i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>10. Przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>11. Jeżeli oferta Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zostanie wybrana, Zamawiający żądać będzie przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego umowy regulującej współprace tych wykonawców.</P><P>12. Zamawiający przewiduje wykluczenie Wykonawcy na podstawie przesłanek, o których mowa w art. 24 ust. 5 ustawy Prawo Zamówień Publicznych w zakresie: art. 24 ust. 5 pkt. 1, 2 i 4.</P><P>Wykaz dokumentów i oświadczeń dołączonych do oferty w celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, inne dokumenty:</P><P>1) Oferta Wykonawcy – załącznik nr 2 do SIWZ;</P><P>2) wykaz osób, które będą uczestniczyły w wykonywaniu zamówienia w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności – załącznik nr 5 do SIWZ;</P><P>3) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym przez zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia. Informacje zawarte w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że wykonawca:</P><P>1) nie podlega wykluczeniu;</P><P>2) spełnia warunki udziału w postępowaniu;</P><P>Ponieważ wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach.</P><P>Wydanych na podstawie art. 11 ust. 8, oświadczenie wykonawca składa w formie jednolitego dokumentu – załącznik nr 3 do SIWZ; Wykonawca powinien wypełnić Część II, Część III, z Części IV sekcję A, B i C w zakresie wskazanym w SIWZ oraz część VI.</P><P>Uwaga - JEDZ w wersji elektronicznej – szczegółowa instrukcja składania JEDZ w dziale XV SIWZ;</P><P>4) Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów.</P><P>5) Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu, składa jednolite dokumenty dotyczące podwykonawców.</P><P>6) Oświadczenia JEDZ podmiotów składający ofertę wspólnie oraz podmiotów udostępniających potencjał składane na formularzu JEDZ powinny mieć formę dokumentu elektronicznego, podpisanego kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez każdego z nich w zakresie w jakim potwierdzają okoliczności, o których mowa w treści art. 22 ust. 1 ustawy Pzp. Analogiczny wymóg dotyczy JEDZ składanego przez podwykonawcę na podstawie art. 25a ust. 5 pkt. 1 ustawy Pzp.</P><P>7) Wykonawca powołujący się przy wykazywaniu spełnienia warunków udziału w postępowaniu na potencjał innych podmiotów, które będą brały udział w realizacji części zamówienia, przedkłada pisemne zobowiązanie innych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonywaniu zamówienia (załącznik nr 6 do SIWZ);</P><P>8) dowód wpłaty wadium;</P><P>9) Dokumenty potwierdzające uprawnienia osób podpisujących ofertę, w przypadku złożenia w ofercie pełnomocnictwa – musi być złożone w oryginale lub kopii potwierdzonej notarialnie lub kopii potwierdzonej za zgodność z oryginałem przez osobę udzielającą pełnomocnictwa;</P><P>Wykaz dokumentów i oświadczeń, które złoży Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona, na wezwanie Zamawiającego w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących oświadczeń i dokumentów:</P><P>10) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt. 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>11) odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>12) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności - załącznik nr 8;</P><P>13) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne; - załącznik nr 9;</P><P>14) wykaz wykonanych usług wraz z dokumentami potwierdzającymi, że usługi wskazane w załączniku zostały wykonane w sposób należyty wraz ze szczegółowym opisem zakresu wykonywanej usługi – załącznik nr 4 do SIWZ;</P><P>Wykonawca nie jest obowiązany do złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt. 1 i 3, jeżeli zamawiający posiada oświadczenia lub dokumenty dotyczące tego wykonawcy lub może je uzyskać za pomocą bezpłatnych i ogólnodostępnych baz danych, w szczególności rejestrów publicznych w rozumieniu ustawy z dnia 17.2.2005 r. o informatyzacji działalności podmiotów realizujących zadania publiczne (t.j.Dz.U.2017.570).</P><P>15) Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 3 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. Wzór oświadczenia stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Opisane w pkt. III.2.1)</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Opisane w pkt. III.2.1)</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Opisane w pkt. III.2.1)</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Opisane w pkt. III.2.1)</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Posiadane przez w/w osoby uprawnienia w wymaganym zakresie, stosownie do wymagań określonych w ogłoszeniu i SIWZ powinny być zgodne z ustawą z dnia 7.7.1994 r, Prawo budowlane (tj. Dz. U. 2017.1332) oraz aktami wykonawczymi do ustawy Prawo budowlane.</P><P>** Osoba, która posiada uzyskane przed dniem wejścia w życie ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane, uprawnienia budowlane lub stwierdzenie posiadania przygotowania zawodowego odpowiednie do realizacji przedmiotu zamówienia, do pełnienia samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie i zachowały uprawnienia do pełnienia tych funkcji w dotychczasowym zakresie wykazuje te dokumenty jako obowiązujące.</P><P>*** Zamawiający określając wymogi dla w/w osób w zakresie posiadanych uprawnień budowlanych, dopuszcza, odpowiadające im uprawnienia wydane obywatelom państw Europejskiego Obszaru Gospodarczego oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art. 12a oraz innych przepisów ustawy Prawo Budowlane (tj. Dz. U. 2017.1332) oraz ustawy o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U 2016.65) a także w sytuacji określonej w art. 20 a ustawy z dnia z dnia 15.12.2000 r. o samorządach zawodowych architektów, inżynierów budownictwa (tj. Dz.U.2016.1725).</P><P>Wskazane w niniejszym punkcie osoby powinny biegle posługiwać się językiem polskim. W przypadku, gdy wskazane osoby nie wykazują się biegłą znajomością języka polskiego Wykonawca jest zobowiązany zapewnić co najmniej jednego tłumacza na okres realizacji umowy w celu realizacji potrzeb wynikających z wykonywanego zamówienia.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Doświadczenie personelu kluczowego</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>RPoZP 11/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Szczecin 70-965, ul. Piotra Skargi 9-11, pokój Sekcji zamówień publicznych</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— Termin wykonania i dostarczenia Zamawiającemu aktualizacji projektu budowlanego do oceny KOPI – 4 miesiące od daty zawarcia umowy,</P><P>— Termin uzyskania decyzji o pozwoleniu na budowę– 6 miesięcy od daty zawarcia umowy,</P><P>— Termin wykonania i dostarczenia Zamawiającemu aktualizacji projektów wykonawczych – do 12 miesięcy od daty zawarcia umowy.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcom i uczestnikom konkursu a także innym podmiotom, jeśli mają lub mieli interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów niniejszej ustawy.</P><P>Wykonawcy w przedmiotowym postępowaniu przysługuje prawo do wniesienia odwołania zgodnie z art. 180 ust. 1.</P><P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. Wobec innych czynności odwołanie można wnieść w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, wraz z przesłaniem kopii odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do jego wniesienia.</P><P>W sprawach nieuregulowanych zastosowanie mają przepisy Kpc.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>uzp@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>