<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="175429-2018" EDITION="2018078"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-176104-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>78</NO_OJ><DATE_PUB>20180421</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 078-175429</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175429-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><IA_URL_ETENDERING>www.e-licitatie.ro</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="35331500">Cartridges</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="03000000">Agricultural, farming, fishing, forestry and related products</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">517 100</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">3 438 500</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180413</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="Z">Not specified</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="2">Submission for one lot only</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="U">Public order and safety</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01217</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Патрони</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Náboje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Patroner</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Patronen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Φυσίγγια</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Cartridges</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Cartuchos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Padrunid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Patruunat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Cartouches</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Cartridges</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Naboji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Töltények</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Cartucce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Šoviniai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Patronas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Skrataċ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Patronen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Naboje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Cartuchos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Cartuşe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Náboje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Naboji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>București</TI_TOWN><TI_TEXT>Patroner</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Inspectoratul General al Poliției de Frontieră</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="17" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_DEFENCE CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Inspectoratul General al Poliției de Frontieră</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Geniului nr. 42C, sector 6</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213162598/19360/19362</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.igpf@mai.gov.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 214087425</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_INFORMATION>www.e-licitatie.ro</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="PUBLIC_ORDER_AND_SAFETY"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Achiziționarea de muniție pentru armamentul individual calibru 7,65 mm și 9 mm din dotarea Poliției de Frontieră Române</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Drumul Regimentului nr. 1, sector 1, București.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES_DEFENCE VALUE="ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT"/><F17_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>2</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><JUSTIFICATION/><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="517100">517 100</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="3438500">3 438 500</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Autoritatea contractanta estimeaza ca va incheia minim 1 contract subsecvent/an, in functie de fondurile alocate cu aceasta destinatie.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F17_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1) Autoritatea contractanta intentioneaza sa încheie câte un acord-cadru pentru fiecare lot în parte, pentru achizitionarea urmatoarelor produse:</P><P>— Lot 1: „Cartus calibru 7,65 x 17 mm cu glont obisnuit”,</P><P>— Lot 2: „Cartus calibru 9 x 19 mm cu glont obisnuit”;</P><P>2) Autoritatea contractanta va raspunde în mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare cu 6 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor, in masura în care aceste solicitari au fost transmise in termenul mentionat la Sectiunea I, respectiv cu 9 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="35331500"/></CPV_MAIN></CPV><SUBCONTRACTING><INDICATE_ANY_SHARE VALUE="YES"/><INDICATE_ANY_CHANGE VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_AWARD_PART VALUE="YES"/><SUBCONTRACT_SHARE><MIN_PERCENTAGE FMTVAL="0">0</MIN_PERCENTAGE><MAX_PERCENTAGE FMTVAL="0">0</MAX_PERCENTAGE></SUBCONTRACT_SHARE><IDENTIFY_SUBCONTRACT VALUE="YES"/></SUBCONTRACTING><F17_DIVISION_INTO_LOTS><F17_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_LOT_ONLY"><F17_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Cartuș calibru 7,65 x 17 mm cu glonț obișnuit</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION/><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="03000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35331500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS/></F17_ANNEX_B><F17_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Cartuș calibru 9 x 19 mm cu glonț obișnuit</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION/><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="03000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="35331500"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING><ADDITIONAL_INFORMATION_ABOUT_LOTS/></F17_ANNEX_B></F17_DIV_INTO_LOT_YES></F17_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><QUANTITY_SCOPE/></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_DEFENCE><LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare (GP):</P><P>— Lot 1: 25 740 RON,</P><P>— Lot 2: 8 645 RON.</P><P>Mod de constituire:</P><P>(a) virament bancar, numai in RON, în contul A.C., cod fiscal 4193222, cont RO14TREZ7005005XXX000203, deschis la Trezoreria Municipiului Bucuresti, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca (semnatura si stampila) pana la data si ora limita de depunere a ofertelor,</P><P>(b) instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurare, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii — Formularul nr. 14 — Scrisoare de garantie de participare.</P><P>GP poate fi constituita si in alta moneda decat RON, la cursul BNR la data publicarii anuntului de participare in SEAP. Perioada de valabilitate a GP va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei (90 de zile). A.C. poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei. In cazul in care ofertantul isi extinde perioada de valabilitate a ofertei, perioada de valabilitate a GP va fi prelungita in mod corespunzator. In cazul in care ofertantul refuza extinderea valabilitatii, acesta va fi exclus din procedura de atribuire. In cazul depunerii unei oferte in asociere, GP trebuie constituita in numele asocierii si se va mentiona faptul ca acopera in mod solidar toti membrii asocierii. Garantia trebuie sa fie irevocabila. Dovada constituirii GP trebuie sa fie prezentata cel mai târziu la data si ora-limita de depunere a ofertelor. Ofertele care nu sunt insotite de dovada constituirii garantiei pentru participare, conform cerintelor, vor fi respinse ca inacceptabile. Nota: In cazul instrumentelor de garantare emise de o societate bancara/de asigurari din strainatate, se va prezenta, in mod obligatoriu, traducerea autorizata a acestora in limba romana. Atentie: Se prezinta în Etapa a II-a a procedurii de atribuire, numai de catre operatorii economici care au fost calificati si selectati in cadrul SEAP, odata cu depunerea ofertelor finale.</P><P>Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului de achizitie publica, în RON, exclusiv TVA. Modul de constituire a garantiei de buna executie: prin virament bancar sau prin orice instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla în situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii (Formularul nr. 15) si care va deveni anexa la contract. Tip de garantie: irevocabila. Contul de trezorerie al autoritatii contractante este: RO14TREZ7005005XXX000203, deschis la Trezoreria Municipiului Bucuresti.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 44 din O.U.G. nr. 34/2006, cu modificarile si completarile ulterioare.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta de calificare: Candidatii (inclusiv asociatii, subcontractantii, tertii sustinatori) vor face dovada ca nu se încadreaza în niciuna dintre situatiile stipulate la art. 155, art. 156 si art. 150 din O.U.G. nr. 114/2011.</P><P>Documente solicitate:</P><P>1) Declaratie pe proprie raspundere privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 155 din O.U.G nr. 114/2011, Formularul nr. 4, care va fi prezentat si de tertul sustinator, daca este cazul, iar în cazul unei asocieri, de catre toti membrii asocierii;</P><P>2) Declaratie pe proprie raspundere privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 156 din O.U.G nr. 114/2011, Formularul nr. 5. În cazul în care oferta se va depune în asociere, formularul va fi prezentat de catre toti membrii asocierii;</P><P>3) Certificate constatatoare privind îndeplinirea obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor catre stat, inclusiv cele locale, precum si a contributiei pentru asigurarile sociale de stat, astfel:</P><P>(a) pentru persoanele juridice române:</P><P>— Certificat de atestare fiscala eliberat de Agentia Nationala de Administrare Fiscala — ANAF, din care sa rezulte ca operatorul economic participant ca si candidat la procedura de atribuire nu are datorii la bugetul general consolidat, scadente la nivelul lunii anterioare celei în care este prevazut termenul limita de depunere a candidaturilor. În cazul unei asocieri, documentul va fi prezentat de catre toti membrii asocierii,</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind impozitele si taxele locale, eliberat de Autoritatile Publice Locale, din care sa rezulte ca operatorul economic participant ca si candidat la procedura de atribuire nu are datorii la bugetele locale, scadente la nivelul lunii anterioare celei în care este prevazut termenul limita de depunere a candidaturilor. În cazul unei asocieri, documentul va fi prezentat de catre toti membrii asocierii,</P><P>(b) pentru persoanele juridice straine:</P><P>— Documente edificatoare pentru demonstrarea faptului ca si-au îndeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor si contributiilor catre bugetul de stat si bugetul local (certificate, caziere fiscale sau alte documente echivalente), eliberate de autoritati competente, în conformitate cu legislatia nationala a tarii de origine sau a tarii în care sunt stabilite, din care sa rezulte ca operatorul economic participant ca si candidat la procedura de atribuire nu are datorii scadente la nivelul lunii anterioare celei în care este prevazut termenul limita de depunere a candidaturilor. Documentele se vor prezenta însotite de traducerea autorizata a acestora în limba româna.</P><P>În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit operatorul economic nu se emit documente de natura celor prevazute la pct. 3 lit. b), autoritatea contractanta accepta o declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentificata data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens;</P><P>4) Declaratie pe propria raspundere privind neîncadrarea în situatiile prevazute la art. 150 din O.U.G nr. 114/2011 — Formularul nr. 6, care va fi prezentata si de subcontractanti, daca este cazul, iar în cazul unei asocieri, de catre toti membrii asocierii.</P><P>— Personalul de conducere cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante, în ceea ce priveste prezenta procedura:</P><P>— Inspector General – Ioan Buda,</P><P>— Împuternicit Adjunct al Inspectorului General – Daniel Minca,</P><P>— P/Director al Directiei Logistice – Andrei-Adrian Voicu,</P><P>— Sef Serviciul Juridic – Carmen-Vasilica Vicoleanu,</P><P>— Director al Directiei Financiare – Iuliana-Laura Mitrofan,</P><P>— Sef Serviciul Achizitii – Marius-Lucian Gogoi,</P><P>— Sef Serviciul Tehnic – Sabin Bogdan;</P><P>5) Declaratie privind calitatea de participant la procedura — Formularul nr. 7;</P><P>6) Declaratie de participare la licitatie cu oferta independenta, conform art... detalii pe www.e-licitatie.ro</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION_SUBCONTRACTORS/><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION/><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL/></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS><EAF_CAPACITY_INFORMATION/><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL/></F17_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY_SUBCONTRACTORS><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta minima de calificare: ofertantii trebuie sa demonstreze faptul ca, în ultimii 5 ani, au furnizat produse similare in valoare cumulata de minim:</P><P>— pentru Lotul 1: 1 200 000 RON fara TVA,</P><P>— pentru Lotul 2: 400 000 RON fara TVA.</P><P>Prin produse similare se întelege: bunuri materiale de resortul munitiilor de razboi. Se accepta si bunuri de resortul munitiilor superioare din punct de vedere al complexitatii si/sau scopului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Documente solicitate:</P><P>Declaratie/declaratii privind lista principalelor livrari de produse similare efectuate în ultimii 5 ani (experienta similara) — (Sectiunea Formulare, Etapa I-a — Formularul nr. 9).</P><P>Pentru confirmarea acestora, se vor anexa certificate/documente emise sau contrasemnate de o autoritate ori de catre clientii beneficiari. Documentele de confirmare se vor prezenta în copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul", semnate de catre reprezentantul legal, iar din continutul acestora trebuie sa reiasa clar ca furnizorul si-a îndeplinit obligatiile contractuale.</P><P>Note:</P><P>1) Experienta similara se dovedeste prin completarea si prezentarea unui formular (în conformitate cu modelul prezentat în Sectiunea Formulare — Etapa I — Formularul nr. 9). Pentru faza de calificare, autoritatea contractanta va analiza corectitudinea datelor înscrise în acest formular, daca acesta poate fi luat în considerare (sunt contracte finalizate, s-au derulat în intervalul de timp solicitat);</P><P>2) Capacitatea tehnica si/sau profesionala a candidatului poate fi sustinuta, pentru îndeplinirea criteriului, si de o alta persoana, indiferent de natura relatiilor juridice existente între candidat si persoana respectiva, cu respectarea celorlalte conditii impuse prin prezenta documentatie de atribuire;</P><P>3) În cazul în care candidatul îsi demonstreaza capacitatea tehnica si/sau profesionala invocând si sustinerea acordata de o alta persoana, atunci are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, de regula, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei sustinatoare, încheiat în forma autentica, prin care aceasta confirma faptul ca va pune la dispozitia candidatului/ofertantului resursele tehnice si/sau profesionale invocate. Persoana care asigura sustinerea tehnica si/sau profesionala nu trebuie sa se afle în situatiile care determina excluderea din procedura de atribuire, conform art. 155 si 156 din O.U.G. nr. 114/2011 (va prezenta completate Formularele nr. 4 si 5 — Sectiunea Formulare — Etapa I);</P><P>4) Atunci când un grup de operatori economici depun candidatura comuna, capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>În cazul în care grupul beneficiaza de sustinerea tehnica si/sau profesionala a unei/unor terte persoane, capacitatea tehnica si/sau profesionala se demonstreaza în conditiile prevazute la punctul 2). Daca operatorii economici sustinatori nu depun documentele în forma solicitata, resursele acestora nu vor fi luate în considerare. Sustinatorul raspunde pentru prejudiciile cauzate autoritatii contractante ca urmare a nerespectarii obligatiilor prevazute în angajament, aceasta din urma având posibilitatea de actiune directa împotriva sustinatorului;</P><P>(5) Angajamentul ferm prezentat de ofertantul câstigator face parte integranta din acordul-cadru de furnizare.</P><P>Sanctiunea neîndeplinirii criteriului: Candidaturile operatorilor economici care nu îndeplinesc cerinta minima de calificare referitoare la experienta similara, conform cerintei impuse, sau nu prezinta documentele care probeaza/confirma îndeplinirea cerintei vor fi respinse.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><T_CAPACITY_INFORMATION/><T_CAPACITY_MIN_LEVEL/></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI_SUBCONTRACTORS><RESERVED_CONTRACTS><RESTRICTED_TO_SHELTERED_WORKSHOPS/><RESTRICTED_TO_FRAMEWORK/></RESERVED_CONTRACTS></F17_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><MAXIMUM_NUMBER_INVITED><OPE_MINIMUM_NUMBER>3</OPE_MINIMUM_NUMBER><OPE_MAXIMUM_NUMBER>100</OPE_MAXIMUM_NUMBER><OPE_OBJECTIVE_CRITERIA><P>Nu este cazul.</P></OPE_OBJECTIVE_CRITERIA></MAXIMUM_NUMBER_INVITED><REDUCTION_OF_THE_NUMBER VALUE="YES"/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>Elementul care face obiectul procesului repetitiv de ofertare:</P><P>— pretul ofertei, pentru fiecare lot în parte,</P><P>— ofertantii vor cunoaste în orice moment pozitia lor în clasament,</P><P>— nu vor cunoaste numarul ofertantilor,</P><P>— ofertantii vor vedea cea mai buna oferta,</P><P>— pasul minim de licitare este de 1 % din valoarea totala estimata pentru fiecare lot.</P><P>Licitatia el... detalii pe www.e-licitatie.ro.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>604581</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F17/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F17><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><DISPATCH_INVITATIONS_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></DISPATCH_INVITATIONS_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Autoritatea contractanta nu impune limitarea numarului de operatori economici invitati sa participe. Toti candidatii participanti la procedura de atribuire care îndeplinesc cerintele de calificare vor fi selectati si invitati sa depuna oferta.</P><P>În cazul în care numarul operatorilor economici care au îndeplinit criteriile de calificare si selectie si care au prezentat oferte admisibile este mai mic decât numarul minim preconizat, indicat în anuntul de participare, autoritatea contractanta are dreptul:</P><P>(a) fie de a anula procedura de atribuire pentru încheierea acordului-cadru,</P><P>(b) fie de a continua procedura de atribuire pentru încheierea acordului-cadru numai cu acel/acei operator/operatori economic/economici care îndeplineste/îndeplinesc criteriile de calificare si selectie solicitate si care a/au prezentat oferta admisibila.</P><P>Solicitarile de clarificari cu privire la documentatia de atribuire aferenta Etapei I vor fi transmise in SEAP (adresa www.e-licitatie.ro).</P><P>Evaluarea candidaturilor/ofertelor se realizeaza conform Metodologiei de evaluare a candidaturilor/ofertelor depuse în cadrul procedurilor de achizitie organizate în baza O.U.G. nr. 114 din 21 decembrie 2011 privind atribuirea anumitor contracte de achizitii publice, atasate la sectiunea unde se regaseste documentatia de atribuire.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic din cadrul Inspectoratului General al Poliției de Frontieră</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Geniului nr. 42C</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060117</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii nr. 101/2016 privind remediile si caile de atac în materie de atribuire a contractelor de achizitie publica.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT_DEFENCE></CONTRACT_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>