<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="175478-2018" EDITION="2018078"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-170528-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180521</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>78</NO_OJ><DATE_PUB>20180421</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 078-175478</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175478-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>http://www.aca.pescara.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66510000">Insurance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF13">Pescara</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 800 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">200 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="PER_LOT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 600 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180521 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="3">Submission for one or more lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Пескара</TI_TOWN><TI_TEXT>Застрахователни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojištění</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Forsikringstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Versicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφάλισης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Kindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakuutuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Osigurateljne usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Biztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi assicurativi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Peskara</TI_TOWN><TI_TEXT>Draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Peskāra</TI_TOWN><TI_TEXT>Apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Peskara</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' assigurazzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Verzekeringsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczeniowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguros</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Poisťovacie služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Zavarovalniške storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Pescara</TI_TOWN><TI_TEXT>Försäkringar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">ACA S.p.A in house providing</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>ACA S.p.A in house providing</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Maestri del lavoro d'Italia 81</ADDRESS><TOWN>Pescara</TOWN><POSTAL_CODE>65125</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><ATTENTION>Ing. Bartolomeo Di Giovanni</ATTENTION><PHONE>+39 0854178221</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ufficiogare1@aca.pescara.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0854156113</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://www.aca.pescara.it</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">società per azioni a totale capitale pubblico</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">servizio idrico integrato</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servizi assicurativi: RC inquinamento (lotto 1) e perdite idriche occulte (lotto 2)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>6</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Pescara</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITF13"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servizi assicurativi: RC inquinamento (lotto 1) e perdite idriche occulte (lotto 2)</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66510000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><F02_DIV_INTO_LOT_YES VALUE="ONE_OR_MORE_LOT"><F02_ANNEX_B ITEM="1"><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>RC inquinamento</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>RC inquinamento.</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66510000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>200 000 EUR</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="200000.00">200 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B><F02_ANNEX_B ITEM="2"><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><LOT_TITLE>Perdite idriche occulte</LOT_TITLE><LOT_DESCRIPTION><P>Perdite idriche occulte</P></LOT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66510000"/></CPV_MAIN></CPV><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1 600 000 EUR</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1600000.00">1 600 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></F02_ANNEX_B></F02_DIV_INTO_LOT_YES></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="YES"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>2 250 000 EUR</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1800000.00">1 800 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garanzia costituita ai sensi e per gli effetti dell’art. 93 del Codice, conforme agli schemi di polizza tipo, di durata non inferiore a 180 giorni con decorrenza coincidente con il termine di scadenza fissato per la presentazione delle offerte, con allegata idonea documentazione da cui si evinca il potere al rilascio della polizza da parte del soggetto sottoscrittore, come di seguito specificato:</P><P>Lotto n., descrizione, importo annuo lordo stimato comprensivo di imposte di legge in EUR, importo totale lordo stimato dell’appalto comprensivo di imposte di legge e di proroga tecnica semestrale in EUR, importo della garanzia pari al 2 % del valore presunto complessivo in EUR.</P><P>Responsabilità civile inquinamento: 100 000,00 EUR, 250 000,00 EUR, 5 000,00 EUR.</P><P>Perdite pecuniarie derivanti da perdite idriche occulte: 800 000,00 EUR, 2 000 000,00 EUR, 40 000,00 EUR.</P><P>Ai sensi e per gli effetti del comma 7 del predetto art. 93, l’importo della garanzia è ridotto:</P><P>— del 50 % (cinquanta per cento) per gli operatori economici in possesso della certificazione del sistema di qualità conforme alle norme europee della serie UNI CEI ISO 9000,</P><P>— del 30 % (trenta per cento), anche cumulabile con la riduzione di cui al precedente periodo, per gli operatori economici in possesso di registrazione al sistema comunitario di ecogestione e audit (EMAS), o del 20 % (venti per cento), per gli operatori in possesso di certificazione ambientale ai sensi della norma UNI EN ISO 14001,</P><P>— del 20 % (venti per cento), anche cumulabile con la riduzione di cui ai 2 precedenti periodi, per gli operatori economici in possesso, in relazione ai servizi che costituiscano almeno il 50 % (cinquanta per cento) del valore dei beni e servizi oggetto del presente appalto, del marchio di qualità ecologica dell’Unione europea (Ecolabel UE),</P><P>— del 15 % (quindici per cento) per gli operatori economici che sviluppano un inventario di gas ad effetto serra ai sensi della norma UNI EN ISO 14064-1 o un’impronta climatica (carbon footprint) di prodotto ai sensi della norma UNI ISO/TS 14067.</P><P>In caso di raggruppamenti temporanei o consorzi ordinari di concorrenti o coassicurazione o aggregazioni di imprese di rete o di Gruppo Europeo di Interesse Economico (GEIE) di tipo orizzontale, la riduzione della garanzia è consentita solo se tutti i componenti siano in possesso della/e certificazione/i del sistema di qualità.</P><P>In caso di partecipazione in consorzio di cui all’art. 45, comma 2, lett. b) e c), del Codice, il concorrente può godere del beneficio della riduzione della garanzia nel caso in cui la predetta certificazione sia posseduta dal consorzio.</P><P>Qualora la garanzia venga presentata sotto forma di fideiussione, la stessa, in caso di concorrente singolo dovrà essere, pena l’esclusione, sottoscritta dal legale rappresentante o da un suo procuratore; in caso di raggruppamenti temporanei o consorzi ordinari di concorrenti o o coassicurazione o aggregazioni di imprese a rete o di GEIE non ancora costituiti, dovrà essere, pena l’esclusione, tassativamente intestata a tutti gli operatori componenti la riunione/coassicurazione e dovrà essere sottoscritta dal legale rappresentante di ciascuna delle imprese che costituiranno la riunione/coassicurazione; sulla polizza dovrà essere altresì indicato il riparto di assunzione dei rischi.</P><P>La garanzia deve essere prodotta in originale o in copia autenticata, ai sensi dell’art. 18 del D.P.R. 28.12.2000, n. 445 e successive modifiche e integrazioni, con espressa menzione dell’oggetto e del soggetto garantito.</P><P>D) L’impegno di un fideiussore a rilasciare, in caso di aggiudicazione dell’appalto, la garanzia fideiussoria per l’esecuzione del contratto di cui all'art. 103 del Codice, come previsto a pena di esclusione dall'art. 93, comma 8, del Codice.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondi propri.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Mandato collettivo speciale (nel caso di raggruppamenti temporanei di concorrenti già costituiti) con rappresentanza conferito al mandatario per atto pubblico o per scrittura privata autenticata, con indicazione del soggetto designato quale mandatario e delle quote di partecipazione al raggruppamento nonché la specificazione delle parti del servizio che saranno eseguite dai singoli operatori economici riuniti.</P><P>F) Atto costitutivo e statuto (nel caso di consorzi ordinari di concorrenti o GEIE già costituiti) del consorzio o GEIE in copia autentica, con indicazione del soggetto designato quale capogruppo.</P><P>G) Contratto di rete in copia autentica, redatto per atto pubblico o scrittura privata autenticata ovvero per atto firmato digitalmente a norma dell’art. 25 del D.Lgs. del 7 marzo 2005 n. 82 contenente:</P><P>a) se la rete è dotata di un organo comune con potere di rappresentanza e di soggettività giuridica: l’indicazione dell’organo comune che agisce in rappresentanza della rete;</P><P>b) se la rete è dotata di un organo comune con potere di rappresentanza, ma è priva di soggettività giuridica: il mandato collettivo irrevocabile con rappresentanza conferito alla mandataria, recante l’indicazione del soggetto designato quale mandatario e la specificazione delle parti del servizio che saranno eseguite dai singoli operatori economici aggregati in rete (qualora il contratto di rete sia stato redatto con mera firma digitale non autenticata ai sensi dell’art. 24 del CAD, il mandato nel contratto di rete non può ritenersi sufficiente e sarà obbligatorio conferire un nuovo mandato nella forma della scrittura privata autenticata, anche ai sensi dell’art. 25 del CAD);</P><P>c) se la rete è dotata di un organo comune privo del potere di rappresentanza o se la rete è sprovvista di organo comune ovvero, se l’organo comune è privo dei requisiti di qualificazione richiesti:</P><P>— il mandato collettivo irrevocabile con rappresentanza conferito alla mandataria, recante l’indicazione del soggetto designato quale mandatario e le quote di partecipazione all’aggregazione di imprese che partecipa alla gara nonché la specificazione delle parti del servizio che saranno eseguite dalle singole imprese di rete,</P><P>Oppure, qualora il contratto di rete sia stato redatto con mera firma digitale non autenticata ai sensi dell’art. 24 del CAD,</P><P>— il mandato redatto in forma di atto pubblico o di scrittura privata autenticata, anche ai sensi dell’art. 25 del CAD, e le dichiarazioni, rese da ciascun concorrente aderente al contratto di rete attestanti:</P><P>a) a quale concorrente, in caso di aggiudicazione, sarà conferito mandato speciale con rappresentanza o funzioni di capogruppo;</P><P>b) l’impegno, in caso di aggiudicazione, ad uniformarsi alla disciplina vigente in materia con riguardo ai raggruppamenti temporanei;</P><P>c) la quota di partecipazione all’aggregazione di imprese che partecipa alla gara e la specificazione delle parti del servizio che saranno eseguite dalle singole imprese della rete.</P><P>H) Delega conferita al coassicuratore delegatario dalla quale risulti:</P><P>— la percentuale di ripartizione del rischio assunta dai singoli operatori economici coassicurati,</P><P>— la specificazione delle parti del servizio che saranno eseguite dai singoli operatori coassicurati,</P><P>— l'impegno del coassicuratore delegante a riconoscere validi ed efficaci gli obblighi assunti e l'offerta economica formulata dal coassicuratore delegatario,</P><P>— l'accettazione del coassicuratore delegante delle quote di coassicurazione riservate dalla compagnia delegataria.</P><P>I) Procura speciale, redatta e presentata nelle forme di legge, qualora l’offerta e la relativa documentazione siano sottoscritte da un soggetto diverso dal legale rappresentante.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Sono ammessi a partecipare alla gara i soggetti di cui all’art. 45 del Codice in possesso:</P><P>— dell’autorizzazione all’esercizio dell’attività di assicurazione — ai sensi del D.Lgs. 209/2005 e successive modifiche e integrazioni — con riferimento al ramo assicurativo del relativo lotto di gara,</P><P>— dei requisiti previsti nel presente Disciplinare.</P><P>Per le compagnie assicurative oltre al raggruppamento temporaneo ai sensi dell'art. 48 del Codice è consentita la coassicurazione ai sensi dell’art. 1911 del Codice Civile, ferma la copertura del 100 % del rischio. Ai consorzi si applicano le disposizioni di cui all’art. 47 del Codice. Ai raggruppamenti temporanei, alle aggregazioni delle imprese di rete e ai consorzi ordinari di concorrenti si applicano le disposizioni di cui all’art. 48 del Codice. Ai sensi dell’art. 48, comma 4, del Codice, pena l’esclusione, i consorzi ordinari di concorrenti, le aggregazioni delle imprese di rete, i soggetti GEIE e i raggruppamenti temporanei di concorrenti, di tipo orizzontale, nonché le coassicurazioni devono specificare le parti del servizio che saranno eseguite dai singoli operatori economici riuniti, consorziati, coassicurati e aggregati e dichiarare la ripartizione delle quote di partecipazione tra di loro. La compagnia assicuratrice mandataria/delegataria/consorzio ordinario di concorrenti dovrà possedere, pena esclusione, una quota maggioritaria rispetto alle altre singole mandanti/coassicuratrici, consorzi con il minimo del 60 %. Le compagnie mandanti/coassicuratrici/consorziate dovranno possedere, pena esclusione, una quota percentuale dei requisiti non inferiore al 20 %.</P><P>Gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle cosiddette «black list», di cui al decreto del ministro delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001 devono essere in possesso, pena l’esclusione dalla gara, dell’autorizzazione rilasciata ai sensi del D.M. 14 dicembre 2010 del ministero dell’Economia e delle finanze (art. 37 del D.L. del 31 maggio 2010, n. 78 convertito con modificazioni in L. 30 luglio 2010, n. 122).</P><P>Le imprese stabilite in Stati diversi dall’Italia potranno partecipare alle condizioni indicate nell’art. 49 del Codice e nel presente disciplinare. Si applicano altresì le disposizioni indicate all’art. 82 comma 3, all’art. 83 comma 3 e all’art. 90 commi 8 e 9, del Codice.</P><P>Saranno altresì ammessi i concorrenti, singoli o consorziati o raggruppati o coassicurati o aggregati in rete, che intenderanno ricorrere all’istituto dell’avvalimento per soddisfare la richiesta relativa al possesso dei requisiti di ordine speciale, ai sensi dell’art. 89 del Codice e dell’art. 88 del regolamento indicati al successivo punto 10.1, lettera A) 1. b) e c) del presente Disciplinare.</P><P>Non è consentito, a pena di esclusione, che della stessa impresa ausiliaria si avvalga più di un concorrente e che partecipino alla gara sia l’impresa ausiliaria che quella che si avvale dei requisiti.</P><P>Agli operatori economici concorrenti, ai sensi dell’art. 48, comma 7, primo periodo, del Codice è vietato partecipare alla gara in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero partecipare alla gara anche in forma individuale, qualora gli stessi abbiano partecipato alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti o aggregazione di imprese aderenti al contratto di rete ovvero partecipare in qualsiasi altra forma se indicati dai consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lettere b) e c), del Codice come consorziata esecutrice, ai sensi dell’art. 48, comma 7, del Codice ovvero partecipare alla gara in qualsiasi altra forma qualora abbia presentato l’offerta in qualità di delegante/delegataria (coassicurazione).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>180</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Via Maestri del Lavoro d'Italia 81, 65125 Pescara</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Legale rappresentante o delegato</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) dell'Abruzzo, sez. di Pescara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via A. Lo Feudo 1</ADDRESS><TOWN>Pescara</TOWN><POSTAL_CODE>65127</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><PHONE>+39 085918661</PHONE><FAX>+390 85918661</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>I ricorsi possono essere notificati all’amministrazione aggiudicatrice entro 30 giorni dalla data di pubblicazione. Avverso le operazioni di gara potrà essere notificato ricorso entro 30 giorni dal ricevimento dell’informativa.</P><P>In ogni caso, per la corretta gestione del ricorso o dei ricorsi, si veda l’art. 120 del D.Lgs. 104/2010.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR dell'Abruzzo — sezione di Pescara</OFFICIALNAME></ORGANISATION><PHONE>+39 085918661</PHONE><FAX>+39 085918661</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>