<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="175558-2018" EDITION="2018078"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-176963-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>78</NO_OJ><DATE_PUB>20180421</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 078-175558</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175558-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.deyalamias.gr/</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>http://www.deyalamias.gr/katigories-arthron/prokiryxeis</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="42996000">Machinery for the treatment of sewage</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL644">Φθιώτιδα</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">860 200,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180419</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180524 13:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Ламия</TI_TOWN><TI_TEXT>Машини за обработка на отпадъчни води</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Stroje pro zpracovávání odpadních vod</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Spildevandsrensningsudstyr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Maschinen zur Reinigung von Abwasser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Λαμία</TI_TOWN><TI_TEXT>Μηχανήματα επεξεργασίας λυμάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Machinery for the treatment of sewage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Lamía</TI_TOWN><TI_TEXT>Máquinas y aparatos para tratamiento de aguas residuales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Lamía</TI_TOWN><TI_TEXT>Reoveepuhastusseadmed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätevedenkäsittelylaitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Machines de traitement des eaux usées</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Machinery for the treatment of sewage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Strojevi za obradu otpadnih voda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Szennyvízkezelő gépek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Macchine per il trattamento delle acque residue</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Lamija</TI_TOWN><TI_TEXT>Nuotekų valymo mechaniniai įrenginiai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Lamija</TI_TOWN><TI_TEXT>Notekūdeņu attīrīšanas mehānismi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Makkinarju gġat-trattament tad-dranaġġ</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Machines voor de afvalwaterbehandeling</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Maszyny do uzdatniania ścieków</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Lâmia</TI_TOWN><TI_TEXT>Máquinas para tratamento de águas residuais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Utilaje de tratare a apelor reziduale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Mechanizmy na čistenie odpadových vôd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Stroji za čiščenje odplak</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Lamia</TI_TOWN><TI_TEXT>Maskiner för avloppsrening</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης - Αποχέτευσης Λαμίας (Δ.Ε.Υ.Α.Λ.)</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Dimotiki Epicheirisi Ydreysis - Apocheteysis Lamias (D.E.Y.A.L.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>A. Papandreoy kai T. Isaak</ADDRESS><TOWN>Lamia</TOWN><POSTAL_CODE>351 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Dimotiki Epicheirisi Ydreysis - Apocheteysis Lamias (D.E.Y.A.L.)</CONTACT_POINT><ATTENTION>Theodoroy Chadoyli</ATTENTION><PHONE>+30 2231033850</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>xadoulis@deyalamias.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2231045015</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης - Αποχέτευσης Λαμίας (Δ.Ε.Υ.Α.Λ.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Α. Παπανδρέου και Τ. Ισαάκ</ADDRESS><TOWN>Λαμία</TOWN><POSTAL_CODE>351 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης - Αποχέτευσης Λαμίας (Δ.Ε.Υ.Α.Λ.)</CONTACT_POINT><ATTENTION>Θεόδωρου Χαδούλη</ATTENTION><PHONE>+30 2231033850</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>xadoulis@deyalamias.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2231045015</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.deyalamias.gr/</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>http://www.deyalamias.gr/katigories-arthron/prokiryxeis</URL_INFORMATION><URL_PARTICIPATE>http://www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Προμήθεια και εγκατάσταση εξοπλισμού στην Ε.Ε.Λ. Λαμίας.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Δήμος Λαμιέων, Νομός Φθιώτιδας, Στερεά Ελλάδα, Ελλάδα.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL644"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Αντικείμενο της σύμβασης, είναι η προμήθεια και εγκατάσταση εξοπλισμού που αφορά την προεπεξεργασία, τη βιολογική επεξεργασία, τη μονάδα πάχυνσης και αφυδάτωσης, το σύστημα ελέγχου και οργάνων μέτρησης και τον εργαστηριακό εξοπλισμό στην Εγκατάσταση Επεξεργασίας Λυμάτων Λαμίας, όπως αυτός περιγράφεται συνοπτικά ακολούθως και αναλυτικά στο Παράρτημα Ι Μέρος Α Τμήμα 1 και 2 της Αναλυτικής Διακήρυξης:</P><P>1) Έργα εισόδου - Προεπεξεργασία λυμάτων (εσχαρισμός - εξάμμωση - απολίπανση): Εγκατάσταση νέου Ηλεκτρικού Πίνακα με ρυθμιστές στροφών στις τρεις υφιστάμενες κοχλιωτές αντλίες ανύψωσης. Αντικατάσταση Υφιστάμενων Εσχαρών με νέες Αναρριχώμενες εσχάρες: Αντικατάσταση Ηλεκτρικού Πίνακα Εισόδου.</P><P>2) Βιολογική επεξεργασία: Αντικατάσταση τεσσάρων Υφιστάμενων Αεριστών με νέους Αεριστές ισχύος 90 Kw έκαστος: Αντικατάσταση τεσσάρων Ηλεκτρικών Πινάκων Αεριστών με νέους πίνακες, με ρυθμιστές στροφών: Συμπλήρωση συστήματος ανάδευσης με τέσσερις νέους προωθητές ροής στις υφιστάμενες οξειδωτικές τάφρους (δύο σε κάθε τάφρο), με διάμετρο προπέλας &gt;=1200 mm, στροφές κινητήρα &lt;140 rpm, απαιτουμένη ώθηση ανά αναδευτήρα τουλάχιστον 1920 Ν και ισχύ 4,3 Kw τουλάχιστον. Αντικατάσταση Ηλεκτρικών Πινάκων ηλεκτροδότησης πινάκων αεριστών (Pillar1 Pillar 2) με νέους. Αντικατάσταση τριών αντλιών απαγωγής περίσσειας ιλύος, υποβρύχιων με μόνιμο σύστημα ανύψωσης, στο αντλιοστάσιο ανακυκλοφορίας Α' Φάσης. Θα εγκατασταθούν τρείς νέες υποβρύχιες αντλίες ανοιχτής πτερωτής, δυναμικότητας 45 m3/h εκάστης και μανομετρικού 8,0 m.</P><P>3) Μηχανική πάχυνση- Αφυδάτωση ιλύος: Εγκατάσταση νέου Φυγοκεντρικού Αφυδατωτή (decanter), ικανότητας 25,0 m3/h και κοχλιομεταφορέα. Εγκατάσταση νέου συγκροτήματος πολυηλεκτρολύτη Φυγοκεντρικού Αφυδατωτή, συνολικού όγκου τουλάχιστον 3,0 m<FT TYPE="SUP">3</FT>. Για τη δοσομέτρηση θα εγκατασταθούν δυο νέες αντλίες έκκεντρου κοχλία παροχής τουλάχιστον έως 3 m<FT TYPE="SUP">3</FT>/h σε πίεση τουλάχιστον 2 bar.</P><P>4) Σύστημα ελέγχου και όργανα μέτρησης: Μετρητής παροχής ηλεκτρομαγνητικού τύπου. Δύο μετρητές στερεών και θολότητας σε υφιστάμενες παλαιές δεξαμενές αερισμού. Τρεις μετρητές στάθμης ιλύος σε υφιστάμενες δεξαμενές καθίζησης. Μετρητής υπολειμματικού χλωρίου. Δύο σταθεροί δειγματολήπτες αποβλήτων. Τέσσερις πολυκάναλοι ψηφιακοί ελεγκτές τεσσάρων τουλάχιστον θέσεων. Αναβάθμιση των υφιστάμενων αισθητηρίων Αμμωνιακών/ Νιτρικών.</P><P>5) Εργαστηριακός εξοπλισμός: Φορητό πολύμετρο pH, αγωγιμότητας, διαλελυμένου οξυγόνου. Εργαστηριακό πολύμετρο pH, αγωγιμότητας, διαλυμένου οξυγόνου. Ταχυθερμοαντιδραστήρας COD/TP/TN. Συσκευή προσδιορισμού BOD και κλίβανος μίας θέσης. Φορητό όργανο μέτρησης θολότητας. Φορητός 24ωρος δειγματολήπτης.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="42996000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>860.200,00</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="860200.00">860 200,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>8</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Εγγύηση συμμετοχής</P><P>1.1) Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής, που ανέρχεται στο ποσό των €17.204,00 (δεκαεπτά χιλιάδων διακοσίων τεσσάρων ευρώ).</P><P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο, ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων που συμμετέχουν στην ένωση.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς του άρθρου 2.4.5 της Αναλυτικής Διακήρυξης, άλλως η προσφορά απορρίπτεται. Ο αναθέτων φορέας μπορεί, πριν τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει, πριν τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής.</P><P>1.2) Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στον ανάδοχο με την προσκόμιση της εγγύησης καλής εκτέλεσης.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής επιστρέφεται στους λοιπούς προσφέροντες σύμφωνα με τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 302 του ν. 4412/2016.</P><P>1.3) Η εγγύηση συμμετοχής καταπίπτει, αν ο προσφέρων αποσύρει την προσφορά του κατά τη διάρκεια ισχύος αυτής, παρέχει ψευδή στοιχεία ή πληροφορίες που αναφέρονται στα άρθρα 2.2.3 έως 2.2.8 της Αναλυτικής Διακήρυξης, δεν προσκομίσει εγκαίρως τα προβλεπόμενα από την Αναλυτική Διακήρυξη δικαιολογητικά ή δεν προσέλθει εγκαίρως για υπογραφή της σύμβασης.</P><P>2) Εγγύηση καλής εκτέλεσης και εγγύηση προκαταβολής</P><P>Για την υπογραφή της σύμβασης, απαιτείται η παροχή εγγύησης καλής εκτέλεσης, σύμφωνα με το άρθρο 302 του ν. 4412/2016, το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί της αξίας της σύμβασης, εκτός ΦΠΑ, και κατατίθεται πριν ή κατά την υπογραφή της σύμβασης.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης, προκειμένου να γίνει αποδεκτή, πρέπει να περιλαμβάνει κατ' ελάχιστον τα αναφερόμενα στην παράγραφο 2.1.5. στοιχεία της Αναλυτικής Διακήρυξης και επιπλέον τον αριθμό και τον τίτλο της σχετικής σύμβασης και συμπληρώνεται σύμφωνα με το άρθρο 302 του ν. 4412/2016 (ή όπως στο υπόδειγμα του Παραρτήματος VII της Αναλυτικής Διακήρυξης). Το περιεχόμενό της είναι σύμφωνο με τα οριζόμενα στο άρθρο 72 του ν. 4412/2016 (ή στο Παράρτημα VII της Αναλυτικής Διακήρυξης).</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης της σύμβασης καλύπτει συνολικά και χωρίς διακρίσεις την εφαρμογή όλων των όρων της σύμβασης και κάθε απαίτηση της αναθέτουσας αρχής έναντι του αναδόχου.</P><P>Σε περίπτωση τροποποίησης της σύμβασης κατά την παράγραφο 4.5 της Αναλυτικής Διακήρυξης, η οποία συνεπάγεται αύξηση της συμβατικής αξίας, ο ανάδοχος είναι υποχρεωμένος να καταθέσει πριν την τροποποίηση, συμπληρωματική εγγύηση το ύψος της οποίας ανέρχεται σε ποσοστό 5 % επί του ποσού της αύξησης, εκτός ΦΠΑ.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης καταπίπτει σε περίπτωση παράβασης των όρων της σύμβασης, όπως αυτή ειδικότερα ορίζει.</P><P>Η εγγύηση καλής εκτέλεσης επιστρέφεται στο σύνολό της μετά τη σύνταξη από την αρμόδια επιτροπή της ΔΕΥΑ Λαμίας των πρωτοκόλλων οριστικής ποσοτικής και ποιοτικής παραλαβής και τοποθέτησης - καλής λειτουργίας του αντικειμένου της σύμβασης.</P><P>Εάν στα ανωτέρω πρωτόκολλα αναφέρονται παρατηρήσεις ή υπάρχει εκπρόθεσμη παράδοση, η επιστροφή των ως άνω εγγυήσεων γίνεται μετά την αντιμετώπιση των παρατηρήσεων και του εκπροθέσμου.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Η προμήθεια χρηματοδοτείται από πιστώσεις του προγράμματος Ε.Π. - Υ.ΜΕ.Π.ΠΕΡ.Α.Α. του Υπουργείου Οικονομίας και Ανάπτυξης. ΣΑ: ΣΕ2751 με Κ.Α.:201627510046. MIS:50001486.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P><P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη Σ.Δ.Σ. στο βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5 και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ΄ της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς.</P><P>Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρον.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του ν. 4412/2016. Στην περίπτωση οικονομικών φορέων, εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη Σ.Δ.Σ. ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να διαθέτουν μέσο ετήσιο κύκλο εργασιών τουλάχιστον ίσο με τον προϋπολογισμό του διαγωνισμού χωρίς ΦΠΑ, κατά τις τρεις (3) προηγούμενες, του έτους του διαγωνισμού, οικονομικές χρήσεις (2015 - 2016 - 2017),</P><P>Σε περίπτωση κοινοπραξίας ή ένωσης φορέων, τότε αθροιστικά τα μέλη της Κ/Ξ ή της ένωσης πρέπει να διαθέτουν τον ανωτέρω μέσο κύκλο εργασιών.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Οι οικονομικοί φορείς οφείλουν, επί ποινή αποκλεισμού, να διαθέτουν ειδική τεχνική και επαγγελματική ικανότητα και ιδιαίτερα απαιτείται να διαθέτουν το απαραίτητο τεχνικό προσωπικό για την εκτέλαση της σύμβασης διαθέτοντας τουλάχιστον έναν (1) Ηλεκτρολόγο η και Μηχανολόγο μηχανικό Π.΅Ε. με κατ΄ελάχιστον 5 έτη εμπειρία σε εγκατάσταση εξοπλισμού σε μονάδες επεξεργασίας λυμάτων ή σε κατασκευή εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Επάρκεια παρεχόμενων προδιαγραφών εξοπλισμού, σύμφωνα με την τεχνική περιγραφή και τις ειδικές τεχνικές προδιαγραφές του εξοπλισμού</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Χρονικός προγραμματισμός και τεκμηρίωση ενεργειών εγκατάστασης εξοπλισμού</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Παρεχόμενη εγγύηση καλής λειτουργίας, εγχειρίδια λειτουργίας, τεχνικά στοιχεία που συνοδεύουν την προσφορά. Εξασφάλιση ανταλλακτικών τουλάχιστον για μία 10ετία μετά την εγκατάστασή τους</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Παρεχόμενη εξυπηρέτηση (service) και τεχνική υποστήριξη</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Αρ. μελ. 11/2015.</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>13:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>12</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>30</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης - Αποχέτευσης Λαμίας (Δ.Ε.Υ.Α.Λ.), οδός Α. Παπανδρέου και Τ. Ισαάκ, 351 33, Λαμία.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Οι προσφέροντες ή οι νόμιμοι εκπρόσωποί τους.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Η προμήθεια χρηματοδοτείται από πιστώσεις του προγράμματος Ε.Π.-Υ.ΜΕ.Π.ΠΕΡ.Α.Α. του Υπουργείου Οικονομίας και Ανάπτυξης. ΣΑ: ΣΕ2751 με Κ.Α.:201627510046. MIS:50001486.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Άγιος Ιωάννης Ρέντης</TOWN><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>president@aepp-procurement.gr</E_MAIL></E_MAILS><URL>http://www.aepp-procurement.gr/</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δεν εφαρμόζεται.</OFFICIALNAME></ORGANISATION></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1) Ο ανάδοχος μπορεί κατά των αποφάσεων που επιβάλλουν σε βάρος του κυρώσεις, δυνάμει των όρων των άρθρων 5.2 (Κήρυξη οικονομικού φορέα εκπτώτου - Κυρώσεις), 6.1 (Χρόνος παράδοσης υλικών), 6.4. (Απόρριψη συμβατικών υλικών - αντικατάσταση), της αναλυτικής διακήρυξης της προμήθειας, να υποβάλει προσφυγή μέσα σε ανατρεπτική προθεσμία 30 ημερών από την ημερομηνία που έλαβε γνώση της σχετικής απόφασης. Επί της προσφυγής, αποφασίζει το αρμόδιο αποφαινόμενο όργανο, ύστερα από γνωμοδότηση του προβλεπόμενου στην περίπτωση β της παραγράφου 11 του άρθρου 221 του ν. 4412/2016 οργάνου.</P><P>Η εν λόγω απόφαση δεν επιδέχεται προσβολή με άλλη οποιασδήποτε φύσεως διοικητική προσφυγή.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης - Αποχέτευσης Λαμίας (Δ.Ε.Υ.Α.Λ.)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Α. Παπανδρέου και Τ. Ισαάκ</ADDRESS><TOWN>Λαμία</TOWN><POSTAL_CODE>351 33</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>xadoulis@deyalamias.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2231033850</PHONE><URL>http://www.deyalamias.gr/</URL><FAX>+30 2231045015</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>