<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="175588-2018" EDITION="2018078"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-172190-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180505</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>78</NO_OJ><DATE_PUB>20180421</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 078-175588</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:175588-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.p-r.com.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="60172000">Hire of buses and coaches with driver</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">75 000,00</VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">100 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180502 12:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180504 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по даване под наем на автобуси с водач</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Pronájem autobusů a dálkových autobusů s řidičem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Udlejning af busser og turistbusser med chauffør</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Vermietung von Bussen und Reisebussen mit Fahrer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Ενοικίαση λεωφορείων και πούλμαν με οδηγό</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Hire of buses and coaches with driver</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Alquiler de autobuses y autocares con conductor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Juhiga busside rentimine</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Linja-autojen ja linja-autojen kaukoliikenteen vuokraus kuljettajan kanssa</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Location d'autobus et d'autocars avec chauffeur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Hire of buses and coaches with driver</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Najam autobusa i međugradskih autobusa s vozačem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Busz és távolsági busz kölcsönzése vezetővel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Noleggio di autobus e pullman con autista</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Miesto ir tolimojo susisiekimo autobusų nuoma su vairuotoju</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusu ar šoferi noma</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Kiri ta’ xarabank u coaches bix-xufier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Bus- en autobusverhuur met chauffeur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Wynajem autobusów i autokarów wraz z kierowcą</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Aluguer de autocarros e autocarros de turismo com condutor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Închiriere de autobuze şi de autocare cu şofer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Požičiavanie autobusov a autokarov s vodičom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Dajanje avtobusov in potovalnih avtobusov z voznikom v najem</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Gdynia</TI_TOWN><TI_TEXT>Uthyrning av bussar och långfärdsbussar med förare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">„Przewozy Regionalne” Sp. z o.o. Oddział Pomorski z siedzibą w Gdyni</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>„Przewozy Regionalne” Sp. z o.o. Oddział Pomorski z siedzibą w Gdyni</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bolesława Krzywoustego 7</ADDRESS><TOWN>Gdynia</TOWN><POSTAL_CODE>81-035</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Teresa Mudlaff, Anna Glembin,Monika Jażdżewska</ATTENTION><PHONE>+48 722340347/ +48 722341240</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>monika.jazdzewska@p-r.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 587211328</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.p-r.com.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Autobusowa i busowa komunikacja zastępcza na odcinku Chojnice-Czersk oraz Chojnice-Krojanty</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>2</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Chojnice, Czersk,Krojanty</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL63"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiot zamówienia</P><P>a) Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usługi przewozu osób zastępczą komunikacją realizowaną autobusami na odcinku Chojnice – Czersk oraz busami na odcinku Chojnice - Krojanty, w zastępstwie realizowanych przez Zamawiającego kolejowych przewozów pasażerskich w okresie od 7.5.2018 do 27.5.2018, w związku z planowanymi przez PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. pracami modernizacyjnymi.</P><P>b) Przewidywany przebieg autobusów w okresie obowiązywania umowy to około 24 000 wozokm</P><P>c) Przewidywany przebieg busów w okresie obowiązywania umowy to około 1 100 wozokm</P><P>d) Przedmiot zamówienia określony jest we Wspólnym Słowniku Zamówień (CPV) kodem CPV – 601720000-4 wynajem autobusów i autokarów wraz z kierowcą.</P><P>2. Zasoby techniczne</P><P>Do realizacji usługi przewozowej niezbędne jest dysponowanie minimum sześcioma autobusami: pięcioma autobusami o pojemności minimum pięćdziesiąt miejsc siedzących i jednym autobusem przystosowanym do przewozu osób niepełnosprawnych, o pojemności pięćdziesiąt miejsc siedzących i stojących łącznie; oraz jednym busem o pojemności minimum dziewięć miejsc siedzących. Pojazdy muszą być dopuszczone do ruchu, posiadać sprawną klimatyzację, posiadać aktualne ubezpieczenie OC oraz NNW dla kierowcy i pasażera. Usługa będzie realizowana wg dostarczonego przez Zamawiającego rozkładu jazdy stanowiącego załącznik nr 1 do umowy (załącznik nr 5 do SIWZ), przy pomocy pojazdów w ilości (pojemności) dostosowanej do szacowanej frekwencji zawartej w rozkładzie jazdy.</P><P>Zamawiający dopuszcza możliwość wykorzystania do przewozu osób niepełnosprawnych innego pojazdu przystosowanego do przewozu osób niepełnosprawnych niż autobus, z zastrzeżeniem iż nie może to spowodować zwiększenia pracy przewozowej.</P><P>3. Miejsca postojowe</P><P>Zamawiający wymaga aby pojazdy na poszczególne kursy Wykonawca podstawił przed budynkiem dworca PKP w Chojnicach, Czersku i Krojantach z minimum 5 minutowym wyprzedzeniem przed planową godziną odjazdu, wynikającą z załącznika nr 1 do Umowy.</P><P>W trakcie realizacji usługi Wykonawca będzie zobowiązany do zapewnienia miejsc postojowych w Chojnicach, Czersku i Krojantach, gdzie w przypadku opóźnienia pociągu, pojazdy będą oczekiwały na skomunikowanie bez zakłócania ruchu drogowego.</P><P>4. Informacje uzupełniające</P><P>1) Zamawiający, zgodnie z treścią art. 29 ust. 3a Pzp wymaga zatrudnienia na podstawie umowy o pracę przez Wykonawcę lub Podwykonawcę osób wykonujących czynności kierowców.</P><P>2) W trakcie realizacji zamówienia Zamawiający będzie uprawniony do wykonywania wobec Wykonawcy czynności kontrolnych dotyczących spełniania powyższego wymagania. Zamawiający uprawniony jest w szczególności do:</P><P>— żądania złożenia oświadczeń i dokumentów w zakresie potwierdzenia spełniania ww. wymogu i dokonywania ich oceny,</P><P>— żądania wyjaśnień w przypadku wątpliwości w zakresie potwierdzenia spełniania ww. wymogów,</P><P>— przeprowadzania kontroli na miejscu wykonywania świadczenia.</P><P>3) Uprawnienia Zamawiającego w zakresie sankcji z tytułu niespełniania wymagania wykonywania Zamówienia przez kierowców świadczących pracę na podstawie umowy o pracę zostały uregulowane we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 5 do SIWZ</P><P>4) Zamawiający zastrzega sobie możliwość zmniejszenia ilości przewozów o 20 % zamówienia w sytuacjach, których nie można było wcześniej przewidzieć, (np. zmiany organizacyjne spowodowane pracami inwestycyjnymi, awaryjne zamknięcia torowe i zmiany rozkładu jazdy pociągu). Zmiana w tym zakresie nie stanowi zmiany Umowy, a Wykonawca nie ma prawa do zgłaszania Zamawiającemu jakichkolwiek roszczeń z tego tytułu. Zamawiający ma prawo do korekty wielkości pracy eksploatacyjnej oraz korekty rozkładu jazdy z zachowaniem czterodniowego terminu wyprzedzenia.</P><P>5) Zamawiający zapewnia przejazd umundurowanego kierownika pociągu „Przewozy Regionalne” Sp. z o.o. Oddział Pomorski w Gdyni w pierwszym pojeździe za każdy pociąg.</P><P>6) W przypadku konieczności uruchomienia drugiego pojazdu za dany pociąg, kierowca tego pojazdu powinien być wyposażony przez Wykonawcę w sprawny telefon komórkowy dla operatywnej łączności z kierownikiem pociągu lub Dyspozytorem Zamawiającego w przypadku wystąpienia utrudnień podczas realizacji procesu przewozowego.</P><P>7) Wykonawca zobowiązany jest do przewozu podróżnych na podstawie ważnych biletów „Przewozy Regionalne” Sp. z o.o.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="60172000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE/><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="75000.00">75 000,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="100000.00">100 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wykonawca obowiązany jest do wniesienia wadium w kwocie 5 000,00 PLN (pięć tysięcy złotych 00/100).</P><P>2. Wadium musi być wniesione przed upływem terminu składania ofert w jednej lub kilku formach określonych w art. 45 ust. 6 ustawy Pzp.</P><P>3. Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą.</P><P>4. Wadium wnoszone w pieniądzu należy przelać na rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>BZWBK.</P><P>Numer konta: 88 1090 1375 0000 0001 3348 0656.</P><P>5. Wadium w formie innej niż pieniężna Wykonawca winien złożyć w oddziale Zamawiającego „Przewozy Regionalne” Sp. z o.o. Oddział Pomorski z siedzibą w Gdyni w Dziale Ekonomiczno-Finansowym, ul. Bolesława Krzywoustego 7, pokój nr 38, w godzinach 8:00-14:00 najpóźniej w terminie składania ofert. Wykonawca otrzyma pisemne potwierdzenie złożenia wadium.</P><P>6. Zamawiający uzna wymóg wniesienia wadium w pieniądzu za spełniony, jeżeli kwota, o której mowa w ust. 1, najpóźniej w terminie składania ofert wpłynie na rachunek bankowy Zamawiającego.</P><P>7. Zamawiający uzna wymóg wniesienia wadium w formach innych niż pieniężna za spełniony, gdy umowa zabezpieczająca (tj. wadium w formie określonej w art. 45 ust. 6 punkty 2-5 ustawy Pzp) zostanie złożona w oryginale w oddziale Zamawiającego „Przewozy Regionalne” Sp. z o.o. Oddział Pomorski z siedzibą w Gdyni, ul. Bolesława Krzywoustego 7 w pokoju nr 38, nie później niż w terminie składania ofert oraz będzie zawierała co najmniej następujące elementy:</P><P>1) nazwę i dokładny adres gwaranta,</P><P>2) zobowiązanie gwaranta (poręczyciela, podmiotu ubezpieczającego) do nieodwołalnej i bezwarunkowej wypłaty beneficjentowi (Zamawiającemu) oznaczonej kwoty pieniężnej dokładnie odpowiadającej wysokości ustalonego wadium, gdy wystąpi jedna z następujących sytuacji:</P><P>a. Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej,</P><P>b. zawarcie umowy stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy,</P><P>c. Wykonawca odmówi podpisania umowy na warunkach określonych w ofercie,</P><P>d. Wykonawca nie wniesienie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>3) zobowiązanie gwaranta do wypłacenia pełnej kwoty wadium na pierwsze wezwanie Zamawiającego, zawierającego oświadczenie Zamawiającego o zaistnieniu jednej z okoliczności określonych w punkcie 2,</P><P>4) okres ważności umowy zabezpieczającej (który musi pokrywać się z terminem związania ofertą wskazanym w SIWZ).</P><P>8. Zamawiający odrzuca ofertę, jeżeli wadium nie zostało wniesione lub zostało wniesione w sposób nieprawidłowy.</P><P>9. Zamawiający zwróci wadium wszystkim Wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu Postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem ust. 15.</P><P>10. Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwróci wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego oraz wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>11. Zamawiający zażąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie ust. 9, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P><P>12. Z zastrzeżeniem ust. 14 Zamawiający dokona niezwłocznie zwrotu wadium na wniosek Wykonawcy:</P><P>1) który wycofa ofertę przed upływem terminu składania ofert,</P><P>2) który zostanie wykluczony z Postępowania,</P><P>3) którego oferta zostanie odrzucona.</P><P>13. Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający zwróci wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez Wykonawcę.</P><P>14. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a ustawy Pzp, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy Pzp, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy Pzp, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>15. Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami, jeżeli:</P><P>1) Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, odmówi podpisania umowy w sprawie niniejszego zamówienia na warunkach określonych w ofercie,</P><P>2) Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, nie wniesie wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>3) zawarcie umowy w sprawie niniejszego zamówienia stanie się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy:</P><P>1) Nie podlegają wykluczeniu z postępowania:</P><P>a) Zamawiający wyklucza Wykonawcę z postępowania w przypadkach określonych w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp. Wykonawca nie podlega jednak wykluczeniu z postępowania, w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d 3.</P><P>b) Zamawiający nie przewiduje wykluczenia Wykonawcy z postępowania na podstawie art. 24 ust. 5 ustawy Pzp.</P><P>2) Spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów:</P><P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P><P>b) sytuacji ekonomicznej lub finansowej:</P><P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P><P>c) zdolności technicznej lub zawodowej:</P><P>1. Do oferty Wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie braku podstaw wykluczenia i spełnienia warunków udziału w Postępowaniu. Informacje zawarte w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w Postępowaniu.</P><P>2. Oświadczenie, o którym w ust. 1, Wykonawca składa w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (dalej jako „JEDZ”), sporządzonego zgodnie ze wzorem zawartym w Załączniku nr 2 do SIWZ. Zamawiający wymaga złożenia JEDZ w formie pisemnej.</P><P>3. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w Postępowaniu, składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>1. Wykonawca biorący udział w postępowaniu musi wykazać, że w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie, wykonał usługę lub usługi przewozu o łącznej wartości netto minimum 50 000,00 PLN (pięćdziesiąt tysięcy złotych 00/100)</P><P>2. Wykonawca biorący udział w postępowaniu musi wykazać iż dysponuje następującym potencjałem technicznym:</P><P>Minimum sześcioma autobusami, w tym pięcioma o pojemności minimum pięćdziesiąt miejsc siedzących i jednym przystosowanym do przewozu osób niepełnosprawnych o pojemności pięćdziesiąt miejsc siedzących i stojących łącznie oraz jednym busem o pojemności minimum dziewięć miejsc siedzących, dopuszczonymi do ruchu, przystosowanymi do przewozu osób, posiadającymi aktualne ubezpieczenie OC oraz NNW dla kierowcy i pasażera oraz sprawną klimatyzację, wyprodukowanymi nie wcześniej niż w 2000 r.</P><P>3. Zamawiający wymaga aby Wykonawca biorący udział w postępowaniu posiadał licencję na wykonywanie krajowego transportu drogowego osób.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>PREF2-251-4/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>W siedzibie zamawiającego w Gdyni, pok. 49</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp, przysługuje odwołanie</P><P>2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>3. Odwołanie wnosi się w terminie:</P><P>1. 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy Pzp albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób;</P><P>2. 10 dni – wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ – od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej;</P><P>3. 10 dni – wobec czynności innych niż określone w pkt 1) i 2) – od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>6. Pozostałe postanowienia dotyczące środków ochrony prawnej zawarte są w Dziale VI ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587701</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587700</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>