<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="022611-2018"
            EDITION="2018012">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-023271-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180222</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>12</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180118</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 012-022611</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:022611-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zoobudapest.com</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.kozbesztender.hu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="03222000">Fruit and nuts</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180222 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Плодове, вкл. черупкови</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ovoce a ořechy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frugter og nødder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Früchte und Nüsse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φρούτα και καρποί</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fruit and nuts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frutas y frutos de cáscara</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puuviljad ja pähklid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hedelmät ja pähkinät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fruits et fruits à coque</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fruit and nuts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Voće i orašasti plodovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gyümölcsök és diófélék</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frutta e frutta con guscio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaisiai ir riešutai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Augļi un rieksti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frott u ġewż</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vruchten en noten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Owoce i orzechy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fruta e frutos de casca rija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fructe şi fructe cu coajă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ovocie a orechy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sadje in oreški</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Frukt och nötter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Fővárosi Állat- és Növénykert</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Fővárosi Állat- és Növénykert</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK16926</NATIONALID>
               <ADDRESS>Állatkerti körút 6–12.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1146</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 12734936</PHONE>
               <E_MAIL>dr.kozo@zoobudapest.com</E_MAIL>
               <FAX>+36 17002075</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zoobudapest.com</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.zoobudapest.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.kozbesztender.hu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>KözBeszTender Kft.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Lajos utca 45. IV. em. 3.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1036</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Ferencz Klaudia</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 305433172</PHONE>
               <E_MAIL>info@kozbesztender.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 17002075</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kozbesztender.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.kozbesztender.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>KözBeszTender Kft.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Lajos utca 45. IV. em. 3.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1036</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Ferencz Klaudia</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 305433172</PHONE>
               <E_MAIL>info@kozbesztender.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 17002075</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.kozbesztender.hu</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.kozbesztender.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>fővárosi önkormányzati intézmény</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>állat- és növénykert üzemeltetés</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>A Fővárosi Állat- és Növénykert részére az állatok etetéséhez szükséges takarmány (különféle gyümölcsök) szállítása 12 hónapra</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>K-0103-H/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="03222000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Fajta és mennyiség szerint meghatározott dolgok határidős adásvétele: keretszerződés a Fővárosi Állat- és Növénykert részére az állatok etetéséhez szükséges takarmány (különféle gyümölcsök) beszerzése nettó 40 600 000 HUF keretösszegben, a közbeszerzési dokumentumokban részletezettek szerint, 12 hónapra.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="03222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>A Fővárosi Állat- és Növénykert székhelye és kezelésében lévő területek - Budapest.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Fajta és mennyiség szerint meghatározott dolgok határidős adásvétele: keretszerződés a Fővárosi Állat- és Növénykert részére az állatok etetéséhez szükséges takarmány (különféle gyümölcsök) beszerzése nettó 40 600 000 HUF keretösszegben, a közbeszerzési dokumentumokban részletezettek szerint, 12 hónapra.</P>
                  <P>A keretösszegből az alábbiak hívhatóak le, rendelhetőek meg:</P>
                  <P>Alma, ananász, avokádó, banán, citrom, cseresznye, datolya, dió, földimogyoró, füge, gránátalma, grapefruit, kivi, kókuszdió, körte, mandarin, mangó, mazsola, meggy, mogyoró, narancs, nektarin, őszibarack, ringló, szilva, szóló (szőlő (mediterrán), sárgabarack, ribizli, málna, szeder, eper, egres, áfonya; mirelit gyümölcsök: cseresznye, meggy, szőlő, szilva, ringló, a közbeszerzési dokumentumokban részletezett szortiment szerint.</P>
                  <P>Ajánlatot a közbeszerzési dokumentumokban valamennyi előírt, vagy az azzal– a dokumentációban szereplő műszaki paraméterei tekintetében – egyenértékű termékre lehet tenni. A műszaki leírásban meghatározott követelmények, feltételek az ajánlatkérő minimális előírásai, az ajánlatkérő számára ezeknél kedvezőbb jellemzőkkel rendelkező termékekre is tehető ajánlat.</P>
                  <P>A Keretszerződésben megjelölt teljes keretösszeg kimerítésére és a közbeszerzési dokumentumokban szereplő összes tétel lehívására nem vállal ajánlatkérő kötelezettséget, de a dokumentációban nem szereplő tétel lehívására a Keretszerződés alapján ajánlatkérő nem jogosult.</P>
                  <P>A közbeszerzési dokumentumokban szereplő tételek és mennyiségek az előző éves tapasztalatok alapján iránymutatásként szolgálnak ajánlattevők részére az ajánlattétel során.</P>
                  <P>A Keretszerződés lejár a szerződéskötés megkötését követően 12 hónap lejártával (adott esetben a meghosszabbítás után), vagy amennyiben a keretösszeg hamarabb kimerül, a keretösszeg kimerülésével.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Ajánlatkérőnek a szerződés lejárata előtt legalább 15 nappal lehetősége van a keretszerződés meghosszabbítására egyszer, legfeljebb hat hónapra, amennyiben a keretösszeg még nem merült ki.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>A dokumentációban meghatározottak (abban szereplő táblázatot kitöltve) szerint kell az ajánlati árat megajánlani az egységárak mennyiséggel súlyozott összege képezi az értékelési szempont alá eső ajánlati elemet. A mennyiség csak iránymutatásként szolgál az elővő évek tapasztalatai alapján, kizárólag technikai szám az értékeléshez.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A feltételek felsorolása és rövid ismertetése:</P>
               <P>Az eljárásban nem lehet ajánlattevő (közös ajánlattevő), alvállalkozó és nem vehet részt az alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, akivel szemben a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésében foglalt kizáró okok fennállnak.</P>
               <P>Igazolási mód.</P>
               <P>A kizáró okok fenn nem állásának igazolása körében Ajánlatkérő kifejezetten hivatkozik a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 1-16. §-aira. Az ajánlattevőknek az igazolást ennek megfelelően kell megtennie.</P>
               <P>Az ajánlattevőnek az ajánlatának benyújtásakor a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (a továbbiakban: Rendelet) II. Fejezetének megfelelően, az egységes európai közbeszerzési dokumentum benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdésének hatálya alá [Rendelet 1. § (1) bekezdés].A Kbt. 67. § (4) bekezdése alapján az ajánlattevőnek nyilatkoznia kell, hogy a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe a Kbt. 62. § (1) és (2) bekezdése szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót. A nyilatkozatot akkor is be kell nyújtani, ha ajánlatkérő az eljárásban nem írja elő a már ismert alvállalkozók megnevezését.</P>
               <P>Ajánlattevőnek nyilatkoznia kell, hogy van-e folyamatban változásbejegyzési eljárása a cégbíróság előtt. Amennyiben igen, úgy a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 13. §-a alapján az ajánlathoz csatolni kell a cégbírósághoz benyújtott változásbejegyzési kérelmet és az annak érkezéséről a cégbíróság által megküldött igazolást.</P>
               <P>A Kbt. 69. § (4) bekezdése alapján az eljárás eredményéről szóló döntés meghozatalát megelőzően az ajánlatkérő köteles az értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető ajánlattevőt megfelelő határidő tűzésével felhívni a kizáró okok, az alkalmassági követelmények, valamint – adott esetben – a 82. § (5) bekezdése szerinti objektív kritériumok tekintetében a közbeszerzési dokumentumokban előírt igazolások benyújtására. [Kbt. 69. § (4) bekezdés].</P>
               <P>Ajánlatkérő felhívja a figyelmet a Kbt. 64. §-ra.</P>
               <P>Ajánlatkérő kizárja az eljárásból azt az ajánlattevőt (közös ajánlattevő), alvállalkozót, alkalmasság igazolásában részvevő gazdasági szereplőt, aki részéről a kizáró ok az eljárás során következett be [Kbt. 74. § (1) bekezdés b) pont].</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet (KR) 19.§ (1) c) pontja alapján az ajánlattevőnek (AT) a szerződés teljesítéséhez szükséges pénzügyi és gazd-i alkalmassága igazolható az eljárást megindító hirdetmény feladását megelőző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évből, a közbesz tárgya szerinti (különféle gyümölcsök értékesítéséből származó) – áfa nélkül számított – árbevételéről, amennyiben ezek az adatok rendelkezésre állnak (attól függően, hogy az AT mikor jött létre illetve mikor kezdte meg tevékenységét). A KR 2. § (5) bekezdése alapján az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja az érintett gazd. szerepl. az EEKD-ban foglalt egyszerű nyilatkozatát (KR 1. § (1) bekezdésében foglaltaknak megfelelően.) A KR 3. § (1)-(3) bekezdései alapján az AT az ajánlatával együtt benyújtja a megfelelő képviseleti jogosultsággal rendelkező személy által aláírt, a 4-7. §-nak és az akérő által a 2. §-nak megfelelően kért módon kitöltött formanyomtatványt. Ha egy AT az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike által kitöltött és aláírt külön formanyomtatványokat is be kell nyújtsa az ajánlat részeként. Ilyen esetben a kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról nyilatkoznak, amelyeket az AT igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához. Közös ajánlattétel esetén a közös AT-k mindegyike külön formanyomtatványt nyújt be. A nyilatkozat tartalmazza annak megjelölését, hogy a 69. § (4) bekezdése szerint benyújtandó igazolás kiállítására mely szerv jogosult, valamint a 69. § (11) bekezdése szerinti adatbázis alkalmazásához szükséges adatokat és – szükség esetén – hozzájáruló nyilatkozatot [Kbt. 67. § (2)].</P>
               <P>A Kbt. 69. § (4) és (6) bekezdései alapján az eljárás eredményéről szóló döntés meghozatalát megelőzően az akérő köteles az értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető ajánlattevőt megfelelő határidő tűzésével felhívni a kizáró okok, az alkalmassági követelmények, valamint – adott esetben – a 82. § (5) bekezdése szerinti objektív kritériumok tekintetében a közbeszerzési dokumentumokban előírt igazolások benyújtására. A kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezetnek csak az alkalmassági követelmények tekintetében kell az igazolásokat benyújtani. P1 alkalmassági követelmény tekintetében az eljárást megindító felhívásban előírt igazolások benyújtására. A kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezetnek csak az alkalmassági követelmények tekintetében kell az igazolásokat benyújtani.</P>
               <P>Amennyiben AT a P1) pont szerinti irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amelyben a közbeszerzés tárgya szerinti árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, akkor, az e pontokkal kapcs. előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az akérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett AT kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni az e pontokkal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény, igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának akérő által elfogadott módjáról (KR 19. § (3) bekezdése.)A KR 19. § (7) bekezdése alapján azokban az esetekben, amelyekben a 28. §-ban és a 36. §-ban meghatározott minősített AT-k hivatalos jegyzéke – figyelemmel a 30. §-ban és a 39. §-ban foglaltakra – bizonyítja, hogy a gazd. szerepl. megfelel az adott alkalmassági követelménynek, a minősített ATk elektronikusan elérhető hivatalos jegyzékén való szereplés tényét,ill EU másik tagállamában letelepedett gazd szerepl. által benyújtott, a letelepedési helye szerinti, az elismert AT-k hivatalos listáját vezető szervezettől származó jegyzék igazolást is köteles elfogadni.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Az AT a szerződés teljesítésére alkalmas, ha P1) az ajánlati felhívás feladását megelőző 3 mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben együttesen a közbeszerzés tárgya értékesítéséből származó – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevétele eléri vagy meghaladja a 30 000 000 HUF-ot.</P>
               <P>Közös AT-k:</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6) bekezdés alapján az előírt alkalmassági követelményeknek a közös ATk együttesen is megfelelhetnek, illetve ezek közül azoknak, amelyek értelemszerűen kizárólag egyenként vonatkoztathatóak a gazdasági szereplőkre, elegendő, ha közülük egy felel meg.</P>
               <P>Az ajánlattevő más szervezet kapacitásaira is támaszkodhat az alkalmassági feltételeknek való megfeleléshez a Kbt. 65. § (7) bekezdés szerint. A kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet az alkalmasságát a fent előírt módokkal azonos módon köteles igazolni a Kbt. 67. § (3) bekezdése alapján. Más szervezet kapacitásának igénybevétele esetén ATnek meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alk. követelményt vagy követelményeket, amely(ek)nek igazolása érdekében az ajánlattevő ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (8) bekezdés szerint az a szervezet, amelynek adatait az ajánlattevő a gazd.,pénzügyi alkalmasság igazolásához felhasználja, a Ptk. 6:419. §-ában foglaltak szerint kezesként felel az ajánlatkérőt az ajánlattevő teljesítésének elmaradásával vagy hibás teljesítésével összefüggésben ért kár megtérítéséért.</P>
               <P>Akérő felhívja a figyelmet arra, hogy valamennyi a III.1.2. és a III.1.3. pontban meghatározott alkalmassági feltétel esetében a beszerzés jellege miatt a minősített AT-k kiválasztására irányuló felhívásnál a pénzügyi, valamint a műszaki, szakmai alkalmasság szempontjából szigorúbb feltéteket határozott meg.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Az AT-nek a szerződés teljesítéséhez szükséges műszaki,szakmai alkalmassága igazolható a KR 21. § (1) bekezdés a) pontja alapján az eljárást megindító felhívás feladásától visszafelé számított három évben végzett, különféle gyümölcsökre vonatkozó, legjelentősebb szállításainak ismertetésével. Az AK köteles a három év teljesítését figyelembe venni. Az ajánlatkérő a vizsgált időszak alatt befejezett, de legfeljebb hat éven belül megkezdett szállításokat veszi figyelembe. A KR 2. § (5) bekezdése alapján az alkalmassági követelmények előzetes igazolására elfogadja az érintett gazd. Szereplőnek az EEKDben foglalt egyszerű nyilatkozatát (KR 1. § (1) bekezdésében foglaltaknak megfelelően). A KR 3. § (1)-(3) bekezdései alapján az AT az ajánlatával együtt benyújtja a megfelelő képviseleti jogosultsággal rendelkező személy által aláírt, a 4-7. §-nak és az ajánlatkérő által a 2. §-nak megfelelően kért módon kitöltött formanyomtatványt. Ha egy AT az előírt alkalmassági követelményeknek más szervezet vagy személy kapacitásaira támaszkodva kíván megfelelni, az érintett szervezetek vagy személyek mindegyike által kitöltött és aláírt külön formanyomtatványokat is be kell nyújtsa az ajánlat részeként. Ilyen esetben a kapacitásaikat rendelkezésre bocsátó szervezetek vagy személyek az alkalmassági feltételek vonatkozásában csak azokról nyilatkoznak, amelyeket az ajánlattevő igénybe kíván venni alkalmasságának igazolásához. Közös ajánlattétel esetén a közös AT-k mindegyike külön formanyomtatványt nyújt be. A nyil. tartalmazza annak megjelölését, hogy a 69. § (4) bekezdése szerint benyújtandó igazolás kiállítására mely szerv jogosult, valamint a 69. § (11) bekezdése szerinti adatbázis alkalmazásához szükséges adatokat és – szükség esetén – hozzájáruló nyilatkozatot [Kbt. 67. § (2)]. A Kbt. 69. § (4) és (6) bekezdései alapján az eljárás eredményéről szóló döntés meghozatalát megelőzően az AK köteles az értékelési szempontokra figyelemmel legkedvezőbbnek tekinthető ajánlattevőt megfelelő határidő tűzésével felhívni kizáró okok,alkalmassági követelmények, adott esetben – a 82. § (5) bekezdése szerinti objektív kritériumok tekintetében a közbeszerzési dokumentumokban előírt igazolások benyújtására. A kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezetnek csak az alkalmassági követelmények tekintetében kell az igazolásokat benyújtani. A KR 22. § (1)-(2) bekezdések figyelembe vételével, az M1) igazolására benyújtott igazolásnak, illetve nyilatkozat tartalmazza legalább a köv. adatokat: a teljesítés ideje (kezdő és befejező időpont) és a szerződés időtartama, a szerződést kötő másik fél neve, elérhetősége, a szállítás tárgya, az ellenszolgáltatás összege, továbbá nyilatkozni kell arról, hogy a teljesítés az előírásoknak, a szerződésnek megfelelően történt-e.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M1) Az AT a szerződés teljesítésére alkalmas, ha rendelkezik legalább 1 darab, a közbeszerzés tárgyával azonos (különféle gyümölcsök) termékek szállítására vonatkozó, legalább folyamatos 12 hónapra kötött szállítási szerződés és/vagy adásvételi szerz. keretében szerződésszerűen teljesített referenciával, és ezen szerződés alapján az ellenszolgáltatás nettó összege elérte összesen legalább a nettó 30 000 000 HUF-ot.</P>
               <P>A Kbt. 65. § (6) bekezdés alapján az előírt alkalmassági követelményeknek a közös ATk együttesen is megfelelhetnek. Azon követelményeknek, amelyek értelemszerűen kizárólag egyenként vonatkoztathatóak a gazdasági szereplőkre, az együttes megfelelés lehetősége értelmében elegendő, ha közülük egy felel meg. Az előírt alk-i köv-nek az AT bármely más szervezet vagy személy kapacitására támaszkodva is megfelelhetnek, a közöttük fennálló kapcsolat jogi jellegétől függetlenül (Kbt. 65. § (7) bekezdés). Ebben az esetben meg kell jelölni az ajánlatban ezt a szervezetet és az eljárást megindító felhívás vonatkozó pontjának megjelölésével azon alkalmassági követelményt vagy követelményeket, amelynek igazolása érdekében az AT ezen szervezet erőforrására vagy arra is támaszkodik. Csatolni kell az ajánlatban a kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet olyan szerződéses/előszerződésben vállalt kötelezettségvállalását tartalmazó okiratot, amely alátámasztja,hogy a szerződés teljesítéséhez szükséges erőforrások rendelkezésre állnak majd a szerződés teljesítésének időtartama alatt. A kapacitásait rendelkezésre bocsátó szervezet az alkalmasságát a fent előírt módokkal azonos módon köteles igazolni a Kbt. 67. § (3) bekezdése alapján.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szerződést megerősítő biztosítékok: késedelmi kötbér, hibás teljesítési kötbér, meghiúsulási kötbér az alábbiaknak megfelelően.</P>
               <P>Az ATként szerződő köteles a Akként szerződő által az közbeszerzési dokumentumokban (dokumentációban) meghatározott szállítási ütemterv betartására.</P>
               <P>A késedelmi kötbér napi mértéke az adott egyedi megrendelésre vetített összeg 1 %-a, de minimum 5 000 HUF/naptári nap, de annak teljes összege legfeljebb a teljes keretösszeg 15 %-a lehet.</P>
               <P>Hibás teljesítés esetén amennyiben ajánlatkérő nem él szavatossági igényével, ajánlattevőként szerződő fél hibás kötbér fizetéssel tartozik. A hibás teljesítési kötbér mértéke 15 %, alapja az adott egyedi megrendelés nettó szállítási díja.</P>
               <P>A meghiúsulási kötbér a teljes szerződéses ellenérték (a teljes keretösszeg) 18 %-a.</P>
               <P>A szerződést megerősítő biztosítékokat a szerződés tartalmazza. Irányadó Kbt. 135. § (1), (5) -(6). Ptk. 6:130. § (1).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-22</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>KözBeszTender Kft. 1036 Budapest, Lajos u. 45. IV. em. 3.; 16-os kapucsengő.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ajánlatkérő a Kbt. 68. § alapján végzi el a bontási eljárást.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>2019.01 hó</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>1. A közbeszerzési dokumentáció korlátozás nélkül, teljes körűen, közvetlenül és díjmentesen elérhető a következő címen:</P>
               <P>http://www.kozbesztender.hu Elérési útvonal: Főoldal/Belépés VAGY Regisztráció/Eljárások dokumentációja/FÁNK gyümölcs - 103H</P>
               <P>2. Az ajánlatokat mnapokon 9:00 – 15:00 óráig, az AT határidő napján 9:00 – 12:00 óráig lehet benyújtani.</P>
               <P>3. az ajánlatot ATnek nem elektronikus úton kell a jelen felhívásban és a közbeszerzési dokumentumokban meghatározott tartalmi és formai követelményeknek megfelelően elkészítenie és benyújtania.</P>
               <P>4. Ajánlatkérő – a Kbt. 66. § (2) bekezdése alapján – előírja a közbeszerzési dokumentumokban megadott minta szerinti nyilatkozat megtételét az AF feltételeire, a szerződés megkötésére és teljesítésére, a kért ellenszolgáltatásra vonatkozóan.</P>
               <P>5. A közbeszerzési eljárás során valamennyi levelezésre kérjük feltüntetni az alábbi információkat:</P>
               <P>a. eljárás száma K-0103-H/2018.</P>
               <P>b. a dokumentumot beküldő neve, levelezési címe, faxszáma és e-mail címe.</P>
               <P>A nem megfelelően címzett vagy feliratozott dokumentumok elirányításáért az ajánlatkérőt felelősség nem terheli.</P>
               <P>6. A Kbt. 47. § (2):a papír alapú ajánlati pl szereplő dokumentumok egyszerű másolatban is benyújthatók. Az AK előírja az olyan nyilatkozat eredeti vagy hiteles másolatban történő benyújtását, amely közvetlenül valamely követelés érvényesítésének alapjául szolgál, pl. garanciavállaló nyilatkozat vagy kezességvállalásról szóló nyilatkozat, az ajánlatnak a Kbt. 66. § (2) bekezdése szerinti nyilatkozat eredeti aláírt példányát kell tartalmaznia. Ez a nyil-t nemleges tartalommal is be kell nyújtani az ajánlatban.</P>
               <P>7. A Kbt. 71.§ szerint hp</P>
               <P>8. Amennyiben bármely csatolt nyilatkozat, stb. nem magyar nyelven kerül kiállításra, úgy azt az AT magyar nyelvű fordításban is köteles ajánlatába becsatolni, AT általi felelős magyar fordítását is elfogadja a KD szerint.Az ajánlatkérő kizárólag a fordítást vizsgálja.</P>
               <P>9. Az ajánlatban felolvasólapot kell elhelyezni, ami tartalmazza a Kbt. 68. § (4) szerinti összes adatot</P>
               <P>10. Az ATnek kaz ajánlatában csatolni a Kbt. 66. § (4) szerinti nyil-t, adott esetben nemlegeset is</P>
               <P>11. ATnek (közös ATk) az ajánlatában nyilatkoznia kell a Kbt. 66. § (6) a) és b) pontja vonatkozásában. A nyil-t adott esetben nemleges is.</P>
               <P>12. Az ajánlattétel során a különböző devizák forintra történő átszámításánál az AT a felhívás megküldésének napján érvényes MNB által meghatározott devizaárfolyamokat kell alkalmaznia.</P>
               <P>13. Az ajánlathoz csatolni kell az ajánlatban szereplő nyil-t aláírók cégaláírási dokumentumait a dokumentációban foglaltak szerint. A nem a cégtv szerinti formában működő at esetén aláírási cípméldány vagy aláírás minta benyújtása nem szükséges.</P>
               <P>14. Az AThez szükséges részletes közbeszerzési műszaki leírást és a szerződési feltételeket a közbeszerzési dokumentumok (dokumentáció) tartalmazza.</P>
               <P>15. Az ajánlatkérő a Kbt. 54. § értelmében, az eljárásban való részvételt ajánlati biztosíték adásához köti, a közbeszerzési dokumentumokban foglaltak szerint. Az ajánlattevők részenként 1 500 000 HUF, azaz egymilió-ötszázezer forint összegben ajánlati biztosítékot kötelesek nyújtani. Az ajánlati biztosíték teljesíthető a Kbt. 54. § (2) bekezdésében foglaltaknak megfelelően, közte - az előírt pénzösszegnek az ajánlatkérő OTP Bank Nyrt.-nél vezetett 11784009-15490658. számú bankszámlájára történő befizetéssel is.</P>
               <P>16. Ajánlatkérő nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdésének e) pontját.</P>
               <P>17. Eljáró FAKSZ: dr. Orbán Krisztina (lajstromszám 00367)</P>
               <P>18. AK megvizsgálta a részekre történő ajánlattétel lehetőségét, de megállapítható, hogy a közpénzek ésszerűbb felhasználása ezáltal nem valósítható meg. Az AK a különböző élelmezési kategóriákra külön eljárást folytat le.</P>
               <P>19. Irányadó jog: A jelen ajánlati felhívásban nem szabályozott kérdések vonatkozásában a közbeszerzésről szóló 2015. évi CXLIII. törvény és végrehajtási rendeleteinek előírásai szerint kell eljárni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A Kbt. 148. § (3) bekezdés szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
