<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="023154-2018"
            EDITION="2018012">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-022780-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180228</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>12</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180118</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 012-023154</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:023154-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.zdw.lodz.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.zdw.lodz.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL71">Łódzkie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180228 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projektování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planungsleistungen im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinöörialan suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ideazione tecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de concepţie tehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Łódź</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggtekniska konstruktionstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Województwo Łódzkie-Zarząd Dróg Wojewódzkich w Łodzi</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Województwo Łódzkie-Zarząd Dróg Wojewódzkich w Łodzi</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Sienkiewicza 3</ADDRESS>
               <TOWN>Łódź</TOWN>
               <POSTAL_CODE>90-113</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Gala</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 426162227</PHONE>
               <E_MAIL>m.gala@zdw.lodz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 426162251</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <URL_GENERAL>www.zdw.lodz.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.zdw.lodz.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Zarządzanie Drogami Wojewódzkimi w Imieniu Samorządu Województwa Łódzkiego</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Zarządzanie Drogami Wojewódzkimi w Imieniu Samorządu Województwa Łódzkiego</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wyk. dok. projektowej – PB I PW wraz z uzyskaniem decyzji o zezwoleniu na realizację inwestycji drogowej dla zadania pn. „Rozbudowa drogi wojewódzkiej Nr 482 na odcinku przejścia przez Zduńską Wolę”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZ.342.4.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71320000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Wykonanie dokumentacji projektowej – projektu budowlanego i wykonawczego wraz z uzyskaniem decyzji o zezwoleniu na realizację inwestycji drogowej dla zadania pn. „Rozbudowa drogi wojewódzkiej Nr 482 na odcinku przejścia przez Zduńską Wolę”.</P>
               <P>a) zamówienie podstawowe - wykonanie dokumentacji projektowej – projektu budowlanego i wykonawczego wraz z uzyskaniem decyzji o zezwoleniu na realizację inwestycji drogowej dla zadania pn. „Rozbudowa drogi wojewódzkiej Nr 482 na odcinku przejścia przez Zduńska Wolę”</P>
               <P>b) opcja - pełnienie nadzoru autorskiego nad realizacją zadania pn. „Rozbudowa drogi wojewódzkiej Nr 482 na odcinku przejścia przez Zduńska Wolę”</P>
               <P>Zakres dokumentacji projektowej obejmuje drogę wojewódzką Nr 482 (dawna droga krajowa Nr 12) w istniejącym śladzie na obszarze miasta Zduńska Wola (ul. Łaska i ul. Łódzka) tj. od km ok. 34+327 do km 39+584 z wyłączeniem odcinka od ok. km 38+330 do ok. km 38+480 tj. skrzyżowania ul. Łódzkiej z ul. Szadkowską/Juliusza/Opiesińską.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL71"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>W ramach zamówienia należy wykonać wielobranżową dokumentację projektową pozwalającą na uzyskanie przez Zamawiającego decyzji o zezwoleniu na realizację inwestycji drogowej oraz wykonanie wszystkich robót budowlanych niezbędnych dla prawidłowej realizacji rozbudowy drogi wojewódzkiej Nr 482 na ww. odcinku.</P>
                  <P>Podstawą opracowania jest archiwalna dokumentacja projektowa pn. Przebudowa (odnowa) nawierzchni drogi krajowej nr 12 od km 336+911 do km 342+140 / przejście przez Zduńską Wolę opracowana w 2009 roku przez Biuro Inżynieryjno – Techniczne KARO na zlecenie Gddkia Oddział w Łodzi.</P>
                  <P>W ramach zamówienia należy zaktualizować przyjęte rozwiązania projektowe ww. dokumentacji projektowej dostosowując do parametrów technicznych i geometrycznych do drogi klasy technicznej G, aktualnego natężenia ruchu drogowego i istniejącego zagospodarowania terenu na odcinku objętym zamówieniem.</P>
                  <P>Przeanalizować geometrię skrzyżowań drogi wojewódzkiej z ulicami bocznymi ze szczególnym uwzględnieniem skrzyżowań z:</P>
                  <P>— ul. Getta Żydowskiego,</P>
                  <P>— ul. Kilińskiego.</P>
                  <P>Dla których należy przedstawić wariantowe rozwiązania geometrii i organizacji ruchu.</P>
                  <P>Do zaprojektowania jest odcinek DW 482 od ok. km 35+865 do ok. km 36+371, wyłączony z ww. archiwalnego opracowania, z uwzględnieniem zapisów aktualizowanego miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego miasta Zduńska Wola dla tego obszaru.</P>
                  <P>Zamówienia obejmuje wykonanie następujących elementów dokumentacji projektowej:</P>
                  <P>Mapa do celów projektowych,</P>
                  <P>Projekt zagospodarowania terenu,</P>
                  <P>Projekt architektoniczno-budowlany rozbudowy drogi,</P>
                  <P>Projekt wykonawczy budowy drogi,</P>
                  <P>Projekt architektoniczno-budowlany budowy odwodnienia drogi,</P>
                  <P>Projekt wykonawczy budowy odwodnienia drogi,</P>
                  <P>Projekt architektoniczno-budowlany budowy oświetlenia drogi,</P>
                  <P>Projekt wykonawczy budowy oświetlenia drogi,</P>
                  <P>Projekty architektoniczno-budowlane przebudowy sieci kolidujących,</P>
                  <P>Ustalenie geotechnicznych warunków posadowienia,</P>
                  <P>Karta Informacyjna przedsięwzięcia (KIP),</P>
                  <P>Raport oddziaływania na środowisko – jeśli będzie wymagany,</P>
                  <P>Stwiorb – dla każdej z branż w oparciu o Stwiorb ZDW.</P>
                  <P>Szczegółowy przedmiar robót dla każdej branży,</P>
                  <P>Formularz wyceny ofertowej zgodny z Stwiorb,</P>
                  <P>Kosztorys inwestorski,</P>
                  <P>Projekt organizacji ruchu na czas robót,</P>
                  <P>Projekt docelowej organizacji ruchu,</P>
                  <P>Operat wodnoprawny wraz z uzyskaniem pozwolenia wodnoprawnego,</P>
                  <P>Materiały do uzyskania opinii do wniosku o wydanie decyzji o zezwolenie na realizacje inwestycji drogowej,</P>
                  <P>Materiały do wniosku o wydanie decyzji o zezwolenie na realizacje inwestycji drogowej,</P>
                  <P>Informacja dotycząca bezpieczeństwa i ochrony zdrowia,</P>
                  <P>Uzyskanie wszelkich innych wymaganych uzgodnień i decyzji, postanowień zgodnie z wymaganiami szczegółowymi, w tym właściwy protokół z narady koordynacyjnej, decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach (DŚ) oraz decyzji o zezwoleniu na realizacje inwestycji drogowej (Zrid),</P>
                  <P>Przygotowanie dokumentacji i wniosku o uzyskanie zezwolenia na odstępstwo od warunków technicznych, jeśli dokumentacja projektowa będzie zawierała rozwiązania niezgodne z tymi przepisami.</P>
                  <P>Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości: 16 600,00 PLN (słownie złotych: szesnaście tysięcy sześćset 00/100). Zamawiający przewiduje zastosowanie procedury tzw. „odwróconej” zgodnie z art. 24 aa ustawy Pzp.</P>
                  <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Pzp do wysokości 166 650,00 zł netto, zgodnie z zakresem opisanym zamówienia. Zamawiający może udzielić zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług, zgodnych z przedmiotem zamówienia podstawowego, w zakresie związanym z tym zamówieniem, gdy będzie posiadał niezbędne środki finansowe.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga, aby zamówienie zostało zrealizowane w terminie: do 29.11.2019 r.W tym: Projekt budowlany wraz z materiałami niezbędnymi do złożenia wniosku o ZRID -26.6.2019 r. Uzyskanie decyzji o zezwoleniu na realizację inwestycji drogowej – 29.11.2019 r.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Długosc Okresu Rękojmi</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie Projektanta w Specjalności Inżynieryjnej Drogowej</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2019-11-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający na podstawie art. 34 ust 5 Prawa zamówień publicznych przewiduje prawo opcji.</P>
                  <P>Zlecenie wykonywania nadzoru autorskiego zależeć będzie od potrzeb Zamawiającego. Oznacza to, że Zamawiający może zrezygnować z całości lub z części nadzoru autorskiego (prawo opcji).</P>
                  <P>Wykonawca w ramach realizacji niniejszego zamówienia zobowiązany jest pełnić nadzór autorski nad inwestycją „na pisemne żądanie Zamawiającego w terminie wyznaczonym przez Zamawiającego”. Należy przez to rozumieć, że Zamawiający w formie pisemnej wyznaczy dzień rozpoczęcia wykonania zamówienia oznaczonego jako „opcja” i będzie to równoznaczne ze złożeniem oświadczenia o skorzystaniu z opcji.</P>
                  <P>Przewiduje się realizację zamówienia w opcji w latach 2020-2024.</P>
                  <P>Nadzór autorski pełniony będzie w okresie realizacji inwestycji, co oznacza, że termin świadczenia usługi nadzoru autorskiego zostanie dostosowany odpowiednio do terminu robót.</P>
                  <P>W przypadku zmiany terminu realizacji robót termin świadczenia usługi nadzoru autorskiego zostaje dostosowany odpowiednio do nowego terminu robót.</P>
                  <P>Nadzór autorski zgodnie z ustawą Prawo budowlane art. 20.1 w szczególności obejmuje:</P>
                  <P>Stwierdzanie zgodności realizacji z projektem w toku realizacji robót budowlanych,</P>
                  <P>Uzgadnianie możliwości wprowadzenia rozwiązań zamiennych w stosunku do przewidzianych w projekcie, zgłoszonych przez kierownika budowy lub inspektora nadzoru,</P>
                  <P>Wyjaśnianie szczegółów dokumentacji projektowej oraz wątpliwości Zamawiającego powstałych w toku realizacji,</P>
                  <P>Udział w komisjach i naradach technicznych oraz odbiorze inwestycji.</P>
                  <P>Opracowania projektowe wykonywane przez Wykonawcę będące naprawieniem błędów w opracowanej przez niego dokumentacji projektowej lub jej uzupełnieniem niezbędnym dla prawidłowej realizacji robót nie będą opłacane.</P>
                  <P>Wykonawca w uzgodnionym obustronnie terminie przekaże Zamawiającemu zmiany oraz poprawki, wynikłe z niezgodności opracowania projektowego ze stanem faktycznym lub z błędów projektowych.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązuje się do delegowania na budowę lub innych czynności swoich upoważnionych przedstawicieli na wezwanie Zamawiającego w terminie do 3 dni od dnia wezwania. Zamawiający nie będzie opłacał pobytów Wykonawcy na budowie dokonywanych bez jego wezwania.</P>
                  <P>Jednorazowy nadzór autorski uwzględnia:</P>
                  <P>Pobyt na budowie projektanta branży której dotyczy nadzór autorski,</P>
                  <P>Przygotowanie materiałów do pełnienia nadzoru,</P>
                  <P>Czas przejazdu z siedziby jednostki projektowej na budowę i z powrotem,</P>
                  <P>Czas pobytu na budowie,</P>
                  <P>Załatwianie spraw związanych z nadzorem po powrocie,</P>
                  <P>Koszt prac projektowych wynikających z pobytu na budowie.</P>
                  <P>Wynagrodzenie za pełnienie nadzoru autorskiego rozliczane będzie zgodnie z rzeczywistą liczbą odbytych nadzorów.</P>
                  <P>Zakłada się maksymalnie do 10 nadzorów autorskich.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy wykonawcę, w stosunku do którego zachodzi którakolwiek z okoliczności, o których mowa w art.24 ust.1 pkt 12-23 uPzp oraz w art.24 ust.5 ust. 1, 2, 4, 8 uPzp. 2. Wykluczenie wykonawcy następuje zgodnie z art.24 ust. 7 uPzp. 3. Wykonawca, który podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust.1 pkt 13 i 14 oraz 16-20 Pzp, może przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności. 4. Wykonawca nie podlega wykluczeniu, jeżeli zamawiający, uwzględniając wagę i szczególne okoliczności czynu wykonawcy, uzna za wystarczające przedstawione dowody. 5. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. 6. Zamawiający żąda od wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a uPzp, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów określonych w par. 5 pkt 1-6, 9 Rozporządz. Min. Rozwoju z 26.7.2016 (Dz. U. 2016 poz. 1126)-szczegółowo określone w sekcji III 1.2 ppkt.1-7 oraz w pkt VI.3) ppkt 2, t.j. Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). 7. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu w okolicznościach, o których mowa w pkt 1 i 2. 8. Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów określonych w ww. Rozporządzeniu.</P>
               <P>1) w § 5 pkt 1-składa informację z odp. rejestru albo, w przypadku jego braku, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art.24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 uPzp; 2) § 5 pkt 2-4-składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że: a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości. 9. Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 8 zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. 10. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w § 5 pkt 4 ww. Rozporządz., składa dokument, o którym mowa w pkt 8 ppkt 1), w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Dalszy ciąg sekcji VI.3.</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2) zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>5) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo-w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji-dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>7) oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716 ze zm.);</P>
               <P>8) oświadczenia wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu-w tym przypadku wykonawca składa taką informację zgodnie z pkt VI.3)3.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>[1]Kwalifikacje zawodowe i doświadczenie wykonawcy umożliwiające realizację zamówienia na odpowiednim poziomie jakości: Wykonawca zdolny do wykonania udzielanego zamówienia, to taki który wykaże, że zrealizował należycie w okresie ostatnich 5 lat przed upływem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy- w tym okresie: co najmniej 2 projekty budowlane i wykonawcze, które obejmowały budowę, rozbudowę lub przebudowę drogi klasy technicznej min. G o łącznej długości nie mniejszej niż 4,0 km., z potwierdzeniem, że usługi zostały wykonane należycie. – Doświadczenie Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia:</P>
               <P>— W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia warunek określony w pkt [1] musi spełniać każdy z Wykonawców oddzielnie lub jeden Wykonawca łącznie. [2]Wykształcenie, kwalifikacje zawodowe, doświadczenie osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia, umożliwiające realizację zamówienia na odpowiednim poziomie jakości. Wykonawca zdolny do wykonania udzielanego zamówienia, to taki który wykaże, że będzie dysponował osobami, którym zostanie powierzone wykonanie niniejszego zamówienia na stanowiskach wymienionych poniżej. Osoby wskazane przez Wykonawcę muszą posiadać kwalifikacje, uprawnienia i doświadczenie zawodowe nie mniejsze niż określone poniżej:-• projektant w specjalności inżynieryjnej drogowej – 1 osoba posiadająca uprawnienia do projektowania w specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń, która w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, sporządziła (autor lub współautor) co najmniej 2 PB i PW budowy, rozbudowy lub przebudowy dróg klasy min. G o łącznej długości min.4,0 km.</P>
               <P>• projektant w branży instalacyjnej - 1 osoba posiadająca uprawnienia budowlane do projektowania bez ograniczeń w spec.instalacyjnej w zakresie sieci kanalizacyjnych, która w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, sporządziła (autor lub współautor lub sprawdzający) co najmniej 2 PB i PW odwodnienia drogi dla budowy, rozbudowy lub przebudowy dróg klasy min. G o łącznej długości min.4,0 km;</P>
               <P>• specjalista w zakresie ochrony środowiska – 1 osoba spełn. wymagania., o których mowa w art. 74a ust. 2 ustawy z dn. 3.10.2008 r. o udostęp. informacji o środowisku (Dz. U.2017.1405 t.j. z dnia 2017.7.21) i która w okresie ostatnich 5 lat licząc wstecz od daty skład. ofert, sporządziła (autor lub współautor) co najmniej 2 karty informacyjne przedsięwzięcia lub 2 raporty oddziaływania na środowisko dotyczące budowy, rozbudowy lub przebudowy dróg klasy min.G o łącznej dł min 4.0 km. Uprawnienia, o których mowa powyżej, powinny być zgod. z ustawą z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz. U. z 2017 r., poz.1332) lub ważne odpowiadające im uprawnienia nadane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów. W przypadku wykonawców zagranicznych, dopuszcza się równoważne kwalifikacje, zdobyte w innych państwach, na zasadach określonych w art. 12a usta. z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane, z uwzględnieniem postanowień ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. 2016, poz. 65). W przypadku zmiany osób, o których mowa wyżej w trakcie realizacji umowy, wymagane jest spełnienie warunku określonego w pkt [2].-Potencjał kadrowy Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia: Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie niniejszego zamówienia muszą wykazać, że łącznie spełniają wymagania określone w pkt [2].</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1) Na podstawie art.29 ust.3a Ustawy PZP Zamawiający wymaga, aby Wykonawca/Podwykonawca zatrudniał na podstawie umowy o pracę osoby wykonujące czynności w trakcie realizacji zamówienia, jeżeli wykonanie tych czynności polega na wykonywaniu pracy w sposób określony w art. 22 § 1 Ustawy z dnia 26.6.2004 r. –Kodeks Pracy. tj. osoby wykonujące czynności w trakcie realizacji zamówienia określone w formularzu wyceny ofertowej, za wyjątkiem osób pełniących samodzielne funkcje techniczne w budownictwie oraz osób wykonujących czynności związane z wykonywaniem prac geodezyjnych, prac projektowych, w tym opracowań z zakresu ochrony środowiska.</P>
               <P>2) Ustala się limit finansowy na rok 2018 w wysokości 393 600,00 PLN brutto.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-02-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Zarząd Dróg Wojewódzkich w Łodzi ul. Sienkiewicza 3, 90-113 Łódź, sekretariat.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć oświadczenie w celu wstępnego potwierdzenia, że nie podlega on wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. 2.Wykonawca składa powyższe oświadczenia w formie Jednolitego Dokumentu sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej 2016/7 z dnia 5.1.2016, tj. Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ). 3.Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art.86 ust. 5 Pzp, przekaże zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. 4.Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie wykonawcę, którego oferta została oceniona najwyżej, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust.1 Pzp. Zamawiający wezwie również do złożenia oświadczeń i dokumentów, o których mowa powyżej w odniesieniu do podmiotów, na których zdolnościach polega wykonawca na zasadach określonych w art. 22a Pzp. 5.Na wezwanie zamawiającego Wykonawca zobowiązany jest złożyć następujące oświadczenia lub dokumenty: A. W celu potwierdzenia spełniania przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej: 1) 1) wykaz usług wykonanych w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy-w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów-oświadczenie wykonawcy; 2)Wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. B. W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia wykonawcy z udziału w postępowaniu: dokumenty określone w § 5 pkt 1-6 i 9, 10 Rozporządz. Min. Rozwoju z 26.7.2016 (Dz. U. 2016 poz. 1126). – Dokumenty zostały wyszczególnione w Sekcji III .1.2 . C. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
               <P>Jeżeli zamawiający nie opublikował ogłoszenia o zamiarze zawarcia umowy lub mimo takiego obowiązku nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia lub 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
