<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="023183-2018"
            EDITION="2018012">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-021245-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180205</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>12</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180118</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 012-023183</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:023183-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.carabinieri.it/Internet/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50212000">Repair and maintenance services of helicopters</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">4350000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180115</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180205 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на хеликоптери</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vrtulníků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af helikoptere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Hubschraubern</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης ελικοπτέρων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of helicopters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de helicópteros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Helikopterite remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Helikoptereiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien d'hélicoptères</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of helicopters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja helikoptera</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Helikopterjavítási és -karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di elicotteri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sraigtasparnių remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Helikopteru remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ l-elikotteri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van helikopters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji śmigłowców</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de helicópteros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a elicopterelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vrtuľníkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja helikopterjev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av helikoptrar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Comando Generale dell’Arma dei Carabinieri – Centro Unico Contrattuale</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comando Generale dell’Arma dei Carabinieri – Centro Unico Contrattuale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Romania 45</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00197</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0680982291-2082-2257</PHONE>
               <E_MAIL>crm42527@pec.carabinieri.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0680987586</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>http://www.carabinieri.it/Internet/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.carabinieri.it/cittadino/informazioni/gare-appalto/gare-appalto/pra-servizio-di-supporto-logistico-per-il-triennio-2018-2020-di-n.-8-elicotteri-nh500</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Comando Generale dell’Arma dei Carabinieri – Ufficio Dei Servizi Aereo e Navale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Romania 45</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0680982520/2128</PHONE>
               <E_MAIL>crm42527@pec.carabinieri.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>http://www.carabinieri.it/cittadino/informazioni/gare-appalto/gare-appalto/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Comando Generale dell'Arma dei Carabinieri – Centro Unico Contrattuale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Romania 45</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00197</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0680982269/2082/2257</PHONE>
               <E_MAIL>crm42527@pec.carabinieri.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>http://www.carabinieri.it/cittadino/informazioni/gare-appalto/gare-appalto/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Servizio di supporto logistico per n. 8 elicotteri NH500 in dotazione all’Arma dei Carabinieri, per gli anni dal 2018 al 2020.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50212000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto ha per oggetto le attività di manutenzione, di supporto tecnico-logistico, i servizi e le prestazioni, nonché l’organizzazione e le procedure tecniche finalizzate a garantire e mantenere il controllo di configurazione e l’efficienza operativa degli elicotteri NH500 transitati nell’Arma dei Carabinieri e i suoi componenti.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">4350000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto ha per oggetto le attività di manutenzione, di supporto tecnico-logistico, i servizi e le prestazioni, nonché l’organizzazione e le procedure tecniche finalizzate a garantire e mantenere il controllo di configurazione e l’efficienza operativa degli elicotteri NH500 transitati nell’Arma dei Carabinieri e i suoi componenti.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">4350000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Ai sensi dell’art. 35, comma 4, del D. Lgs. n. 50/2016, il valore massimo dell’appalto è pari a 8 700 000,00 EUR IVA esente, poiché l’amministrazione si riserva la facoltà di richiedere, entro il 31 dicembre 2021, ulteriori prestazioni agli stessi termini e condizioni spuntati in sede di aggiudicazione, mediante la stipula, con l’operatore economico aggiudicatario, di apposito atto aggiuntivo, per un importo di 4 350 000,00 EUR IVA esente, che sarà finanziato con risorse da individuare in caso di effettivo esercizio del suddetto diritto di opzione.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Valore stimato, IVA esente: 4 350 000,00 EUR così suddiviso: 3 615 802,00 EUR quale quota “programmata” e 734 198,00 EUR quale quota “non programmata” non soggetta a ribasso. L’importo degli oneri della sicurezza per rischi da interferenze è pari a zero.</P>
                  <P>L’importo posto a base di gara comprende i costi della manodopera che la stazione appaltante ha stimato pari a circa il 39 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Sono ammessi tutti gli operatori economici previsti dall’art. 45 del D. Lgs. n. 50/2016, compresi i concorrenti appositamente e temporaneamente raggruppati ai sensi dell’art. 45, comma 2, lett. d), del D. Lgs. n. 50/2016 e aggregazioni tra imprese aderenti al contratto di rete ai sensi dell’art. 45, comma 2, lett. f), del D. Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>a) Per i Raggruppamenti Temporanei d’Imprese (RTI), pena l’esclusione, è richiesto:</P>
               <P>1) RTI non formalmente costituiti per la partecipazione alla gara:</P>
               <P>- l’istanza dovrà:</P>
               <P>- essere firmata congiuntamente dai legali rappresentanti di tutte le imprese costituenti il raggruppamento;</P>
               <P>- specificare le parti del servizio che saranno eseguite dalle singole imprese (la mandataria, in ogni caso, deve possedere i requisiti ed eseguire le prestazioni in misura maggioritaria, ai sensi dell’art. 83, comma 8, del D. Lgs. n. 50/2016);</P>
               <P>- indicare l’impresa che assumerà la veste di mandataria;</P>
               <P>- contenere l’impegno che, in caso di aggiudicazione della gara, le stesse imprese si conformeranno alla disciplina prevista dall’art. 48 del D. Lgs. n. 50/2016;</P>
               <P>- ciascuna impresa che costituisce il raggruppamento dovrà allegare la propria documentazione, come prescritto al successivo punto III.2.</P>
               <P>2) RTI formalmente costituiti per la partecipazione alla gara:</P>
               <P>- atto notarile dal quale, tra l’altro, risulti:</P>
               <P>- il conferimento del mandato collettivo speciale con rappresentanza all’impresa tra quelle riunite qualificata come mandataria;</P>
               <P>- la specificazione delle parti del servizio che saranno eseguite dalle singole imprese (la mandataria, in ogni caso, deve possedere i requisiti ed eseguire le prestazioni in misura maggioritaria, ai sensi dell’art. 83, comma 8, del D. Lgs. n. 50/2016);</P>
               <P>- l’istanza dovrà essere firmata dal legale rappresentante dell’impresa mandataria,</P>
               <P>- ciascuna impresa che costituisce il raggruppamento dovrà allegare la propria documentazione, come prescritto al successivo punto III.2.</P>
               <P>Ai fini della qualificazione si applicano gli artt. 48 e 83 del D. Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>Tutti i requisiti e le prescrizioni sono dettagliatamente indicate nel bando di gara consultabile sul sito www.carabinieri.it, nella sezione “amministrazione trasparente” sotto-sezione “bandi di gara e contratti”, all’URL http://www.carabinieri.it/cittadino/informazioni/gare-appalto/gare-appalto/pra-servizio-di-supporto-logistico-per-il-triennio-2018-2020-di-n.-8-elicotteri-nh500.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Ciascun concorrente dovrà produrre la seguente documentazione, che dovrà possedere alla data di presentazione della domanda di partecipazione e mantenere per tutta la durata del contratto:</P>
               <P>a) approvazione AER(EP).P-145 della Direzione degli Armamenti Aeronautici e per l’Aeronavigabilità (DAAA), per le operazioni di manutenzione previste dal disciplinare tecnico sui componenti oggetto dell’appalto, ovvero aver quanto meno attivato, presso la citata Direzione, il previsto iter per il rilascio della stessa e avere in corso di validità una approvazione EASA Part 145 (o analoga), oppure AER.Q-2120, oppure EN9110; a tal fine si dovrà produrre idonea certificazione, ovvero autocertificazione – a firma del legale rappresentante – che ne attesti il possesso;</P>
               <P>b) certificazione UNI EN ISO 9001 o equipollente; a tal fine si dovrà produrre idonea certificazione, ovvero autocertificazione – a firma del legale rappresentante – che ne attesti il possesso;</P>
               <P>c) in accordo alle disposizioni nel tempo emanate dall’autorità militare incaricata, ai sensi dell’art. 15 del D.M. 16 gennaio 2013, della verifica della configurazione approvata e dei requisiti di aeronavigabilità degli aeromobili dotati di matricola militare, le ditte accorrenti dovranno dimostrare il possesso della capacità di disporre dei materiali necessari ovvero dei dati di manutenzione approvati (quali, a titolo esemplificativo, accordo di licenza commerciale, lettera di impegno o analogo strumento negoziale con cui la casa costruttrice, ovvero la ditta responsabile di sistema nominata dalla DAAA si impegni a garantire all’aggiudicatario la disponibilità dei dati di manutenzione approvati e dei materiali, nonché l’eventuale prestazione di servizi esclusivi DRS), per l’esecuzione delle attività previste dal presente bando di gara per il quale si intende presentare offerta; a tal fine si dovrà produrre idonea certificazione, ovvero autocertificazione – a firma del legale rappresentante – che ne attesti il possesso;</P>
               <P>d) piena disponibilità di officine/hangar quali sedi di base maintenance di dimensioni adeguate ed idonei a ospitare simultaneamente le lavorazioni programmate e non programmate su almeno quattro elicotteri dell’Arma, oggetto dell’appalto, mantenendo inalterati i termini di consegna previsti dal disciplinare tecnico posto a base della gara. A tal fine si dovrà produrre un’autocertificazione — a firma del legale rappresentante – che ne attesti la disponibilità.</P>
               <P>In conformità alle indicazioni emanate dall’ANAC (determinazione n. 2 dell'1.8.2012), in ordine all’istituto dell’avvalimento, in particolare per quanto concerne le certificazioni di qualità ISO 9001 o equipollente, si specifica che tale requisito è connotato da un’implicita soggettività e, come tale, non è cedibile ad altre organizzazioni se disgiunto dall’intero complesso aziendale in capo al quale è stato riconosciuto il sistema di qualità. Pertanto, è inammissibile il ricorso all’avvalimento per la certificazione di qualità. Analogamente è inammissibile il ricorso all’avvalimento relativamente al possesso della certificazione di cui alla precedente lettera a., in ragione degli aspetti inerenti all’organizzazione aziendale e alle caratteristiche dei sistemi di qualità previsti dalle norme emanate dalla Direzione degli Armamenti Aeronautici e per l’Aeronavigabilità per il rilascio della certificazione AER(EP)-P-145.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <ACCELERATED_PROC>
               <P>Necessità di assicurare, con urgenza, la continuità del servizio al fine di mantenere l’operatività della flotta.</P>
            </ACCELERATED_PROC>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) Le procedure approvvigionative di cui al presente bando sono state autorizzate – ai sensi dell’art. 32, co. 2, del D. Lgs. n. 50/2016 – con determina a contrarre n. 872 R.U.A. in data 4.12.2017;</P>
               <P>b) la gara verrà effettuata secondo le procedure fissate dal D. Lgs. n. 50/2016 e sarà aggiudicata anche in caso di una sola offerta valida;</P>
               <P>c) le domande di partecipazione (in bollo da 16,00 EUR qualora formulate in Italia), pena l’esclusione dalla gara, dovranno:</P>
               <P>- pervenire al Comando Generale dell’Arma dei Carabinieri – Centro Unico Contrattuale sito in Viale Romania 45,  00197 Roma, unitamente a tutta la prescritta documentazione, entro il termine perentorio indicato nel para IV.3.4), mediante lettera con avviso di ricevimento, per recapito diretto, a mezzo corriere o tramite PEC (all’indirizzo crm42527@pec.carabinieri.it); in caso di invio a mezzo PEC i file trasmessi – pena l’esclusione – devono essere firmati digitalmente dal legale rappresentante del concorrente e successivamente, ai fini dell’assolvimento dell’imposta di bollo, il concorrente deve far pervenire la domanda di partecipazione in originale, con annessa la marca da bollo da 16,00 EUR; l’amministrazione non risponde di smarrimenti e/o ritardi nella consegna dei plichi;</P>
               <P>- indicare se partecipa in forma singola o associata (ad es. in RTI, consozio, ecc);</P>
               <P>- essere rese con firma del legale rappresentante, munito dei necessari poteri o da procuratore munito di procura speciale conferita con atto pubblico o scrittura privata autenticata dal notaio, da produrre unitamente alla domanda (in caso di costituendo RTI o di aggregazioni tra imprese aderenti al contratto di rete, si richiamano le prescrizioni di cui al para III.1.3);</P>
               <P>- recare, in allegato, tutta la documentazione prescritta al para III.2 (Condizioni di partecipazione), con riguardo a ciascuna impresa concorrente (anche se riunita, consorziata, ausiliaria o retista che partecipa alla gara);</P>
               <P>- indicare il domicilio eletto per le comunicazioni (anche se coincide con la sede legale), l’indirizzo di posta elettronica certificata e il numero di telefono (eventualmente anche un numero di telefono mobile) del concorrente; i concorrenti aventi sede in altri Stati membri dovranno indicare l’indirizzo di posta elettronica da utilizzare ai fini delle comunicazioni di cui all’art. 76, comma 5, del D. Lgs. n. 50/2016.</P>
               <P>Esse non vincolano l’amministrazione della Difesa.</P>
               <P>Si raccomanda di specificare l’oggetto della gara sulla busta di trasmissione della domanda di partecipazione (come indicato al punto II.1.1.).</P>
               <P>Tutte le prescrizioni ed i documenti necessari per la partecipazione al presente appalto, sono consultabili sul sito www.carabinieri.it, nella sezione “amministrazione trasparente” sotto-sezione “bandi di gara e contratti”, all’URL http://www.carabinieri.it/cittadino/informazioni/gare-appalto/gare-appalto/pra-servizio-di-supporto-logistico-per-il-triennio-2018-2020-di-n.-8-elicotteri-nh500.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Comando Generale dell'Arma dei Carabinieri – Centro Unico Contrattuale</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Romania 45</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00197</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0680982291/2082/2257</PHONE>
               <E_MAIL>crm42527@pec.carabinieri.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0680987586</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>30 giorni dalla notifica o dall’effettiva conoscenza dell’avvenuta aggiudicazione, per ricorrere al competente Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio, sede di Roma.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Flaminia 189</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00196</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 06328721</PHONE>
               <FAX>+39 0632872310</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
