<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="023811-2018"
            EDITION="2018012">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-022061-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180205</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>12</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180118</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 012-023811</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:023811-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.powiat.konin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72400000">Internet services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72310000">Data-processing services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72263000">Software implementation services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL414">Koniński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL414">Koniński</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 238-494268</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180205 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Konin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Koniński</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Koniński</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. 1 Maja 9</ADDRESS>
               <TOWN>Konin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>62-510</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Genowefa Kaszuba</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 500113713</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@powiat.konin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 632403212</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL414"/>
               <URL_GENERAL>http://www.powiat.konin.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.bip.powiat.konin.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Zakup i wdrożenie Portalu Aglomeracji Konińskiej”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WO.272.19.2017</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa i wdrożenie rozwiązania informatycznego Portalu Aglomeracji Konińskiej, który będzie miejscem integracji informacji obejmującej zarówno dane z powiatu konińskiego, jak i samego miasta Konina, w postaci usługi zewnętrznej zgodnej z modelem SaaS (Software as a Service). Wdrożenie rozwiązania oprócz udostępnienia mapowego portalu tematycznego o zasięgu powiatowym ma również zapewnić szybie i łatwe tworzenie gminnych warstw tematycznych. Każdy z beneficjentów projektu (16 JST) otrzyma narzędzie do należytego skonfigurowania i opublikowania map o dowolnej tematyce, promujących jednostki administracji samorządowej - beneficjentów projektu.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 238-494268</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.5</SECTION>
                  <LABEL>Kryteria udzielenia zamówienia</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Cena nie jest jedynym kryterium udzielenia zamówienia; wszystkie kryteria są wymienione tylko w dokumentacji zamówienia</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kryteria określone poniżej</P>
                     <P>Kryterium I: cena – waga kryterium 60 %</P>
                     <P>Kryterium II: liczba osób wyznaczonych do realizacji zamówienia – waga kryterium 40 %</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.2</SECTION>
                  <LABEL>Sytuacja ekonomiczna i finansowa</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kryteria kwalifikacji zgodnie z dokumentami zamówienia</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia i przedłoży dokument potwierdzający, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 100 000,00 PLN. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, dla oceny spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu, potencjał ekonomiczny lub finansowy Wykonawców podlega sumowaniu i spełniony musi być wspólnie przez wszystkich konsorcjantów oraz podmioty udostępniające potencjał ekonomiczny lub finansowy. W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę powyższego warunku, Zamawiający wymaga dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 100 000,00 PLN.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.3</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność techniczna i kwalifikacje zawodowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kryteria kwalifikacji zgodnie z dokumentami zamówienia</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1) Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada doświadczenie umożliwiające należyte wykonanie zamówienia, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, z załączeniem dowodów* określających czy te usługi zostały wykonane należycie, to znaczy zrealizował w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, co najmniej: a) jedną usługę polegającą na wdrożeniu portalu mapowego o zasięgu przestrzennym co najmniej 1 000 km<FT TYPE="SUP">2</FT>; b) jedną usługę polegającą na wdrożeniu portalu mapowego pracującego na urządzeniach mobilnych (smartfony, tablety) w technologii RWD (Responsive Web Design); c) jedną usługę polegającą na świadczeniu usługi oprogramowania(SaaS). Zamawiający dopuszcza wykazanie usług a), b) i c) wykonanych jako odrębne zamówienia (jedna, dwie lub trzy umowy).</P>
                     <P>* dowodami są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; Dodatkowo w zakresie usługi b) wskaże w pkt 9 formularza ofertowego adres internetowy do usługi spełniającej warunek świadczenia jej w technologii RWD (Responsive Web Design).</P>
                     <P>Uwaga: Zamawiający pod pojęciem technologii RWD (Responsive Web Design) rozumie takie rozwiązanie, które w sposób automatyczny dostosowuje elementy aplikacji (panele, ikony, opisy, czcionki itp.) do rozdzielczości i wielkości ekranu urządzenia, zarówno w zakresie treści mapy, jak i narzędzi wyszukiwania, tj. skalują się w taki sposób, aby użytkownik mógł płynnie korzystać za pomocą myszki (desktop) lub palca (urządzenia mobilne) z wszystkich dostępnych funkcji.</P>
                     <P>2) Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że skieruje do realizacji zamówienia osoby odpowiedzialne za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz podstawę do dysponowania tymi osobami. Minimalne wymagania dotyczące kwalifikacji zawodowych oraz doświadczenia osób skierowanych do realizacji zamówienia, umożliwiające realizację zamówienia na odpowiednim poziomie - w wykazie należy wskazać: a) co najmniej jedną osobę skierowaną do pełnienia funkcji kierownika projektu, która pełniła tę funkcję po stronie podmiotu wykonującego zamówienie, minimum 3 projektów polegających na wdrożeniu portali mapowych o zasięgu przestrzennym łącznie 1 000 km<FT TYPE="SUP">2</FT>; b) co najmniej jedną osobę skierowaną do pełnienia funkcji specjalisty ds. portali mapowych, mającą doświadczenie w tworzeniu i wdrażaniu portali mapowych, która brała udział w minimum 2 (dwóch) tego rodzaju projektach po stronie podmiotu wykonującego zamówienie, w tym jednego projektu polegającą na wdrożeniu portalu mapowego pracującego na urządzeniach mobilnych (smartfony, tablety) w technologii RWD (Responsive Web Design),</P>
                     <P>Uwaga: Dopuszczalne jest tylko jednokrotne wskazanie w wykazie osoby, która posiada określone kwalifikacje zawodowe i doświadczenie. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, dla oceny spełniania ww. warunku udziału w postępowaniu - zdolności technicznej i zawodowej, podlega sumowaniu i spełniony musi być wspólnie przez wszystkich konsorcjantów oraz podmioty udostępniające potencjał ekonomiczny lub finansowy. Wykonawca w wykazie osób skierowanych do realizacji zamówienia nie może wskazać osób które wskaże w formularzu oferty w pkt 3, jako liczba dodatkowych osób wyznaczonych do realizacji zamówienia w celu uzyskania dodatkowych punktów w II kryterium oceny – liczba osób wyznaczonych do realizacji zamówienia.W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę powyższych warunków, Zamawiający wymaga przedłożenia wykazu usług - zał. nr 3 do SIWZ oraz wykazu osób - zał. nr 4 do SIWZ.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.4.3</SECTION>
                  <LABEL>Składanie odwołań</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <NOTHING/>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
                     <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
                     <P>2. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób –w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
                     <P>3. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej – jeżeli wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8;</P>
                     <P>4. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ, zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P>
                     <P>5. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
                     <P>6. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające</P>
                     <P>Wniesienie odwołania.</P>
                     <P>7. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym (art. 180 ust. 4 ustawy).</P>
                     <P>8. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
                     <P>9. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
                     <P>10. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi.Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>I.3</SECTION>
                  <LABEL>Komunikacja</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Nieograniczony, pełny i bezpośredni dostęp do dokumentów zamówienia można uzyskać bezpłatnie pod adresem: www.bip.powiat.konin.pl</P>
                     <P>Więcej informacji można uzyskać pod adresem podanym powyżej</P>
                     <P>Oferty lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy przesyłać na adres podany powyżej</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Nieograniczony, pełny i bezpośredni dostęp do dokumentów zamówienia można uzyskać bezpłatnie pod adresem: www.bip.powiat.konin.pl</P>
                     <P>Więcej informacji można uzyskać pod adresem podanym powyżej</P>
                     <P>Oferty lub wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy przesyłać na adres:</P>
                     <P>Powiat Koniński, Starostwo Powiatowe w Koninie, al. 1 Maja 9, 62-510 Konin, pok. 168, Polska</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>II.2.3</SECTION>
                  <LABEL>Miejsce świadczenia usług</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kod NUTS: PL414</P>
                     <P>Główne miejsce lub lokalizacja realizacji:</P>
                     <P>Powiat Koniński, Konin</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Kod NUTS: PL414</P>
                     <P>Główne miejsce lub lokalizacja realizacji:</P>
                     <P>Miejscem dostawy jest Powiatowy Ośrodek dokumentacji Geodezyjnej i Kartograficznej w Koninie, ul. Benesza 1, 62-500 Konin, oraz gminy Powiatu Konińskiego</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.1.1</SECTION>
                  <LABEL>Zdolność do prowadzenia działalności zawodowej, w tym wymogi związane z wpisem do rejestruzawodowego lub handlowego</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Wykaz i krótki opis warunków:</P>
                     <P>Zamawiający nie stawia żadnych warunków w tym zakresie.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 ustawy Pzp.</P>
                     <P>2. Z postępowania zostanie wykluczony wykonawca, wobec którego zachodzą przesłanki określone w art. 24 ust. 1 pkt 12-23.</P>
                     <P>3. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z wykonawców nie może podlegać wykluczeniu z powodu niespełnienia warunków, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp.</P>
                     <P>4. Zamawiający może wykluczyć wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
                     <P>5. Zamawiający nie stosuje w postępowaniu podstaw wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp.</P>
                     <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone przez Zamawiającego, dotyczące:</P>
                     <P>1) Sytuacji ekonomicznej lub finansowej opisanej szczegółowo w sekcji III pkt 1.2 niniejszego ogłoszenia;</P>
                     <P>2) zdolności technicznej lub zawodowej opisanej szczegółowo w sekcji III pkt 1.3 niniejszego ogłoszenia.</P>
                     <P>W celu wykazania spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia Zamawiający wymaga złożenia wraz z ofertą następujących oświadczeń i dokumentów: Jednolity Dokumentu Zamówienia(JEDZ) – stanowiący Załącznik 5 lub 6 do SIWZ. Więcej informacji o podstawach wykluczenia, Zamawiający zawarł w rozdziale IX SIWZ, dostępnym na stronie internetowej od dnia publikacji niniejszego ogłoszenia: www.powiat.konin.pl.</P>
                     <P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów, składanych przez Wykonawcę w postępowaniu na wezwanie Zamawiającego (w terminie nie krótszym niż 10 dni zgodnie z art. 26 ust. 1 ustawy Pzp) potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia (dokumenty winny być aktualne na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1):</P>
                     <P>1) Wykaz usług wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert w niniejszym postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie – Załącznik nr 3 do SIWZ</P>
                     <P>2) Wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień i doświadczenia niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami - Załącznik nr 4 do SIWZ.</P>
                     <P>3) Dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 100 000,00 PLN. </P>
                     <P>4) Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu w uiszczeniu podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności – Załącznik nr 11 do SIWZ</P>
                     <P>5) Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne – Załącznik nr 12 do SIWZ.</P>
                     <P>6) Na podstawie art. 25 ust. 1 pkt 2 ustawy Pzp, Zamawiający żąda od Wykonawcy, którego oferta zostanie oceniona jako najkorzystniejsza, przedłożenia Prezentacji funkcjonalności w celu potwierdzenia spełniania przez oferowany portal mapowy, pracujący na urządzeniach mobilnych (smartfon, tablet) w technologii RWD (Responsive Web Design), minimalnych (kluczowych) wymagań określonych przez Zamawiającego w Załączniku nr 9 do SIWZ.</P>
                     <P>7. Oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (Załącznik nr 8 do SIWZ).</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>III.2.2</SECTION>
                  <LABEL>Warunki realizacji umowy</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Warunki realizacji umowy są określone i zawarte w Załączniku nr 10 do SIWZ, który stanowi wzór umowy.Zamawiający określił w umowie i SIWZ istotne zmiany treści zawartej umowy</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. Wynagrodzenie płatne będzie w częściach, w terminach i wysokości określonych w harmonogramie rzeczowo-finansowym, o którym mowa w § 3 ust. 3 umowy.</P>
                     <P>2. Podstawą do wystawienia faktury częściowej jest protokół odbioru częściowego obejmujący wykonanie prac, zgodnie z Harmonogram rzeczowo-finansowym, o którym mowa w §3 ust. 3, podpisany przez Zamawiającego oraz Wykonawcę</P>
                     <P>3. Podstawą do wystawienia faktury końcowej jest protokół odbioru końcowego, podpisany przez Zamawiającego oraz Wykonawcę.</P>
                     <P>4. Zapłata za wykonane usługi nastąpi w terminie do 21 dni od daty dostarczenia faktury do Zamawiającego.</P>
                     <P>Szczegółowe warunki realizacji umowy są określone i zawarte w Załączniku nr 10 do SIWZ, który stanowi wzór umowy..Zamawiający określił w umowie i SIWZ istotne zmiany treści zawartej umowy.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.1</SECTION>
                  <LABEL>Poprzednia publikacja dotycząca przedmiotowego postępowania</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Numer ogłoszenia w Dz.Urz. UE – OJ/S: 2017/S 154-320903</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <NOTHING/>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.7</SECTION>
                  <LABEL>Warunki otwarcia ofert</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Data: 18/01/2018</P>
                     <P>Czas lokalny: 10:15</P>
                     <P>Miejsce:</P>
                     <P>Starostwo Powiatowe w Koninie, al.1 Maja 9, 62-510 Konin, p.251</P>
                     <P>Informacje o osobach upoważnionych i procedurze otwarcia:</P>
                     <P>W sesji otwarcia ofert weźmie udział 5 członków Komisji przetargowej, powołanej Zarządzeniem Nr 82/2017 Starosty Konińskiego z dnia 30.11.2017 r.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Data: 05/02/2018</P>
                     <P>Czas lokalny: 10:15</P>
                     <P>Miejsce:</P>
                     <P>Starostwo Powiatowe w Koninie, al.1 Maja 9, 62-510 Konin, p. 251</P>
                     <P>Informacje o osobach upoważnionych i procedurze otwarcia:</P>
                     <P>W sesji otwarcia ofert weźmie udział 5 członków Komisji przetargowej, powołanej Zarządzeniem Nr 82/2017 Starosty Konińskiego z dnia 30.11.2017r.</P>
                     <P>Otwarcie ofert jest jawne i dostępne dla wszystkich.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.2</SECTION>
                  <LABEL>Informacje na temat procesów elektronicznych</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>Stosowane będą płatności elektroniczne</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <NOTHING/>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.3</SECTION>
                  <LABEL>Informacje dodatkowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust.1 ustawy Pzp. </P>
                     <P>2. Z postępowania zostanie wykluczony Wykonawca, wobec którego zachodzą przesłanki określone w art. 24 ust.1 pkt 12-23. </P>
                     <P>3. Zamawiający nie stosuje w postępowaniu podstaw wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp. </P>
                     <P>4. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, żaden z Wykonawców nie może podlegać wykluczeniu z powodu niespełnienia warunków, o których mowa w art. 24. ust.1 ustawy Pzp. </P>
                     <P>5. Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia. </P>
                     <P>6. Zamawiający nie wymaga wniesienia wadium. </P>
                     <P>7. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień o których mowa w art.67 ust.1 pkt 6 i 7. </P>
                     <P>Informacja o oświadczeniach i dokumentach, jakie mają dostarczyć Wykonawcy w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, spełnianie przez oferowane dostawy, usługi wymagań określonych przez Zamawiającego oraz braku podstaw do wykluczenia: </P>
                     <P>1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu składane w formie jednolitego dokumentu-Załącznik 5 lub 6 do SIWZ Jednolity dokument należy sporządzić zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE. Zamawiający wymaga wypełnienia Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia w zakresie odpowiadającym wszelkim wymaganiom określonym w SIWZ. </P>
                     <P>Uwaga. </P>
                     <P>W części III sekcja D Wykonawca składa oświadczenie dotyczące innych podstaw wykluczenia, które mogą być przewidziane w przepisach krajowych państwa członkowskiego instytucji Zamawiającej tj. przesłanek określonych w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. a), pkt. 14 oraz pkt. 21-22 ustawy Pzp. Wykonawca w części IV nie może ograniczyć się do wypełnienia sekcji α-należy wypełnić sekcję B i C. Nie należy wypełniać części V JEDZ. </P>
                     <P>Zaleca się wypełnienie jednolitego dokumentu przygotowanego przez Zamawiającego dla przedmiotowego postępowania. Dokument w formacie xml stanowi załącznik nr 5 do SIWZ i jest dostępny na stronie internetowej Zamawiającego w miejscu zamieszczenia niniejszej SIWZ. </P>
                     <P>2. W celu wypełnienia formularza przygotowanego przez Zamawiającego należy plik xml zapisać na dysku lokalnym lub innym nośniku danych, przejść na stronę: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter?lang=pl i po zaznaczeniu pola „Jestem wykonawcą” zaimportować zapisany dokument. Wypełniony formularz należy wydrukować, podpisać i załączyć do oferty. </P>
                     <P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów, składanych przez Wykonawcę w postępowaniu na wezwanie Zamawiającego (w terminie nie krótszym niż 10 dni zgodnie z art. 26 ust.1 ustawy. </P>
                     <P>Pzp) potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw do wykluczenia (dokumenty winny być aktualne na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów. </P>
                     <P>Potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1): </P>
                     <P>a. Wykaz usług-zał. nr 3 </P>
                     <P>b. Wykaz osób-zał. nr 4 </P>
                     <P>c. Dok. potwierdz., że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej </P>
                     <P>d. Ośw.wykonawcy-zał. nr 11 </P>
                     <P>e. Ośw.wykonawcy-zał. nr 12 </P>
                     <P>f. Prezentacja funkcjonalności-zał. nr 9. </P>
                     <P>W terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internetowej www. </P>
                     <P>Osw. – zał. 8. </P>
                     <P>Jeśli dotyczy-zał. nr 7-poleganie na potencjale innych podmiotów. </P>
                     <P>Wykonawca, w celu właściwego sporządzenia oferty w przedmiotowym postępowaniu, winien zastosować się do zapisów zawartych w SIWZ, gdzie zostały m.in. szczegółowo opisane warunki udziału w postępowaniu, podstawy wykluczenia oraz wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>1. Zamawiający nie wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy oraz wadium.</P>
                     <P>2. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i 7.</P>
                     <P>3. Zamawiający w prowadzonym postępowaniu, w oparciu o zapis art. 24aa ustawy Pzp, najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
                     <P>Poleganie na potencjale innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp.</P>
                     <P>1) Wykonawca może w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu polegać na zdolnościach innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
                     <P>2) W odniesieniu do warunków dotyczących kwalifikacji zawodowych, uprawnień lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
                     <P>3) Informacja dotycząca składania oświadczeń/ dokumentów:</P>
                     <P>a) pisemne zobowiązanie innych podmiotów do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – wzór zobowiązania stanowi Załącznik nr 7 do SIWZ</P>
                     <P>b) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, że podmioty te nie podlegają wykluczeniu oraz spełniają, w zakresie, w jakim Wykonawca powołuje się na ich zasoby, warunki udziału w postępowaniu składane w formie jednolitego dokumentu – JEDZ należy złożyć wraz z ofertą,</P>
                     <P>c) dokumenty i oświadczenia określone w ust. 2 w pkt 3), 4) i 5) – na wezwanie Zamawiającego.</P>
                     <P>Wykonawca, w celu właściwego sporządzenia oferty w przedmiotowym postępowaniu, winien zastosować się do zapisów zawartych w SIWZ (dostępnej na stronie www.powiat.konin.pl), gdzie zostały m.in. szczegółowo opisane warunki udziału w postępowaniu, podstawy wykluczenia oraz wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>IV.2.2</SECTION>
                  <LABEL>Termin składania ofert lub wniosków o dopuszczenie do udziału</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <DATE>2018-01-18</DATE>
                  <TIME>10:00</TIME>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <DATE>2018-02-05</DATE>
                  <TIME>10:00</TIME>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
