<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="024135-2018"
            EDITION="2018012">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-023935-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180215</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>12</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180118</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 012-024135</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024135-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.sete.fr/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.agglopole.fr/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92351200">Casino operating services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRJ13">Hérault</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRJ13">Hérault</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180215 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с дейността на игрални казина</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provoz kasin</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift af kasino</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Spielkasinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λειτουργίας καζίνου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Casino operating services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de explotación de casinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kasiinoteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pelikasinopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'exploitation de casinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Casino operating services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja i vođenja kazina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Játékkaszinó-üzemeltetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di case da gioco</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kazino organizavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kazino darbības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-operat tal-casinó</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exploitatie van casino</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi prowadzenia kasyn gry</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de exploração de casinos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a cazinourilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevádzka kasín</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve igralnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sète</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kasinoverksamhet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Ville de Sète</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Ville de Sète</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>21340301700014</NATIONALID>
               <ADDRESS>Rue Paul Valéry, Hôtel de Ville</ADDRESS>
               <TOWN>Sète</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 467464741</PHONE>
               <E_MAIL>correspondre@aws-france.com</E_MAIL>
               <FAX>+33 467464765</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRJ13"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sete.fr/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.agglopole.fr/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.agglopole.fr/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Ville de Sète direction commande publique mutualisée</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 avenue d'Aigues</ADDRESS>
               <TOWN>Frontignan</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34110</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 467464741</PHONE>
               <E_MAIL>correspondre@aws-france.com</E_MAIL>
               <FAX>+33 467464765</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRJ13"/>
               <URL_GENERAL>http://www.agglopole.fr/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.agglopole.fr/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.agglopole.fr/</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Ville de Sète direction commande publique mutualisée</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 avenue d'Aigues</ADDRESS>
               <TOWN>Frontignan</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34110</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 467464741</PHONE>
               <E_MAIL>correspondre@aws-france.com</E_MAIL>
               <FAX>+33 467464765</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRJ13"/>
               <URL_GENERAL>http://www.agglopole.fr/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Consultation pour l'attribution d'un contrat de délégation de service public pour l'exploitation des jeux dans le casino de Sète</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="92351200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Délégation de service public au sens de l'article L. 1411-1 du code général des collectivités territoriales. La procédure engagée est une procédure ouverte avec une remise simultanée des candidatures et des offres. Dans le cadre de sa gestion aux risques et périls, le délégataire devra exploiter une activité d'exploitation de jeux de hasard au sein du casino de Sète conformément aux dispositions légales et réglementaires applicables aux jeux dans les casinos. À ce titre, les jeux pratiqués au casino de Sète seront définis par l'exploitant, parmi tous ceux prévus par la législation et la réglementation en vigueur, sous réserve de l'autorisation ministérielle correspondante. Outre l'activité relative aux jeux de hasard, l'exploitation du casino comportera deux autres activités:</P>
               <P>— l'animation culturelle et touristique de la station,</P>
               <P>— la restauration. Valeur estimée: 9756346 EUR.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="92351200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRJ13"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Délégation de service public au sens de l'article L. 1411-1 du code général des collectivités territoriales. La procédure engagée est une procédure ouverte avec une remise simultanée des candidatures et des offres. Dans le cadre de sa gestion aux risques et périls, le délégataire devra exploiter une activité d'exploitation de jeux de hasard au sein du casino de Sète conformément aux dispositions légales et réglementaires applicables aux jeux dans les casinos. À ce titre, les jeux pratiqués au casino de Sète seront définis par l'exploitant, parmi tous ceux prévus par la législation et la réglementation en vigueur, sous réserve de l'autorisation ministérielle correspondante. Outre l'activité relative aux jeux de hasard, l'exploitation du casino comportera deux autres activités:</P>
                  <P>— l'animation culturelle et touristique de la station,</P>
                  <P>— la restauration. Valeur estimée: 9756346 EUR,</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— le ou les document(s) relatif(s) aux pouvoirs de la personne habilitée pour engager le candida,</P>
               <P>— lettre de candidature (ou imprimé DC1 disponible gratuitement sur le site https://www.economie.gouv.fr). Pour les candidatures présentées en groupement d'entreprises, et en application de l'article 19-II du décret concession, la lettre devra:</P>
               <P>—— indiquer le pouvoir donné au mandataire par les cotraitants pour la présentation du dossier de candidature,</P>
               <P>—— être signée par l'ensemble des membres ou par le mandataire s'il justifie des habilitations nécessaires,</P>
               <P>—— déclaration sur l'honneur attestant:</P>
               <P>——— qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39, 40 et 42 de l'ordonnance du 29.1.16 susvisée,</P>
               <P>——— que les renseignements et documents relatifs à ses capacités et à ses aptitudes, exigés en application de l'article 45 de l'ordonnance du 29.1.16 susvisée et dans les conditions fixées aux articles 20 et 21, sont exacts.</P>
               <P>— s'agissant de l'obligation d'emploi mentionnée aux articles L. 5212-1 à L. 5212-11 du code du travail:</P>
               <P>—— pour les entreprises publiques ou privées de 20 salariés et plus: preuve d'emploi de bénéficiaires de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés à hauteur de 6 % de l'effectif total; à défaut, attestation versement contribution à Agefiph ou FIPH,</P>
               <P>—— pour les entreprises publiques ou privées de moins de 20 salariés: attestation de non assujettissement,</P>
               <P>—— justificatif de l'inscription du candidat au registre du commerce et des sociétés (extrait KBIS ou document d'effet équivalent daté de moins de 3 mois),</P>
               <P>—— si le candidat fait l'objet d'une procédure de redressement judiciaire prévue par le code de commerce, ou d'une procédure équivalente régie par un droit étranger, copie du jugement prononcé, ainsi qu'un document attestant qu'il pourra poursuivre son activité pendant la durée prévisible d'exécution du contrat et fournit, à l'appui, tous les justificatifs démontrant cette capacité,</P>
               <P>—— les certificats délivrés par les administrations et organismes compétents attestant que les obligations suivantes ont été satisfaites: l'ensemble des certificats de déclarations fiscales et sociales, délivrés par les administrations et organismes compétents, tels que prévus dans l'arrêté du 25.5.2016 fixant la liste des impôts, taxes, contributions ou cotisations sociales donnant lieu à la délivrance de certificats pour l'attribution de marchés publics et de contrats de concession, attestant que le candidat a satisfait à ses obligations fiscales et sociales. En ce qui concerne les impôts, taxes et cotisations sociales pour lesquels la délivrance d'un certificat ne serait pas prévue, le candidat fait, sous sa propre responsabilité, une déclaration sur l'honneur dûment datée et signée,</P>
               <P>—— société en cours de constitution: en cas de candidature d'une société en cours de création, celle-ci produit les projets de statut de la société.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— la déclaration du chiffre d'affaires global et du chiffre d'affaire concernant les prestations objets de la délégation réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles (ou imprimé DC2 disponible gratuitement sur le site https://www.economie.gouv.fr),</P>
               <P>— une note de présentation du candidat (forme juridique, date de création, capital social, actionnaires ou associés principaux),</P>
               <P>— bilans, comptes de résultats et annexes des trois derniers exercices clos (feuillets Cerfa 2050 à 2065),</P>
               <P>— ou des seuls exercices clos si la date de création de l'entreprise et inférieure à 3 ans,</P>
               <P>— note commentant l'évolution des bilans et comptes de résultat,</P>
               <P>— engagements hors bilans (liste, montants, objets), procès en cours (liste), existence ou non d'une procédure d'alerte du commissaire aux comptes (comptes sociaux et comptes consolidés si applicable),</P>
               <P>— tout document de nature à faire apparaître la capacité économique et financière du candidat et notamment sa situation financière précise,</P>
               <P>— pour les sociétés en cours de constitution ou nouvellement créées, tout élément permettant d'évaluer leurs capacités économiques et financières et notamment les garanties financières apportées par leurs actionnaires.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— la déclaration des moyens humains (avec organigramme et répartition des effectifs) et moyens matériels dont dispose le candidat pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— la liste de références de prestations de même nature que celles de la présente délégation réalisées au cours des 3 dernières années précisant la date, la durée, la nature et le montant,</P>
               <P>— si le candidat s'appuie sur d'autres opérateurs économiques pour présenter sa candidature: production pour chacun de ces opérateurs des mêmes documents qui sont exigés ci-dessus du candidat (à l'exception de la lettre de candidature); le candidat apporte la preuve qu'il disposera pendant toute l'exécution du contrat des capacités et aptitudes de ces opérateurs, en produisant un engagement écrit de ces opérateurs à cet effet ou toute autre preuve pouvant être considérée comme équivalente,</P>
               <P>— un mémoire présentant l'aptitude du candidat à assurer la continuité du service public et l'égalité des usagers devant le service public,</P>
               <P>— tout document complémentaire jugé utile par le candidat permettant d'apprécier sa capacité à gérer le service délégué; l'ensemble des pièces visées au présent article constitue la candidature,</P>
               <P>— le candidat joindra une clé USB comportant l'ensemble de sa candidature (dans le cas d'un dépôt papier). En cas de divergence entre le document sous format papier, et le contenu de la clé, seul le document dans sa version papier est pris en compte.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le délégataire devra conclure le même jour, une convention d'occupation précaire portant sur les locaux appartenant à la Sas «Sète loisirs», qui constitue avec le contrat un tout indivisible, ladite convention d'occupation précaire n'étant pas cessible indépendamment du dit contrat.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-02-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour retrouver cet avis intégral, accéder au DCE, poser des questions à l'acheteur, déposer un pli, allez sur http://www.agglopole.fr/</P>
               <P>— les conditions de présentation des candidatures et des offres et de transmission des plis sont détaillés au règlement de la consultation. Les critères et sous-critères retenus pour le jugement des offres sont définis dans le règlement de la consultation. La durée du présent contrat est de 3 ans à compter du 1.11.2018, sous réserve des conditions de son entrée en vigueur, et des dispositions suivantes. Afin de ne pas interrompre l'exploitation et la continuité du service public, la présente concession pourra faire l'objet d'une prorogation pour une durée d'1 an. Numéro de la consultation: 17CSP002.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Montpellier</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>6 rue Pitot</ADDRESS>
               <TOWN>Montpellier</TOWN>
               <POSTAL_CODE>34063</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 467548100</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-montpellier@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 467547410</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Le candidat peut, s'il le souhaite et sous réserve de sa recevabilité, exercer devant le tribunal administratif de Montpellier:</P>
               <P>— référé pré-contractuel prévu aux articles L. 551-1 à L. 551-12 du Code de justice administrative (CJA), et pouvant être exercé avant la signature du contrat,</P>
               <P>— référé contractuel prévu aux articles L. 551-13 à L. 551-23 du CJA, et pouvant être exercé dans les délais prévus à l'article R. 551-7 du CJA,</P>
               <P>— recours pour excès de pouvoir contre une décision administrative prévu aux articles R. 421-1 à R. 421-7 du CJA, et pouvant être exercé dans les 2 mois suivant la notification ou publication de la décision de l'organisme (le recours ne peut plus, toutefois, être exercé après la signature du contrat),</P>
               <P>— recours de pleine juridiction ouvert aux tiers justifiant d'un intérêt lésé, et pouvant être exercé dans les 2 mois suivant la date à laquelle la conclusion du contrat est rendue publique,</P>
               <P>— recours en indemnisation qui devra, obligatoirement faire l'objet d'une demande préalable auprès de la personne publique (au-delà d'un délai de 4 ans à compter du 1.1 de l'année qui suit celle où la créance sur la personne publique est née, le requérant s'expose à l'opposition de la prescription quadriennale.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
