<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024234-2018" EDITION="2018012"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-023249-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180223</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>12</NO_OJ><DATE_PUB>20180118</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 012-024234</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024234-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.tuchola.torun.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="16600000">Specialist agricultural or forestry machinery</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="50100000">Repair, maintenance and associated services of vehicles and related equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL61">Kujawsko-pomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180223 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Специализирани машини с употреба в селското или горското стопанство</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Speciální stroje pro zahradnictví a lesnictví</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specialmaskiner til landbrug eller skovbrug</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Maschinen für besondere land- oder forstwirtschaftliche Zwecke</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Ειδικά γεωργικά και δασοκομικά μηχανήματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specialist agricultural or forestry machinery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Maquinaria agrícola o forestal especializada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Spetsiaalsed põllu- või metsatöömasinad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Maa- tai metsätaloudessa käytettävät erikoiskoneet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Machines spécialisées à usage agricole ou sylvicole</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specialist agricultural or forestry machinery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specijalni poljoprivredni ili šumarski strojevi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Különleges mezőgazdasági vagy erdészeti gép</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Macchinari specialistici per l'agricoltura o la silvicoltura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specialiosios žemės ar miškų ūkio mašinos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specializētā lauksaimniecības vai mežkopības tehnika</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Makkinarju speċjalizzat għall-agrikoltura u l-foresterija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Speciale machines voor de landbouw of bosbouw</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specjalne maszyny używane w rolnictwie lub leśnictwie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Máquinas especializadas para a agricultura ou a silvicultura</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Utilaje agricole sau forestiere specializate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Špeciálne mechanizmy pre poľnohospodárstvo alebo lesníctvo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specialni stroji za kmetijstvo ali gozdarstvo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Cekcyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Specialmaskiner för jordbruk eller skogsbruk</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Nadleśnictwo Tuchola</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Nadleśnictwo Tuchola</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Gołąbek 4</ADDRESS><TOWN>Cekcyn</TOWN><POSTAL_CODE>89-511</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Nadleśnictwo Tuchola, Gołąbek 4, tel. 523348005, fax 5223348004, e-mail: tuchola@torun.lasy.gov.pl</CONTACT_POINT><ATTENTION>Stefan Konczal</ATTENTION><PHONE>+48 523348005-232</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>tuchola@torun.lasy.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 523348004</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.tuchola.torun.lasy.gov.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Jednostka Organizacyjna PGL LP nie Posiadająca Osobowości Prawnej</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Leśnictwo</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Nadlesnictwo Zamrzenica</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>89-510 Bysław</ADDRESS><TOWN>Zamrzenica 1A</TOWN><POSTAL_CODE>89-510</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa maszyn leśnych typu harwester i forwarder dla Nadlesnictwa Tuchola i Zamrzenica</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Miejsce dostawy.</P><P>Przedmioty zamówienia zostaną dostarczone na koszt Wykonawcy:</P><P>1 zestaw (harwester i forwarder) do siedziby Zamawiającego tj. do Nadleśnictwa Tuchola, Gołąbek 4, 89-511 Cekcyn,</P><P>1 zestaw (harwester i forwarder) do siedziby Nadleśnictwa Zamrzenica, Zamrzenica 1A, 89-510 Bysław, chyba, że Zamawiający dopuszcza, po ustaleniu z Wykonawcą inne miejsce dostawy, z tym, że miejsce dostawy nie będzie oddalone od miejsc wskazanych powyżej o więcej niż 10 km.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL61"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>3.1. Zakres rzeczowy przedmiotu zamówienia</P><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa fabrycznie nowych (rok produkcji 2018) maszyn leśnych typu:</P><P>Harwester w ilości 2 sztuki (po 1 szt. dla Nadleśnictwa Tuchola i Nadleśnictwa Zamrzenica).</P><P>Forwarder w ilości 2 sztuki (po 1 szt. dla Nadleśnictwa Tuchola i Nadleśnictwa Zamrzenica).</P><P>•wymaganiach technicznych i wyposażeniu, opisanych szczegółowo w Załącznikach nr 2a i 2b do SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="16600000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="50100000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Przedmiotem zamówienia jest dostawa fabrycznie nowych (rok produkcji 2018) maszyn leśnych typu:</P><P>Harwester w ilości 2 sztuki (po 1 szt. dla Nadleśnictwa Tuchola i Nadleśnictwa Zamrzenica).</P><P>Forwarder w ilości 2 sztuki (po 1 szt. dla Nadleśnictwa Tuchola i Nadleśnictwa Zamrzenica).</P><P>•wymaganiach technicznych i wyposażeniu, opisanych szczegółowo w Załącznikach nr 2a i 2b do SIWZ.</P><P>Wykonawca udzieli co najmniej 24 miesięcznej gwarancji na przedmiot zamówienia (w pełnych miesiącach), liczonej od dnia podpisania przez strony protokołu odbioru przedmiotu zamówienia bez uwag lub od dnia usunięcia wad prawnych, ukrytych lub trudnych do stwierdzenia wad fizycznych.</P><P>2. Udzielona gwarancja obejmuje wszelkie koszty związane z naprawami gwarancyjnymi przedmiotu zamówienia, a w szczególności: koszty dojazdu, robocizny, pobytu serwisantów, transportu maszyny do serwisu, fabrycznie nowych części i materiałów dopuszczonych przez producenta.</P><P>3. W okresie gwarancji Wykonawca zapewni okresowe przeglądy gwarancyjne w miejscu postoju maszyny zgodnie z zaleceniami producenta</P><P>4. Koszty za przeglądy gwarancyjne i następne do wysokości pierwszych 4500 mtg pracy maszyny, wykonane zgodnie z zaleceniami producenta maszyny, pokryje Zamawiający w oparciu o cenę wynikającą z oferty Wykonawcy, zgodnie z warunkami i zakresem gwarancji (pkt 3 ust 3.2,pkt 1, 2, 3, 5, 6, 7).</P><P>5. Zakres gwarancji nie obejmuje: płynów eksploatacyjnych, filtrów, pasków, bezpieczników, żarówek, okładzin hamulcowych, o ile nie stwierdzono ich wad uzasadniających ich wymianę w ramach gwarancji.</P><P>6. W przypadku wymiany części w okresie gwarancji na fabrycznie nowe, Wykonawca udzieli na te części gwarancji takiej jak dla całego przedmiotu zamówienia lub gwarancji producenta, jeżeli byłaby korzystniejsza dla Zamawiającego (bieg gwarancji rozpoczyna się w dniu odbioru naprawy).</P><P>7. Wykonawca zapewni, że użyte w trakcie przeglądów i napraw części i materiały będą fabrycznie nowe i zgodne z zaleceniami producenta, obowiązującymi przepisami oraz normami i normatywami obowiązującymi w Polsce i Unii Europejskiej.</P><P>8. Czas pracy serwisu gwarancyjnego wyniesie 6 dni w tygodniu (od poniedziałku do soboty z wyłączeniem świąt ustawowych).</P><P>9. Wykonawca usunie zgłoszoną awarię przedmiotu zamówienia w ciągu 3 kolejnych dni pracy serwisu, następujących po przesłaniu zgłoszenia awarii faksem lub pocztą elektroniczną.</P><P>10. W wyjątkowych, niezależnych od Wykonawcy okolicznościach Wykonawca ma prawo zwrócić się do Zamawiającego przed terminem określonym w pkt. 9 z uzasadnionym wnioskiem o wydłużenie terminu usunięcia awarii przedmiotu zamówienia o kolejne 2 dni pracy serwisu. Ostateczna decyzja co do uznania zasadności wniosku leży w gestii Zamawiającego.</P><P>11. W przypadku napraw nie objętych gwarancją przez serwis w okresie jej obowiązywania, Zamawiający pokryje uzasadnione, uzgodnione i zaakceptowane koszty części, materiałów, dojazdów do przedmiotu zamówienia, robocizny i pobytu serwisantów.</P><P>12. W ramach uprawnień w zakresie gwarancji przy sprzedaży, Zamawiający ma prawo do wymiany przedmiotu sprzedaży na nowy, taki sam lub inny o parametrach technicznych i eksploatacyjnych nie niższych od parametrów maszyny wymienianej, wolny od wad, jeżeli w okresie gwarancji przedmiot umowy będzie naprawiany 5 razy, a maszyna nadal będzie wskazywała wady uniemożliwiające używanie jej zgodnie z przeznaczeniem albo Wykonawca złoży oświadczenie w formie pisemnej, że usunięcie wady maszyny jest niemożliwe. W takim przypadku termin rękojmi i gwarancji rozpocznie bieg z chwilą protokolarnego przekazania nowej maszyny do użytkowania.</P><P>13. Wykonawca przeprowadzi szkolenie na niżej opisanych warunkach:</P><P>a) szkolenie teoretyczne z obsługi, eksploatacji, programowania maszyny przed terminem odbioru przedmiotu zamówienia - co najmniej 32 godziny z wykorzystaniem symulatora dla każdego z operatorów (po 4 osoby na każdy rodzaj maszyny)</P><P>b) szkolenie praktyczne po odbiorze przedmiotu zamówienia - co najmniej 32 godziny dla każdego z operatorów,</P><P>c) szkolenie w zakresie bieżących napraw i obsługi dla pracowników Zamawiającego,</P><P>d) szkolenie winno być zakończone egzaminem i wystawieniem certyfikatu dla operatorów,</P><P>e) wszelkie koszty związane ze szkoleniem (dojazdy, wyżywienie, zakwaterowanie, zużyte paliwo podczas pracy maszyny, ewentualny przerzut maszyny) pokryje Wykonawca.</P><P>Pozostałe wymagania opisane zostały w specyfikacji technicznej, stanowiącej załącznik nr 2a i 2b do SIWZ.</P><P>W celu potwierdzenia, że oferowana maszyna spełnia wymagania SIWZ Wykonawca jest zobowiązany wraz z ofertą złożyć poglądową dokumentację fotograficzną przedstawiającą od 5 do 10 zdjęć maszyny.</P><P>3.3. Miejsce dostawy</P><P>Przedmioty zamówienia zostaną dostarczone na koszt Wykonawcy:</P><P>1 zestaw (harwester i forwarder) do siedziby Zamawiającego tj. do Nadleśnictwa Tuchola, Gołąbek 4, 89-511 Cekcyn,</P><P>1 zestaw (harwester i forwarder) do siedziby Nadleśnictwa Zamrzenica, Zamrzenica 1A, 89-510 Bysław, chyba, że Zamawiający dopuszcza, po ustaleniu z Wykonawcą inne miejsce dostawy, z tym, że miejsce dostawy nie będzie oddalone od miejsc wskazanych powyżej o więcej niż 10 km.</P><P>W przypadku stwierdzenia niezgodności z przedmiotem zamówienia oferta zostanie odrzucona. W przypadku braku wskazania punktu serwisowo-naprawczego (autoryzowanej przez gwaranta stacji obsługi) wymaganego w specyfikacji technicznej, skutkować to będzie przyjęciem, że treść oferty nie odpowiada treści SIWZ co, na zasadzie art. 89 ust. 1 pkt 2 PZP, skutkować będzie odrzuceniem oferty. Wykonawca w formularzu oferty oświadczy, że sprzęt jest sprawny technicznie, nie posiada ukrytych wad – znanych Wykonawcy oraz, że wszystkie elementy są oryginalne, dopuszczone przez producenta.</P><P>Wykonawca przeszkoli (w ramach realizacji umowy i na swój koszt) wskazane przez Zamawiającego po cztery osoby do obsługi maszyny z każdego nadleśnictwa, będącej przedmiotem zamówienia. Termin szkolenia zostanie ustalony w uzgodnieniu pomiędzy Stronami. Szkolenie składać się będzie z części teoretycznej - w zakresie bieżących napraw i obsługi dla pracowników Zamawiającego i praktycznej – po odbiorze przedmiotu zamówienia - po 32 godzin na każdego z operatorów.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>9. Wymagania dotyczące wadium</P><P>9.1. Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości 80 000,00 PLN.</P><P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P><P>9.2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>1) pieniądzu,</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancjach bankowych,</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5) poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jedn.: Dz. U. z 2016 r. poz. 359 z późn. zm.).</P><P>9.3. Wadium wpłacane w pieniądzu należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>Bank BGŻ BNP Paribas S.A. Oddział w Tucholi.</P><P>ul. Nowodworskiego 7.</P><P>89-500 Tuchola</P><P>Nr rachunku 94 2030 0045 1110 0000 0071 4370.</P><P>Z dopiskiem: wadium na zabezpieczenie oferty w postępowaniu na „Dostawa maszyn leśnych typu harwester i forwarder dla Nadleśnictwa Tuchola i Zamrzenica”.</P><P>Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli w podanym terminie zostanie.</P><P>Zaliczone na rachunku bankowym Zamawiającego.</P><P>9.4. Z treści wadium wnoszonego w formie: poręczenia bankowego, poręczenia spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczeniach udzielonych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości powinno wynikać bezwarunkowe, na pierwsze pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a PZP oraz art. 46 ust. 5 PZP.</P><P>9.5. Wadium wnoszone w formie innej niż pieniądz może być załączone w oryginale do oferty lub złożone w oryginale przed upływem terminu składania ofert w siedzibie Zamawiającego (pokój nr 9). Wadium musi zabezpieczać ofertę na daną część zamówienia przez cały okres związania ofertą. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium lub nie zabezpieczy oferty akceptowalną formą wadium w wyznaczonym terminie, zostanie odrzucona z postępowania na podstawie art. 89 ust. 1 pkt 7b PZP.</P><P>9.6. Treść gwarancji wadialnej musi zawierać następujące elementy:</P><P>1) nazwę dającego zlecenie (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji/poręczenia (Zamawiającego), gwaranta (banku lub instytucji ubezpieczeniowej udzielających gwarancji/poręczenia) oraz wskazanie ich siedzib,</P><P>2) określenie wierzytelności, która ma być zabezpieczona gwarancją/poręczeniem – określenie przedmiotu zamówienia</P><P>3) kwotę gwarancji/poręczenia,</P><P>4) zobowiązanie gwaranta/poręczyciela do zapłacenia bezwarunkowo i nieodwołalnie kwoty gwarancji/poręczenia na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a PZP oraz art. 46 ust. 5 PZP.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania tego warunku udziału w postępowaniu.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Warunek w odniesieniu do sytuacji ekonomicznej zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż: 1 000 000,00PLN</P><P>Warunek w odniesieniu do sytuacji finansowej zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje środkami finansowymi lub zdolnością kredytową nie mniejszą niż: 1 000 000,00 PLN</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Warunek ten, w zakresie doświadczenia, zostanie uznany za spełniony, jeśli.</P><P>Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie) wykonał co najmniej dwie dostawy odpowiadające swoim rodzajem dostawie stanowiącej przedmiot niniejszego zamówienia, polegającej na dostawie nowych wielooperacyjnych maszyn leśnych typu harwester lub forwarder o wartości co najmniej 1 000 000,00 PLN brutto każda.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Koszty Przegladów Okresowych</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Kabina Obrotowa Maszyny Harwester i Forwarder</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Termin Platności</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZG.270.0.2.2018 RP</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:20</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Otwarcie ofert nastąpi dnia 23.2.2018 r. o godz. 10:20 w Nadleśnictwie Tuchola, Gołąbek 4, 89-511 Cekcyn pokój nr 1 - świetlica.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zamawiający w pierwszej kolejności dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza przy uwzględnieniu kryteriów oceny ofert, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P><P>Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane w art. 180 ust. 5 zd. drugie PZP, albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P><P>Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 16.2 i 16.3 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>