<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024232-2018" EDITION="2018012"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-023184-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180223</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>12</NO_OJ><DATE_PUB>20180118</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 012-024232</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024232-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.dzialoszyn.e-bip.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09331100">Solar collectors for heat production</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45331000">Heating, ventilation and air-conditioning installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180223 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Слънчеви колектори за производство на топлинна енергия</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Solární kolektory pro výrobu tepla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Solfangere til varmeproduktion</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Thermische Sonnenkollektoren</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Ηλιακοί συλλέκττες για την παραγωγή θερμότητας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Solar collectors for heat production</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Captadores solares para la producción de calor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Päikesepaneelid soojuse tootmiseks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Lämmön tuottamiseen tarkoitetut aurinkokeräimet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Capteurs solaires pour la production de chaleur</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Solar collectors for heat production</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Solarni kolektori za proizvodnju topline</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Napkollektorok hő termelésére</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Collettori solari per la produzione di calore</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Saulės kolektoriai šilumai gaminti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Saules kolektori siltuma ražošanai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Kolletturi solari għall-produzzjoni tas-sħana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Zonnecollectoren voor verwarmingsdoeleinden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Kolektory słoneczne do produkcji ciepła</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Colectores solares para produção de calor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Captori solari pentru producerea căldurii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Slnečné kolektory na výrobu tepla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Zbiralniki sončne energije za proizvodnjo toplote</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Działoszyn</TI_TOWN><TI_TEXT>Solfångare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miasto i Gmina Działoszyn</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Miasto i Gmina Działoszyn</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Piłsudskiego 21</ADDRESS><TOWN>Działoszyn</TOWN><POSTAL_CODE>98-355</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Urząd Miasta i Gminy Działoszyn</CONTACT_POINT><ATTENTION>Karol Nowak</ATTENTION><PHONE>+48 438437464</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zamowienia@dzialoszyn.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 438413680</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.dzialoszyn.e-bip.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Odnawialne źródła energii na terenie Miasta i Gminy Działoszyn.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Miasto i Gmina Działoszyn</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie zadania inwestycyjnego pn. „Odnawialne źródła energii na terenie Miasta i Gminy Działoszyn” Projekt dofinansowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014-2020 Oś priorytetowa IV Gospodarka niskoemisyjna Działanie IV.1. Odnawialne źródła energii poddziałanie IV.1.2 Odnawialne źródła energii.</P><P>Do zakresu przedmiotowej inwestycji należy zaprojektowanie i wykonanie instalacji solarnych z kolektorami płaskimi w prywatnych budynkach mieszkalnych.</P><P>1.2. Zakres przedmiotu zamówienia obejmuje w szczególności:</P><P>1) Wykonanie dokumentacji projektowych niezbędnych do zainstalowania poszczególnych instalacji na którą składać się będą m.in.:</P><P>a) Inwentaryzacje nieruchomości dla oceny optymalnego montażu zestawu</P><P>b) Dokumentacje wykonawcze uzgodnione z właścicielem nieruchomości potwierdzone jego czytelnym podpisem oraz zatwierdzone przez Inspektora Nadzoru, a w przypadku wprowadzenia zmian w trakcie realizacji inwestycji dokumentacje powykonawcze z naniesionymi w sposób czytelny wszelkimi zmianami(zaakceptowanymi przez właściciela nieruchomości oraz Inspektora Nadzoru) wprowadzonymi w trakcie montażu,</P><P>c) Instrukcje eksploatacji, obsługi urządzeń oraz pozostałych dokumentów dotyczących realizowanej inwestycji.</P><P>d) wykonanie niezbędnych ekspertyz, badań i analiz niezbędnych do prawidłowego wykonania zamów1)ienia. Wykonawca, któremu zostanie udzielone zamówienie otrzyma od zamawiającego wykaz nieruchomości objętych realizacją przedmiotu zamówienia. Wykonawca zadaniem będzie zobowiązany do dokonania weryfikacji przekazanych danych oraz niezwłoczne informowania zamawiającego o rozbieżnościach wynikających z dokonanego porównania stanu faktycznego ze stanem wynikającym z przekazanych dokumentów</P><P>2) Dostawa kompletnych zestawów solarnych wraz z ich montażem i wykonaniem robót budowlano - instalacyjnych niezbędnych do uruchomienia i funkcjonowania instalacji solarnych zgodnie z opracowaną wcześniej i zatwierdzoną dokumentacją przy czym wykonawca winien ustalić</P><P>Z właścicielami nieruchomości oraz Inspektorem Nadzoru, na minimum 3 dni przed planowaną dostawą, termin realizacji tej dokumentacji oraz wykonania robót montażowych dla danej nieruchomości.</P><P>3) Podłączenie wykonanych instalacji solarnych do istniejących instalacji c.w.u.</P><P>4) Wykonanie badań, prób, regulacji instalacji solarnych</P><P>5) Rozruch technologiczny wykonanych instalacji solarnych</P><P>6) Przeszkolenie użytkowników co do zasad prawidłowej eksploatacji wykonanych instalacji solarnych wraz z opracowaniem szczegółowych instrukcji obsługi i ich przekazanie użytkownikom</P><P>7) W okresie gwarancji wykonawca w ramach niniejszego zamó2)wienia (bez dodatkowego wynagrodzenia) zobowiązany jest do wykonywania przeglądów i konserwacji zamontowanych instalacji oraz do dostawy i wymiany glikolu we wszystkich instalacjach solarnych które obejmuje przedmiot zamówienia. Dostawę wraz z wymianą glikolu należy wykonać w piątym roku trwania gwarancji na roboty montażowe, licząc od dnia podpisania protokołu odbioru końcowego.</P><P>Szczegółowy zakres przedmiotu zamówienia opisany został w Programie funkcjonalno - użytkowym oraz Opisie przedmiotu zamówienia będącymi załącznikiem do SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09331100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71220000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71320000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45330000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45331000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2018</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Przystępując do niniejszego postępowania każdy wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 100 000,00 PLN (słownie: sto tysięcy złotych zero groszy).</P><P>2. Wykonawca może wnieść wadium w jednej lub kilku formach przewidzianych w art. 45 ust. 6 ustawy, tj.:</P><P>1) Pieniądzu,</P><P>2) Poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) Gwarancjach bankowych,</P><P>4) Gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5) Poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6 b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000r., o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz.U. z 2016, poz.359 z późn. zm.).</P><P>3. Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert.</P><P>4. Wadium w pieniądzu należy wnieść przelewem na konto zamawiającego</P><P>Bank NBS Działoszyn Nr 47 9251 0009 0000 1094 2000 0200.</P><P>Podając znak postępowania przetargowego IZP.V.271.1.1.2018 z dopiskiem:</P><P>„Wadium - Odnawialne źródła energii na terenie Miasta i Gminy Działoszyn”.</P><P>W przypadku wadium wnoszonego w pieniądzu, jako termin wniesienia wadium przyjęty zostaje termin uznania kwoty na rachunku zamawiającego.</P><P>5. W przypadku wniesienia wadium w formie innej niż pieniądz - wykonawca złoży oryginał dokumentu wystawiony na rzecz zamawiającego w siedzibie zamawiającego</P><P>W kancelarii pok. 202 (przed upływem terminu składania ofert) w trwale zamkniętym opakowaniu (np. kopercie) opisanym tak jak opakowanie z ofertą z dopiskiem „Wadium - Odnawialne źródła energii na terenie Miasta i Gminy Działoszyn. Dokument ten musi zachowywać ważność przez cały okres, w którym wykonawca jest związany ofertą.</P><P>Ponadto w/w dokument musi zawierać w swojej treści oświadczenie poręczyciela lub gwaranta, że zobowiązuje się on do nieodwołalnej i bezwarunkowej wypłaty wadium na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego wzywające do zapłaty.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Płatności będą dokonywane przelewem na wskazany przez wykonawcę rachunek bankowy, w terminie do 30 dni od daty otrzymania przez zamawiającego faktury</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia (w ramach oferty wspólnej w rozumieniu art. 23 ustawy) pod warunkiem, że taka oferta spełniać będzie następujące wymagania:</P><P>1. Wykonawcy występujący wspólnie są zobowiązani do ustanowienia Pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego;</P><P>2. Oryginał pełnomocnictwa lub kopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez notariusza powinien być załączony do oferty i zawierać w szczególności wskazanie:</P><P>a. postępowania o zamówienie publiczne, którego dotyczy,</P><P>b. wszystkich wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia wymienionych z nazwy z określeniem adresu siedziby,</P><P>c. ustanowionego Pełnomocnika oraz zakres jego umocowania;</P><P>3. Dokument pełnomocnictwa musi być podpisany przez wszystkich wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia.</P><P>4. Podpisy muszą być złożone przez osoby uprawnione do składania oświadczeń woli, wymienione we właściwym rejestrze lub ewidencji</P><P>5. Dokumenty, potwierdzające brak podstaw do wykluczenia musi złożyć osobno każdy z wykonawców składających ofertę wspólną. W odniesieniu do wymagań postawionych przez zamawiającego, każdy z Wykonawców wspólnie ubiegający się</P><P>O udzielenie zamówienia oddzielnie musi udokumentować, że nie podlega wykluczeniu, natomiast warunki dotyczące spełniania warunków udziału w postępowania muszą być spełnione łącznie przez wykonawców którzy składają ofertę wspólnie;</P><P>6. W przypadku spółki cywilnej, której wspólnicy traktowani są jako wykonawcy ubiegający się wspólnie o zamówienie - jeżeli forma reprezentacji nie wynika z innych dokumentów załączonych do oferty - zobligowani są załączyć do oferty powyżej wyszczególnione pełnomocnictwo;</P><P>7. W odniesieniu do warunków określonych w pkt. 10.1 SIWZ wymagania te mogą być spełnione wspólnie przez wykonawców składających ofertę wspólną (nie musi ich spełniać każdy z wykonawców składających ofertę wspólną osobno);</P><P>8. Oświadczenia, formularze, dokumenty sporządzone na załączonych do SIWZ wzorach, składa i podpisuje w imieniu wszystkich wykonawców Pełnomocnik wpisując w miejscu przeznaczonym na podanie nazwy i adresu wykonawcy, nazwy</P><P>I adresy wszystkich wykonawców składających ofertę wspólną;</P><P>9. Wszystkie kserokopie dokumentów załączone do oferty muszą być opisane „za zgodność z oryginałem” i podpisane przez Pełnomocnika;</P><P>10. Wszelka korespondencja prowadzona będzie przez zamawiającego wyłącznie</P><P>Z Pełnomocnikiem, którego adres należy wpisać w formularzu ofertowym;</P><P>11. Jeżeli oferta wykonawców występujących wspólnie zostanie wybrana, zamawiający może zażądać przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, umowy regulującej współpracę tych wykonawców.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zamawiający nie wymaga od wykonawcy spełniania dodatkowych warunków w zakresie kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Warunek ten zostanie uznany za spełniony, jeżeli wykonawca wykaże, że posiada opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę nie niższą niż 500 000,00 PLN (słownie: pięćset tysięcy złotych) oraz na podstawie złożonego przez wykonawcę oświadczenia, o którym mowa w pkt 11.2 ppkt 1 SIWZ</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że:</P><P>a) wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonawca wskaże wykonane min. dwóch dostaw(robót budowlanych) wraz z montażem instalacji kolektorów słonecznych (instalacji solarnych) do podgrzewania ciepłej wody użytkowej z czego min. jedna w ilości min. 300 instalacji (zestawów solarnych) w ramach jednego kontraktu. z podaniem wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz których usługi zostały wykonane</P><P>W ramach których z załączeniem dowodów (w formie poświadczeń bądź innych dokumentów jeżeli z uzasadnionych przyczyn o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać poświadczenia) potwierdzających że usługi zostały wykonane.</P><P>W sposób należyty i prawidłowo ukończone.</P><P>Wykonawca nie może sumować wartości kilku usług o mniejszym zakresie dla uzyskania wymaganej wartości porównywalnej.</P><P>Uwaga: Zamawiający informuje, iż do oceny spełniania warunków udziału w postępowaniu w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej będzie brał również pod uwagę wykazane przez Wykonawców zadania zgodne z przedmiotem zamówienia, które wykonywali w formule robót budowlanych a nie w formule dostaw z montażem.</P><P>b) iż dysponuje, co najmniej jedną osobą, które pełnić będzie funkcję kierownika robót posiadających określone przepisami ustawy Prawo budowlane uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności:</P><P>— konstrukcyjno - budowlanej lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów upoważniające do pełnienia tej funkcji w przedmiotowym zamówieniu, z przynależnością do właściwej izby samorządu zawodowego:</P><P>— instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów upoważniające do pełnienia tej funkcji w przedmiotowym zamówieniu, z przynależnością do właściwej izby samorządu zawodowego,</P><P>— elektrycznej lub odpowiadające im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów upoważniające do pełnienia tej funkcji w przedmiotowym zamówieniu, z przynależnością do właściwej izby samorządu zawodowego.</P><P>A także na podstawie złożonego przez wykonawcę oświadczenia, o którym mowa w pkt 11.2 ppkt 1 SIWZ.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>IZP.V.271.1.1.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>23</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Działoszyn</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Projekt dofinansowany w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Łódzkiego na lata 2014-2020 Oś priorytetowa IV Gospodarka niskoemisyjna Działanie IV.1. Odnawialne źródła energii poddziałanie IV.1.2 Odnawialne źródła energii</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zamawiający zastrzega możliwość istotnej zmiany umowy, warunki takiej zamiany zawarte zostały w § 9 projektu umowy będącego Załącznikiem Nr 3 do SIWZ</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań: Dział VI ustawy Prawo Zamówień Publicznych</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>