<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024463-2018" EDITION="2018012"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-023219-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>12</NO_OJ><DATE_PUB>20180118</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 012-024463</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024463-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.6wog.wp.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79710000">Security services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79711000">Alarm-monitoring services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL63">Pomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL636">Słupski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL637">Chojnicki</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">49 271 095,50</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">7 931 775,60</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">9 646 992,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">179 553,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">196 452,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">6 005 962,08</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">5 703 359,22</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">3 518 160,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">2 693 529,60</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">13 395 312,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 175-359664</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01318</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2009/81/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по безопасност</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Sikkerhedstjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Sicherheitsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες ασφάλειας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvateenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Turvallisuuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de sécurité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Security services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge na području sigurnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Biztonsági szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di sicurezza</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsardzes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tas-sigurtà</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Beveiligingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ochroniarskie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de segurança</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de siguranţă</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Bezpečnostné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Varovalne storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Ustka</TI_TOWN><TI_TEXT>Säkerhetstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">6 Wojskowy Oddział Gospodarczy</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD_DEFENCE CATEGORY="ORIGINAL" FORM="18" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD_DEFENCE CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_DEFENCE><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>6 Wojskowy Oddział Gospodarczy</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Lędowo - Osiedle 1N</ADDRESS><TOWN>Ustka</TOWN><POSTAL_CODE>76-271</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>6 Wojskowy Oddział Gospodarczy</CONTACT_POINT><ATTENTION>p. Emanuela SOWIŃSKA</ATTENTION><PHONE>+48 261231686</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>6wog.przetargi@ron.mil.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 261231578</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD><URL_GENERAL>http://www.6wog.wp.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Wojskowa jednostka budżetowa</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_DEFENCE><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE_DEFENCE><DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION_DEFENCE><TITLE_CONTRACT><P>Usługa w zakresie ochrony osób i mienia realizowana przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w latach 2018 – 2020 na rzecz 6. Wojskowego Oddziału Gospodarczego Ustka oraz jednostek organizacyjnych będących na zaopatrzeniu.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_W_PUB_DEFENCE><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY_PUB_DEFENCE>4</SERVICE_CATEGORY_PUB_DEFENCE></TYPE_CONTRACT_W_PUB_DEFENCE><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Jednostki i instytucje wojskowe zlokalizowane w miejscowościach: Ustka, Słupsk, Lębork, Chojnice, Człuchów, Czarne.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL63"/><n2016:NUTS CODE="PL636"/><n2016:NUTS CODE="PL637"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia są usługi w zakresie ochrony osób i mienia realizowane przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w latach 2018-2020 na rzecz 6. Wojskowego Oddziału Gospodarczego w m. Ustka oraz jednostkach organizacyjnych będących na zaopatrzeniu. Ochrona polega na bezpośredniej ochronie fizycznej obiektów, stałym dozorze sygnałów przesyłanych, gromadzonych i przetwarzanych w elektronicznych systemach i urządzeniach alarmowych, transport środków pieniężnych, konwojowanie mienia wojskowego oraz zapewnieniu dodatkowej ochrony związanej z mobilizacją, wprowadzeniem stanu wyjątkowego i wojny. Zadania ochronne powinny być realizowane zgodnie z przepisami Ustawy o ochronie osób i mienia (Dz.U.2016.1432 j.t.) oraz zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Obrony Narodowej w sprawie ochrony przez specjalistyczne uzbrojone formacje ochronne terenów jednostek organizacyjnych resortu obrony narodowej (Dz.U.2014.1770) i innymi aktami wykonawczymi obowiązującymi w tym zakresie.</P><P>2. Zamawiający dokonał podziału zamówienia na 9 (dziewięć) następujących zadań:</P><P>1) Zadanie nr 1: ochrona osób i mienia świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne</P><P>(SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Ustka i Słupsk – woj. pomorskie.</P><P>2) Zadanie nr 2: ochrona osób i mienia świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne</P><P>(SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Ustka i Wicko Marskie – woj. pomorskie.</P><P>3) Zadanie nr 3: ochrona osób i mienia oraz monitoring świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje</P><P>Ochronne (SUFO) w kompleksie wojskowym administrowanym przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Słupsk – woj. pomorskie.</P><P>4) Zadanie nr 4: ochrona osób i mienia oraz monitoring świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje</P><P>Ochronne (SUFO) w kompleksie wojskowym administrowanym przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Człuchów – woj. pomorskie.</P><P>5) Zadanie nr 5: ochrona osób i mienia świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne</P><P>(SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Słupsk – woj. pomorskie.</P><P>6) Zadanie nr 6: ochrona osób i mienia świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne</P><P>(SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Lębork – woj. pomorskie.</P><P>7) Zadanie nr 7: ochrona osób i mienia świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne</P><P>(SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Chojnice — woj. pomorskie.</P><P>8) Zadanie nr 8: ochrona osób i mienia świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne</P><P>(SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Głobino — woj. pomorskie.</P><P>9) Zadanie nr 9: ochrona osób i mienia świadczona przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne</P><P>(SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Czarne – woj. pomorskie.</P><P>3. O udzielenie zamówienia w dziedzinie obronności i bezpieczeństwa mogą ubiegać się wyłącznie Wykonawcy mający siedzibę albo miejsce zamieszkania w jednym z państw członkowskich Unii Europejskiej, Europejskiego Obszaru Gospodarczego lub państwie, z którym Unia Europejska lub Rzeczpospolita Polska zawarła umowę Międzynarodową dotyczącą tych zamówień.</P><P>4. Zamawiający na podstawie art. 29 ust. 3a ustawy Pzp wymaga aby Wykonawca lub Podwykonawca zatrudnił w trakcie realizacji przedmiotu zamówienia, na podstawie umowy o pracę, osoby wykonujące następujące czynności:</P><P>1) sprawowania nadzoru i kontroli pełnienia służb przez pracowników SUFO oraz realizacji zadań koordynatora ochrony;</P><P>2) dowódcy ochrony;</P><P>3) bezpośredniej ochrony fizycznej osób i mienia wykonywanej przez pracowników ochrony na posterunkach stałych i ruchomych z bronią palną;</P><P>4) obsługi biur przepustek.</P><P>5. Wykonawca przed zawarciem umowy (udzieleniem zamówienia) złoży wykaz osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego.</P><P>6. Zamawiający ustala następujący sposób udokumentowania zatrudnienia osób oraz uprawnienia Zamawiającego w zakresie kontroli:</P><P>1) Usługi będą wykonywane przez osoby wymienione w Wykazie osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, stanowiącym załącznik do umowy.</P><P>2) Na każde żądanie Zamawiającego, w terminie wskazanym przez Zamawiającego nie krótszym niż 5 dni robocze, Wykonawca zobowiązuje się przedłożyć do wglądu kopie umów o pracę zawartych przez Wykonawcę z Pracownikami o których mowa w punkcie powyżej. W tym celu Wykonawca zobowiązany jest do uzyskania od pracowników zgody na przetwarzanie danych osobowych zgodnie z przepisami o ochronie danych osobowych. W przypadku odmowy przez pracownika wyrażenia zgody na przetwarzanie danych osobowych Wykonawca zobowiązany jest do przedłożenia kopii umowy o pracę z anonimizowanymi danymi osobowymi pracownika.</P><P>3) Nieprzedłożenie przez Wykonawcę kopii umów zawartych przez Wykonawcę z Pracownikami wykonującymi roboty w terminie wskazanym przez Zamawiającego będzie traktowane jako niewypełnienie obowiązku zatrudnienia tych Pracowników na podstawie umowy o pracę.</P><P>7. Postanowienia pkt. 4 oraz pkt. 6 ppkt. 1) - 2) stosuje się do podwykonawców z zastrzeżeniem, że świadczenia wynikające z tych postanowień obciążają Wykonawcę, który jest zobowiązany zawrzeć w umowach z podwykonawcami stosowne postanowienia umożliwiające realizację tych obowiązków. W przypadku niewykonania tych obowiązków do Wykonawcy stosuje się postanowienia pkt 6 pkt. 3) oraz pkt 8. </P><P>8. Wykonawca zapłaci Zamawiającemu karę umowną za niedopełnienie wymogu zatrudniania Pracowników na podstawie umowy o pracę w rozumieniu przepisów Kodeksu Pracy, w wysokości 150 zł pomnożonej przez liczbę dni w których w okresie realizacji umowy nie dopełniono przedmiotowego wymogu – za każdą osobę, która świadczy czynności w zamówieniu i nie jest ujęta w wykazie zał. do umowy lub nie jest zatrudniona na umowę o prace.</P><P>9. Zamawiający informuje wykonawców o ciążącym na nich obowiązku zapewnienia ochrony informacji niejawnych, które uzyskał w trakcie postępowania o udzielenie zamówienia w dziedzinie obronności i bezpieczeństwa oraz po jego zakończeniu, o których mowa i na zasadach określonych art. 131f i art. 131g ustawy Pzp oraz w sposób określony w przepisach o ochronie informacji niejawnych. </P><P>10. W celu zapewnienia bezpieczeństwa informacji niejawnych Zamawiający określa w opisie przedmiotu zamówienia zamieszczonym w SIWZ lub w ogłoszeniu o zamówieniu wymagania związane z realizacją zamówienia w dziedzinie obronności i bezpieczeństwa. Zamawiający w opisie przedmiotu zamówienia może określić w szczególności:</P><P>1) zobowiązanie Wykonawcy I Podwykonawcy do zachowania poufnego charakteru informacji niejawnych znajdujących się w jego posiadaniu lub z którymi zapozna się w trakcie realizacji zamówienia i po jego zakończeniu, zgodnie z przepisami o ochronie informacji niejawnych;</P><P>2) zobowiązanie Wykonawcy do uzyskania zobowiązania Podwykonawcy, któremu zleci podwykonawstwo w trakcie realizacji zamówienia, do zachowania poufnego charakteru informacji niejawnych znajdujących się w jego posiadaniu lub z którymi zapozna się w postępowaniu o udzielenie zamówienia i po jego zakończeniu,</P><P>zgodnie z przepisami o ochronie informacji niejawnych;</P><P>3) zobowiązanie Wykonawcy do bezzwłocznego dostarczenia informacji dotyczących nowych Podwykonawców, w tym podania ich nazwy (firmy) i siedziby oraz danych, które umożliwiają Zamawiającemu stwierdzenie, że każdy z nich posiada kwalifikacje wymagane do zachowania poufnego charakteru informacji niejawnych, do których mają dostęp lub które zostaną wytworzone w związku z wykonywaniem umowy o podwykonawstwo;</P><P>4) prawo weryfikowania lub odsunięcia pracowników Wykonawcy, którzy mają brać udział w realizacji zamówienia, zarówno na etapie prowadzenia postępowania o udzielenie zamówienia publicznego, jak również na etapie realizacji umowy, jeżeli wymaga tego ochrona podstawowych interesów bezpieczeństwa państwa albo jest to konieczne w celu podniesienia bezpieczeństwa realizowanych zamówień.</P><P>11. Zamawiający zobowiązuje Wykonawcę do zachowania poufnego charakteru informacji niejawnych znajdujących się w jego posiadaniu lub z którymi zapozna się w trakcie realizacji zamówienia i po jego zakończeniu, zgodnie z przepisami o ochronie informacji niejawnych.</P><P>12. Wykonawca do realizacji usługi ochrony fizycznej wyznaczy wyłącznie osoby posiadające obywatelstwo Polskie.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79710000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79711000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV></DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION_DEFENCE><TOTAL_FINAL_VALUE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="49271095.50">49 271 095,50</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></TOTAL_FINAL_VALUE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE_DEFENCE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE_DEFENCE><TYPE_OF_PROCEDURE_CONTRACT_AWARD_DEFENCE><PT_RESTRICTED/></TYPE_OF_PROCEDURE_CONTRACT_AWARD_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION_DEFENCE><AWARD_CRITERIA_DETAIL_F18><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL_F18><F18_IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE VALUE="NO"/></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION_DEFENCE><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_DEFENCE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>2/OiB/OCHR/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F18><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F18><CNT_NOTICE_INFORMATION_F18><CNT_NOTICE_INFORMATION_S_F18 VALUE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 175-359664</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>13</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION_F18><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F18></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F18></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_DEFENCE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>1</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zakresie ochrony osób i mienia świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Ustka i Słupsk – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>3</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: JANTAR 2 Sp. z o.o. – lider, JANTAR Sp. z o.o., Agencja Ochrony SEKRET Sp. z o.o., ul. Zygmunta Augusta 71, 76-200 Słupsk, Straż Ochrony Portu Gdańsk Sp. z o.o., ul. Oliwska 13, 80-563 Gdańsk - członkowie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Zygmunta Augusta 71</ADDRESS><TOWN>Słupsk</TOWN><POSTAL_CODE>76-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="7931775.60">7 931 775,60</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>2</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>2</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zkresie ochrony osób i mienia świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Ustka i Wicko Marskie – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>4</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: JANTAR 2 Sp. z o.o. – lider, JANTAR Sp. z o.o., Agencja Ochrony SEKRET Sp. z o.o., ul. Zygmunta Augusta 71, 76-200 Słupsk, Straż Ochrony Portu Gdańsk Sp. z o.o., ul. Oliwska 13, 80-563 Gdańsk - członkowie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Zygmunta Augusta 71</ADDRESS><TOWN>Słupsk</TOWN><POSTAL_CODE>76-200</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="9646992.00">9 646 992,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>3</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>3</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zakresie ochrony osób i mienia oraz monitoring świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksie wojskowym administrowanym przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Słupsk – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>1</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: JANTAR 2 Sp. z o.o. – lider, JANTAR Sp. z o.o., Agencja Ochrony SEKRET Sp. z o.o., ul. Zygmunta Augusta 71, 76-200 Słupsk, Straż Ochrony Portu Gdańsk Sp. z o.o., ul. Oliwska 13, 80-563 Gdańsk - członkowie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Zygmunta Augusta 71</ADDRESS><TOWN>Słupsk</TOWN><POSTAL_CODE>76-200</POSTAL_CODE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="179553.00">179 553,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>4</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>4</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zakresie ochrony osób i mienia oraz monitoring świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksie wojskowym administrowanym przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Człuchów – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>1</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: UNIA Sp. z o.o. – lider, UNIA PLUS Sp. z o.o. –partner</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Lechicka 23</ADDRESS><TOWN>Koszalin</TOWN><POSTAL_CODE>75-837</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="196452.00">196 452,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>5</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>5</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zakresie ochrony osób i mienia świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Słupsk – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>4</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: DGP Security Partner Sp. z o.o. – lider, ul. Jesionowa 9A, 40-159 Katowice, Przedsiębiorstwo Usługowe GOS-ZEC Sp. z o.o., ul. Ostrowska 474 A, 61-324 Poznań, DGP Dozorbud Grupa Polska Sp. z o.o., ul. Najśw. Marii Panny 5e, 59-220 Legnica, DERSŁAW Sp. z o.o.ul. Ruszczańska 24, 28-230 Połaniec, DGP Provider Sp. z o.o., Aleja Niepodległości 775/2, 81-805 Sopot - partnerzy.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Jesionowa 9A</ADDRESS><TOWN>Katowice</TOWN><POSTAL_CODE>40-159</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="6005962.08">6 005 962,08</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>6</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>6</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zakresie ochrony osób i mienia świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Lębork – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>3</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: IMPEL Security Polska Sp. z o.o. – lider, IMPEL Defender Security Partner Sp. z o.o. sp. k., IMPEL Safety Security Partner Sp. z o.o. sp. k., IMPEL Provider Security Partner Sp. z o.o. sp. k., IMPEL Monitoring Sp. z o.o. sp. k., ul. Ślężna 118, 53-111 Wrocław, ITM Poland S.A., ul. Kostrzyńska 3, 65-127 Zielona Góra - członkowie</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Ślężna 118</ADDRESS><TOWN>Wrocław</TOWN><POSTAL_CODE>53-111</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="5703359.22">5 703 359,22</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>7</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>7</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zakresie ochrony osób i mienia świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Chojnice – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>3</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: STEKOP S.A. – lider, ul Mołdawska 9, 02-127 Warszawa, STEKOP Ochrona Sp. z o.o. – członek, Kol. Porosły 52, 16-070 Choroszcz</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Mołdawska 9</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-127</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="3518160.00">3 518 160,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>8</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>8</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zakresie ochrony osób i mienia świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Głobino – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>4</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: STEKOP S.A. – lider, ul Mołdawska 9, 02-127 Warszawa, STEKOP Ochrona Sp. z o.o. – członek, Kol. Porosły 52, 16-070 Choroszcz</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Mołdawska 9</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-127</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="2693529.60">2 693 529,60</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><CONTRACT_NUMBER>9</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>9</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Usługi w zakresie ochrony osób i mienia świadczone przez Specjalistyczne Uzbrojone Formacje Ochronne (SUFO) w kompleksach wojskowych administrowanych przez 6. Wojskowy Oddział Gospodarczy w m. Czarne – woj. pomorskie.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>21</DAY><MONTH>12</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>3</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>0</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Konsorcjum: KONSALNET Ochrona Sp. z o.o. – lider, KONSALNET Security Sp. z o.o., KONSALNET Konwój Sp. z o.o., KONSALNET Cash Management Sp. z o.o., ul. Jana Kazimierza 55, 01-267 Warszawa - partnerzy.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Jana Kazimierza 55</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>01-267</POSTAL_CODE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="13395312.00">13 395 312,00</VALUE_COST><EXCLUDING_VAT/></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT_DEFENCE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departament Odwołań</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwołania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></FD_CONTRACT_AWARD_DEFENCE></CONTRACT_AWARD_DEFENCE></FORM_SECTION></TED_EXPORT>