<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="024502-2018" EDITION="2018012"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-023809-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180227</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>12</NO_OJ><DATE_PUB>20180118</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 012-024502</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:024502-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.skm.warszawa.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50220000">Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180116</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180226 23:59</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180227 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на железопътен подвижен състав</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy, údržba a související služby pro železnice a jiná zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende jernbaner og andet udstyr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste in Verbindung mit Eisenbahnen und anderen Ausrüstungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης και συναφείς υπηρεσίες για σιδηροδρομικό υλικό και άλλο εξοπλισμό</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados relacionados con vías férreas y otros equipos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN><TI_TEXT>Raudteede ja nende seadmete remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN><TI_TEXT>Rautateiden ja niihin liittyvien laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation, d'entretien et services connexes liés au transport ferroviaire et à d'autres équipements</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za željeznice i drugu opremu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN><TI_TEXT>Vasúti és egyéb járművek berendezéseinek javítása, karbantartása és kapcsolódó szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN><TI_TEXT>Riparazione, manutenzione e servizi affini connessi alle ferrovie ed altre attrezzature</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonto, priežiūros ir kitos paslaugos, susijusios su geležinkeliais ir kitais įrenginiais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonta, tehniskās apkopes un saistītie pakalpojumi attiecībā uz dzelzceļa transportu un citām iekārtām</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN><TI_TEXT>Tiswija, manutenzjoni u servizzi assoċċjati relatati mal-ferroviji, u apparat ieħor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten in verband met spoorwegen en andere uitrusting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji oraz podobne usługi dotyczące kolei i innego sprzętu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção e serviços conexos relacionados com vias férreas e outro equipamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere şi servicii conexe pentru transportul feroviar şi pentru alte echipamente</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy, údržba a súvisiace služby týkajúce sa železníc a iných zariadení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila, vzdrževanja in pripadajoče storitve, povezane z železniškim prevozom in drugo opremo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster för järnvägar och annan utrustning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Szybka Kolej Miejska Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Szybka Kolej Miejska Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Al. Jerozolimskie 125/127</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-017</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Sekretariat Spółki</CONTACT_POINT><ATTENTION>Izabella Starzyńska</ATTENTION><PHONE>+48 226997217</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>i.starzynska@skm.warszawa.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 226997236</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.skm.warszawa.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Wykonanie obsług 3 poziomu utrzymania na dziewięciu elektrycznych zespołach trakcyjnych (EZT) typu 35WE oraz wykonanie prac dodatkowych</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>1</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>zakład Wykonawcy</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Rozdział 3 SIWZ.</P><P>3.1. Na przedmiot zamówienia składa się:</P><P>a. wykonanie obsług technicznych 3 (trzeciego) poziomu utrzymania dziewięciu elektrycznych zespołów trakcyjnych typu 35WE, o numerach fabrycznych 001, 002, 003, 004, 005, 006, 008, 009, 010 oraz o oznaczeniach operacyjnych odpowiednio SKMWA 501, SKMWA 502, SKMWA 503, SKMWA 504, SKMWA 505, SKMWA 506, SKMWA 509, SKMWA 507, SKMWA 508, dalej zwany każdy z osobna „pojazdem” lub łącznie „pojazdami”, według zatwierdzonej w dniu 20.4.2015 r. przez Zarząd Spółki Szybka Kolej Miejska Sp. z o.o. w Warszawie, Dokumentacji Systemu Utrzymania dla EZT typu 35 WE– dalej „DSU”, stanowiącej załącznik nr 1 do Specyfikacji Technicznej, informację techniczną o pojazdach, kierowanych do obsług technicznych</P><P>3 poziomu, można uzyskać w Dokumentacji Techniczno-Ruchowej dla EZT typu</P><P>35 WE– dalej „DTR”, stanowiącej załącznik nr 8 do Specyfikacji Technicznej – Załącznik nr 2 do SIWZ,</P><P>b. wykonanie prac dodatkowych, wykraczających poza stały zakres obsługi technicznej, tj. prac koniecznych do wykonania dla uzyskania stanu technicznego określonego w przepisach i WTWiO, lecz nie występujących w każdej obsłudze. Wykaz prac dodatkowych, poza stałym zakresem obsługi, określa załącznik nr 2</P><P>do Specyfikacji Technicznej, stanowiącej Załącznik nr 2 do SIWZ;</P><P>3.2. Ponadto, w ramach przedmiotu zamówienia, Wykonawca zobowiązany jest do:</P><P>a. wykonania wszelkich legalizacji wszystkich urządzeń poddozorowych, związanych</P><P>z bezpieczeństwem oraz zachowanie lub odnowienie ich oznakowania,</P><P>b. po wykonanej obsłudze technicznej Wykonawca zobowiązany jest sporządzić</P><P>i przekazać Zamawiającemu wraz z oddaniem pojazdów, protokoły odbiorcze,</P><P>o których mowa DSU, która stanowi załącznik nr 1 do Specyfikacji Technicznej, stanowiącej Załącznik nr 2 do SIWZ;</P><P>3.3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia jest zawarty w Specyfikacji Technicznej –stanowiącej Załącznik nr 2 do SIWZ oraz we wzorze umowy, stanowiący Załącznik nr 3 do SIWZ;</P><P>3.4. Wzór umowy, stanowiący Załącznik nr 3 do SIWZ jest integralną częścią dokumentacji i zapisy w nim zawarte traktuje się jako warunki udzielenia zamówienia;</P><P>3.5. Wspólny Słownik Zamówień (CPV): 50222000 -7 Usługi w zakresie napraw i konserwacji taboru kolejowego;</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50220000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>18</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>12.1. Zamawiający żąda od Wykonawców wniesienia wadium w wysokości 100.000,00 PLN (słownie: sto tysięcy złotych);</P><P>12.2. Wykonawcy zobowiązani są wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert. Okres ważności wadium musi odpowiadać co najmniej okresowi związania ofertą;</P><P>12.3. Wadium może być wnoszone w jednej lub w kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu,</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo–Kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>c) gwarancjach bankowych,</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>Oferta nie zabezpieczona akceptowalną formą wadium zostanie odrzucona bez rozpatrywania;</P><P>12.4. Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na poniżej wskazany rachunek bankowy Zamawiającego:</P><P>96 1140 1010 0000 3011 7100 1001 (w mBanku S.A.) z dopiskiem</P><P>„Wykonanie obsług 3 poziomu utrzymania w dziewięciu elektrycznych zespołach trakcyjnych (EZT) typu 35WE oraz wykonanie prac dodatkowych – wadium”;</P><P>12.5. Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert. Wadium uznaje się</P><P>za wniesione:</P><P>a) wnoszone w formie pieniądza zostało uznane na rachunku bankowym Zamawiającego przed upływem terminu składania ofert,</P><P>b) wnoszone w pozostałych formach – Wykonawca załączy oryginał dokumentu, potwierdzającego wniesienie wadium, nie później niż przed upływem terminu składania ofert;</P><P>12.6. W przypadku wadium wnoszonego w jednej z form, o których mowa pkt 12.3. lit b) – e) powyżej, w treści tych dokumentów winien zostać zawarty zapis, zgodnie</P><P>z którym podmiot udzielający gwarancji/poręczenia zobowiązuje się nieodwołalnie.</P><P>i bezwarunkowo oraz na pierwsze żądanie Zamawiającego, do wypłacenia na jego rzecz pełnej kwoty wadium w terminie maksymalnie 30 (trzydziestu) dni od daty zgłoszenia żądania. Brak powyższego zapisu będzie skutkował uznaniem przez Zamawiającego, że wadium nie zostało skutecznie wniesione. Niedopuszczalne jest wprowadzenie jakichkolwiek warunków ograniczających wypłacenie wadium Zamawiającemu;</P><P>12.7. Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający przechowuje na rachunku bankowym;</P><P>12.8. Zamawiający zwraca wadium wszystkim Wykonawcom niezwłocznie, gdy zaistnieje jedna z okoliczności wyszczególnionych w art. 46 Ustawy, tj.:</P><P>a) niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza,</P><P>Z zastrzeżeniem pkt 12.11. lit. d) poniżej,</P><P>b) zawarto umowę w sprawie zamówienia i wniesiono zabezpieczenie należytego wykonania tej umowy,</P><P>c) na wniosek Wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>12.9. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie art. 46 ust. 1 Ustawy (pkt 12.8. lit. a) powyżej), jeżeli</P><P>W wyniku rozstrzygnięcia odwołania jego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego;</P><P>12.10. Jeżeli wadium wniesiono w pieniądzu, Zamawiający zwraca je wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszty prowadzenia rachunku bankowego oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez Wykonawcę;</P><P>12.11. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli:</P><P>a) Wykonawca, którego oferta została wybrana, odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>b) Wykonawca, którego oferta została wybrana, nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>c) zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy,</P><P>d) Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a Ustawy, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Ustawy, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 Ustawy, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 Ustawy, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej;</P><P>12.12. Jeżeli wadium nie zostanie wniesione lub zostanie wniesione w sposób nieprawidłowy, Zamawiający odrzuci ofertę Wykonawcy, zgodnie z art. 89 ust. 1 pkt 7b) Ustawy.</P><P>Gwarancje:</P><P>Okres gwarancji na wykonane obsługi, prace dodatkowe oraz zastosowane części zamienne wynosi minimum 12 (dwanaście) miesięcy od daty protokolarnego odbioru Pojazdu EZT typu 35 WE, po wykonanej obsłudze.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><LEGAL_FORM><P>9.1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia ustanawiają Pełnomocnika, do reprezentowania ich w postępowaniu, albo reprezentowania ich w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego. W takim przypadku do oferty należy dołączyć pełnomocnictwo w oryginale lub notarialnie poświadczonej kopii;</P><P>9.2. Wszelka korespondencja prowadzona będzie wyłącznie z Pełnomocnikiem;</P><P>9.3. W przypadku, gdy najwyżej zostanie oceniona oferta złożona przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie, a także gdy Zamawiający skorzysta z uprawnienia do wezwania Wykonawcy do złożenia dokumentów. Dokumenty, o których mowa w pkt 8.2.4.– 8.2.11. SIWZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Pozostałe dokumenty mogą być złożone wspólnie;</P><P>9.4. Zamawiający informuje, iż zgodnie z art. 23 ust. 3 Ustawy, przepisy dotyczące Wykonawcy stosuje się odpowiednio do Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia;</P><P>9.5. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, których oferta zostanie uznana za najkorzystniejszą, przed podpisaniem umowy w sprawie zamówienia publicznego, są zobowiązani przedstawić Zamawiającemu umowę regulującą ich współpracę.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Zamawiający nie stawia wymagań w tym zakresie</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>zamawiający nie stawia wymagań w tym zakresie</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>6.2. Zamawiający uzna za spełnione warunki, o których mowa w pkt 6.1. lit c. SIWZ jeżeli Wykonawca wykaże, że dysponuje odpowiednią zdolnością zawodową, tj. posiada doświadczenie w realizacji usług odpowiadających przedmiotowi zamówienia,</P><P>tj. wykonał przynajmniej jedną obsługę 3 poziomu utrzymania lub wyższym, co najmniej jednego, elektrycznego zespołu trakcyjnego z napędem przekształtnikowym i silnikami asynchronicznymi, w okresie ostatnich trzech lat przed terminem składania ofert, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>GOZ-351-1/18</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>26</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>23:59</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>27</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:10</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>siedziba Zamawiającego</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><RECURRENT_PROCUREMENT><P>12 miesięcy</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>3.6. Wykonawca zobowiązuje się, że osoby zatrudnione bezpośrednio przy realizacji przedmiotu umowy, tj. wykonujące czynności polegające na pomiarach geometrycznych zestawów kołowych, sprawdzeniu parametrów odbieraków prądu, sprawdzeniu działania systemu ABP, wymianie kół monoblokowych, wymianie tarcz hamulcowych, będą w okresie realizacji umowy zatrudnione na podstawie umowy</P><P>o pracę w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 26.6.1974 r. – Kodeks pracy;</P><P>3.7. Na żądanie Zamawiającego w terminie 3 (trzech) dni roboczych Wykonawca, przedstawi dowody potwierdzające zatrudnienie w oparciu o przepisy prawa pracy osób, wobec których Zamawiający sformułował takie wymaganie, tj. kopie treści umów o pracę, zawartych z osobami, o których mowa w pkt 3.6. powyżej lub inne dokumenty, zawierające imię i nazwisko, datę zawarcia umowy oraz wymiar etatu;</P><P>3.8. Brak przedstawienia dowodów będzie traktowany jako nie respektowanie obowiązku, o którym mowa w pkt 3.6. powyżej. Dla skutecznej weryfikacji obowiązku określonego w zdaniu poprzedzającym, Zamawiający może pozyskiwać takie dane osobowe pracowników, jak: imię i nazwisko, data zawarcia umowy oraz wymiar etatu;</P><P>3.9. Obowiązki, o których mowa w pkt 3.6. – 3.8. powyżej, dotyczą również podwykonawców;</P><P>7.1. Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia:</P><P>7.1.1. Wykonawcę, który nie wykazał spełniania warunków udziału w postępowaniu lub nie został zaproszony do negocjacji lub złożenia ofert wstępnych albo ofert, lub nie wykazał braku podstaw do wykluczenia;</P><P>7.1.2. Wykonawcę będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano</P><P>Za przestępstwo, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 Ustawy, poza sytuacjami,</P><P>O których mowa z art. 133 ust. 4 Ustawy.</P><P>7.1.3. Wykonawcę, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta, prawomocnie skazano za przestępstwo, o którym mowa w art. 24 ust. 1</P><P>pkt 13, poza sytuacjami, o których mowa w art. 133 ust. 4 Ustawy;</P><P>7.1.4. Wykonawcę, wobec którego wydano prawomocny wyrok sądu lub ostateczną decyzję administracyjną o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek</P><P>na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności;</P><P>7.1.5. Wykonawcę, który w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa wprowadził Zamawiającego w błąd przy przedstawieniu informacji, że nie podlega wykluczeniu, spełnia warunki udziału w postępowaniu lub obiektywne</P><P>i niedyskryminacyjne kryteria, zwane dalej „kryteriami selekcji”, lub który zataił.</P><P>te informacje lub nie jest w stanie przedstawić wymaganych dokumentów;</P><P>7.1.6. Wykonawcę, który w wyniku lekkomyślności lub niedbalstwa przedstawił informacje wprowadzające w błąd Zamawiającego, mogące mieć istotny wpływ na decyzje podejmowane przez Zamawiającego w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>7.1.7. Wykonawcę, który bezprawnie wpływał lub próbował wpłynąć na czynności Zamawiającego lub pozyskać informacje poufne, mogące dać mu przewagę</P><P>w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>7.1.8. Wykonawcę, który brał udział w przygotowaniu postępowania o udzielenie zamówienia lub którego pracownik, a także osoba wykonująca pracę na podstawie umowy zlecenia, o dzieło, agencyjnej lub innej umowy o świadczenie usług, brał udział w przygotowaniu takiego postępowania, chyba że spowodowane tym zakłócenie konkurencji może być wyeliminowane w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu;</P><P>7.1.9. Wykonawcę, który z innymi Wykonawcami zawarł porozumienie mające na celu zakłócenie konkurencji między Wykonawcami w postępowaniu o udzielenie zamówienia, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P><P>7.1.10. Wykonawcę, będącego podmiotem zbiorowym, wobec którego sąd orzekł zakaz ubiegania się o zamówienie publiczne, na podstawie ustawy z dnia 28.10. 2002 r. o odpowiedzialności podmiotów zbiorowych za czyny zabronione pod groźbą kary (Dz. U. z 2015 r. poz. 1212);</P><P>7.1.11. Wykonawcę, wobec którego orzeczono tytułem środka zapobiegawczego zakaz ubiegania się o zamówienie publiczne;</P><P>7.1.12. Wykonawców, którzy należąc do tej samej grupy kapitałowej, w rozumieniu ustawy z dnia 16.2.2007 r. o ochronie konkurencji i konsumentów (Dz. U. z 2015 r., poz. 184, 1618 i 1634), złożyli odrębne oferty, oferty częściowe lub wnioski o dopuszczenie</P><P>do udziału w postępowaniu, chyba że wykażą, że istniejące między nimi powiązania nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>7.2. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający wykluczy również Wykonawcę, w stosunku do którego zachodzą poniżej wymienione okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1 – 2 i pkt 8 Ustawy, tj.:</P><P>7.2.1. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie</P><P>w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332.</P><P>Ust. 1 ustawy z dnia 15.5. 2015 r. Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono,</P><P>z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. Prawo upadłościowe.</P><P>(Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615),</P><P>7.2.2. w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności, gdy Wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie,</P><P>co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P><P>7.2.3. Wykonawcę, który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku,</P><P>o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 Ustawy, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności, zgodnie z art. 24 ust. 5 pkt 8 Ustawy;.</P><P>8.1. Oświadczenia i dokumenty, jakie ma złożyć Wykonawca w celu wstępnego potwierdzenia, że spełnia warunki udziału w postępowaniu oraz nie podlega wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia (dokumenty dołączane</P><P>do oferty):</P><P>8.1.1. Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ) sporządzony według wzoru (formularza) stanowiącego Załącznik nr 6 do SIWZ, dotyczący:</P><P>— Wykonawcy, a w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – dotyczący każdego z Wykonawców ubiegających się o zamówienie.</P><P>Podmiotów, na zasoby których powołuje się Wykonawca na zasadach określonych.</P><P>w art. 22a ust. 1 Ustawy, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia warunków udziału w postępowaniu, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby. Wypełniony dokument JEDZ składa się wraz z ofertą,</P><P>8.1.2. Pisemne zobowiązanie innych podmiotów do oddania Wykonawcy</P><P>do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia – jeżeli Wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunku udziału w postępowaniu,</P><P>o którym mowa w pkt. 6.2.2 powyżej, polega na zasobach innych podmiotów</P><P>na zasadach określonych w art. 22a Ustawy.</P><P>W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zasobach innych podmiotów</P><P>na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający może żądać by składane zobowiązanie lub inne złożone przez Wykonawcę dokumenty, określały w szczególności:</P><P>– zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P><P>– sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P><P>– Zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>oraz czy inne podmioty, na zasoby, których Wykonawca powołuje się w odniesieniu do warunku udziału w postępowaniu dotyczącego doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zasoby dotyczą;</P><P>8.1.3. Pełnomocnictwo do podpisania oferty, o ile prawo to nie wynika z innych dokumentów lub pełnomocnictw złożonych wraz z ofertą. Pełnomocnictwo należy dołączyć pełnomocnictwo w oryginale lub notarialnie poświadczonej kopii,</P><P>8.2. Oświadczenia i dokumenty, jakie zobowiązany będzie złożyć (1) Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, lub (2) Wykonawcy, których Zamawiający wezwie do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że spełniają warunki udziału w postępowaniu oraz nie zachodzą wobec nich podstawy wykluczenia, w przypadkach, o których mowa w art. 26 ust. 2f Ustawy:</P><P>8.2.1. Wykaz wykonanych usług tj. wykonanie przynajmniej jednej obsługi 3 poziomu utrzymania lub wyższym, co najmniej jednego, elektrycznego zespołu trakcyjnego</P><P>z napędem przekształtnikowym i silnikami asynchronicznymi, w okresie ostatnich trzech lat przed terminem składania ofert, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, wraz z dowodami określającymi czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie; wzór Wykazu Usług stanowi Załącznik nr 5 do SIWZ,</P><P>8.2.2. Dokumenty (dowody, o których mowa pkt. 8.2.1. powyżej), tj. referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane,</P><P>a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli</P><P>z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy,</P><P>8.2.3. W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 (trzy) miesiące przed upływem terminu składania ofert lub oświadczenie Wykonawcy, jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać dokumentów, o których mowa powyżej,</P><P>8.2.4. Informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24</P><P>Ust. 1 pkt. 13, pkt 14 i pkt 21 Ustawy w związku z art. 133 ust. 4 Ustawy, wystawiona nie wcześniej niż 6 (sześć) miesięcy przed upływem terminu składania ofert, dla każdej z osób dla której zgodnie z Ustawą informacja taka jest składana,</P><P>8.2.5. Odpisu właściwego rejestru lub Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji;</P><P>8.2.6. Zaświadczenie właściwego Naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzające,</P><P>że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż.</P><P>3 (trzy) miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>8.2.7. Zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej: Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego, albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawione nie wcześniej niż 3 (trzy) miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>8.2.8. Oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat, lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P><P>8.2.9. Oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716),</P><P>8.2.10. Oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne,</P><P>8.2.11. Ponadto, w terminie 3 (trzech) dni od zamieszczenia przez Zamawiającego informacji z otwarcia ofert na stronie internetowej, na której udostępniana jest SIWZ, Wykonawcy składają bez wezwania oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej oraz, w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, dowody potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. Wzór oświadczenia stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ;</P><P>8.3. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej:</P><P>8.3.1. Składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy w zw. z art. 133 ust. 4 (dokument lub informacja, o której mowa w pkt 8.2.4. powyżej) wystawiony nie wcześniej niż 6 (sześć) miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>8.3.2. Zamiast dokumentów, o których mowa w 8.2.5., 8.2.6 oraz 8.2.7. powyżej, składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z uiszczaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, wystawiony (lub wystawione) nie wcześniej niż 3 (trzy) miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawiony nie wcześniej niż 6 (sześć) miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>8.3.3. Jeżeli w kraju miejsca zamieszkania osoby lub w kraju, w którym Wykonawca</P><P>ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, nie wydaje się dokumentów, o których mowa </P><P>w pkt 8.3.1. oraz 8.3.2. powyżej, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby</P><P>— wystawione nie wcześniej niż 6 (sześć) miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P><P>8.3.4. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczpospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt. 8.2.4. powyżej (informacja z Krajowego Rejestru Sądowego, w zakresie dotyczącym danej osoby), składa dokument, o którym mowa w pkt. 8.3.1. powyżej, wystawiony nie wcześniej niż 6 (sześć) miesięcy przed upływem terminu składania ofert. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby,</P><P>8.4. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu,</P><P>8.5. Oświadczenia, o których mowa w pkt. 8.2.1., 8.2.8. – 8.2.11. powyżej, składane</P><P>są w oryginale,</P><P>8.6. Dokumenty, o których mowa w pkt. 8.2.2. – 8.2.7. powyżej, mogą być składane</P><P>w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem,</P><P>8.7. Dokumenty sporządzone w języku obcym muszą być składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>Wykonawca może złożyć zaświadczenie o wpisie do urzędowego wykazu wydane przez właściwy organ lub certyfikat wydany przez właściwą jednostkę certyfikującą państwa, w którym Wykonawca ten ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, wskazujące na dokumenty stanowiące podstawę wpisu lub uzyskania certyfikacji, w miejsce odpowiednich dokumentów wymienionych w pkt 8.2.1. – 8.3.4. powyżej. Złożenie zaświadczenia lub certyfikatu nie zwalnia ze złożenia dokumentów dotyczących podmiotów, na których zasoby Wykonawca powołuje się w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu;</P><P>19.1. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 2% (dwóch procent) całkowitej ceny brutto podanej w ofercie. Zabezpieczenie musi być wniesione w pełnej wysokości, niezależnie od formy jego wniesienia, najpóźniej w dniu zawarcia umowy, ale przed jej podpisaniem;</P><P>19.2. W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu Wykonawca może wyrazić zgodę</P><P>na zaliczenie kwoty wadium na poczet zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P><P>19.3. Zabezpieczenie może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu,</P><P>b) poręczeniach bankowych oraz poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej,</P><P>c) gwarancjach bankowych,</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości;</P><P>19.4. Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu należy wpłacić na rachunek bankowy Zamawiającego: 96 1140 1010 0000 3011 71001001 (mBank S.A.). Na przelewie należy wpisać następujący tytuł: „Zabezpieczenie należytego wykonania umowy na wykonanie obsług 3 poziomu dziewięciu elektrycznych zespołów trakcyjnych typu 35WE oraz wykonanie prac dodatkowych”;</P><P>19.5. Zabezpieczenie w innej formie niż pieniądz należy złożyć w formie oryginału,</P><P>w siedzibie Zamawiającego w Warszawie, Al. Jerozolimskie 125/127, 02-017 Warszawa;</P><P>19.6. Poręczenia bankowe, gwarancje bankowe i ubezpieczeniowe, poręczenia udzielane przez podmioty, o których mowa w art. 6 ust. 3 pkt 4 lit. b ustawy z dnia</P><P>9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości muszą nieodwołalnie i bezwarunkowo zobowiązywać odpowiednio poręczyciela albo gwaranta do zapłaty kwoty pieniężnej na pierwsze wezwanie Zamawiającego,</P><P>w wysokości odpowiadającej kwocie zabezpieczenia należytego wykonania umowy – sumy gwarancyjnej z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy;</P><P>19.7. Z zastrzeżeniem pkt 19.8. poniżej, zabezpieczenie należytego wykonania Umowy zostanie zwrócone Wykonawcy przez Zamawiającego w terminie 30 (trzydziestu) dni</P><P>od dnia wykonania całości przedmiotu zamówienia i uznania przez Zamawiającego.</P><P>za należycie wykonane;</P><P>19.8. Zamawiający pozostawi 20% (dwadzieścia procent) kwoty zabezpieczenia należytego wykonania umowy na zabezpieczenie roszczeń z tytułu rękojmi za wady;</P><P>19.9. Kwota zabezpieczenia z tytułu rękojmi zwracana jest nie później niż w 15 (piętnastym) dniu po upływie okresu rękojmi za wady;</P><P>19.10. Zamawiający zwraca zabezpieczenie należytego wykonania Umowy wniesione</P><P>w pieniądzu wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszt prowadzenia rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek Wykonawcy;</P><P>19.11. Zamawiający zwraca oryginał dokumentu potwierdzającego wniesienie zabezpieczenia w innej formie niż pieniądze, pozostawiając w dokumentacji jego kopię poświadczoną za zgodność z oryginałem. Zwrot oryginału dokumentu możliwy jest tylko po upływie okresu, na jaki wniesiono zabezpieczenie.</P><P>Zgodnie z art. 144 Ustawy, Zamawiający przewiduje możliwość dokonania istotnych zmian postanowień zawartej umowy w stosunku do treści oferty, na podstawie której dokonano wyboru Wykonawcy. Zakres zmian został szczegółowo opisany w § 16 wzoru umowy, stanowiącym Załącznik nr 3 do SIWZ i który stanowi integralną część dokumentacji.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań: 23.1. W toku postępowania o udzielenie zamówienia przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w przepisach Działu VI Ustawy Środki ochrony prawnej określone </P><P>w ww. przepisach przysługują Wykonawcom, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę</P><P>w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy.</P><P>23.2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętejw postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązanyna podstawie Ustawy;</P><P>23.3. Odwołanie powinno wskazywać czynności lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne</P><P>i prawne, uzasadniające wniesienie odwołania;</P><P>23.4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocyważnego, kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzajupodpisu. w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej.</P><P>23.5. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu</P><P>Do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>Szczegółowe zasady dotyczące stosowania odwołań oraz skarg do sądu określa dział VI Ustawy.</P><P>Art. 182. 1. Odwołanie wnosi się:</P><P>1) w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni –jeżeli zostały przesłane w inny sposób – w przypadku gdy wartość zamówienia jest równa lub przekracza kwoty określone w przepisach wydanych na podstawie art. 11 ust. 8. </P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>