<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="168760-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-171987-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-168760</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:168760-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://byala.bg/home/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://byala.imeon.bg:4443/frmAOP.aspx?FmPCYiznRKI%3d=xJ0WyL3XXWI%3d</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="09310000">Electricity</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG323">Русе</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">264000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Бяла</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Електрическа енергия</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrizität</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ηλεκτρισμός</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elekter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sähkö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Électricité</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricity</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Električna energija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Villamos energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettricità</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrība</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elettriku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektriciteit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektryczność</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricidade</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Electricitate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrická energia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Byala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektricitet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Бяла</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Byala</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000530493</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Ekzarh Yosif I“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Byala</TOWN>
            <POSTAL_CODE>7100</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Vanya Minkova — glaven yuriskonsult, i Denis Bratanov — nachalnik otdel PPOKHD</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 81772020</PHONE>
            <E_MAIL>byala.rs@byala.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 81774634</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
            <URL_GENERAL>http://byala.bg/home/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://byala.imeon.bg:4443/frmAOP.aspx?hidemenu=y</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Бяла</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000530493</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Екзарх Йосиф I“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Бяла</TOWN>
               <POSTAL_CODE>7100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Ваня Минкова — главен юрисконсулт, и Денис Братанов — началник отдел ППОКХД</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 81772020</PHONE>
               <E_MAIL>byala.rs@byala.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 81774634</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <URL_GENERAL>http://byala.bg/home/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://byala.imeon.bg:4443/frmAOP.aspx?hidemenu=y</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://byala.imeon.bg:4443/frmAOP.aspx?FmPCYiznRKI%3d=xJ0WyL3XXWI%3d</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Доставка на нетна електрическа енергия и избор на координатор на балансираща група за обектите на Община Бяла“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="09310000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка е доставка на нетна активна електрическа енергия в обектите на възложителя, осъществявана чрез покупка, съгласно чл. 3, ал. 1, т. 2 от Закона за обществените поръчки (ЗОП) и осъществяване задълженията на координатор на балансираща група.</P>
               <P>Предметът на обществената поръчка включва пълно администриране на информационния поток с „Електроенергиен системен оператор“ ЕАД („ЕСО“ ЕАД), както и поемане на разходите за небаланси за обектите на възложителя.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">264000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BG323"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Електроенергийната система на Република България и съответните общински обекти на територията на община Бяла, посочени в Приложение № 1 към Техническата спецификация.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на обществената поръчка е доставка на нетна активна електрическа енергия в обектите на възложителя, осъществявана чрез покупка, съгласно чл. 3, ал. 1, т. 2 от Закона за обществените поръчки (ЗОП) и осъществяване задълженията на координатор на балансираща група.</P>
                  <P>Предметът на обществената поръчка включва пълно администриране на информационния поток с „Електроенергиен системен оператор“ ЕАД („ЕСО“ ЕАД), както и поемане на разходите за небаланси за обектите на възложителя.</P>
                  <P>При доставката следва да се доставя електрическа енергия с качество и по ред съгласно предвиденото в Закона за енергетиката (ЗЕ) и останалите нормативни актове, които уреждат обществените отношения, свързани с доставката на електрическа енергия (в т.ч. наредбите към ЗЕ, Правилата за търговия с електрическа енергия (ПТЕЕ) и Правилата за измерване на количеството електрическа енергия (ПИКЕЕ).</P>
                  <P>В качеството на „координатор на балансираща група“ изпълнителят следва да поеме отговорността за балансиране, да включи възложителя в пазара на балансираща енергия като участник (непряк член) в стандартна балансираща група, без възложителят да заплаща такса за участие, както и да осигури прогнозиране на потреблението на възложителя, включително администриране на часовите графици за потребление на възложителя.</P>
                  <P>Изпълнителят следва да осигури на възложителя услуга по прогнозиране на потребление, изготвяне на почасови графици, администриране на информационния поток към „ЕСО“ ЕАД, както и отговорност по балансиране.</P>
                  <P>Общото прогнозно количество за доставка на нетна активна електрическа енергия за срока на договора е 1 737,36 MWh. Посоченото прогнозно количество електрическа енергия е за 24 (двадесет и четири) месеца и не обвързва възложителя да го изразходва или да се лимитира с това количество.</P>
                  <P>Възложителят има право в хода на изпълнение на договора да включи към обектите, до които се доставя електрическа енергия, и други обекти, както и да иска изключване на обекти, като последното не променя предмета и прогнозните количества на обществената поръчка като цяло.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">264000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участникът трябва да е лицензиран за „търговия с електрическа енергия“, включваща дейността „координатор на балансираща група“ съгласно чл. 39 от Закона за енергетиката.</P>
               <P>В случаите, когато участникът е обединение, това изискване се отнася за участника/ците в обединението, който/които ще изпълнява/т дейността.</P>
               <P>Не се допуска до участие в процедурата и се отстранява участник, който не отговаря на изискването за притежаване на специално разрешение, за да може да изпълнява доставката на електрическа енергия и задълженията на координатор на балансираща група.</P>
               <P>При подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Информацията, свързана със съответствието на участника с поставените от възложителя изисвания за годност (правоспособност) за упражняване на професионална дейност, се посочва чрез попълване на част ІV „Критерии за подбор“, раздел А „Годност“ на ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключването на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи заверено копие на лицензия за „търговия с електрическа енергия“, включваща дейността „координатор на балансираща група“, съгласно чл. 39 от Закона за енергетиката. В случай че е налице решение за изменение на лиценза, то се представя ведно с него.</P>
               <P>Преди сключване на договор за обществената поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи декларация със свободен текст, с която декларира, че е регистриран в „Регистър на координаторите на стандартни балансиращи групи“ и на „Електроенергиен системен оператор“ ЕАД с посочване на EIC код.</P>
               <P>В случай че участникът е чуждестранно физическо или юридическо лице или обединение от такива лица, следва да представи еквивалентен документ, издаден от компетентните органи в държавата, в която е установен, съгласно съответния национален закон, когато наличието на регистрацията е определено със закон като условие за осъществяване на предмета на обществената поръчка.</P>
               <P>2. Участникът следва да има сключен рамков договор по смисъла на ПТЕЕ със съответния мрежови оператор.</P>
               <P>За доказване при подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Информацията, свързана със съответствието на участника с това изискване, се попълва в раздел А „Годност“ на част ІV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключването на договора за обществената поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да представи сключен рамков договор по смисъла на ПТЕЕ със съответния мрежови оператор — копие от удостоверение от съответния мрежови оператор за сключен рамков договор с участника по смисъла на ПТЕЕ, заверено „Вярно с оригинала“.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не се поставят изисквания към икономическото и финансовото състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Не се поставят изисквания към икономическото и финансовото състояние на участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката, за последните три години от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>* Под доставки, идентични или сходни с предмета на настоящата процедура, следва да се разбира доставки на електрическа енергия. Под доставки, идентични или сходни с обема на настоящата процедура, следва да се разбира доставки, идентични или сходни с прогнозното количество на необходимата електрическа енергия за целия срок на договора, а именно — 1 737,36 MWh.</P>
               <P>В случаите, когато участникът е обединение, това изискване се отнася общо за обединението.</P>
               <P>За доказване на техническите и професионалните способности на участниците при подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Информацията, свързана със съответствието на участника с този критерий за подбор, се попълва в ред 1б на раздел В „Технически и професионални способности“ на част ІV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключването на договора за обществената поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител:</P>
               <P>— списък на доставките по чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП, които са идентични или сходни с предмета и обема на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършените доставки.</P>
               <P>Доказателство за извършените доставки може да бъдат под формата на удостоверение, издадено от получателя или от компетентен орган, или чрез посочване на публичен регистър, в който е публикувана информация за доставката.</P>
               <P>2. Участникът следва да прилага сертифицирана система за управление на качеството съгласно изискванията на стандарт БДС EN ISO 9001:2008/БДС EN ISO 9001:2015 или еквивалентен с обхват предмета на поръчката или да има внедрени еквивалентни мерки за управление на качеството за дейност с обхват „доставка на електрическа енергия“.</P>
               <P>Забележка: Изискването на т. 2 се отнася за всички участници в обединението, когато участникът е обединение.</P>
               <P>За доказване на техническите и професионалните способности на участниците при подаване на офертата участниците попълват само съответния раздел в ЕЕДОП. Информацията, свързана със съответствието на участника с този критерий за подбор, се попълва раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ на част ІV „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Преди сключването на договора за обществената поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, валиден сертификат за въведена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2008/БДС EN ISO 9001:2015 или еквивалентен или други доказателства на еквивалентни мерки или стандарти за управление на качеството с обхват доставка на електрическа енергия — копие, заверено „Вярно с оригинала“.</P>
               <P>Сертификатите трябва да са издадени от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието.</P>
               <P>Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки.</P>
               <P>Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато кандидат или участник не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В този случай участникът трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
               <P>Забележка: Съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП визираните по-горе доказателства могат да се изискват и по време на провеждане на процедурата, когато това е необходимо за законосъобразното й протичане.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът трябва да е изпълнил дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката, за последните три години от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>* Под доставки, идентични или сходни с предмета на настоящата процедура, следва да се разбира доставки на електрическа енергия. Под доставки, идентични или сходни с обема на настоящата процедура, следва да се разбира доставки, идентични или сходни с прогнозното количество на необходимата електрическа енергия за целия срок на договора, а именно  — 1 737,36 MWh.</P>
               <P>В случаите, когато участникът е обединение, това изискване се отнася общо за обединението.</P>
               <P>2. Участникът следва да прилага сертифицирана система за управление на качеството съгласно изискванията на стандарт БДС EN ISO 9001:2008/БДС EN ISO 9001:2015 или еквивалентен с обхват предмета на поръчката или да има внедрени еквивалентни мерки за управление на качеството за дейност с обхват „доставка на електрическа енергия“.</P>
               <P>Забележка: Изискването на т. 2 се отнася за всички участници в обединението, когато участникът е обединение.</P>
               <P>* Участникът може да докаже съответствието си с изискванията за икономическо и финансово състояние и технически възможности и професионални компетентности с капацитета на едно или повече трети лица, независимо от правната връзка между тях. В тези случаи освен документите, определени от възложителя за доказване на съответните възможности, участникът представя доказателства, че при изпълнението на поръчката ще има на разположение ресурсите на третите лица, като представи документи за поетите от третите лица задължения.</P>
               <P>** Третите лица, чийто капацитет ще ползва участника и подизпълнителите, трябва да отговарят на съответните критерии за подбор и за тях да не са налице основанията за отстраняване от процедурата.</P>
               <P>*** В случай че участникът е обединение на физически и/или юридически лица, той може да докаже изпълнението на критериите за подбор с капацитета на трети лица при горепосочените условия.</P>
               <P>**** При участие на обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>Участник, който не отговаря на поставените изисквания или не е в състояние да представи необходимите документи, доказващи изпълнението на изискванията, и след срока, даден от комисията за провеждане на процедурата за обществената поръчка, ще бъде отстранен от участие в настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>Преди сключването на договор за обществена поръчка възложителят изисква от участника, определен за изпълнител, да предостави актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с поставените критерии за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>В процедурата може да участва участник, който отговаря на условията на чл. 10, ал. 1 от Закона за обществените поръчки и изискванията на възложителя. Възложителят отстранява от участие участник, за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1 ЗОП, обстоятелствата по чл. 55, ал. 1, т. 1 от ЗОП, условията по чл. 107 ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици.</P>
               <P>Гаранцията за обезпечаване изпълнението на договора е в размер 5 (пет) на сто от стойността на договора без ДДС (цена на обществената поръчка без ДДС). Условията за задържане и освобождаване на гаранцията за изпълнение са посочени в проекта на договор.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Община Бяла, област Русе, гр. Бяла, пл. „Екзарх Йосиф I“ № 1.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масова информация могат да присъстват само на публичните заседания на комисията.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Гаранцията се предоставя в една от следните форми:</P>
               <P>т. 1. парична сума;</P>
               <P>т. 2. банкова гаранция;</P>
               <P>т. 3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Гаранцията под форма на парична сума или банкова гаранция може да се предостави от името на изпълнителя за сметка на трето лице — гарант.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител на поръчката, избира сам формата на гаранцията за изпълнение или за авансово предоставените средства. Когато избраният изпълнител е обединение, което не е юридическо лице, всеки от съдружниците в него може да е наредител по банковата гаранция, съответно вносител на сумата по гаранцията или титуляр на застраховката.</P>
               <P>Когато определеният за изпълнител избере гаранцията за изпълнение да бъде банкова гаранция или застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя, тогава в тях трябва да бъде изрично записано, че са безусловни и неотменими, че са в полза на възложителя и с валидност съгласно клаузите на проект на договора.</P>
               <P>Когато избраният изпълнител е обединение, което не е юридическо лице, всеки от съдружниците в него може да е наредител по банковата гаранция, съответно вносител на сумата по гаранцията или титуляр на застраховката.</P>
               <P>2. Обществената поръчка се финансира със средства от общинския бюджет.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП  — в 10-дневен срок от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
