<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="169363-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170056-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-169363</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:169363-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://piwniczna.krakow.lasy.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.piwniczna.krakow.lasy.gov.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77200000">Forestry services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="77210000">Logging services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL218">Nowosądecki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL218">Nowosądecki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с горското стопанство и дърводобива</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby v oblasti lesnictví</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser inden for skovbrug</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen in der Forstwirtschaft</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δασοκομίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forestry services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios forestales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metsandusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Metsänhoitopalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services sylvicoles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Forestry services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šumarske usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erdészeti szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi forestali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miškininkystės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mežsaimniecības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-foresterija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bosbouwdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi leśnictwa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços florestais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii pentru silvicultură</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lesnícke služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gozdarske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Piwniczna Zdrój</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skogstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Nadleśnictwo Piwniczna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Nadleśnictwo Piwniczna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Zagrody 32</ADDRESS>
               <TOWN>Piwniczna Zdrój</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-350</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Izabela Piwowar</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 184464026</PHONE>
               <E_MAIL>piwniczna@krakow.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 184464194</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL218"/>
               <URL_GENERAL>http://piwniczna.krakow.lasy.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.piwniczna.krakow.lasy.gov.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowa jednostka organizacyjna nie posiadająca osobowości prawnej - Lasy Państwowe</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Gospodarka leśna</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usług gospodarki leśnej w zakresie wykonania, odtworzenia, konserwacji szlaków zrywkowych w Nadleśnictwa Piwniczna</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="77200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przetarg nieograniczony, którego przedmiotem zamówienia są usługi z zakresu gospodarki leśnej zgodnie z określeniem w art. 6 ust. 1 pkt. 1 ustawy z dnia 28.9.1991 r. o lasach (tekst jedn.: Dz. U. z 2017 r., poz. 788 z późn. zm. – dalej: „Ustawa o lasach”) obejmujące prace z zakresu pozyskania drewna związane z wykonaniem, odtworzeniem i konserwacją szlaków zrywkowych służących do zrywki surowca drzewnego do wykonania na terenie Nadleśnictwa Piwniczna.</P>
               <P>Zakres rzeczowy przedmiotu zamówienia obejmuje sumaryczne ilości prac z zakresu rzeczowego przedmiotu zamówienia - zgodnie z przedmiarem robót stanowiący załącznik nr 3 SIWZ.</P>
               <P>Szczegółowy opis prac (czynności) wchodzących w skład przedmiotu zamówienia, oraz szczegółowy opis technologii wykonywania poszczególnych prac (czynności) wchodzących w skład przedmiotu zamówienia, zawarty został odpowiednio w załączniku nr 3 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="77210000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL218"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejscem realizacji przedmiotu zamówienia będzie obszar administracyjny Nadleśnictwa Piwniczna.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Szczegółowe opisy znajdują się w SIWZ i w załącznikach.</P>
                  <P>Przy wyznaczeniu przebiegu szlaku zrywkowego oraz lokalizacji obiektów infrastruktury należy wziąć pod uwagę wskazania Leśniczego, oraz istniejące oznaczenia w terenie, naniesione w czasie wizji terenowej, przy uczestnictwie projektant i Leśniczego (lub innego pracownika A.L.P.). Przebieg szlaku oraz przemieszczenie mas ziemnych należy tak zaplanować aby uzyskać jak najmniejsze możliwe lokalne pochylenie podłużne szlaku zrywkowego.</P>
                  <P>Zaprojektowane szlaki zrywkowe na nowych odcinkach należy wykonać przez podcięcie stoku o szerokości 2,5 m na odkład. Całkowita szerokość szlaku łącznie z odkładem zależy od wielkości podcięcia które z kolei zależy od nachylenia stoku, lecz nie powinna być mniejsza niż 3,0 m. Pochylenie poprzeczne należy wykonać jednostronne o wartości 3 % do stokowo, natomiast w miejscach lokalizacji wodospustów należy wykonać przechyłkę odstokową o wartości min. 1 %, a w miejscach o małym spadku podłużnym - 2 %.</P>
                  <P>Dopuszcza się zachowanie przechyłki doskokowej w miejscu lokalizacji wodospustu w miejscach o znacznym pochyleniu podłużnym, gdzie spadek odstokowy wodospustu.</P>
                  <P>Można zachować przez usytuowanie go w skoście w stosunku do osi szlaku.</P>
                  <P>Niedopuszczalne jest nadmierne zaniżanie wodospustu w stosunku do poziomu wyprofilowanej zewnętrznej (odstokowej) części szlaku. Po wykonaniu półki szlaku należy wykonać na nim profilowanie podłoża zgodnie z opisanymi spadkami poprzecznymi i jego zagęszczenie.</P>
                  <P>Należy dostosować niweletę istniejących dróg i szlaków zrywkowy w miejscu krzyżowania się z przedmiotowymi odcinkami szlaków, tak aby nie ograniczyć możliwości korzystania z nich. Co ok. 200 m w miejscach wskazanych przez Leśniczego należy wykonać podcięcia w górnej skarpie w formie zjazdów umożliwiających przeprowadzenie zrywki. Na łukach wklęsłych w stosunku do stoku należy wykonać od wewnętrznej strony łuku muldę ziemną o wymiarach 60x60 cm zabezpieczającą przed obsuwaniem się zrywanego drewna na stok.</P>
                  <P>Konstrukcja wodospustów.</P>
                  <P>Wodospusty zaprojektowano w formie 2 belek o średnicy 15-18 cm w rozstawie 12-15 cm, ułożonych tak aby spływ wody odbywał siępomiędzy nimi. Belki podłużne wodospustów należy posadowić na 3 belkach poprzecznych kotwiących wodospusty w nawierzchni. Belki podłużne i poprzeczne należy spiąć ze sobą klamrami ciesielskimi z prętów żebrowanych Ø12 mm. Przed i za wodospustem należy utwardzić nawierzchnię kruszywem grubym niesortowalnym, na szerokości zakotwienia tj. po ok. 30 cm i grubości 20-28cm. Na wylocie wodospustów należy wykonać rów odprowadzający wodę z wodospustu na teren, o długości dostosowanej do ukształtowania terenu (do 5,0 m),oraz obrukowanie wylotu kamieniem łamanym grubości 15 cm zaklinowanym kamieniem o mniejszej frakcji. Obrukowanie należy zabezpieczyć od dołu przed obsuwaniem się żerdzią Ø10 cm długości 1,0 m zakotwioną 2 palikami Ø10 cm. Wodospusty należy układać pod takim skosem do osi szlaku aby ich spadek podłużny był nie mniejszy niż 2 % w kierunku odpływu. Długość wodospustów należy dostosować do szerokości szlaku i odległości do odpływu. Wskazana lokalizacja wodospustów jest orientacyjna, dokładną lokalizację wodospustów należy ustalić z Zamawiającym po wykonaniu korpusu szlaku.</P>
                  <P>Konstrukcja sączków.</P>
                  <P>Sączki należy wykonaćze żwiru płukanego owiniętego geowłókniną filtracyjną z zakładem szerokości 20 cm. Na dnie sączków należy dodatkowo ułożyć rurę drenażową Ø100 mm z PVC-U, owiniętą filtrem syntetycznym. Początek rurki drenarskiej należy zaślepić lub owinąć geowłókniną. Górną powierzchnię sączków należy zabezpieczyć warstwą tłucznia grubości 10 cm. Na wylocie sączka należy wykonać rów odprowadzający wodę z sączka na przyległy teren, o długości dostosowanej do ukształtowania terenu (do 5,0 m).</P>
                  <P>Konstrukcja zabezpieczenia szlaku zrywkowego grubym narzutem kamiennym zaklinowanym i ramą z bali zabezpieczenia szlaku zrywkowego grubym narzutem kamiennym zaklinowanym i ramą z bali zaprojektowano na terenach szczególnie narażonych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Cena</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Doświadczenie osób realizujących zamówienie</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Termin realizacji zamówienia</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Gwarancja</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="DAY">90</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający jest uprawniony zlecić Wykonawcy dodatkowy zakres rzeczowy obejmujący czynności analogiczne, jak opisane w opisie przedmiotu zamówienia (dalej: „Opcja”). Przedmiotem Opcji mogą być wszystkie lub niektóre z czynności opisanych w opisie przedmiotu zamówienia. Zamawiający nie jest zobowiązany do zlecenia prac objętych przedmiotem Opcji, a Wykonawcy nie służy roszczenie o ich zlecenie. Prace będące przedmiotem Opcji mogą zostać zlecone na wartość do 20 % wartości przedmiotu zamówienia określonej zgodnie z § 10 ust 1 wzoru umowy stanowiącego załącznik nr 10 do SIWZ.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości określonej w wysokości 8 000,00 PLN (słownie osiem tysięcy złotych).</P>
                  <P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
                  <P>Wadium wnoszone w formie innej niż pieniądzu można złożyć w siedzibie Zamawiającego (pokój nr 14).</P>
                  <P>Stosowana będzie procedura odwrócona o której mowa w art 24 pzp.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania tego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Wykluczenie na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 PZP, art. 24 ust. 5 pkt 1 – 2 i 4 –8 Pzp. Wraz z ofertą składa się formularz oferty, JEDZ (JEDZ podmiotów udostępniających zasoby, Podwykonawców,</P>
               <P>Współkonsorcjantów),w przypadku podpisania oferty przez pełnomocnika oraz w przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia – pełnomocnictwo; do oferty Wykonawca załącza zobowiązanie podmiotu trzeciego albo inny dokument, służący wykazaniu udostępnienia Wykonawcy potencjału przez podmiot trzeci w zakresie określonym w art. 22a ust. 1 ustawy Pzp oraz dowód wniesienia wadium zgodnie z art. 17 ustawy z dnia 22.6.2016 r. o zmianie ustawy - Prawo zamówień publicznych oraz niektórych innych ustaw (Dz. U. z 2016 r. poz. 1020) JEDZ składa się w formie pisemnej albo w postaci elektronicznej.</P>
               <P>A) Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona na wezwanie przedkłada:</P>
               <P>1) odpis z właściwego rejestru lub z CEiDG, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji,w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Pzp;</P>
               <P>2) zaświadczenie właściwego naczelnika Urzędu Skarbowego potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności. uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo inny dokument potwierdzający, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne,wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub inny dokument potwierdzający, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie,odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) informację z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>5) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>6) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P>
               <P>7) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 Pzp,</P>
               <P>8) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 Pzp,</P>
               <P>9) oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych,</P>
               <P>10) oświadczenie Wykonawcy o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej. Dokumenty powinny być aktualne na dzień złożenia wyznaczony przez Zamawiającego</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełniania warunku udziału w postępowaniu w odniesieniu do warunku dot. zdolności ekonomicznej.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Warunek w odniesieniu do sytuacji finansowej, zostanie spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje środkami finansowymi lub zdolnością kredytową nie mniejszą niż:</P>
               <P>50 000 PLN (słownie pięćdziesiąt tysięcy złotych)</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Warunek ten, w zakresie doświadczenia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert (a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie):</P>
               <P>Zrealizował lub realizuje (przy czym w tym przypadku będzie liczona wartość zrealizowanej części przedmiotu umowy) co najmniej 1 usługę (przez usługę rozumie się wykonywanie prac na podstawie 1 umowy) prac z zakresu wykonania, odtworzeniu i konserwacji szlaków zrywkowych na kwotę nie mniejszą niż 100 000 PLN brutto (sto tysięcy złotych).</P>
               <P>3.2 Warunek ten, w zakresie potencjału technicznego, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje:</P>
               <P>a) co najmniej 2 koparkami gąsienicowymi o pojemności łyżki min 0,75 m<FT TYPE="SUP">3</FT>
               </P>
               <P>b) co najmniej 1 szt. spycharki gąsienicowej o mocy min. 100 KM</P>
               <P>c) co najmniej 1 szt. samochód ciężarowy o napędzie 4 x 4</P>
               <P>3.3. Warunek ten, w zakresie osób skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia, zostanie uznany za spełniony, jeśli Wykonawca wykaże, że dysponuje:</P>
               <P>Zamawiający wymaga, aby wykonawca dysponował co najmniej:</P>
               <P>1 osoba z uprawnieniami do pracy na spycharce ze stażem min. 2 lata liczonych od daty uzyskania uprawnień</P>
               <P>2 osoby z uprawnieniami do pracy na koparce ze stażem min. 2 lata liczonych od daty uzyskania uprawnień</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy określa projekt umowy będący załącznikiem do SIWZ.</P>
               <P>Wymagane jest zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 8 % ceny brutto wynikającej ze złożonej oferty.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-30</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Nadleśnictwo Piwniczna, ul. Zagrody 32, 33-350 Piwniczna Zdrój (świetlica Nadleśnictwa).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający przewiduje możliwości udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 Pzp. (pkt 5.1 SIWZ)</P>
               <P>2.</P>
               <P>3. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zam. poza terytorium RP zamiast dokumentów:</P>
               <P>O których mowa w SEKCJI III.1.1.A pkt 1,2,3, (tj. pkt 7.1. lit. d), e) i f) SIWZ) składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym ma siedzibę lub miejsce zam., potwierdzające odpowiednio, że: (a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości, (b) nie zalega z uiszczeniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo, że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>1) o których mowa w Sekcji III.1.1.A pkt 4(tj,pkt 7.1. lit g) SIWZ) składa informacje z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zam. lub miejsce zam. ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 PZP oraz w art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 PZP.</P>
               <P>4. Wykonawca mający siedzibę na terytorium RP, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zam. poza terytorium RP, której dotyczy dokument wskazany w rozdziale 7 pkt 7.1 lit.g) SIWZ składa dokument, o którym</P>
               <P>Mowa w rozdziale 7 pkt 7.4 ppkt 2 SIWZ, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 6 PZP. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zam. ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zam. tej osoby. Dokument powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 m- cy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>5. Dokumenty, o których mowa w pkt. 7.4. ppkt 1) lit. a) oraz w pkt 7.4. ppkt. 2) SIWZ powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 m-cy przed upływem terminu składania ofert. Dokumenty, o których mowa w pkt. 7.4. ppkt 1) lit. b) SIWZ powinny być wystawiane nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>6. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zam. lub miejsce zam. ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 7.4 SIWZ zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zam. Wykonawcy lub miejsce zam. tej osoby.</P>
               <P>Wykonawca wpisany do urzędowego wykazu zatwierdzonych Wykonawców lub Wykonawca certyfikowany przez jednostki certyfikujące spełniające wymogi europejskich norm certyfikacji może złożyć zaświadczenie o wpisie do urzędowego wykazu wydane przez właściwy organ lub certyfikat wydany przez właściwą jednostkę certyfikującą kraju, w którym Wykonawca ten ma siedzibę.</P>
               <P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości określonej w wysokości 8 000,00 PLN (słownie osiem tysięcy złotych).</P>
               <P>Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>Szczegóły dotyczące wadium zawarte zostały w SIWZ.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań określone zostały w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>1. Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy, przysługuje odwołanie wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechaniu czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu oraz wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>4. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 2 i 3 wnosi się w terminie 10 dni od dnia w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>7 W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia</P>
               <P>8. W przypadku wniesienia odwołania Zamawiający nie może zawrzeć umowy do czasu ogłoszenia przez Izbę wyroku lub postanowienia kończącego postępowanie odwoławcze.</P>
               <P>9. Pozostałe regulacje dotyczące składania odwołań określono w Rozdziale 16 SIWZ.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
