<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="169371-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170185-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-169371</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:169371-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.nfz.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.nfz.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72514300">Facilities management services for computer systems maintenance</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL91">Warszawski stołeczny</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на средства за поддръжане на компютърни системи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Péče o zařízení pro údržbu počítačových systémů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicebureauvirksomhed i forbindelse med vedligeholdelse af databehandlingssystemer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlagenverwaltung für die Computersystemwartung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης εγκαταστάσεων για τη συντήρηση συστημάτων πληροφορικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Facilities management services for computer systems maintenance</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de instalaciones para el mantenimiento de sistemas informáticos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arvutuskeskuste arvutisüsteemide hoolduse haldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietojärjestelmien ylläpitoon liittyvät tietokeskuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion d'installations pour la maintenance de systèmes informatiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Facilities management services for computer systems maintenance</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja napravama za održavanje računalnih sustava</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Számítógépes rendszerek felügyeletéhez kapcsolódó eszközfelügyelet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di attrezzature informatiche per la manutenzione di sistemi informatici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įrenginių valdymo paslaugos, susijusios su kompiuterių sistemų priežiūra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pārvaldības pakalpojumi datorsistēmu uzturēšanai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-faċilitajiet għall-manutenzjoni tas-sistemi tal-kompjuter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Faciliteitenbeheer voor onderhoud van computersystemen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie konserwacji systemów komputerowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de instalações para manutenção de sistemas informáticos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sisteme de gestionare a instalaţiilor pentru întreţinerea sistemelor informatice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správa výpočtových zariadení na údržbu počítačových systémov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja naprav za vzdrževanje računalniških sistemov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift av dataanläggning för underhåll av datasystem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Narodowy Fundusz Zdrowia Centrala</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Narodowy Fundusz Zdrowia Centrala</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Grójecka 186</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-390</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 225726254</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@nfz.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225726305</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.nfz.gov.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.nfz.gov.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.nfz.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa serwisu bieżącego i dostosowawczego dla systemu Obsługi Formularzy Unijnych (SOFU)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>BAG.261.1.10.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72514300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest usługa serwisu bieżącego i dostosowawczego dla Systemu Obsługi Formularzy Unijnych (SOFU). Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik Nr 1 do Specyfikacji. Szczegółowy zakres praw i obowiązków związanych z realizacją zamówienia określa wzór umowy stanowiący załącznik Nr 2 do Specyfikacji.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL91"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrala NFZ, ul. Grójecka 186, 02-390 Warszawa.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik Nr 1 do Specyfikacji. Szczegółowy zakres praw i obowiązków związanych z realizacją zamówienia określa wzór umowy stanowiący załącznik Nr 2 do Specyfikacji.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Kara za brak realizacji lub opóźnienie w realizacji usług serwisu bieżącego Oprogramowania</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Kara za brak realizacji lub opóźnienie w realizacji usług serwisu dostosowawczego Oprogramowania</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">6538680.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający wymaga, by usługa była realizowana w okresie 36 miesięcy od dnia przystąpienia przez Wykonawcę do realizacji umowy, które musi nastąpić nie później niż 30 dni od dnia zawarcia umowy (jednak nie wcześniej niż 22.9.2018 r.).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podst. art. 24 ust. 1 pkt 12 -23 ustawy.</P>
               <P>2. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania, o których mowa powyżej, wykonawcy muszą złożyć wraz z ofertą następujące dokumenty</P>
               <P>— aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w zakresie wskazanym w SIWZ. Informacje zawarte w oświadczeniu będą stanowić wstępne potwierdzenie, że wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie to wykonawca składa w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ)- sporządzone według wzoru standardowego formularza określonego rozporządzeniem wykonawczym Komisji Europejskiej. Zasady wypełniania jednolitego dokumentu zostały umieszczone na stronie https://www.uzp.gov.pl/baza-wiedzy/jednolity-europejski-dokument-zamowienia</P>
               <P>Zamawiający jednocześnie informuje, że w celu ułatwienia Wykonawcom wypełnienia jednolitego dokumentu, do jego przygotowania wykorzystał narzędzie udostępnione przez Komisję Europejską dostępne pod adresem: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd</P>
               <P>Zamawiający udostępni na swojej stronie internetowej elektroniczny plik formularza jednolitego dokumentu (JEDZ) formacie xml. o nazwie „espd—regest.xml” do zaimportowania i wypełnienia przez Wykonawcę.</P>
               <P>3. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie,</P>
               <P>W którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia;</P>
               <P>4. W przypadku, gdy Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów, o których mowa w pkt V.2. 1) Specyfikacji, składa JEDZ dotyczące tych podmiotów oraz zobowiązanie, o którym mowa w pkt V.2. 2) Specyfikacji. Dokumenty te potwierdzają brak podstaw wykluczenia oraz spełnianie warunków udziału w postępowaniu</P>
               <P>5. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu składa jednolite dokumenty dotyczące podwykonawców.</P>
               <P>6. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym terminie nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia następujących dokumentów:</P>
               <P>— a) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>b) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>c) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P>
               <P>W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, dokumenty i oświadczenia wymienione w pkt a) – c) musi złożyć każdy z Wykonawców.</P>
               <P>Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów i oświadczeń wymienionych w pkt a) – c).</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że wykonał (a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych uwzględniane są również wykonywane) w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie co najmniej:</P>
               <P>— 1 usługę w zakresie wykonania i wdrożenia systemu informatycznego napisanego w języku Java z wykorzystaniem technologii J2EE pracującego z użyciem serwerów aplikacji w konfiguracjach klastrowych JBoss - o wartości przekraczającej 500 000,00 PLN brutto oraz,</P>
               <P>— 1 usługę wykonania i wdrożenia systemu informatycznego generującego dokumenty wyjściowe w formacie XML, PDF, CSV, MTF, MS Excel oraz przetwarzającego dokumenty XML z wykorzystaniem standardu XSLT - o wartości przekraczającej 500 000,00 PLN brutto oraz,</P>
               <P>— 1 usługę wykonania i wdrożenia systemu informatycznego używającego do komunikacji IBM WebSphere MQ i OS/400- o wartości przekraczającej 500 000,00 PLN brutto oraz,</P>
               <P>— 1 usługę z zakresu serwisu systemu informatycznego współpracującego z bazą danych IBM DB2 w środowisku AS400 w tym czynności administrowania taką bazą danych o wartości przekraczającej 100 000,00 PLN brutto oraz,</P>
               <P>— 1 usługę wykonania i wdrożenia interfejsu systemu informatyczn. opartego na technologii usług sieciowych Web Service o wartości przekraczającej 100 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, ww. warunek musi spełniać co najmniej 1 podmiot.Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca dysponuje lub będzie dysponował osobami, które będą wykonywać zamówienie lub będą uczestniczyć w wykonaniu zamówienia, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji niezbędnych do wykonania zamówienia, w szczególności w zakresie wykonania i wdrożenia oraz usługi serwisu systemu informatycznego:</P>
               <P>— w technologii Java z (wykorzystaniem J2EE) pracującego z użyciem serwerów aplikacji w konfiguracjach klastrowych JBoss,</P>
               <P>— generującego dokumenty wyjściowe w formacie XML, PDF, MS Excel (wszystkie formaty łącznie) oraz przetwarzającego dokumenty XML z wykorzystaniem standardu XSLT,</P>
               <P>— używającego do komunikacji IBM WebSphere MQ i OS/400,</P>
               <P>— współpracującego z bazą danych IBM DB2 w środowisku AS400.</P>
               <P>Wykonawca do wykonania zamówienia zapewni pracowników w następujących specjalnościach i liczbie:</P>
               <P>— kierownik projektu (co najmniej 1 osoba),</P>
               <P>— analityk (co najmniej 2 osoby),</P>
               <P>— projektant / programista (co najmniej 3 osoby),</P>
               <P>— specjalisty ds. jakości i testowania (co najmniej 1 osoba).</P>
               <P>W celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowan. wykonawca musi przedstawić: - wykaz wykonanych usług, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, terminów wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać dokumentów – oświadczenie wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 m-ce przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>— wykaz osób skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamów. publicznego, w szczeg. odpowiedzialnych za świadczenie usług, wraz z inform. nt. ich kwalifikacji zawodowych uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonyw. zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>I Kierownik Projektu; wymagana wiedza i doświadczenie zawodowe -.</P>
               <P>1) posiada co najmniej jeden z następujących certyfikatów: International Project Management Association (IPMA), Project Management Institute (PMP), PRINCE2 oraz,</P>
               <P>2) udokumentuje udział w co najmniej 2 podobnych* komercyjnych przedsięwzięciach informatycznych na stanowisku Kierownika Projektu.</P>
               <P>II. Analityk - odpowiedzialny za określenie szczegółowego zakresu potrzeb oraz wykonanie analiz systemowych; wymagana wiedza i doświadczenie zawodowe -</P>
               <P>1) posiada udokumentowane 2 letnie doświadczenie w zakresie stosowania języka i technologii - SQL, XML, Java (w technologii J2EE) oraz</P>
               <P>2) posiada udokumentowane minimum 2 letnie doświadczenie z przetwarzania transakcyjnego w rozproszonych aplikacjach WWW, zbudowanych w technologii J2EE z zastosowaniem języka XML, pracujących w środowisku sieci lokalnej LAN</P>
               <P>I rozległej WAN oraz.</P>
               <P>3) wykaże udokumentowany udział w co najmniej 1 projekcie w roli testera funkcjonalności i niezawodności oprogramowania oraz</P>
               <P>4) brał udział w co najmniej 2 podobnych*, komercyjnych przedsięwzięciach informatycznych na stanowisku analityka oraz</P>
               <P>5) posługuje się językiem angielskim co najmniej na poziomie B1.</P>
               <P>III. Projektant/programista - wymagana wiedza i doświadczenie zawodowe:</P>
               <P>1) posiada udokumentowane minimum 2 letnie doświadczenie w zakresie stosowania języka i technologii - SQL, XML, Java (w technologii J2EE) oraz</P>
               <P>2) posiada udokumentowane minimum 2 letnie doświadczenie praktyczne z przetwarzania transakcyjnego w rozproszonych aplikacjach WWW, zbudowanych w technologii J2EE z zastosowaniem języka XML, pracujących w środowisku sieci lokalnej LAN i rozległej WAN oraz</P>
               <P>3) wykaże udokumentowany udział w co najmniej 1 projekcie w roli testera funkcjonalności i niezawodności oprogramowania oraz</P>
               <P>4) udokumentowany udział w co najmniej 1 podobnym*, komercyjnym przedsięwzięciu informatycznych na stanowisku projektanta/programisty Java oraz</P>
               <P>5) posługuje się językiem angielskim co najmniej na poziomie B1.</P>
               <P>IV. Specjalista ds. jakości i testowania - odpowiedzialny za nadzór nad jakością produktów dostarczanych przez wykonawcę w trakcie całości prac nad systemem; wymagana wiedza i doświadczenie zawodowe:</P>
               <P>1) posiada udokumentowane minimum 2 letnie doświadczenie w zakresie przetwarzania transakcyjnego w aplikacjach opartych na języku Java (w technologii J2EE) oraz</P>
               <P>2) posiada udokumentowane minimum 2 letnie doświadczenie praktyczne ze znajomości problemów zapewnienia jakości w systemach informatycznych pracujących w sieciach lokalnych LAN i rozległych WAN, znajomość problemów testowania oraz</P>
               <P>3) posiada udokumentowane co najmniej 2 letnie doświadczenie w zakresie stosowania SQL oraz</P>
               <P>4) udokumentowany udział w co najmniej 2 podobnych komercyjnych przedsięwzięciach informatycznych na stanowisku związanym z testowaniem, kontrolą jakości i bezpieczeństwa oraz</P>
               <P>5) posługuje się językiem angielskim co najmniej na poziomie B1.</P>
               <P>*przez podobne rozumie się przedsięwzięcie informatyczne, którego przedmiotem było wykonanie wraz.</P>
               <P>Z wdrożeniem lub usługa serwisu systemu informatycznego umożliwiającego obsługę co najmniej 50 jednocześnie pracujących stanowisk komputerowych, którego wartość nie była mniejsza niż 500 000 PLN brutto (lub na kwotę równoważną po przeliczeniu waluty kraju na PLN z zastosowaniem średniego kursu NBP z dnia zawarcia umowy).</P>
               <P>Zamawiający zastrzega, że wykazane osoby nie mogą pełnić więcej niż jednej roli.</P>
               <P>W przypadku składania oferty przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, wyżej wymieniony warunek musi spełniać, co najmniej 1 podmiot.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji umowy określa załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Narodowy Fundusz Zdrowia Centrala ul. Grójecka 186, 02-390 Warszawa, pokój 0.02.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zgodnie z art. 45 ustawy wykonawca jest obowiązany wnieść na rzecz Zamawiającego wadium. Wysokość wadium wynosi 150 000,00 PLN (słownie: sto pięćdziesiąt tysięcy zł).</P>
               <P>2. W terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy wykonawca przekazuje zamawiającemu:</P>
               <P>1) oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje wskazujące, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>2) W przypadku Wykonawców występujących wspólnie ww. oświadczenie składa odrębnie każdy Wykonawca.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zasady związane ze składaniem odwołań określa Dział VI ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
