<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="169359-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-173022-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-169359</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:169359-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://mjs.bg/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://profile.mjs.bg/fcb1c3b40b1b2eea231fca6ef168dc9a</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79140000">Legal advisory and information services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">135833.33</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Други юридически консултации и услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Právní poradenství a informace</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juridisk rådgivning og information</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rechtsberatung und -auskunft</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής νομικών συμβουλών και πληροφοριών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Legal advisory and information services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de asesoría e información jurídica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Õigusabi- ja -teabeteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oikeudelliset neuvonta- ja tiedotuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseils et d'information juridiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Legal advisory and information services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge pravnog savjetovanja i informiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jogi tanácsadói és Ismeretterjesztő szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza e informazione giuridica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teisinės konsultavimo ir informacijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juridisko konsultāciju un juridiskās informācijas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' pariri legali u ta' l-informazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juridische adviezen en informatie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Doradztwo prawne i usługi informacyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de assessoria e informação jurídicas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă şi de informare juridică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Právne poradenstvo a informačné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve pravnega svetovanja in informiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juridisk rådgivning och informationstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Министерство на правосъдието</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Ministerstvo na pravosadieto</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000695349</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Slavyanska” No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Galya Nikolova, glaven yuriskonsult v otdel „Obshtestveni porachki”</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29237489</PHONE>
            <E_MAIL>G_Nikolova@justice.government.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29813445</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>https://mjs.bg/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://profile.mjs.bg/fcb1c3b40b1b2eea231fca6ef168dc9a</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Министерство на правосъдието</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000695349</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Славянска” № 1</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Галя Николова, главен юрисконсулт в отдел „Обществени поръчки”</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29237489</PHONE>
               <E_MAIL>G_Nikolova@justice.government.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29813445</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>https://mjs.bg/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://profile.mjs.bg/fcb1c3b40b1b2eea231fca6ef168dc9a</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://profile.mjs.bg/fcb1c3b40b1b2eea231fca6ef168dc9a</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Правосъдие</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Анализ на прилагането на Наказателния кодекс и оценка на изпълнението на Концепцията за наказателната политика 2010—2014 г. по проект „Нова концепция за наказателна политика“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79140000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на поръчката включва извършване на три поддейности:</P>
               <P>1. Обективирана комплексна оценка на изпълнението на Концепцията за наказателната политика 2010—2014 г. (КНП) с прилагането на SWOT анализ, очертаващ в структурен план съществуващите силни и слаби страни, предимства и недостатъци на действащата материално-правна уредба в наказателната област и реализирането на заложените в КНП цели;</P>
               <P>2. Детайлизирано системно изследване и оценка на прилагането на Наказателния кодекс (НК) с използването на широк инструментариум от аналитично-изследователски методи и поливалентни системни подходи, позволяващи задълбочено проучване на генерираната база данни, подбор и класификация на релевантната информация за формулиране на обоснована необходимост от актуализацията на акта по същество;</P>
               <P>3. Публично събитие за обсъждане на резултатите от дейността с цел осигуряване на обратна връзка и едновременно гарантиране прозрачност на процеса по концептуално дефиниране на наказателната политика.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">135833.33</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79140000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Мястото на изпълнение е гр. София.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на поръчката включва извършване на три поддейности, както следва:</P>
                  <P>1. Обективирана комплексна оценка на изпълнението на Концепцията за наказателната политика 2010—2014 г. (КНП) с прилагането на SWOT анализ, очертаващ в структурен план съществуващите силни и слаби страни, предимства и недостатъци на действащата материално-правна уредба в наказателната област и реализирането на заложените в КНП цели. Цялостният анализ на КНП е въз основа на предоставени от възложителя аналитично изведени обобщения от относимите данни, генерирани посредством Единната информационна система за противодействие на престъпността (ЕИСПП), дефиниращи актуалната картина на криминогенната среда и допълнително събрана от изпълнителя в срока на изпълнение на поръчката релевантна информация от други ведомства, учреждения и държавни институции по реда на Закона за достъп до обществена информация (ЗДОИ);</P>
                  <P>2. Детайлизирано системно изследване и оценка на прилагането на Наказателния кодекс (НК) с използването на широк инструментариум от аналитично-изследователски методи и поливалентни системни подходи, позволяващи задълбочено проучване на генерираната база данни, подбор и класификация на релевантната информация за формулиране на обоснована необходимост от актуализацията на акта по същество. Цялостният анализ и оценката на действие на НК, проследяващи съответствието на наказателните разпоредби с актуалната картина на престъпността в страната, са въз основа на предоставени от възложителя системно изведени обобщения от относимите данни, генерирани посредством ЕИСПП, и допълнително събрана от изпълнителя в срока на изпълнение на поръчката релевантна информация от други ведомства, учреждения и държавни институции по реда на ЗДОИ;</P>
                  <P>3. Публично събитие за обсъждане на резултатите от дейността с цел осигуряване на обратна връзка и едновременно гарантиране прозрачност на процеса по концептуално дефиниране на наказателната политика.</P>
                  <P>В рамките на изпълнението на обществената поръчката се предвижда провеждане на следните по вид дейности: аналитично-оценъчни дейности в т.ч комплексно изследване на КНП, включващо задълбочено проучване, генериране на данни, подбор и класификация на информацията, структурен анализ и детайлен SWOT анализ на отделните функционално обособени индикативни характеристики с количествено оценими и качествено относими параметри за очертаване на нейните силни и слаби страни, възможности и заплахи; комплексно изследване със задълбочено проучване, генериране на данни, подбор и класификация на информацията по прилагането на НК за формулиране на обоснована необходимост от неговата актуализация по същество с анализ и оценка;</P>
                  <P>3. Организирано публично еднодневно събитие в гр. София, Република България, планирано в рамките на срока на изпълнение на проекта, за обсъждане на резултатите от анализа на проведените аналитично-оценъчни дейности и осигуряване на обратна връзка, като едновременно с това се гарантира прозрачност на процеса по концептуално дефиниране на наказателната политика, характеризиращо се със следните минимални изисквания: присъствие на най-малко 100 представители на професионалната общност, в т.ч. не само от органите с правомощия в противодействието на престъпността, но и на по-широк кръг заинтересовани страни, преки и косвени участници в наказателния процес; присъствие на представители на най-малко една медия с национално покритие и най-малко една регионална медия; предвидени минимум 2 кафе-паузи с продължителност по 15 мин. всяка за участниците в събитието и осигурен подходящ кетъринг, включващ минимум два вида топли напитки, бутилирана вода.</P>
                  <P>Във всеки документ, свързан с изпълнението на проекта, следва да фигурира общото лого за програмен период 2014–2020 г. и да се упоменава, че проектът се изпълнява по ОП „Добро управление“ и се финансира от Европейския съюз чрез Европейския социален фонд.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">135833.33</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">3</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Настоящата обществена поръчка е финансирана по проект „Нова концепция за наказателна политика“ съгласно Договор за предоставяне на безвъзмездна финансова помощ № BG05SFOP001-3.001-0006-C01/06.07.2017</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя изискване за годност за упражняване на професионална дейност към участниците.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изискване за икономическо и финансово състояние към участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изискване за икономическо и финансово състояние към участниците.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, минимум 1 (една) услуга, която е идентична или сходна с предмета и обема на настоящата обществена поръчка. Под „сходни дейности с предмета на поръчката“ се разбират: извършване на изследване и анализ на данни, свързани с прилагане на нормативни актове и/или изследване на съдебна и друга статистическа информация от правен характер и/или систематизиране на количествени и качествени показатели, и/или формулиране на изводи и обобщения и идентифициране на взаимообусловени зависимости. Съответствието си с поставения критерий за подбор участниците декларират както следва: Участникът попълва поле 1б) от раздел В: „Технически и професионални способности” в част IV: „Критерии за подбор” ЕЕДОП.</P>
               <P>Поставеното изискване се доказва с документа по чл. 64, ал. 1, т. 2 ЗОП: списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършената услуга. Участникът, определен за изпълнител, представя документите преди сключване на договор за обществена поръчка.</P>
               <P>2. Участникът следва да разполага с персонал с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката. Екипът на участника следва да се състои от минимум: ръководител на екипа, ключови експерти № 1 и № 2 „Юрист“, ключов експерт № 3 „Икономист“, ключов експерт № 4 „Социолог. Изискванията към специалистите са посочени в раздел VI.3. от обявлението.</P>
               <P>Съответствието си с поставения критерий за подбор участниците декларират, както следва: Участникът попълва поле 6 от раздел В: „Технически и професионални способности” в част IV: „Критерии за подбор” от ЕЕДОП.</P>
               <P>Поставеното изискване се доказва с документи по чл. 64, ал. 1, т. 6 ЗОП: списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, в който е посочена професионалната компетентност на лицата. Участникът, определен за изпълнител, представя документите преди сключване на договор за обществена поръчка.</P>
               <P>3. Участникът следва да притежава и да прилага система за управление на качеството съгласно стандарт ЕN ISO 9001:20хх или еквивалентен с обхват, съответстващ на предмета на поръчката (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП).</P>
               <P>Съответствието си с поставения критерий за подбор участниците декларират, както следва:</P>
               <P>При подаване на оферта участниците декларират съответствието с минималното изискване чрез посочване на стандарта, съгласно който прилагат внедрена и сертифицирана система за управление на качеството, с обхват, включен в предмета на обществената поръчка. Данните се представят чрез попълване на информацията в предвидената част на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП). Участникът следва да предостави информацията в част ІV, раздел Г от ЕЕДОП.</P>
               <P>Документ за доказване на съответствието с поставения критерий за подбор:</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, представя сертификат (заверено „вярно с оригинала“ копие на валиден към датата на подаване на офертите), издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участникът не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, минимум 1 (една) услуга, която е идентична или сходна с предмета и обема на настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>2. Участникът следва да разполага с персонал с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>3. Участникът следва да притежава и да прилага система за управление на качеството съгласно стандарт ЕN ISO 9001:20хх или еквивалентен с обхват, съответстващ на предмета на поръчката (чл. 63, ал. 1, т. 10 от ЗОП).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Възложителят отстранява от процедурата участник, за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1 от ЗОП, възникнали преди или по време на процедурата. Не могат да участват в процедурата за възлагане на настоящата обществена поръчка участници, които са свързани лица по смисъла на §1, т. 45 от ДР на ЗОП, както и участници, които са дружества, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим и контролираните от тях лица, включително и чрез гражданско дружество/консорциум, в което участва дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим — участникът декларира посочените обстоятелства в част III, буква Г от ЕЕДОП.</P>
               <P>Възложителят отстранява от процедурата участник, който е предложил цена за изпълнение на поръчката, по-висока от определената от възложителя прогнозна стойност на поръчката.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>София, ул. „Славянска” № 1, ет. 5, стая 506.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масовo осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Продължава от раздел III.1.3.:</P>
               <P>Ръководител на екипа:</P>
               <P>Висше образование – образователно-квалификационна степен „магистър” и/или „доктор” или техен еквивалент, придобит в чужбина, в една от следните области на висше образование: „Социални, стопански и правни науки“, специалност „Право“ съгласно Класификатор на областите на висше образование и професионалните направления, утвърден с ПМС № 125 от 2002 г., или в специалност, еквивалентна на посочената;</P>
               <P>Професионален опит – минимум 3 (три) години професионален опит в сферата на българското наказателно право и процес и/или криминалистиката, и/или в събирането, обработването и обобщаването на съдебна и/или друга статистическа информация с правен характер, в т.ч. генерирана посредством демографски, социални и икономически изследвания и/или работа с информационни системи за анализ на правни данни.</P>
               <P>Ключови експерти № 1 и № 2 „Юрист“:</P>
               <P>Висше образование – образователно-квалификационна степен „магистър” или по-висока или еквивалентна степен, придобита в чужбина, в една от следните области на висше образование: „Социални, стопански и правни науки“, специалност „Право“ съгласно Класификатор на областите на висше образование и професионалните направления, утвърден с ПМС № 125 от 2002 г., или в специалност, еквивалентна на посочената;</P>
               <P>Професионален опит – минимум 3 (три) години професионален опит в сферата на българското наказателно право и процес и/или криминалистиката, и/или в събирането, обработването и обобщаването на съдебна и/или друга статистическа информация с правен характер, в т.ч. генерирана посредством демографски, социални и икономически изследвания и/или работа с информационни системи за анализ на правни данни, и/или опит в сравнително-правния анализ на националното право в наказателно правната област на законодателството на държавите членки на Европейския съюз (ЕС);</P>
               <P>Ключов експерт № 3 „Икономист“:</P>
               <P>Висше образование – образователно-квалификационна степен „бакалавър” или по-висока или еквивалентна образователна степен, придобита в чужбина в една от следните области на висше образование: „Социални, стопански и правни науки“, специалност „Икономика“ съгласно Класификатор на областите на висше образование и професионалните направления, утвърден с ПМС № 125 от 2002 г., или в специалност, еквивалентна на посочената.</P>
               <P>Професионален опит – минимум 3 (три) години професионален опит в сферата на икономиката със специализация в областта на статистиката и/или иконометрията, в т.ч. събирането, обработването, класифицирането и обобщаването на социално-демографска и икономическа информация, както и работа с информационни системи за анализ на статистически данни.</P>
               <P>Ключов експерт № 4 „Социолог“:</P>
               <P>Висше образование – образователно-квалификационна степен „бакалавър” или по-висока или еквивалентна образователна степен, придобита в чужбина, в една от следните области на висше образование: „Социални, стопански и правни науки“, специалност „Социология“ съгласно Класификатор на областите на виеше образование и професионалните направления, утвърден с ПМС № 125 от 2002 г., или в специалност, еквивалентна на посочената;</P>
               <P>Професионален опит – минимум 3 (три) години професионален опит в сферата на социологията, в т.ч. събирането, обработването, класифицирането, анализа и обобщаването на демографска и социално-икономическа статистическа информация.</P>
               <P>Министерство на правосъдието е сключило договор за безвъзмездна финансова помощ по проект „Нова концепция за наказателна политика“ съгласно Договор за предоставяне на безвъзмездна финансова помощ № BG05SFOP001-3.001-0006-С01/06.07.2017г. по ОПДУ.</P>
               <P>Преди подписване на договора участникът, избран за изпълнител представя гаранцията, обезпечаваща изпълнението на договора, в размер на 5 % от общата стойност на договора без ДДС под формата на: парична сума, банкова гаранция, или застраховка.</P>
               <P>Максималната допустима стойност за изпълнение на поръчката е в размер на общо 135 833,33 лв. (сто тридесет и пет хиляди лева) без ДДС.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>На основание чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП решението подлежи на обжалване пред Комисията за защита на конкуренцията в 10-дневен срок, считано от изтичане на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
