<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="169449-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-173987-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-169449</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:169449-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.muenchen.de/vgst3</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.muenchen.de/vgst3</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50300000">Repair, maintenance and associated services related to personal computers, office equipment, telecommunications and audio-visual equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72710000">Local area network services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72720000">Wide area network services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50331000">Repair and maintenance services of telecommunications lines</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50332000">Telecommunications-infrastructure maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50334110">Telephone network maintenance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50334130">Repair and maintenance services of telephone switching apparatus</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50334140">Repair and maintenance services of telephone sets</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="51340000">Installation services of line telephony equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE212">München, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Мюнхен</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на канцеларска и електронноизчислителна техника, радио-, телевизионна и далекосъобщителна техника</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mnichov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba osobních počítačů, kancelářského, telekomunikačního a audiovizuálního zařízení a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser for pc'er, kontorudstyr, telekommunikations- og av-udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste in Verbindung mit Personalcomputern, Büromaschinen, Fernmeldeanlagen und audiovisuellen Anlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μόναχο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επισκευή, συντήρηση και συναφείς υπηρεσίες για προσωπικούς Η/Υ, εξοπλισμό γραφείου, τηλεπικοινωνίες και οπτικοακουστικό εξοπλισμό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to personal computers, office equipment, telecommunications and audio-visual equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Múnich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados relacionados con ordenadores personales, equipo de oficina, telecomunicaciones y equipo audiovisual</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Personaalarvutite, kontoriseadmete, telekommunikatsiooni- ja audiovisuaalsete seadmete remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>PC:iden, toimisto-, televiestintä- ja av-laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation, d'entretien et services connexes relatifs aux ordinateurs personnels, au matériel de bureau, au matériel de télécommunications et au matériel audiovisuel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to personal computers, office equipment, telecommunications and audio-visual equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za osobna računala, uredsku opremu, telekomunikacije i audiovizualnu opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Személyi számítógépek, irodai, távközlési és audiovizuális berendezések javítása, karbantartása és járulékos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monaco di Baviera</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione, manutenzione e servizi affini connessi a personal computer, attrezzature d'ufficio, apparecchiature per telecomunicazione e impianti audiovisivi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miunchenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonto, priežiūros ir kitos paslaugos, susijusios su asmeniniais kompiuteriais, biuro įranga, telekomunikacijų bei garso ir vaizdo įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Minhene</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonta, tehniskās apkopes un saistītie pakalpojumi attiecībā uz personālajiem datoriem, biroja iekārtām, telekomunikācijām un audiovizuālajām iekārtām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munich</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija, manutenzjoni u servizzi oħrajn assoċċjati mal-kompjuters personali, apparat ta’ l-uffiċini, telekomunikazzjonijiet u apparat awdjo-viżiv</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten in verband met pc's, kantooruitrusting, telecommunicatie- en audiovisuele uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Monachium</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji i podobne usługi dotyczące komputerów osobistych, sprzętu biurowego, sprzętu telekomunikacyjnego i audiowizualnego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Munique</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção e serviços conexos relacionados com computadores pessoais e com equipamento burótico, audiovisual e para telecomunicações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere şi servicii conexe pentru computere personale, pentru echipament de birotică, pentru echipament de telecomunicaţii şi pentru echipament audiovizual</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mníchov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby týkajúce sa osobných počítačov, kancelárskeho vybavenia, telekomunikačného a audiovizuálneho vybavenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila, vzdrževanja in pripadajoče storitve za osebne računalnike, pisarniško opremo, telekomunikacije in avdiovizualno opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>München</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster avseende persondatorer, kontorsutrustning, telekommunikations- och audiovisuell utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Landeshauptstadt München, it@M, Geschäftsbereich Zentrale Dienste, Geschäftsleitung, Servicebereich Vergabe</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Landeshauptstadt München, it@M, Geschäftsbereich Zentrale Dienste, Geschäftsleitung, Servicebereich Vergabe</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Marienplatz 8</ADDRESS>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80331</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Landeshauptstadt München, it@M, Geschäftsbereich Zentrale Dienste, Geschäftsleitung, Servicebereich Vergabe</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>itm.vergabe@muenchen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 89-233-784990</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.muenchen.de/vgst3</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.muenchen.de/vgst3</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.muenchen.de/vgst3</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Rahmenvereinbarung mit 2 Wirtschaftsteilnehmern über Unterstützungsleistungen im Bereich Kommunikationstechnik</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Landeshauptstadt München hat ein umfangreiches Daten- und Fernmeldeanlagennetz im Einsatz. An den kommunikationstechnischen Systemen sind regelmäßig die unterschiedlichsten Arbeiten (z. B. Montagen, Demontagen, Rangier- und Schaltarbeiten, Umzüge und Nachinstallationen) durchzuführen. Diese Arbeiten werden durch externe Dienstleister erbracht. Das Ziel des Auftraggebers ist es sicherzustellen, dass diese Unterhaltsarbeiten in den städtischen Daten- und Fernmeldeanlagenbereichen zügig, zuverlässig und qualitativ hochwertig durchgeführt werden. Um dies zu gewährleisten und marktgerecht handeln zu können, wird eine Rahmenvereinbarung mit zwei Wirtschaftsteilnehmern, geschlossen, welche die notwendigen Arbeiten jeweils nach Einzelbeauftragung durchführen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72710000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72720000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50331000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50332000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50334110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50334130"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50334140"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="51340000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Stadtgebiet der Landeshauptstadt München</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>HINWEIS:</P>
                  <P>Die nachfolgend genannten Beschreibungen finden sich in den Eignungsanforderungen und den Bewerbungsbedingungen sowie den spezifischen Dokumenten für die Angebotserstellung. Diese werden unter http://www.muenchen.de/vgst3 -&gt; Rahmenvereinbarung mit 2 Wirtschaftsteilnehmern über Unterstützungsleistungen im Bereich Kommunikationstechnik zum Download zur Verfügung gestellt.</P>
                  <P>Die Bewerbungsbedingungen und die Eignungsanforderungen enthalten darüber hinaus unter anderem Angaben zum Aufbau, Form und Inhalt der Angebote, sowie zu den Anforderungen bei den jeweiligen Kriterien.</P>
                  <P>Hier wird eine Rahmenvereinbarungmit 2 Wirtschaftsteilnehmern mit 48-monatiger Laufzeit ausgeschrieben, mit dem der Auftraggeber bei Bedarf Unterstützungsleistungen im Bereich der Kommunikationstechnik, wie z. B. Montagen, Demontagen, Rangier- und Schaltarbeiten, Umzüge und Nachinstallationen bei zwei Wirtschaftsteilnehmern im Rotationsprinzip abrufen kann. Die notwendigen Arbeiten werden nach Einzelbeauftragung durchgeführt. Die Einzelbeauftra­gung erfolgt in einem Rotationsprinzip. Das Rotationsprinzip läuft wie folgt beschrieben ab. Die beiden an der Rahmenvereinbarung beteiligten Auftragnehmer werden abwechselnd beauftragt. Begonnen wird mit dem preisgünstigsten Bieter. Nach jedem Durchlauf beginnt der Vorgang von vorne.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Eignungskriterien gemäß Auftragsunterlagen unter http://www.muenchen.de/vgst3 – Rahmenvereinbarung mit 2 Wirtschaftsteilnehmern über Unterstützungsleistungen im Bereich Kommunikationstechnik.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>2</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-10-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-05</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Angabe, da Pflichtfeld; Termin kann sich verschieben; Bieter sind nicht zugelassen.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bieterfragen:</P>
               <P>Auftretende Fragen sind umgehend, jedoch spätestens bis 7.5.2018, 12.00 an die unter I.1) genannte Stelle zu richten. Auf eine Beantworung später eingehender Fragen besteht kein Anspruch.</P>
               <P>Hinsichtlich dem Verweis auf „Eignungskriterien gemäß Auftragsunterlagen“ in III.1.1), III.1.2) und in III.1.3) wird insgesondere auf den Anhang „Eignungsanforderung“ der Bewerbungsbedingungen hingewiesen.</P>
               <P>Abweichung vom Grundsatz der Losbildung:</P>
               <P>Die LHM ist sich des Umstandes bewusst, dass sie als öffentlicher Auftraggeber nach § 97 Abs. 4 Satz 2 GWB den Beschaffungsgegenstand im Grundsatz nach Fach- und Teillosen getrennt vergeben muss. Eine Losaufteilung würde zu einer Zersplitterung des Auftragsgegenstandes führen und würde dessen Nutzen stark reduzieren und die Kosten erhöhen. Dies ist für die Landeshauptstadt München als Auftraggeber nicht zumutbar und deshalb nicht tragbar. Die hier zu beschaffenden Leistungen sind nach Kenntnis des Fachbereichs nicht teilbar, da die zu erbringenden Leistungen in sich eng verzahnt sind und nicht losgelöst voneinander betrachtet werden können.</P>
               <P>Rahmenvereinbarung ohne monetäre Deckelung:</P>
               <P>Die Auftragswertschätzung für die gesamten 48 Monate Vertragslaufzeit beträgt netto ca. 1 500 EUR. Die Angabe der Bedarfe gemäß Vergabeunterlagen wurde aufgrund der aktuell vorliegenden Bedarfslage und der Erfahrungswerte der letzten 4 Jahre getroffen und begründet keine Abnahmeverpflichtung gegenüber dem Auftragnehmer. Das dargestellte Mengengerüst beruht auf realistischen Bedarfsschätzungen der LHM. Diese Mengenangaben berücksichten aktuelle Planungen, welche hinsichtlich der Durchführung allerdings noch nicht final beschlossen sind.</P>
               <P>Die genannten Mengenangaben können über- oder unterschritten werden und stellen keine Obergrenze bzw. Mindestabnahmemenge dar.</P>
               <P>Wesenszug einer Rahmenvereinbarung ist, dass keine genaue mtl. Abnahmemenge vorhergesagt werden kann. Deshalb ist die künftige Rahmenvereinbarung nur auf die Laufzeit begrenzt. Auf eine monetäre Deckelung wurde bewusst verzichtet, um flexibel auf unvorhersehbare Ereignisse reagieren zu können.</P>
               <P>Die LHM behält sich vor, weitere als die in den Vergabeunterlagen genannten Leistungen, die in einem unmittelbaren thematischen Zusammenhang mit dem Auftragsgegenstand stehen, abzurufen bzw. zu beauftragen. Da die Bedarfserhebung, nach dem zum Zeitpunkt der Angebotsaufforderung aktuellen Stand getroffen wurde, sich dessen ungeachtet die Anforderungen der LHM während der Vertragslaufzeit aufgrund. Von unvorhersehbaren Ereignissen noch ändern können, ist ein Abruf weiterer als der aufgeführten Leistungen möglich. Dies geschieht jeweils nach individueller Absprache und im beiderseitigen Einvernehmen mit dem Auftragnehmer. Es wird keinerlei Verpflichtung für die Vertragsparteien zum Abschluss solcher Vereinbarungen begründet.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern, Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80534</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 89-2176-2411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 89-2176-2847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Regierung von Oberbayern, Vergabekammer Südbayern</OFFICIALNAME>
               <TOWN>München</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80534</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 89-2176-2411</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer.suedbayern@reg-ob.bayern.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 89-2176-2847</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
