<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="169439-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172834-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-169439</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:169439-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.stadtundland.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.berlin.de/vergabeplattform/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE">DEUTSCHLAND</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE3">BERLIN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE3">BERLIN</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и инженерни услуги по изготвяне на планове и чертежи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, technické a plánovací služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingeniør- og planlægningsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur- und Ingenieurbüros sowie planungsbezogene Leistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτέκτονα, μηχανικού και τεχνικού γραφείου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, ingeniería y planificación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, insener-tehnilise projekteerimise ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, insinööri- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, d'ingénierie et de planification</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, engineering and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske usluge, tehničke usluge i usluge planiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, mérnöki és tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di ingegneria e pianificazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, inžinerijos ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, inženiertehniskie un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi dwar l-arkitettura, l-inġinerija u l-ippjanar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde en planning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, inżynieryjne i planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, engenharia e planeamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de inginerie şi de planificare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, inžinierske a plánovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, inženirske in projektantske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, ingenjörs- och planeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadt und Land Wohnbauten-Gesellschaft mbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadt und Land Wohnbauten-Gesellschaft mbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Werbellinstraße 12</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>12053</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Strategischer Einkauf</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>ausschreibung@stadtundland.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3068926467</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE3"/>
               <URL_GENERAL>www.stadtundland.de</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.berlin.de/vergabeplattform/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.berlin.de/vergabeplattform/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.berlin.de/Vergabeplattform/</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>GmbH</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>SUL_2018_GPL_Sanierung Denkmäler Alt-Biesdorf</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71240000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Stadt und Land Wohnbauten-Gesellschaft mbH plant die Sanierung und Umnutzung von 3 denkmalgeschützten Landwirtschaftsgebäuden auf dem Gelände des ehemaligen Gutes Alt-Biesdorf im Berliner Bezirk Marzahn-Hellersdorf. Die 3 Gebäude wurden um 1888, bzw. 1902 (Kuhstall) errichtet. Der historische Kuhstall ist mit einer der ersten Stahlbetondecken in Deutschland und mit seiner ausgefallenen, komplett erhaltenen Dach- und Deckenkonstruktion in Stahlfachwerk- und Stahlbeton-Verbundbauweise ein ingenieurhistorisch äußerst wertvolles Denkmal. Entsprechende Erfahrung des Planungsteams im Umgang mit historischen Tragwerken zwingend voraussetzt. Gegenstand der Ausschreibung sind die Leistungsbilder Objektplanung Gebäude, Fachplanung Technische Anlagen, Objektplanung Freianlagen, Fachplanung Tragwerksplanung sowie Beratungsleistungen Bauphysik, Wärmeschutz und Energiebilanzierung, Bauakustik. Die Brandschutzplanung ist ebenfalls Bestandteil des geforderten Leistungsbildes.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE"/>
               <n2016:NUTS CODE="DE3"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Seit 1924 steht die Stadt und Land Wohnbauten-Gesellschaft mbH für Seriosität und Kompetenz auf dem Berliner Immobilienmarkt. Die Stadt und Land Wohnbauten-Gesellschaft mbH ist eines der größten kommunalen Wohnungsbauunternehmen im Eigentum des Landes Berlin mit rund 43 000 eigenen Wohnungen, etwa 770 Gewerbeeinheiten und ca. 9 000 für Dritte verwaltete Mieteinheiten in den Bezirken Neukölln, Treptow-Köpenick, Tempelhof-Schöneberg, Steglitz-Zehlendorf, Charlottenburg-Wilmersdorf und Marzahn-Hellersdorf sowie in Neuenhagen und Fredersdorf im Land Brandenburg. Der Konzern beschäftigt rund 500 Mitarbeiter. Auf dem Areal Gut Alt-Biesdorf wird zurzeit ein Wohnungsneubauvorhaben mit über 500 Wohnungen durch einen Generalübernehmer errichtet. Ein besonderer Schwerpunkt liegt in der zügigen Durchführung der Baumaßnahmen zur Denkmalinstandsetzung innerhalb dieser Großbaustelle, die eine um-fassende Koordinationsleistung des Generalplaners für die Denkmalinstandsetzung mit dem Generalübernehmer des Wohnungsbauvorhabens erfordert. Ziel ist eine zeitgleiche Fertigstellung der Denkmalsanierung, sowie möglichst vieler Gewerbeeinheiten zeitgleich mit den Wohnungen zu Ende 2020. Nach diesem Zeitpunkt dürfen allenfalls nur noch Ausbauarbeiten in verzögert vermieteten Gewerbeflächen in den Denkmälern durchgeführt werden, so dass keine Störung für die umgebende Wohnnutzung ab 2021 entsteht.</P>
                  <P>Die Stadt und Land Wohnbauten-Gesellschaft mbH plant die Sanierung und Umnutzung von 3 denkmalgeschützten Landwirtschaftsgebäuden auf dem Gelände des ehemaligen Gutes Alt-Biesdorf im Berliner Bezirk Marzahn-Hellersdorf. Die 3 Gebäude wurden um 1888, bzw. 1902 (Kuhstall) er-richtet. Der historische Kuhstall, ist mit einer der ersten Stahlbetondecken in Deutschland und mit seiner ausgefallenen, komplett erhaltenen Dach- und Deckenkonstruktion in Stahlfachwerk- und Stahlbeton-Verbundbauweise ein ingenieurhistorisch äußerst wertvolles Denkmal, dessen Sanierung entsprechende Erfahrung des Planungsteams im Umgang mit historischen Tragwerken zwingend voraussetzt.</P>
                  <P>Die 3 Bestandsgebäude sollen durch einen Generalplaner denkmaltechnisch kartiert, auf der Grundlage einer in 2017 erstellten Machbarkeitsstudie beplant, von Schadstoffen befreit, grundlegend saniert, in enger Abstimmung mit der Denkmalbehörde umgebaut und einer wohnverträglichen Gewerbenutzung zugeführt werden mit dem Ziel, die Wohnanlage aufzuwerten. Wünsche und Mieterplanungen von teils bereits vorhandenen Mietinteressenten sind bei den Ausbauplanungen zu berück-sichtigen und untereinander zu koordinieren.</P>
                  <P>Die Durchführung der Bauarbeiten an den Denkmälern ist für größtmögliche Flexibilität und Kosteneffizienz über eine Vergabe an Einzelgewerke angedacht. Die Ausschreibung und Auftragsvergabe für die Bauleistungen muss über die Vergabeplattform des Auftraggebers unter Beachtung der Vergaberichtlinien für öffentliche Aufträge abgewickelt werden. Näheres ist der Aufgabenschreibung zu entnehmen.</P>
                  <P>Bei allen Leistungsbildern ist die Integration ins Wohnbauprojekt erforderlich, insbesondere bei der Freianlagenplanung (übergeordnete Außenanlagenplanung) und bei der Medienerschließung (Wärme-Contracting- und Mieterstromnetz).</P>
                  <P>Gegenstand der Ausschreibung sind die Leistungsbilder Objektplanung Gebäude, Fachplanung Technische Anlagen, Objektplanung Freianlagen, Fachplanung Tragwerksplanung sowie Beratungsleistungen Bauphysik, Wärmeschutz und Energiebilanzierung, Bauakustik. Die Brandschutzplanung ist ebenfalls Bestandteil des geforderten Leistungsbildes. Zur Leistungserbringung sind nach Erfordernis entsprechende Fachplaner ins Planungsteam zu bündeln und zu koordinieren.</P>
                  <P>Da der Bauherr über ein streng limitiertes Budget verfügt, wird auf eine kostenbewusste Planung und eine detaillierte Kostenverfolgung in jeder Projektphase großer Wert gelegt.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-09-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Sollte die Prüfung ergeben, dass mehr als 5 Bewerber die geforderten Anforderungen erfüllen, so ermittelt die Vergabestelle die maximal fünf zur Abgabe eines Angebotes aufzufordernden Bewerber nach folgenden Kriterien, wobei die erzielten Punkte addiert werden.</P>
                  <P>Bewertung der Referenzen.</P>
                  <P>1. Referenzen des Generalplaners</P>
                  <P>Je gültiger Referenz werden je Nachweis der unter Punkt 13 aufgeführten besonderen Kenntnisse und Erfahrungen jeweils 5 Punkte vergeben.</P>
                  <P>2. Referenzen Fachplanung Tragwerk</P>
                  <P>Je gültiger Referenz werden je Nachweis der unter Punkt 13 aufgeführten besonderen Kenntnisse und Erfahrungen jeweils 5 Punkte vergeben.</P>
                  <P>3. Referenzen Projektleiter</P>
                  <P>Je gültiger Referenz werden je Nachweis der unter Punkt 13 aufgeführten besonderen Kenntnisse und Erfahrungen jeweils 5 Punkte vergeben.</P>
                  <P>Weitere 5 Punkte werden für den Nachweis der Erfahrungen öffentlichen Auftraggebern vergeben.</P>
                  <P>5. Referenz Objektüberwacher/Bauleiter</P>
                  <P>Je gültiger Referenz werden je Nachweis der unter Punkt 13 aufgeführten besonderen Kenntnisse und Erfahrungen jeweils 5 Punkte vergeben.</P>
                  <P>Der Auftraggeber behält sich jedoch ausdrücklich vor, über die 3 besten Bewerber hinaus weitere 2 Wirtschaftsteilnehmer in die Angebotsphase mit einzubinden, wenn diese ebenfalls insgesamt gute bis sehr gute Referenzen nachgewiesen haben und eine Angebotsaufforderung im Interesse eines breiteren Wettbewerbes sinnvoll erscheint. Ist zwischen gleichwertigen Teilnahmeanträgen eine Auswahl notwendig, entscheidet das Los.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Eigenerklärung zur Zuverlässigkeit gem. §§ 123, 124 GWB</P>
                  <P>2. BVB Tariftreue und Mindestentlohnung</P>
                  <P>3. BVB Frauenförderung</P>
                  <P>4. Selbstauskunft der Firma</P>
                  <P>5. Erklärung zu Bietergemeinschaften</P>
                  <P>6. Erklärung zu Nachunternehmern</P>
                  <P>7. Erklärung zur Vereinbarung der Auftragsdatenverarbeitung</P>
                  <P>Die Muster werden von der SUL zur Verfügung gestellt und sind zwingend zu verwenden.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Eigenerklärung des Bewerbers über das Vorliegen einer Eintragung in das Berufsregister (z.B. Handelsregister, Architektenkammer). Die Erklärung ist eine Mindestanforderung.</P>
               <P>Eigenerklärung des Bewerbers über das Vorliegen einer Bauvorlageberechtigung gemäß § 65 BauOBln. Die Erklärung ist eine Mindestanforderung.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>14. Berufshaftpflichtversicherung: Vorliegen einer Berufshaftpflichtversicherung in Höhe von mindestens 3,0 Mio. EUR für Personenschäden und mindestens 2,5 Mio. EUR für Sach- und Vermögensschäden. Dieser Versicherungsnachweis ist für jedes Mitglied der Bietergemeinschaft bzw. für als Nachunternehmer vorgesehenen Partner einzureichen.</P>
               <P>Form des Nachweises: Kopie der Versicherungspolice (diese nicht älter als 6 Monate).</P>
               <P>15. Nachweis des spezifischen Umsatzes aus den letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahren (2015 – 2017) zu den Leistungsbereichen Objektplanung Gebäude, Fachplanung Tragwerk und Fachplanung TGA. Der durchschnittliche Mindestumsatz je Leistungsbereich beträgt mindestens 100 T EUR/Geschäftsjahr. Die Umsätze von Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft sind zu addieren. Die Angaben sind im Bewerberbogen aufzuführen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>8. Nachweis über mindestens jeweils drei angestellte Mitarbeiter (u. a. Architekten, Projektleiter und/oder Bauleiter, Fachplaner Hochbau) für Objektplanung Gebäude, Fachplanung Tragwerk und Fachplanung TGA. Form des Nachweises: Eigenerklärung. Anzugeben sind in tabellarischer Form die berufliche Qualifikation der Mitarbeiter und (in vollendeten Jahren) die Berufserfahrung. Die Qualifikation ist in geeigneter Form nachzuweisen. Erwartet werden Mitarbeiter mit mehr als 5 Jahr Berufserfahrung. Die Angaben sind im Bewerbungsbogen einzutragen.</P>
               <P>9. Mindestens eine Referenz des Bieters/Generalplaners eines vergleichbaren Referenzprojektes mit Denkmalschutzauflagen für das Leistungsbild Objektplanung Gebäude gem. § 34 HOAI. Es werden nur Referenzprojekte gewertet aus den letzten 5 Jahren: Baubeginn ab 2013, Fertigstellung Referenz (Abschluss Leistungsphase 8) nicht vor 2013, KG 300 und 400 brutto = 1,0 Mio. EUR. Anzugeben sind die Auftraggeber mit Ansprechpartner für evtl. Nachfragen. Die Angaben zu den Referenzen sind im Bewerberbogen aufzuführen.</P>
               <P>10. Mindestens eine Referenz des Bieters/Generalplaners eines vergleichbaren Referenzprojektes mit Denkmalschutzauflagen für das Leistungsbild Tragwerksplanung gem. § 51 HOAI. Es werden nur Referenzprojekte gewertet aus den letzten 5 Jahren: Baubeginn ab 2013, Fertigstellung Referenz (Abschluss Leistungsphase 8) nicht vor 2013, KG 300 und 400 brutto = 0,5 Mio. EUR Anzugeben sind die Auftraggeber mit Ansprechpartner für evtl. Nachfragen. Die Angaben zu den Referenzen sind im Bewerberbogen aufzuführen.</P>
               <P>11. Mindestens eine Referenz des potenziellen Projektleiters aus den letzten 5 Jahren (2013 – 2017), zu Projekten mit Denkmalschutzauflagen. Diese sollte möglichst eine Referenz für die Tätigkeit bei einem öffentlichen Auftraggeber sein. Der Projektleiter sollte als Vertreter des Generalplaners mindestens für die Leistungsbilder Objektplanung Gebäude, Planung TGA und Fachplanung Tragwerk verantwortlich gewesen sein. Anzugeben sind die Auftraggeber mit Ansprechpartner für evtl. Nachfragen. Die Angaben zu den Referenzen sind im Bewerberbogen aufzuführen.</P>
               <P>12. Mindestens eine Referenz des potenziellen Objektüberwachers/Bauleiters aus den letzten 5 Jahren (2013 – 2017), in der nachgewiesen werden kann, dass der Objektüberwacher/Bauleiter für Programme im Denkmalschutz persönlich tätig war. Weiterhin ist anhand der Referenzen die Tätigkeit als übergeordneter Baustellenkoordinator für die Leistungsbilder Hochbau, TGA und Tragwerk verantwortlich war. Anzugeben sind die Auftraggeber mit Ansprechpartner für evtl. Nachfragen. Die Angaben zu den Referenzen sind im Bewerberbogen aufzuführen.</P>
               <P>13. Der Nachweis besonderer Kenntnisse und Erfahrungen durch die Mitglieder des Projektteams über folgende Bearbeitungsmerkmale kann in geeigneter Form (Nennung des Projektes, Zeitraum, Auftraggeber, z.B. in tabellarischer Form) erbracht werden:</P>
               <P>— Sanierung von historischen Stahltragwerken oder genieteten Eisenkonstruktionen,</P>
               <P>— Sanierung von historischen Stahlbetontragwerken,</P>
               <P>— Aufarbeitung von historischen Sichtmauerwerkfassaden,</P>
               <P>— Erfahrungen mit der Innendämmung von Bestandsgebäuden.</P>
               <P>Die Angaben zu den Referenzen sind im Bewerberbogen aufzuführen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-22</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-30</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Die Bewerbung kann nur berücksichtigt werden, wenn die unter III.1 genannten Teilnahmen-/Mindestbedingungen erfüllt werden und der Nachweis in geeigneter nachvollziehbarer Form, vollständig und fristgerecht bei der unter I.1 genannten Stelle eingeht.</P>
               <P>2. Die Vergabestelle behält sich vor, Eigenerklärungen durch entsprechende Nachweise Dritter von den Bewerbern, die nach der Wertung in der engeren Wahl sind, belegen zu lassen, Die Vergabestelle behält sich weiterhin vor, unvollständige, nicht wie gefordert abgegebene oder fehlende Nachweise, Erklärungen oder sonstige Angaben der Bewerber nachzufordern. Ein Anspruch der Bewerber auf eine derartige Handhabung besteht jedoch nicht. Insbesondere kann die Vergabestelle aus Gründen der Gleichbehandlung und/oder aus zeitlichen Gründen unvollständige Teilnahmeanträge vom Vergabeverfahren ausschließen. Darüber hinaus behält sich die Vergabestelle vor, weitergehende Nachweise, insbesondere zur Eignung der Bieter oder der Nachunternehmer nachzufordern, sofern sie Hinweise auf eine fehlende Eignung hat. Ein solcher entsprechender Nachweis könnte etwa ein Bundes- oder Gewerbezentralregisternachweis sein. Für die Bewerberauswahl werden nur die geforderten und ggf. nachgeforderten Unterlagen berücksichtigt. Darüber hinaus gehende Unterlagen sind nicht gewünscht.</P>
               <P>Der Auftraggeber stellt Interessenten unter der Internetadresse http.//www.berlin.de/vergabeplattform die Formulare zum Teilnahmeantrag zur Verfügung.</P>
               <P>Die Bewerbungsunterlagen sind zum Nachweis der Einhaltung der Teilnahmebedingungen der Bekanntmachung vom Bewerber auszufüllen und mit dem Teilnahmeantrag vom Auftraggeber einzureichen. Der Antrag ist in der wie folgt in der bezeichneten Reihenfolge auf der Berliner Vergabeplattform einzureichen:</P>
               <P>1. ausgefüllte und unterschriebener Bewerberbogen</P>
               <P>2. Erklärung Bietergemeinschaft, sofern relevant,</P>
               <P>3. Nachweise/Eigenerklärungen zur persönlichen Leistungsfähigkeit,</P>
               <P>4. Nachweise/Eigenerklärungen zur wirtschaftlichen Leistungsfähigkeit,</P>
               <P>5. Nachweise/Eigenerklärungen zur technischen Leistungsfähigkeit,</P>
               <P>6. Versicherungsnachweise.</P>
               <P>Der Bewerberbogen ist als offene Excel-Datei mitzuliefern.</P>
               <P>Macht ein Bewerber von der Möglichkeit Gebrauch, Nachunternehmer vorzusehen, so ist der auf den Nachunternehmer entfallende Leistungsanteil zu benennen. Der Nachweis der Eignung ist für die Nachunternehmer ebenfalls zu erbringen.</P>
               <P>Der Bewerberbogen ist als zentrales Dokument anzusehen und zwingend einzureichen. Von Nachforderungen des Bewerberbogens wird abgesehen. Liegt der Bewerberbogen nicht vor, gilt der Teilnahmeantrag als unvollständig.</P>
               <P>Die Bewerbung muss elektronisch erfolgen, die Papierform wird nicht zugelassen.</P>
               <P>Anfragen zum Verfahren und Leistungsinhalt sind ausschließlich in schriftlicher Form per E-Mail oder Fax über die Berliner Vergabeplattform an die Vergabestelle zu richten. Telefonische Anfragen und Anfragen an Mitarbeiter können aus Gründen eines rechtssicheren und transparenten Verfahrens nicht beantwortet werden.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung oder in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, sind spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber zu rügen. Im Übrigen sind Verstöße gegen Vergabevorschriften innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen nach Kenntnis gegenüber dem Auftraggeber zu rügen.</P>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, bei der zuständigen Vergabekammer zu stellen (§ 160 GWB).</P>
               <P>Die o. a. Fristen gelten nicht, wenn der Auftraggeber gem. § 135 Absatz 1 Nr. 2 GWB den Auftrag ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der Europäischen Union vergeben hat, ohne dass dies aufgrund Gesetzes gestattet ist.</P>
               <P>Setzt sich ein Auftraggeber über die Unwirksamkeit eines geschlossenen Vertrages hinweg, indem er die Informations- und Wartepflicht missachtet (§ 134 GWB) oder ohne vorherige Veröffentlichung einer Bekanntmachung im Amtsblatt der EU vergeben hat, ohne dies aufgrund Gesetzes gestattet ist, kann die Unwirksamkeit nur festgestellt werden, wenn sie im Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen nach der Information der betroffenen Bieter und Bewerber durch den öffentlichen Auftraggeber über den Abschluss des Vertrages, jedoch nicht später als 6 Monate nach Vertragsabschluss geltend gemacht worden ist. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der EU bekannt gemacht, endet die Frist 30 Tage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der EU (§ 135 GWB).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Str. 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3090138316</PHONE>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
