<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="169613-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170534-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180529</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-169613</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:169613-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://warminsko-mazurskie.kas.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.warminsko-mazurskie.kas.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48600000">Database and operating software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80510000">Specialist training services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL62">Warmińsko-mazurskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL62">Warmińsko-mazurskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180529 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Olsztyn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Izba Administracji Skarbowej w Olsztynie działająca jako pełnomocnik Ministerstwa Finansów</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Izba Administracji Skarbowej w Olsztynie działająca jako pełnomocnik Ministerstwa Finansów</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Marszałka Józefa Piłsudskiego 59A</ADDRESS>
               <TOWN>Olsztyn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10-950</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 895254105</PHONE>
               <E_MAIL>ias@wm.mofnet.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 895343220</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL62"/>
               <URL_GENERAL>http://warminsko-mazurskie.kas.gov.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://warminsko-mazurskie.kas.gov.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.warminsko-mazurskie.kas.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Izba Administracji Skarbowej w Olsztynie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Marszałka Józefa Piłsudskiego 59A</ADDRESS>
               <TOWN>Olsztyn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10-950</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <E_MAIL>przetargi@wm.mofnet.gov.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL62"/>
               <URL_GENERAL>http://warminsko-mazurskie.kas.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zaprojektowanie, budowa, wdrożenie oraz utrzymanie i rozwój Systemu Awizacji Towarów i Osób (SATOS)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>2801-ILZ.260.10.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie, budowa, wdrożenie oraz utrzymanie i rozwój Systemu SATOS (System Awizacji Towarów i Osób), zwany dalej „Systemem” oraz dostosowanie go do wymagań wynikających ze współpracy z komponentami wytworzonymi lub rozwijanymi w ramach Programu PUESC. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia i sposobu jego realizacji zawiera Wzór Umowy stanowiący Załącznik H do SIWZ oraz Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia stanowiący Załącznik A do SIWZ.</P>
               <P>Z uwagi na limit znaków w ogłoszeniu szczegółowe zapisy oraz wszelkie informacje dotyczące wymaganych dokumentów znajdują się na stronie Izby Administracji Skarbowej w Olsztynie pod adresem: http://www.warminsko-mazurskie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-olsztynie/ogloszenia/zamowienia-publiczne/zamowienia-publiczne-powyzej-30-tys-eur.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL62"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. W ramach realizowanego zamówienia ma zostać zbudowany komponent, który:</P>
                  <P>a) umożliwi wysłanie zgłoszenia awizacyjnego o planowanym przybyciu osoby/towaru na przejścia drogowe i morskie (w zakresie ruchu osób i towarów), a na przejścia lotnicze i kolejowe w zakresie ruchu towarów,</P>
                  <P>b) umożliwi rezerwację dnia oraz godziny odprawy celnej w drogowym przejściu granicznym oraz rekomenduje przejazd przejściami z najkrótszym czasem oczekiwania na odprawę,</P>
                  <P>c) wprowadzi uproszczenie w postaci rezygnacji z przesyłek zbiorczych w obrocie kurierskim,</P>
                  <P>d) zapewni komunikację z innymi systemami celnymi skracając czas odprawy w przejściu granicznym,</P>
                  <P>e) zapewni integrację z systemami terminalowymi operatorów w portach morskich i lotniczych,</P>
                  <P>f) zapewni spełnienie innych obowiązków celnych np. czasowe składowanie lub przesłanie danych bezpieczeństwa poprzez wysłanie jednego rozszerzonego zgłoszenia awizacyjnego,</P>
                  <P>g) zapewni reużywalność danych nie tylko wewnątrz KAS ale również Urzędu Morskiego,</P>
                  <P>2. Szczegółowe założenia oraz wymagania Zamawiającego określa Załącznik nr A do SIWZ.</P>
                  <P>3. W szczególności Wykonawca zobowiązuje się do:</P>
                  <P>a) Dostarczenia dokumentu „Plan Umowy”, wytworzonego zgodnie z wymaganiami określonymi w Załączniku nr 2 do Wzoru Umowy;</P>
                  <P>b) Dostarczenia dokumentacji w terminach określonych w Załączniku nr 3 do Wzoru Umowy (Harmonogram realizacji zadań i planowanych płatności). Pełny wykaz dokumentacji Systemu, którą Wykonawca jest zobowiązany zaktualizować lub opracować a następnie dostarczyć, został określony w Załączniku nr 4 do Wzoru Umowy, który to załącznik określa także wymagania, jakie ta dokumentacja powinna spełniać, jak również szablony, które powinny zostać wykorzystane przy opracowywaniu poszczególnych dokumentów;</P>
                  <P>c) Wytworzenia i dostarczenia przez Wykonawcę Platformy Programowej składającej się z:</P>
                  <P>— Oprogramowania dedykowanego,</P>
                  <P>— Oprogramowania gotowego.</P>
                  <P>Dla środowisk testowego, rozwojowego oraz produkcyjnego; zgodnie z założeniami i terminami zawartymi w harmonogramie określonym w Załączniku nr 3 do Wzoru Umowy (Harmonogram realizacji zadań i planowanych płatności) oraz wymaganiami na System, stanowiącymi Załącznik nr A do SIWZ (Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia) oraz odebranymi przez Zamawiającego produktami w postaci dokumentów;</P>
                  <P>d) Przeniesienia autorskich praw majątkowych do każdego z produktów oraz ich zmian wytworzonych w wyniku realizacji Umowy (na zasadach i polach eksploatacji określonych w § 9 Wzoru Umowy), a także, w zakresie wynikającym ze zmian dokonywanych w ramach świadczonych przez Wykonawcę usług rozwojowych, do udzielenia licencji na wszystkie komponenty Platformy programowej (Komponenty Systemowe) w ilości niezbędnej do realizacji wymagań dla wszystkich środowisk Systemu (testowego, rozwojowego oraz produkcyjnego), obejmujących m.in. prawo do instalacji poprawek i nowszych wersji oprogramowania, wraz z utrzymaniem na zasadach określonych w § 3 Wzoru Umowy;</P>
                  <P>e) Zrealizowania usług szkoleniowych dla użytkowników po stronie Zamawiającego wg zasad, które określa Załącznik nr 5 do Wzoru Umowy.</P>
                  <P>4. Wykonawca zobowiązuje się także do świadczenia usług, w zakresie:</P>
                  <P>a) usług utrzymania Systemu, w tym usuwania Błędów w oprogramowaniu oraz asysty technicznej i konsultacji dotyczących oprogramowania, świadczonych w ramach usługi Service Desk (zwana dalej „Usługą Utrzymania”);</P>
                  <P>b) usług polegających na wprowadzaniu zmian do Systemu, skutkujących modyfikacjami oprogramowania i tworzeniem nowych funkcjonalności w oprogramowaniu, wdrażania nowych wersji oprogramowania, realizacji zmian konfiguracji, zwanych dalej „Usługą Rozwoju”.</P>
                  <P>5. Z uwagi na limit znaków w ogłoszeniu szczegółowe zapisy oraz wszelkie informacje dotyczące wymaganych dokumentów znajdują się na stronie Izby Administracji Skarbowej w Olsztynie pod adresem: http://www.warminsko-mazurskie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-olsztynie/ogloszenia/zamowienia-publiczne/zamowienia-publiczne-powyzej-30-tys-eur</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin usunięcia awarii i błędu blokującego</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Środowisko testowe u Wykonawcy z dostępem przez Internet udostępnione Zamawiającemu na czas realizacji Umowy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Wydłużenie godzin konsultacji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zwiększenie liczby uczestników szkoleń dla użytkowników końcowych Systemu SATOS</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>5</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_END>2024-08-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Świadczenie Usługi Rozwoju – opcjonalnie, w zależności od potrzeb Zamawiającego, do wykorzystania na każdym etapie realizacji umowy.</P>
                  <P>Wykonawca zobowiązany jest do świadczenia Usługi Rozwoju, w limicie nieprzekraczającym 1 740 osobodni (przy czym 1 osobodzień jest rozumiany jako wykonywanie prac przez 1 osobę przez 8 godzin zegarowych). Strony ustalają, że wynagrodzenie nie będzie przysługiwało za niewykorzystane osobodni. Pula osobodni w ramach Usługi Rozwoju może zostać w swobodny sposób rozdysponowana przez Zamawiającego w trakcie realizacji Etapu nr I, II, III i IV. Tym samym faktyczna kwota płatności za Etap nr I, II, III oraz za poszczególne Okresy Rozliczeniowe w Etapie IV uzależniona jest od stopnia „wykorzystania” puli w danym etapie. Należy też mieć na względzie, że Zamawiający w ramach realizacji Umowy nie musi rozdysponować całej puli przeznaczonej na Usługę Rozwoju.</P>
                  <P>Ilość, termin i zakres dokonywanych w Systemie zmian wynikać będzie w szczególności:</P>
                  <P>1) ze zmian prawa na poziomie wspólnotowym i krajowym, w zakresie dostosowania Systemu do wymagań Unijnego Kodeksu Celnego;</P>
                  <P>2) ze zmian metodologicznych przekazywanych przez instytucje krajowe lub zagraniczne (np. MC, NBP, MR, MRiRW, Komisję Europejską, etc.);</P>
                  <P>3) z wymagań wynikających ze współpracy Systemu z innymi systemami funkcjonującymi w ramach SISC, w tym w szczególności z wymaganiami interfejsów do systemów realizowanych w ramach Projektu PUESC;</P>
                  <P>4) ze zmian postulowanych przez użytkowników lub administratorów Systemu i nieprzewidywalnych na moment podpisywania Umowy,</P>
                  <P>5) ze zmian związanych z koniecznością poprawy wydajności lub funkcjonalności Systemu w kontekście budowy i uruchamiania usług przewidzianych w ramach realizacji projektu PUESC.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <EU_PROGR_RELATED>POPC.02.01.00-00-0074/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Terminy:</P>
                  <P>Etap I-Uruchomienie Prototypu systemu w portach morskich-do dnia 29.3.2019 r.;</P>
                  <P>Etap II-Wdrożenie pilotażu systemu w wybranych lokalizacjach-do dnia 25.2.2020 r.;</P>
                  <P>Etap III-Wdrożenie systemu w wersji produkcyjnej we wszystkich lokalizacjach – do dnia 28.8.2020 r.;</P>
                  <P>Etap IV-Świadczenie Usługi Utrzymania-w terminie 48 miesięcy od dnia odbioru Etapu III.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia wymagań w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca musi wykazać się posiadaniem środków finansowych lub zdolności kredytowej w wysokości: 1 500 000,00 PLN (słownie: jeden milion pięćset tysięcy złotych).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej, Wykonawca zobowiązany będzie złożyć informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>2.Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć wymaganych przez Zamawiającego dokumentów, o których mowa w ust. 1, Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę innych dokumentów, o których mowa w art. 26 ust. 2c Ustawy.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I. Wykonawca musi wykazać się wykonaniem, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywaniem, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie:</P>
               <P>1) co najmniej jednej usługi o wartości co najmniej 2 500 000,00 PLN brutto (słownie: dwa miliony pięćset tysięcy złotych) polegającej na:</P>
               <P>a) wytworzeniu, dostarczeniu i wdrożeniu specjalistycznego (wykonanego jednostkowo, na zamówienie) systemu informatycznego charakteryzującego się łącznie następującymi cechami:</P>
               <P>— funkcjonowaniem w rozproszonej geograficznie strukturze organizacyjnej klienta (co najmniej 15 jednostek w różnych lokalizacjach na terenie co najmniej jednego kraju),</P>
               <P>— komunikacją opartą o wymianę komunikatów z wykorzystaniem przez system usług opartych na Web services,</P>
               <P>— minimalną ilością 200 zdefiniowanych użytkowników wewnętrznych korzystających jednocześnie z wytworzonego systemu informatycznego,</P>
               <P>— wysłaniem/odebraniem w okresie jednego dowolnego tygodnia min. 5 000 komunikatów typu xml każdy o wielkości min. 20 kB/komunikat,</P>
               <P>— osiągniętym wolumenem przechowywanych danych ponad 50 GB.</P>
               <P>Lub.</P>
               <P>b) rozwoju systemu informatycznego o cechach określonych w lit. a)</P>
               <P>2) co najmniej jednej usługi o wartości co najmniej 100 000,00 PLN brutto (słownie: sto tysięcy złotych) polegającej na utrzymaniu przez okres, co najmniej 12 miesięcy systemu informatycznego charakteryzującego się następującymi cechami:</P>
               <P>a) funkcjonowaniem w rozproszonej geograficznie strukturze organizacyjnej klienta (co najmniej 15 jednostek w różnych lokalizacjach na terenie co najmniej jednego kraju);</P>
               <P>b) komunikacją opartą o wymianę komunikatów z wykorzystaniem przez system usług opartych na Web services;</P>
               <P>c) minimalną ilością 200 zdefiniowanych użytkowników wewnętrznych korzystających jednocześnie z wytworzonego systemu informatycznego;</P>
               <P>d) wysłaniem/odebraniem w okresie jednego dowolnego tygodnia min. 5 000 komunikatów typu xml każdy o wielkości min. 20 kB/komunikat;</P>
               <P>e) osiągniętym wolumenem przechowywanych danych ponad 50 GB;</P>
               <P>Warunek o którym mowa w ust. I w zakresie doświadczenia Wykonawcy zostanie uznany za spełniony także w przypadku wykazania jednej usługi obejmującej łącznie zakresy wskazane w pkt. 1) i 2).</P>
               <P>II. Wykonawca musi wykazać się dysponowaniem osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, lub przedstawić pisemne zobowiązanie innych podmiotów do udostępnienia osób zdolnych do wykonania zamówienia, a w szczególności</P>
               <P>1. osobą, która będzie pełnić rolę Kierownika Projektu, który w swojej karierze zawodowej co najmniej 2 razy, przy czym chociaż raz w ostatnich 2 latach, pełnił funkcję Kierownika Projektu lub Zastępcy Kierownika Projektu, przez okres co najmniej 6 m-cy w ramach realizacji projektu, którego przedmiotem był system o wartości co najmniej 2 500 000,00 PLN brutto (słownie: dwa miliony pięćset tysięcy złotych),</P>
               <P>2. osobą, która będzie pełnić rolę Kierownika Jakości, który w swojej karierze zawodowej co najmniej 2 razy, przy czym chociaż raz w ostatnich 2 latach, pełnił funkcję Kierownika Jakości, przez okres co najmniej 6 m-cy w realizacji projektu, którego przedmiotem był system o wartości co najmniej 2 500 000,00 PLN brutto (słownie: dwa miliony pięćset tysięcy złotych), w ramach którego zajmował się określaniem wymagań i kryteriów jakości oraz metod weryfikacji zgodności produktów lub usług z wyznaczonymi kryteriami.</P>
               <P>3. osobami, które wejdą w skład Zespołu Projektowego Wykonawcy, które spełniają wymagania określone w SIWZ w Rozdziale VIII ust. 3 pkt 3) lit. c).</P>
               <P>Zespół Projektowy Wykonawcy powinien składać się z co najmniej 6 osób, nie licząc Kierownika Projektu i Kierownika Jakości.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej Wykonawca zobowiązany będzie złożyć:</P>
               <P>1) wykaz wykonanych usług (Załącznik F do SIWZ), a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy zostały wykonane, oraz załączyć dowody określające czy te dostawy zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert</P>
               <P>2) wykaz osób (Załącznik G do SIWZ), o których mowa w Rozdziale VIII ust. 3 pkt 3) skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakres wykonywanych przez nie czynności oraz informację o podstawie do dysponowania tymi osobami;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji Umowy zostały określone we wzorze Umowy, stanowiącym Załącznik H do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający przewidział możliwość dokonania istotnych zmian postanowień zawartej Umowy w postaci odpowiednich postanowień zawartych w w/w Wzorze Umowy.</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, przed zawarciem Umowy zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania Umowy w wysokości 7 % wynagrodzenia umownego (całkowitej ceny wykonania zamówienia przedstawionej w ofercie).</P>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwość udzielenia w okresie 3 lat od udzielenia zamówienia podstawowego dotychczasowemu Wykonawcy zamówień polegających na powtórzeniu podobnych usług zgodnie z art. 67 ust. 1 pkt 6 Ustawy, w zakresie świadczenia Usług Rozwoju, w ilości osobodni stanowiącej nie więcej niż 50 % ilości określonej w Umowie Podst., z zastrzeżeniem możliwości negocjacji ceny za 1 osobodzień w granicach 25 % stawki z Umowy Podst. (dokładny zakres wskazany jest w Rozdziale V SIWZ).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-27</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Izba Administracji Skarbowej w Olsztynie, Al. Marsz. J. Piłsudskiego 59A, 10-950 Olsztyn, Sala szkoleniowa nr 1 (parter).</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I. Wykonawca przystępujący do przetargu, przed upływem terminu składania ofert, obowiązany jest wnieść wadium w wysokości: 80 000 PLN (słownie: osiemdziesiąt tysięcy złotych).</P>
               <P>Wadium wniesione w pieniądzu musi być przelane na rachunek bankowy IAS w Olsztynie nr 25 1010 1397 0033 0413 9120 0000. W tytule przelewu należy umieścić informację: „Wadium – System SATOS; 2801-ILZ.260.10.2018”.</P>
               <P>Ofertę należy sporządzić na formularzu stanowiącym Załącznik B i C do SIWZ (Formularz Ofertowy oraz Formularz Cenowy).Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (JEDZ-Załącznik D do SIWZ) należy złożyć w formie elektronicznej, zgodnie ze wskazówkami Rozdziału XI SIWZ.</P>
               <P>Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów na zasadach art. 22a ustawy Pzp składa także JEDZ dotyczące tych podmiotów (w formie jak wyżej) oraz zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P>
               <P>Wykonawca zamierzającego powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom,składa także JEDZ dotyczące tych podwykonawców (w formie jak wyżej).</P>
               <P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu Zamawiający będzie żądał następujących dokumentów:</P>
               <P>1) informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>2) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>3) oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>4) oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P>
               <P>5) oświadczenie Wykonawcy o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, którego wzór stanowi Załącznik E do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt 1) - 4).</P>
               <P>Zamawiający żąda od Wykonawcy przedstawienia dokumentów wymienionych w pkt 1) - 4), dotyczących podwykonawcy, któremu zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia, a który nie jest podmiotem, na którego zdolnościach lub sytuacji Wykonawca polega na zasadach określonych w art. 22a Ustawy.</P>
               <P>W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P>
               <P>1) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>2) sposób wykorzystania przez Wykonawcę zasobów innego podmiotu, przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>4) czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje roboty budowlane lub usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwość unieważnienia postępowania na podstawie art. 93 ust. 1a. ustawy Pzp, jeżeli środki pochodzące z budżetu Unii Europejskiej nie zostaną mu przyznane.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Czynność Zamawiającego - jeżeli informacje o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę wniesienia odwołania zostały przekazane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Ustawy - 10 dni</P>
               <P>2. Czynność Zamawiającego - jeżeli informacje o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę wniesienia odwołania zostały przekazane w sposób inny niż określony w art. 180 ust. 5 Ustawy - 15 dni</P>
               <P>3. Treść ogłoszenia o zamówieniu - od dnia jego publikacji w Dzienniku Urzędowym UE, a jeżeli postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień SIWZ licząc od publikacji ogłoszenia w ww. Dzienniku lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej - 10 dni</P>
               <P>4. Wobec czynności innych niż określone w punktach od 1 do 3 odwołanie wnosi się w terminie liczonym od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia - 10 dni</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
