<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="169609-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172949-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-169609</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:169609-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mazowieckie.kas.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.mazowieckie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-warszawie/ogloszenia/zamowienia-publiczne/zamowienia-publiczne-powyzej-30-tys-eur</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48600000">Database and operating software package</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80510000">Specialist training services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL9">MAKROREGION WOJEWÓDZTWO MAZOWIECKIE</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">4729535.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Izba Administracji Skarbowej w Warszawie reprezentująca Ministerstwo Finansów</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Izba Administracji Skarbowej w Warszawie reprezentująca Ministerstwo Finansów</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>5251007278</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. A. Felińskiego 2B</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-513</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jacek Wielkopolanin</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225618018</PHONE>
               <E_MAIL>jacek.wielkopolanin@mf.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225618268</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL9"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mazowieckie.kas.gov.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mazowieckie.kas.gov.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.mazowieckie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-warszawie/ogloszenia/zamowienia-publiczne/zamowienia-publiczne-powyzej-30-tys-eur</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zaprojektowanie, budowa, uruchomienie, przetestowanie, wdrożenie, rozwój i utrzymanie oraz gwarancja prawidłowego funkcjonowania Systemu Rozliczania Procedur Specjalnych (RPS)</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PN/15/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest zaprojektowanie, budowa, uruchomienie, przetestowanie, wdrożenie, rozwój i utrzymanie oraz gwarancja prawidłowego funkcjonowania Systemu Rozliczania Procedur Specjalnych (RPS), zaplanowanego w ramach Programu PUESC.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">4729535.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80510000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Izba Administracji Skarbowej w Warszawie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>W ramach Umowy Wykonawca zobowiązuje się w szczególności do:</P>
                  <P>1) Dostarczenia dokumentu „Plan Umowy”, wytworzonego zgodnie z wymaganiami określonymi w Załączniku nr 2 do Wzoru Umowy;</P>
                  <P>2) Dostarczenia w terminach określonych w Załączniku nr 3 do Wzoru Umowy dokumentacji. Pełny wykaz dokumentacji Systemu, którą Wykonawca jest zobowiązany opracować a następnie dostarczyć, został określony w Załączniku nr 4 do Wzoru Umowy, który to załącznik określa także wymagania, jakie ta dokumentacja powinna spełniać, jak również szablony, które powinny zostać wykorzystane przy opracowywaniu poszczególnych dokumentów;</P>
                  <P>3) Wytworzenia i dostarczenia przez Wykonawcę Platformy programowej składającej się z oprogramowania dla środowisk: produkcyjnego, testowego i rozwojowego zgodnie z założeniami harmonogramu określonego w Załączniku nr 3 do Umowy oraz wymaganiami Systemu, stanowiącymi Załącznik nr 1 do Umowy oraz odebranymi przez Zamawiającego produktami w postaci dokumentów;</P>
                  <P>4) Przeniesienia autorskich praw majątkowych do każdego z produktów oraz ich zmian wytworzonych w wyniku realizacji Umowy (na zasadach i polach eksploatacji określonych w § 9 Wzoru Umowy), a także, w zakresie wynikającym ze zmian dokonywanych w ramach świadczonych przez Wykonawcę usług rozwojowych, w przypadku użycia oprogramowania gotowego do udzielenia licencji na wszystkie komponenty Platformy programowej (Komponenty Systemowe) w ilości niezbędnej do realizacji wymagań dla wszystkich środowisk Systemu (produkcyjnego, testowego i rozwojowego), obejmujących m.in. prawo do instalacji poprawek i nowszych wersji oprogramowania, wraz z utrzymaniem na zasadach określonych w § 3 Wzoru Umowy;</P>
                  <P>5) Zrealizowania usług szkoleniowych dla użytkowników po stronie Zamawiającego wg zasad, które określa Załącznik nr 5 do Wzoru Umowy.</P>
                  <P>6) świadczenia usług utrzymania Systemu, w tym usuwania Błędów w oprogramowaniu oraz asysty technicznej i konsultacji dotyczących oprogramowania, świadczonych w ramach usługi Service Desk (zwana dalej „Usługą Utrzymania”);</P>
                  <P>7) świadczenia usług polegających na wprowadzaniu zmian do Systemu, skutkujących modyfikacjami oprogramowania i tworzeniem nowych funkcjonalności w oprogramowaniu, wdrażania nowych wersji oprogramowania, realizacji zmian konfiguracji, zwanych dalej „Usługą Rozwoju”.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="PLN">4729535.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">75</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POPC.02.01.00-00-0074/17</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, że przewiduje możliwość udzielenia zamówień podobnych zgodnie z art. 67 ust. 1 pkt 6 Ustawy. Zamawiający przewiduje udzielenie zamówień podobnych w zakresie świadczenia Usług Rozwoju i/lub Utrzymania Systemu na warunkach przewidzianych w Umowie Podstawowej, z zastrzeżeniem możliwości negocjacji ceny za obie te usługi w granicach 25 % stawki z Umowy Podstawowej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust.1 i ust. 5 pkt 1 i 8 Ustawy;</P>
               <P>2) spełniają warunki udziału w postępowaniu</P>
               <P>2. W celu potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 Pzp, należy złożyć następujące dokumenty:</P>
               <P>1) JEDZ (dokument składany wraz z ofertą)</P>
               <P>2) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>3) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłaceniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymane w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>5) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo - w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji - dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>7) oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1785 z późn. zm.);</P>
               <P>8) oświadczenie Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (Załącznik G do SIWZ); w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą</P>
               <P>Nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu. Każdy z Wykonawców, który złoży ofertę w postępowaniu zobowiązany będzie w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na swojej stronie internetowej informacji z otwarcia ofert, samodzielnie.</P>
               <P>Z uwagi na limit znaków w ogłoszeniu szczegółowe zapisy w tym zapisy dotyczące Wykonawcy mającego siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Polski oraz wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zawiera SIWZ. Wszelkie informacje dotyczące wymaganych dokumentów znajdują się na stronie Izby Administracji Skarbowej w Warszawie pod adresem: http://www.mazowieckie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-warszawie/ogloszenia/zamowienia-publiczne/zamowienia-publiczne-powyzej-30-tys- eur.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1.O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie sytuacji ekonomicznej lub finansowej. Warunek zostanie uznany za spełniony gdy:</P>
               <P>Wykonawca wykaże się posiadaniem środków lub zdolności kredytowej w wysokości: 940 000,00 PLN (słownie: dziewięćset czterdzieści tysięcy złotych).</P>
               <P>2.Do oferty Wykonawca dołącza aktualny na dzień składania ofert Jednolity Europejski Dokument Zamówienia, zwany dalej „JEDZ”, stanowiący Załącznik B do SIWZ, w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w SIWZ potwierdzający, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>3.W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej Zamawiający będzie żądać informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>4.Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć wymaganych przez Zamawiającego dokumentów, o których mowa w ust. 2, Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę innych dokumentów, które w wystarczający sposób potwierdzą spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>5.Warunki udziału w postępowaniu mają na celu zweryfikowanie zdolności Wykonawcy do należytego wykonania udzielanego zamówienia. Zamawiający dokona oceny spełniania przez Wykonawców warunków określonych w SIWZ metodą „spełnia”/„nie spełnia” na podstawie oświadczeń i dokumentów określonych w SIWZ. Niespełnienie któregokolwiek z warunków spowoduje wykluczenie Wykonawcy z postępowania.</P>
               <P>Z uwagi na limit znaków w ogłoszeniu szczegółowe zapisy oraz wszelkie informacje dotyczące wymaganych dokumentów znajdują się na stronie Izby Administracji Skarbowej w Warszawie pod adresem: http://www.mazowieckie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-warszawie/ogloszenia/zamowienia-publiczne/ zamowienia-publiczne-powyzej-30-tys-eur.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W zakresie zdolności technicznej i zawodowej spełniają łącznie następujące warunki:</P>
               <P>a) wykażą się wykonaniem, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywaniem, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, co najmniej jednej usługi o wartości co najmniej 2 000 000,00 PLN brutto (słownie: dwa miliony złotych) polegającej na:</P>
               <P>i. wytworzeniu, dostarczeniu i wdrożeniu specjalistycznego (wykonanego jednostkowo, na zamówienie) systemu informatycznego charakteryzującego się łącznie następującymi cechami:</P>
               <P>— funkcjonowaniem w rozproszonej geograficznie strukturze organizacyjnej klienta (co najmniej 25 jednostek w różnych lokalizacjach na terenie co najmniej jednego kraju),</P>
               <P>— komunikacją opartą o wymianę komunikatów z wykorzystaniem przez system usług opartych na Web services,</P>
               <P>— minimalną ilością 250 zdefiniowanych użytkowników wewnętrznych, 100 jednoczesnych sesji,</P>
               <P>— umożliwia wysłanie/odebranie w okresie jednego dowolnego tygodnia min. 10 000 komunikatów typu xml każdy o wielkości min. 2 kB/komunikat,</P>
               <P>— umożliwia korzystanie przez minimum 1000 zdefiniowanych/zarejestrowanych użytkowników zewnętrznych korzystających z usługi dostępnej w sieci Web.</P>
               <P>Lub.</P>
               <P>ii. rozwoju systemu informatycznego o cechach określonych w ppkt i.</P>
               <P>b) wykażą się wykonaniem, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeśli okres prowadzenia działalności jest krótszy, to w tym okresie wykonywaniem, co najmniej jednej usługi o wartości co najmniej 140 000,00 PLN brutto (słownie: sto czterdzieści tysięcy złotych) polegającej na utrzymaniu przez okres, co najmniej 12 miesięcy systemu informatycznego charakteryzującego się łącznie następującymi cechami:</P>
               <P>— funkcjonowaniem w rozproszonej geograficznie strukturze organizacyjnej klienta (co najmniej 25 jednostek w różnych lokalizacjach na terenie co najmniej jednego kraju),</P>
               <P>— komunikacją opartą o wymianę komunikatów z wykorzystaniem przez system usług opartych na Web services,</P>
               <P>— minimalną ilością 250 zdefiniowanych użytkowników wewnętrznych, 100 jednoczesnych sesji,</P>
               <P>— umożliwia wysłanie/odebranie w okresie jednego dowolnego tygodnia min. 10 000 komunikatów typu xml każdy o wielkości min. 2 kB/komunikat,</P>
               <P>— umożliwia korzystanie przez minimum 1 000 zdefiniowanych/zarejestrowanych użytkowników zewnętrznych korzystających z usługi dostępnej w sieci Web.</P>
               <P>c) wykażą się dysponowaniem osobami zdolnymi do wykonania zamówienia, lub przedstawią pisemne zobowiązanie innych podmiotów do udostępnienia osób zdolnych do wykonania zamówienia.</P>
               <P>Z uwagi na limit znaków w ogłoszeniu szczegółowe warunki oraz wszelkie informacje dotyczące wymaganych dokumentów znajdują się na stronie Izby Administracji Skarbowej w Warszawie pod adresem: http://www.mazowieckie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-warszawie/ogloszenia/zamowienia-publiczne/ zamowienia-publiczne-powyzej-30-tys-eur.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Wzór Umowy stanowi Załącznik E do SIWZ.</P>
               <P>2. Wzór umowy stanowiący Załącznik E do SIWZ jest integralną częścią dokumentacji i zapisy w niej zawarte traktuje się jako warunki udzielenia zamówienia.</P>
               <P>3. Zamawiający przewidział możliwość dokonania istotnych zmian postanowień zawartej umowy w postaci odpowiednich postanowień umownych zawartych we Wzorze Umowy stanowiącym Załącznik E do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-26</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Izba Administracji Skarbowej w Warszawie, Warszawa, ul. A. Felińskiego 2b, sala konferencyjna - parter.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Wymagania dotyczące wadium.</P>
               <P>1. Wykonawca przystępujący do przetargu jest obowiązany wnieść wadium w wysokości: 100 000,00 PLN (słownie: sto tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>1) w pieniądzu;</P>
               <P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy musi być poręczeniem pieniężnym;</P>
               <P>3) gwarancjach bankowych;</P>
               <P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P>
               <P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (t.j. Dz.U. z 2016r. poz. 359 z późn. zm.).</P>
               <P>3. Wniesione wadium musi obejmować okres związania ofertą i nie może zawierać żadnych ograniczeń sprzecznych z Ustawą, w szczególności ograniczających możliwość zrealizowania praw określonych w art. 46 ust. 4a i 5 Ustawy.</P>
               <P>4. Wadium wniesione w pieniądzu musi być przelane na rachunek bankowy Izby Administracji Skarbowej w Warszawie: xx xxxx xxxx xxxx xxxx xxxx xxxx z dopiskiem: Wadium - postępowanie nr xxxxxx xxx</P>
               <P>Kryteria oceny ofert.</P>
               <P>Oferty będą oceniane według poniższych kryteriów:</P>
               <P>1. Cena - waga - 60 %</P>
               <P>2. Kryterium dodatkowego środowiska testowo-szkoleniowego u Wykonawcy z dostępem przez Internet - waga -15 %</P>
               <P>3. Zwiększenia liczby uczestników szkoleń o 50 % - waga - 15 %</P>
               <P>4. Kryterium terminu usunięcia awarii/błędu – waga – 10 %</P>
               <P>Zabezpieczenie należytego wykonania umowy.</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana, zobowiązany jest przed zawarciem Umowy wnieść zabezpieczenie należytego wykonania Umowy w wysokości 5 % wartości ceny podanej w ofercie. Kwota stanowiąca 70 % wartości całości zabezpieczenia zostanie zwolniona w ciągu 30 dni od daty wykonania przez Wykonawcę całości przedmiotu Umowy bez zastrzeżeń. Pozostała kwota zostanie zwolniona nie później niż w 15 dniu po upływie okresu rękojmi za wady, o ile nie zostanie zaliczona na poczet prawnie uzasadnionych roszczeń Zamawiającego.</P>
               <P>Z uwagi na limit znaków w ogłoszeniu szczegółowe zapisy oraz wszelkie informacje dotyczące wymaganych dokumentów znajdują się na stronie Izby Administracji Skarbowej w Warszawie pod adresem: http://www.mazowieckie.kas.gov.pl/izba-administracji-skarbowej-w-warszawie/ogloszenia/zamowienia-publiczne/ zamowienia-publiczne-powyzej-30-tys-eur.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolnia@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Zgodnie z art. 180 ust. 1 Ustawy odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności zmawiającego podjętej w postępowaniu o udzielnie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy.</P>
               <P>2. Zgodnie z art. 180 ust. 4 Ustawy w związku z § 5 rozporządzenia w sprawie regulaminu rozpoznawania odwołań, odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu. Odwołanie wraz z załącznikami oraz zgłoszenie przystąpienia do postępowania odwoławczego przez Wykonawcę, wnoszone drogą elektroniczną, opatrzone bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu oraz dalsze pisma wnoszone tą drogą w sprawie, przekazuje się za pośrednictwem elektronicznej skrzynki podawczej Izby, udostępnionej na stronie internetowej Urzędu Zamówień Publicznej (www.uzp.gov.pl)</P>
               <P>3. Zgodnie z art. 180 ust. 5 Ustawy odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>4. Terminy na wniesienie odwołania:</P>
               <P>— 10 dni na Czynność Zamawiającego, jeżeli informacje o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawęwniesienia odwołania zostały przekazane w sposób określony w art. 180 ust. 5 Ustawy,</P>
               <P>— 15 dni na Czynność Zamawiającego, jeżeli informacje o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawęwniesienia odwołania zostały przekazane w sposób inny niż określony w art. 180 ust. 5 Ustawy,</P>
               <P>— 10 dni na Treść ogłoszenia o zamówieniu od dnia jego publikacji w Dzienniku Urzędowym UE, a jeżelipostępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień SIWZ licząc od publikacji ogłoszenia w ww. Dzienniku lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej,</P>
               <P>— 10 dni Wobec czynności innych niż określone w punktach od 1 do 3 odwołanie wnosi się w terminie liczonym od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. Zgodnie z art. 192 ust. 2 Ustawy Izba uwzględnia odwołanie, jeżeli stwierdzi naruszenie przepisów Ustawy, które miało wpływ lub może mieć istotny wpływ na wynik postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>6. Na podstawie art. 187 ust. 8 Ustawy, odwołujący może cofnąć odwołanie do czasu zamknięcia rozprawy, w takim przypadku Izba umarza postępowanie odwoławcze. Jeżeli cofnięcie odwołania nastąpi przed otwarciem rozprawy, odwołującemu zwraca się 90 % wpisu.</P>
               <P>7. Na wyrok Krajowej Izby Odwoławczej oraz postanowienia kończące postępowanie odwoławcze stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego, wnoszona za pośrednictwem Prezesa KIO. Skargę wnosi się w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587700</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
