<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="170181-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-170438-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180528</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-170181</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170181-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.teko.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/2622</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45255400">Fabrication work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45223000">Structures construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45251200">Heating plant construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232220">Substation construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45223100">Assembly of metal structures</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45111300">Dismantling works</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42160000">Boiler installations</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK042">Košický kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK042">Košický kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">9930997.47</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180528 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Монтажни работи на сонди</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výrobní práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Værkstedsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fertigungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fabrication work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de montaje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Seadistustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valmistus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de montage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fabrication work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na montaži</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Előállítási munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di fabbricazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gamyba</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Montāžas darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-fabbrikazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Montagewerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty produkcyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fabricação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de montaj</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Montážne práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Proizvodna dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Košice</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Framställning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Tepláreň Košice, a.s. v skratke TEKO, a.s.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tepláreň Košice, a.s. v skratke TEKO, a.s.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>36211541</NATIONALID>
               <ADDRESS>Teplárenská 3</ADDRESS>
               <TOWN>Košice - Juh</TOWN>
               <POSTAL_CODE>042 92</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Lenka Halušková</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 556192440</PHONE>
               <E_MAIL>haluskova_lenka@teko.sk</E_MAIL>
               <FAX>+421 556742816</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="SK042"/>
               <URL_GENERAL>http://www.teko.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/2622</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/2622</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zásadná zmena výrobného procesu - Ekologizácia horúcovodného kotla HK3</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>VS 32</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45255400"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je uskutočnenie diela: Zásadná zmena výrobného procesu - Ekologizácia horúcovodného kotla HK3. Cieľom ekologizácie je rekonštrukcia výtavného uhoľného kotla HK3 na plynovú prevádzku pri zachovaní pôvodného tepelného výkonu kotla so zabezpečením plnenia emisných limitov, podľa Smernice EPaR č. 2010/75/EU o Priemyselných emisiách platných od 01/2016, ako aj zníženie prevádzkovej prašnosti.</P>
               <P>Pre nedostatočný počet znakov v bode VI.3) Doplňujúce informácie, obstarávateľ uvádza nasledovné doplňujúce informácie:</P>
               <P>Obstarávateľ v príslušnej zmluve o dielo v bode 9.1 požaduje od zhotoviteľa pri odovzdaní a prevzatí diela vinkulovať na svojom osobitnom účte v banke sumu vo výške 10 % z ceny za dielo ako zábezpeku na prípadné nároky objednávateľa voči zhotoviteľovi vyplývajúce z príslušnej zmluvy až do uplynutia 60 mesačnej záručnej doby. Bližšie informácie v prílohe č. 5 súťažných podkladov.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">9930997.47</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45223000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45251200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232220"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45223100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45111300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42160000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK042"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Tepláreň Košice, a.s. v skratke TEKO, a.s., Teplárenská 3, 042 92 Košice - areál TEKO, a.s.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom zákazky je uskutočnenie diela: Zásadná zmena výrobného procesu - Ekologizácia horúcovodného kotla HK3. Pod uskutočnením stavby sa rozumejú všetky práce a dodávky, potrebné na korektnú, spoľahlivú a bezpečnú prevádzku rekonštruovaného zariadenia, v rozsahu:</P>
                  <P>Projektové a inžinierske činnosti.</P>
                  <P>Dodávka a montáž technológie vrátane všetkých pripojení, demontáž častí zariadení súvisiacich s rekonštrukciou, stavebné a búracie práce,</P>
                  <P>odskúšanie a uvedenie do prevádzky.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">10</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1.1Uchádzač musí spĺňať podmienky účasti uvedené v § 32 ods. 1 písm. b) až h) zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov v znení neskorších predpisov (ďalej len ZOVO). Ich splnenie preukáže podľa § 32 ods. 2 písm. b) až f) ods. 4, ods. 5, § 152 ods. 1 (zápis do zoznamu hospodárskych subjektov) alebo § 152 ods. 3 ZOVO. Podmienka účasti týkajúca sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. a) ZOVO sa neuplatňuje.</P>
               <P>1.2 Zápis do zoznamu hospodárskych subjektov je účinný voči každému verejnému obstarávateľovi a obstarávateľovi a údaje v ňom uvedené nie je potrebné v postupoch verejného obstarávania overovať. Obstarávateľ pri vyhodnocovaní splnenia podmienok účasti osobného postavenia overí zapísanie hospodárskeho subjektu v zozname hospodárskych subjektov, ak uchádzač nepredložil doklady podľa § 32 ods. 2, 4 a 5 alebo iný rovnocenný zápis alebo potvrdenie o zápise podľa § 152 ods. 3 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>1.3 Zápis v zozname podnikateľov vykonaný podľa zákona o verejnom obstarávaní účinného do 17.4.2016 (zákon č. 25/2006 Z. z.) je zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov v rozsahu zapísaných skutočností.</P>
               <P>1.4 Uchádzač môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti určené obstarávateľom jednotným európskym dokumentom v zmysle § 39 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>1.5 Uchádzač sa považuje za spĺňajúceho podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. b) a písm. c) zákona o verejnom obstarávaní, ak zaplatil nedoplatky alebo mu bolo povolené nedoplatky platiť v splátkach.</P>
               <P>1.6 Skupina dodávateľov preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa osobného postavenia za každého člena skupiny osobitne.</P>
               <P>1.7 Podľa § 40 ods. 6 písm. g) zákona o verejnom obstarávaní Obstarávateľ vylúči z verejného obstarávania uchádzača alebo záujemcu, ak na základe dôveryhodných informácií má dôvodné podozrenie, že uchádzač alebo záujemca uzavrel v danom verejnom obstarávaní s iným hospodárskym subjektom dohodu narúšajúcu hospodársku súťaž.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Uchádzač v ponuke predloží nasledovné doklady (originál alebo úradne osvedčená kópia dokladov a dokumentov), ktorými preukazuje svoju technickú alebo odbornú spôsobilosť vo verejnom obstarávaní:</P>
               <P>Podľa § 34 ods. 1 písm. b) zákona o verejnom obstarávaní zoznamom stavebných prác uskutočnených za predchádzajúcich 5 rokov od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, miest a lehôt uskutočnenia stavebných prác; zoznam musí byť doplnený potvrdením o uspokojivom vykonaní stavebných prác a zhodnotení uskutočnených stavebných prác podľa obchodných podmienok, ak odberateľom:</P>
               <P>1. bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona, dokladom je referencia,</P>
               <P>2. bola iná osoba ako verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona, dôkaz o plnení potvrdí odberateľ; ak také potvrdenie uchádzač alebo záujemca nemá k dispozícii, vyhlásením uchádzača alebo záujemcu o ich uskutočnení, doplneným dokladom, preukazujúcim ich uskutočnenie alebo zmluvný vzťah, na základe ktorého boli uskutočnené.</P>
               <P>Hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti určené obstarávateľom jednotným európskym dokumentom v zmysle § 39 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Uchádzač môže na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti využiť technické a odborné kapacity inej osoby v zmysle § 34 ods. 3 zákona o verejnom obstarávaní.V takomto prípade musí uchádzač alebo záujemca verejnému obstarávateľovi alebo obstarávateľovi preukázať, že pri plnení zmluvy alebo koncesnej zmluvy bude skutočne používať kapacity osoby, ktorej spôsobilosť využíva na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti. Skutočnosť podľa druhej vety preukazuje záujemca alebo uchádzač písomnou zmluvou uzavretou s osobou, ktorej technickými a odbornými kapacitami mieni preukázať svoju technickú spôsobilosť alebo odbornú spôsobilosť. Z písomnej zmluvy musí vyplývať záväzok osoby, že poskytne svoje kapacity počas celého trvania zmluvného vzťahu. Osoba, ktorej kapacity majú byť použité na preukázanie technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti, musí preukázať splnenie podmienok účasti týkajúce sa osobného postavenia (uvedené v § 32 ods. 1 písm. b) až h) ZOVO) a nesmú u nej existovať dôvody na vylúčenie podľa § 40 ods. 6 písm. a) až h) a ods. 7; oprávnenie dodávať tovar, uskutočňovať stavebné práce, alebo poskytovať službu preukazuje vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky alebo koncesie, na ktorú boli kapacity záujemcovi alebo uchádzačovi poskytnuté.</P>
               <P>Skupina dodávateľov preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní týkajúcich sa technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti spoločne.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Uchádzač musí požadovaným zoznamom stavebných prác a kvalifikovanými referenciami preukázať, že vo vyššie uvedenom období realizoval najmenej 1 zákazku, ktorej predmetom boli stavebné práce rovnakého alebo obdobného charakteru a zložitosti ako požadovaný predmet zákazky.</P>
               <P>Pod obdobným charakterom a rozsahom stavebných prác predmetu zákazky sa myslí: Rekonštrukcia, modernizácia, ekologizácia uhoľného alebo mazutového kotla s min. výkonom 75 MW pri dodržaní NOx do 100 mg/m3 pri prevádzke na plyn.</P>
               <P>Ak uchádzač má potvrdenie o uspokojivom vykonaní stavebných prác v mene inej ako EUR, súčasťou potvrdenia musí byť aj prepočet inej meny na EUR. Prepočet inej meny na EUR vykoná uchádzač výmenným kurzom ECB platným ku dňu zverejnenia oznámenia vo výzve na predkladanie ponúk vo Vestníku verejného obstarávania Úradu pre verejné obstarávanie.</P>
               <P>Uchádzač respektíve iná osoba prostredníctvom ktorej preukazuje technickú alebo odbornú spôsobilosť využitím jej technických a odborných kapacít, musí požadovaným zoznamom stavebných prác a kvalifikovanými referenciami preukázať vždy svoj podiel na realizácii referenčnej zákazky, v prípade ak ju realizoval ako skupina dodávateľov.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti a potreby: Pri stanovení podmienky účasti obstarávateľ vychádzal z predpokladu, že budúci úspešný uchádzač (zhotoviteľ diela) vzhľadom na charakter a zodpovednosti mu v zmluve, ktorá bude výsledkom tejto súťaže určené, musí mať náležité skúsenosti s realizáciou obdobných prác, čo do rozsahu, tak aj do charakteru realizovaných prác. Obstarávateľ má za to, že uchádzač, ktorý v minulosti realizoval minimálne 1 zákazku uvedeného charakteru, má postačujúce skúsenosti s realizáciou obdobných prác.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Obstarávateľ vyžaduje na zabezpečenie ponuky zloženie zábezpeky. Súčasťou predloženej ponuky musí byť preukázané zloženie zábezpeky vo výške 100 000 EUR. Podmienky zloženia zábezpeky sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Fakturácia sa bude vykonávať podľa platobných podmienok tak, ako je to uvedené v súťažných podkladoch časti D Obchodné podmienky.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>V prípade, ak bude ponuka skupiny dodávateľov vyhodnotená ako úspešná, táto skupina bude povinná vytvoriť združenie osôb podľa relevantných ustanovení súkromného práva. Z dokumentácie preukazujúcej vznik združenia (resp. inej zákonnej formy spolupráce fyzických alebo právnických osôb) musí byť jasné a zrejmé, ako sú stanovené vzájomné práva a povinnosti, kto a akou časťou sa bude na plnení podieľať a skutočnosť, že všetci členovia združenia ručia za záväzky združenia spoločne a nerozdielne a že zotrvajú v združení počas celej realizácie zákazky.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ďalšie osobitné podmienky, ktorým podlieha plnenie zmluvy: sú uvedené v časti VI.3 tohto oznámenia Doplňujúce informácie v bode 5.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>EAukcia sa bude vykonávať prostredníctvom sw PROEBIZ. Na zostavenie poradia predložených ponúk použije obstarávateľ elektronickú aukciu podľa § 54 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2019-01-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-29</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Tepláreň Košice, a.s. v skratke TEKO, a.s., Teplárenská 3, 042 92 Košice, nová administratívna budova, 2.poschodie, číslo miestnosti: 315.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otváranie časti ponúk Ostatné je neverejné a pri otváraní ponúk komisia postupuje podľa § 52 ods. 1 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Záujemca si môže prevziať súťažné podklady aj osobne na základe písomnej žiadosti (v slovenskom jazyku). Odovzdanie, prevzatie súťažných podkladov sa uskutoční v pracovných dňoch v čase od 8:00 hod. do 14:00 hod. na adrese uvedenej v bode I.1.</P>
               <P>2. Za včas doručenú požiadavku záujemcu o vysvetlenie sa považuje požiadavka doručená obstarávateľovi v listinnej podobe v takej lehote, aby obstarávateľ zabezpečil doručenie vysvetlení najneskôr 6 dní pred uplynutím lehoty na predkladanie ponúk v zmysle § 48 zák. o verejnom obstarávaní. Obstarávateľ odporúča záujemcom doručiť žiadosti o vysvetlenie najneskôr do 16.5.2018, aby bolo možné v zákonom stanovenej lehote spracovať a zaslať záujemcom vysvetlenie.</P>
               <P>3. Celá ponuka a ďalšie doklady a dokumenty vo verejnom obstarávaní sa predkladajú v štátnom (slovenskom) jazyku. Ak je doklad alebo dokument vyhotovený v cudzom jazyku, predkladá sa spolu s jeho úradným prekladom do štátneho (slovenského) jazyka; to neplatí pre ponuky, doklady a dokumenty vyhotovené v českom jazyku. Ak sa zistí rozdiel v ich obsahu, rozhodujúci je úradný preklad do štátneho jazyka.</P>
               <P>4. Predpokladaná hodnota zákazky uvedená v Oznámení je stanovená ako maximálna. Obstarávateľ si vyhradzuje právo zrušiť verejné obstarávanie ak v lehote viazanosti ponúk nezíska financovanie zákazky z externých zdrojov.</P>
               <P>5. Ďalšie osobitné podmienky, ktorým podlieha plnenie zmluvy: Úspešný uchádzač pri podpise zmluvy predloží obstarávateľovi uzatvorené účinné stavebno-montážne poistenie (CAR/EAR) pre prípad poškodenia alebo zničenia diela, na sumu zodpovedajúcu cene za dielo a poistenie zodpovednosti za škody, ktoré by v súvislosti s vykonávaním diela mohol objednávateľovi spôsobiť sám, príp. ktoré by mohli spôsobiť objednávateľovi tretie osoby (najmä avšak nielen subdodávatelia zhotoviteľa) na sumu zodpovedajúcu minimálne 2 000 000 EUR.</P>
               <P>6. Dokumenty, ktoré je povinný obstarávateľ zverejniť podľa § 64 zák. o verejnom obstarávaní budú zverejnené v Profile obstarávateľa na internetovej stránke Úradu pre verejné obstarávanie.</P>
               <P>7. Informácia k bodu I.6) Hlavná činnosť okrem uvedenej činnosti v bode I.6) aj Elektrická energia.</P>
               <P>8. Obhliadka miesta uskutočnenia prác sa uskutoční dňa 10.5.2018 o 9:00 hod. na adrese obstarávateľa. Zraz záujemcov bude vo vstupnej hale do výrobného areálu obstarávateľa na Teplárenskej ulici (stará administratívna budova) 15 min. pred začatím obhliadky. Na obhliadke sa môže zúčastniť záujemca (fyzická osoba), štatutárny orgán alebo člen štatutárneho orgánu záujemcu (právnická osoba), ktorá sa preukáže preukazom totožnosti, originálom alebo úradne overenou kópiou živnostenského oprávnenia alebo výpisu zo živnostenského registra (fyzická osoba podnikateľ), resp. výpisu z obchodného registra (právnická osoba podnikateľ, fyzická osoba podnikateľ zapísaný v obchodnom registri). Na obhliadke sa môžu zúčastniť záujemcom poverení zástupcovia. Zástupcovia zúčastnení na obhliadke sa preukážu preukazom totožnosti a originálom alebo úradne overenou kópiou živnostenského oprávnenia alebo výpisu zo živnostenského registra (fyzická osoba podnikateľ), resp. výpisu z obchodného registra (právnická osoba podnikateľ, fyzická osoba podnikateľ zapísaný v obchodnom registri). Zároveň zástupcovia zúčastnení na obhliadke musia predložiť písomné poverenie, že sú oprávnení zúčastniť sa obhliadky a sú oprávnení oboznámiť sa v danej veci a v požadovanom rozsahu s informáciami nevyhnutnými na prípravu a spracovanie ponuky. Jedná sa o plnú moc na zastupovanie podpísanú štatutárnym orgánom v súlade s dokladom o oprávnení podnikať, prípadne iným dokladom.</P>
               <P>9.Vzhľadom na podmienky účasti, technické špecifikácie, kritériá na vyhodnotenie ponúk alebo podmienky plnenia zmluvy sa nejedná o zelené verejné obstarávanie, ani o obstarávanie inovácií a ani o obstarávanie zamerané na sociálne aspekty.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
