<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="170195-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-174087-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-170195</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170195-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ratp.fr</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45251240">Landfill-gas electricity generating plant construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на инсталации за производство на електроенергия от газ от депа за отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba zařízení na výrobu elektřiny z bioplynu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge-anlægsarbejde: elværker fyret med lossepladsgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Deponiegas-Stromerzeugungsanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για σταθμούς παραγωγής ηλεκτρικής ενέργειας με χρήση αερίου παραγόμενου σε χωματερή</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Landfill-gas electricity generating plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de plantas generadoras de electricidad alimentadas con gas de vertedero</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügilagaasielektrijaamade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaatopaikkakaasua hyödyntävien sähköntuotantolaitosten rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de centrales de production d'électricité alimentées au gaz de décharge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Landfill-gas electricity generating plant construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na pogonu za proizvodnju goriva iz odlagališnog plina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékgázzal fűtött erőmű építési munkái</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di impianti di produzione di elettricità alimentati con gas di scarico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Biodujų jėgainių statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atkritumu gāzes elektrostacijas celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' impjant li jiġġenera l-elettriku mill-gassijiet tal-miżbliet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van met stortplaatsgas gestookte elektriciteitscentrale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie zakładów wytwarzających energię elektryczną na bazie gazu ziemnego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de central eléctrica funcionando com gás de aterro</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de centrale generatoare de energie alimentată cu biogaz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na závodoch na výrobu elektriny zo skládkového plynu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na napravi za proizvodnjo električne energije iz deponijskih plinov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för elanläggning driven med avfallsgas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">RATP</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>RATP</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>77566343801906</NATIONALID>
               <ADDRESS>Lac B916 — 54 quai de la Rapée</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 12</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Imed Barkallah</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 158771607</PHONE>
               <E_MAIL>imed.barkallah@ratp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <URL_GENERAL>www.ratp.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Réfection des ouvrages du Viaduc de la ligne 6 du métro parisien, de la station Passy à Pasteur — Lot T13 travaux d'électricité BT-TBT</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45251240"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Lot T13 travaux d'électricité BT-TBT.</P>
               <P>Ces travaux s’inscrivent dans le cadre de l'opération de réfection des ouvrages du viaduc de la ligne 6 du métro parisien, entre les stations Pasteur et Passy, sur les années 2019 et 2020.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Paris.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le présent avis de marché a pour objet des travaux d’électricité BT-TBT dans le cadre de la réfection du viaduc de la ligne 6 du métro parisien, entre les stations Pasteur et Passy qui représente environ 2 700 ml d’ouvrages métalliques et maçonnés.</P>
                  <P>Les travaux du lot T13 électricité BT-TBT, éclairage public seront à effectuer en accompagnement des lots peinture, métallerie, maçonnerie, voirie et d'étanchéité.</P>
                  <P>Ces travaux seront à réaliser sur une période de 2 ans:</P>
                  <P>— Année 2019:</P>
                  <P>—— étanchéité: Pasteur et Sèvres-Lecourbe.</P>
                  <P>—— peinture: Cambronne, La Motte-Picquet Grenelle et Passy.</P>
                  <P>— Année 2020:</P>
                  <P>—— étanchéité: Cambronne et Passy.</P>
                  <P>—— peinture: Dupleix et Bir-Hakeim.</P>
                  <P>Les travaux comprennent:</P>
                  <P>— la fourniture et l'alimentation des coffrets électriques du marché de la ville de Paris (pose et dépose),</P>
                  <P>— l’alimentation de certaines bases vies durant la période des travaux,</P>
                  <P>— la fourniture et l'alimentation de coffrets de chantier (pose et dépose),</P>
                  <P>— la vérification et maintenance des prises Maréchal sur le tronçon de la ligne impacté,</P>
                  <P>— la mise en place de protection de câbles sur les lignes de crochets (voie 1 &amp; 2) tout le long du viaduc, dans les 6 inter stations (pose et dépose),</P>
                  <P>— la dépose stockage et repose des éclairages sous viaduc, la réfection des câbles et chemin de câbles et changement des fluos,</P>
                  <P>— la dépose stockage et repose des éclairages de la voie publique sous viaduc, la réfection des câbles et chemin de câbles,</P>
                  <P>— l’alimentation électrique des terminus provisoires des bus de substitution durant la période des travaux,</P>
                  <P>— la modification ponctuelle de certains chemins de câbles en entrée de station,</P>
                  <P>— l'éclairage de chantier, public et échafaudage tunnel piétons.</P>
                  <P>Les moyens d’accès aux ouvrages (échafaudages), les habilitations et formations du personnel, le matériel de protection (voies, équipements, ouvrages et cheminements voyageurs) et les matériaux et matériels nécessaires aux interventions seront à la charge de l‘entreprise. Le nettoyage rigoureux et constant des espaces voyageurs à proximité des travaux sera demandé.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Des avenants et marchés complémentaires pourront être conclus sans mise en concurrence conformément aux règles et principes juridiques en vigueur.</P>
                  <P>La RATP se réserve la possibilité de confier au titulaire du marché ayant pour objet la réalisation de prestations similaires qui lui sont confiées au titre du présent contrat, par application de l’article 30-I-7<FT TYPE="SUP">o</FT> du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 relatif aux marchés publics.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l'imprimé DC1 (lettre de candidature et habilitation du mandataire par ses cotraitants) et DC2 (déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement) (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France ou DUME).</P>
               <P>Ces éléments pourront être fournis sur papier libre ou sur les imprimés disponibles sur le site du ministère des finances à l’adresse suivante :</P>
               <P>http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>Dans le cas d'une réponse du candidat en groupement d'entreprises, chaque cotraitant devra fournir un formulaire DC2 (ou éléments équivalents ou DUME); le formulaire DC1 sera commun à tous les cotraitants.</P>
               <P>Ces documents, certificats ou attestations sont produits en langue française.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans le formulaire DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France ou DUME).</P>
               <P>Les candidats qui ne sont pas en mesure de présenter les références demandées peuvent justifier de leur capacité financière par tout autre moyen.</P>
               <P>Les candidats fourniront en outre: les bilans ou extraits de bilans, les déclarations appropriées de banques ou le cas échéant, la preuve d’une assurance des risques professionnels pertinents.</P>
               <P>Il est également demandé:</P>
               <P>— la preuve d'une assurance pour les risques professionnels, c'est à dire un document attestant que ses activités professionnelles, objets de la consultation, sont bien couvertes par une assurance dans toute leur étendue et pour tous les besoins du marché auquel il candidate,</P>
               <P>— le dernier CA annuel du candidat doit représenter au moins 2 fois le montant total annuel du marché estimé par la RATP.</P>
               <P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d'autres entreprises notamment en cas de sous-traitance ou de recours aux capacités de la maison mère, il devra justifier de ces capacités et du fait qu'il en disposera bien pendant toute l'exécution du marché par la production soit d'un contrat soit d'un engagement écrit.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Conformément à l’article 51 de l’ordonnance 2015-899 du 23.7.2015, les capacités techniques et professionnelles demandées doivent être nécessaires à l’exécution du marché public décrit aux articles II.1.4 et II.2.4. Ces conditions de participation sont liées et proportionnées à l’objet du marché public ou à ses conditions d’exécution.</P>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l’imprimé DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France ou DUME) ainsi que les documents ci-dessous:</P>
               <P>1/ une liste des travaux exécutés au cours des 3 dernières années, assortie d’attestations de bonne exécution pour les travaux les plus importants. Ces attestations indiquent le montant, la date et le lieu d’exécution des travaux et précisent s’ils ont été effectués selon les règles de l’art et menés régulièrement à bonne fin;</P>
               <P>2/ une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l’importance du personnel d’encadrement pendant les 3 dernières années;</P>
               <P>3/ l’indication des titres d’études et professionnels du candidat ou des cadres de l’entreprise, et notamment des responsables de prestation de services ou de conduite des travaux de même nature que celle du marché public;</P>
               <P>4/ une description de l’outillage, du matériel et de l’équipement technique dont le candidat disposera pour la réalisation du marché public;</P>
               <P>5/ une présentation des habilitations et attestations de formation du personnel, à minima: H0B0, échafaudages, travaux en hauteur.</P>
               <P>Il est accepté tout moyen de preuve équivalent ainsi que les certificats équivalents d’organismes établis dans d’autres états membres.</P>
               <P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d’autres entreprises, il devra justifier de leurs capacités et du fait qu’il en disposera bien pendant toute l’exécution du marché par la production soit d’un contrat soit d’un engagement écrit.</P>
               <P>Si le candidat veut se prévaloir de la capacité technique/professionnelle d’un sous-traitant, il doit fournir ces éléments qui sont nécessaires à l’appréciation de la capacité au stade de la candidature. Il ne peut pas se contenter d'éléments déclaratifs.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Ressources propres RATP.</P>
               <P>Forme du prix révisable,</P>
               <P>Paiement à 60 jours à compter de la réception de la demande de paiement.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Les candidats ont la faculté de se présenter en groupement.</P>
               <P>Ils devront alors en préciser la forme (conjoint, conjoint avec mandataire solidaire ou solidaire) et désigner le mandataire.</P>
               <P>Toutefois le candidat qui se présente en groupement ne peut pas se présenter également en qualité de candidat individuel et/ou en tant que membre d'un autre ou de plusieurs autres groupements.</P>
               <P>L’attention des candidats est attirée sur le fait que, sauf défaillance de l’un des membres du groupement dûment justifiée auprès de la RATP, la composition de celui-ci, définie au moment de la candidature, ne pourra pas être modifiée.</P>
               <P>Dans le cas où ces conditions ne seraient pas respectées, l'ensemble des candidatures concernées seront rejetées.</P>
               <P>En outre, les candidats sont informés que l’acheteur se réserve la possibilité d’exiger la transformation du groupement en groupement conjoint avec mandataire solidaire s’il considère que cela est préférable pour la bonne exécution du marché.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>— conditions de remise des candidatures:</P>
               <P>Le candidat répond sur: https://ratp.bravosolution.com/web/login.html.</P>
               <P>En cas de difficulté technique/question, appeler la hotline au +33 0811906438 ou depuis l'étranger au +33 146095672 ou via ratp@bravosolution.fr.</P>
               <P>Le candidat se référera aux pré-requis techniques disponibles sur la plate-forme.</P>
               <P>Il sélectionne la consultation n<FT TYPE="SUP">o</FT> DHA_2018GDI12731 puis candidate en ligne, et clique sur le bouton «Publier réponse». L’inscription est gratuite et nécessaire pour répondre et être informé en cas de modification de la consultation. Ce dépôt donne lieu à un AR mentionnant date et heure de réception sur la plate-forme. La candidature qui ne serait pas complètement chargée et publiée en ligne avant la date et heure limites, sera rejetée. </P>
               <P>Le candidat peut ne pas fournir l'ensemble des documents et renseignements demandés, hormis le DC1 (ou équivalent), qui sera remis sur la plate-forme, à la condition que ceux-ci soient disponibles au moins 1 mois, accessibles directement et gratuitement par l'acheteur par le biais:</P>
               <P>—— d’un système électronique de mise à disposition d’informations administré par un organisme officiel,</P>
               <P>—— ou d’un espace de stockage numérique, sous réserve de la garantie de confidentialité dudit espace. Le cas échéant, le candidat précisera dans son dossier toutes les informations nécessaires à la consultation de son dossier: si les documents ont déjà été transmis dans une précédente consultation, les éléments doivent demeurer valables.</P>
               <P>Le candidat indiquera la réf de la consultation pour laquelle les documents ont déjà été transmis.</P>
               <P>Pour les candidatures retenues, le lien permettant de télécharger le DCE sera précisé dans le mail d’invitation à présenter une offre.</P>
               <P>— informations importantes:</P>
               <P>En cas de dépôts successifs, seule sera retenue la dernière réponse déposée avant la date et heure limites de réception des candidatures/offres.</P>
               <P>Le candidat peut adresser, dans les délais impartis, une Copie de sauvegarde (CS) de sa candidature/offre sur support physique électronique ou sur support papier, par lettre recommandée avec AR avec obligatoirement la mention Copie de sauvegarde à l'attention de Imed Barkallah à l’adresse suivante RATP / GDI — LAC VJ54 — 12 avenue du Val-de-Fontenay — 94724 Fontenay-sous-Bois Cedex ou remise à la RATP contre récépissé, les jours ouvrés, du lundi au vendredi de 9:00 à 12:00 et de 14:00 à 16:00 à l’adresse renseignée ci-avant.</P>
               <P>Les réponses dématérialisées dans lesquelles un virus serait détecté ne feront pas l’objet d’une tentative de restauration. Elles seront réputées n’avoir jamais été reçues et le candidat en sera informé: les C.S seront alors examinées.</P>
               <P>En cas de remise hors délai des C.S, celles-ci seront réputées n’avoir jamais été reçues et le candidat en sera informé, les C.S seront rejetées et retournées au candidat sans avoir été examinées.</P>
               <P>Dans le cas où la C.S comporterait un ou des support(s) électronique(s) dans le(s)quel(s) un virus serait détecté, la candidature/offre du candidat sera définitivement rejetée.</P>
               <P>Les candidatures / offres par télécopie ou par courriel ne sont pas admises. Les documents transmis au format .exe ne sont pas acceptés.</P>
               <P>L’attribution du marché entraînera obligatoirement la rematérialisation de l’ensemble des pièces et leur signature manuscrite.</P>
               <P>La candidature et l’offre devront être remises en français.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 4</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
               <URL>http://paris.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>RATP Département juridique — Unité projets et contrats</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>54 quai de la Rapée</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 12</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 158772001</PHONE>
               <E_MAIL>info.recours@ratp.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 158772123</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
