<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="170250-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-173407-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180518</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-170250</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170250-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="YT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.electricitedemayotte.com/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-publics.info/fournisseurs.htm</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31434000">Lithium accumulators</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRY50">Mayotte</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRY50">Mayotte</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180518 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Майот</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Литиеви акумулатори</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lithiové akumulátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lithiumbatterier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lithiumakkumulatoren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Μαγιότ</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Συσσωρευτές λιθίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lithium accumulators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Acumuladores de litio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liitiumakud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Litiumakut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Accumulateurs au lithium</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lithium accumulators</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Litijevi akumulatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lítiumakkumulátorok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Accumulatori al litio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Majotas</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ličio akumuliatoriai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Majota</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Litija akumulatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Majott</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Akkumulaturi tal-litju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lithiumaccu's</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Majotta</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Akumulatory litowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Maiote</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Acumuladores de lítio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Acumulatori cu litiu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lítiové akumulátory</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Litijevi akumulatorji</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Mayotte</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mamoudzou</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Litiumbatterier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Electricité de Mayotte</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Electricité de Mayotte</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>09938045900012</NATIONALID>
               <ADDRESS>BP 333</ADDRESS>
               <TOWN>Mamoudzou</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="YT"/>
               <CONTACT_POINT>Assiati Maanmoune</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+262 269639515</PHONE>
               <E_MAIL>a.maanmoune@electricitedemayotte.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY50"/>
               <URL_GENERAL>http://www.electricitedemayotte.com/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.info/fournisseurs.htm</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Marché pour la fourniture et l'installation d'un système de stockage par batteries pour la fourniture d'un service de réserve rapide</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>GAMISSA</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31434000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le marché consiste à la fourniture d’une installation reposant sur un système de stockage par batteries et à la réalisation des travaux de génie civil et de raccordement afférents.</P>
               <P>Le marché prévoit une option relative à la maintenance des équipements.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRY50"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>ZI Kawéni, Mamoudzou, Mayotte.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’objet de l’avis de marché consiste en un clé en main complet comprenant:</P>
                  <P>1 — La fourniture d’un ensemble de stockage par batteries lithium-ion</P>
                  <P>2 — Les travaux de génie civil et de raccordement électrique associés</P>
                  <P>Le détail des prestations est indiqué dans le Descriptif du projet associé au présent avis de marché.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Technique</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Coût</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Ne seront pas retenus les candidats qui ne répondent pas aux conditions et capacités décrites aux rubriques III.1.1; III.1.2; III.3 et qui ne fournissent pas de références concernant des projets similaires en Europe et à l’international.</P>
                  <P>Seuls 5 seront ainsi admis à présenter une offre.</P>
                  <P>Dans l'hypothèse où plus de 5 candidatures seraient déposées, les candidatures jugées conformes seront notées et classées d'après les critères de comparaison pondérés suivants, sur la base des éléments remis à l'appui de leur dossier de candidature:</P>
                  <P>1— Degré de compétence et d'expérience: 30 points</P>
                  <P>1.1— Compétence et expérience en matière de fourniture / mise en service de système de stockage pour le réglage de fréquence: 10 points</P>
                  <P>1.2— Compétence en matière de mise en place de système de stockage pour le réglage de fréquence dans les DOM/TOM: 20 points</P>
                  <P>2— Moyens matériels et humains des candidats: 20 points</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>La prestation de maintenance de l'installation est optionnelle.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat doit fournir une déclaration sur l'honneur datée et signée justifiant qu'il n'entre dans aucun des cas d'interdiction de soumissionner mentionnés aux articles 45 et 48 de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT>2015-899 du 23.7.2015 relative aux marchés publics. Cette déclaration est à fournir par les candidats individuels, par chacun des membres d'un groupement candidat et, le cas échéant, par les sous-traitants présentés.</P>
               <P>En cas de candidature sous forme de groupement d’entreprises, chaque membre du groupement fournit la déclaration sur l'honneur visée ci-dessus.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Pour apprécier leur capacité économique et financière, les candidats remettent les renseignements ou documents justificatifs suivants:</P>
               <P>1<FT TYPE="SUP">o</FT>) Déclaration concernant le chiffre d’affaires global du candidat et, le cas échéant, le chiffre d’affaires du domaine d’activité faisant l’objet du marché, portant au maximum sur les 3 derniers exercices disponibles en fonction de la date de création de l’entreprise ou du début d’activité de l’opérateur économique, dans la mesure où les informations sur ces chiffres d’affaires sont disponibles.</P>
               <P>2<FT TYPE="SUP">o</FT>) Bilans ou extraits de bilan, concernant les 3 dernières années, des opérateurs économiques pour lesquels l’établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi;</P>
               <P>3<FT TYPE="SUP">o</FT>) Déclarations appropriées de banques ou, le cas échéant, preuve d’une assurance des risques professionnels pertinents.</P>
               <P>Si, pour une raison justifiée, le candidat n’est pas en mesure de produire les renseignements et documents exigés, il est autorisé à prouver sa capacité économique et financière par tout autre moyen approprié.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>— En cas de candidature sous forme de groupement d'entreprises, chaque membre du groupement fournit à cet effet les renseignements et documents justificatifs demandés ci-dessus,</P>
               <P>— Disposer d'un chiffre d'affaires annuel moyen sur les trois derniers exercices disponibles supérieur à 15 000 000 EUR.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Pour apprécier leur capacité technique et professionnelle, les candidats fournissent les renseignements ou documents suivants:</P>
               <P>1<FT TYPE="SUP">o</FT>) Le candidat doit démontrer ses capacités à:</P>
               <P>— Réaliser la conception (justifier d'une ingénierie ou d'un bureau d'études),</P>
               <P>— Fabriquer un système de stockage par batteries conformément à la Réglementation française,</P>
               <P>— Monter et mettre en service l'installation sur le site.</P>
               <P>Le candidat doit justifier d'une organisation lui permettant de réaliser ce type projet (note d'organisation, organigramme, ...).</P>
               <P>2<FT TYPE="SUP">o</FT>) Une liste des projets similaires achevés au cours des 5 dernières années, assortie d’attestations de bonne exécution pour les projets les plus importants. Les éléments de preuve relatifs à des travaux exécutés il y a plus de cinq ans seront pris en compte. Ces attestations indiquent le montant, la date et le lieu d’exécution et précisent s’ils ont été effectués selon les règles de l’art et menés régulièrement à bonne fin;</P>
               <P>3<FT TYPE="SUP">o</FT>) L’indication des mesures de gestion environnementale que le candidat pourra appliquer lors de l’exécution du marché;</P>
               <P>4<FT TYPE="SUP">o</FT>) Des certificats établis par des instituts ou services officiels chargés du contrôle de la qualité et habilités à attester la conformité des fournitures par des références à certaines spécifications techniques. Toutefois, d’autres preuves de mesures équivalentes de garantie de la qualité produites par les candidats sont acceptées, si ceux-ci n’ont pas accès à ces certificats ou n’ont aucune possibilité de les obtenir dans les délais fixés.</P>
               <P>5<FT TYPE="SUP">o</FT>) Les candidats doivent disposer d'un système de qualité répondant aux exigences de l'ISO 9001 version 2008 ou norme équivalente (copie à transmettre)</P>
               <P>6<FT TYPE="SUP">o</FT>) Les candidats doivent justifier d'une certification de management de l'environnement ISO 14001 ou d'un système équivalent (joindre une copie des certificats en cours)</P>
               <P>7<FT TYPE="SUP">o</FT>) Les candidats doivent justifier d'une certification de management de la santé et de la sécurité au travail OHSAS 18001 ou d'un système équivalent (joindre une copie des certificats en cours)</P>
               <P>8<FT TYPE="SUP">o</FT>) Le français sera la langue contractuelle tant d'un point de vue technique que commercial, ainsi que sur le chantier.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Garantie bancaire à première demande.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Marché en euros et règlement par virement bancaire.</P>
               <P>— Modalités de financement: sur ressources propres,</P>
               <P>— Modalités de paiement: suivant un échéancier de paiement,</P>
               <P>— Délais de paiement: à 45 jours fin de mois à compter de la date d'émission de facture reconnue bonne à payer.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le projet est soumis aux conditions détaillées par la Commission de Régulation de l'énergie dans sa délibération N<FT TYPE="SUP">o</FT> 2017-070 du 30.3.2017, « Processus d'examen des projets de stockage », en particulier le paragraphe n<FT TYPE="SUP">o</FT> 1.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-06-25</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Le soumissionnaire est invité à répondre au présent avis de marché et à déposer l'ensemble des documents à fournir sous format électronique sur la plateforme d'achats électronique d'EDM sous la référence GAMISSA, à l'adresse suivante: https://www.marches-publics.info</P>
               <P>Pour l'entreprise intéressée souhaitant faire acte de candidature et n'étant pas inscrite à la plateforme d’achats d’EDM, elle devra s'auto-enregistrer en remplissant un formulaire.</P>
               <P>Ce formulaire d'enregistrement est accessible depuis la page d'accueil de la plateforme d’achats sur le site https://www.marches-publics.info/fournisseurs.htm</P>
               <P>Pour poser des questions, les candidats sont invités à utiliser la messagerie suivante: a.maanmoune@electricitedemayotte.com ou f.simard@electricitedemayotte.com</P>
               <P>EDM se réserve la possibilité d'attribuer le marché sur la base des offres initiales sans négociation.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de mamoudzou</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>BP 106 — Route Nationale Kawéni</ADDRESS>
               <TOWN>Mamoudzou</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="YT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Mamoudzou</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>BP 106 — Route Nationale Kawéni</ADDRESS>
               <TOWN>Mamoudzou</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="YT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
