<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="170349-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172929-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180605</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-170349</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170349-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.port.szczecin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.port.szczecin.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71541000">Construction project management services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71521000">Construction-site supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180605 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление на проекти, свързани със строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Řízení stavebních projektů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koordinering af byggeprojekt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Projektmanagement im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης κατασκευαστικών έργων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de proyectos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitusprojekti juhtimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennushankkeen johto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion de projets de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction project management services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge vođenja projekta u građevinarstvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési projektvezetői szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione di progetti di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos projektų valdybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības projekta vadības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-amministrazzjoni tal-proġett tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwprojectenbeheer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania projektem budowlanym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de gestão de projectos de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare a proiectelor de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie projektov výstavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve projektnega managementa v gradbeništvu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggteknisk projektledning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Morskich Portów Szczecin i Świnoujście Spółka Akcyjna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Morskich Portów Szczecin i Świnoujście Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Bytomska 7</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-603</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marzena Kopacka, Katarzyna Nowicka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914308179</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@port.szczecin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 914308398</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <URL_GENERAL>www.port.szczecin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.port.szczecin.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Pełnienie funkcji Inżyniera dla Inwestycji pn. „Poprawa dostępu do portu w Szczecinie w rejonie Kanału Dębickiego”</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>NZ-092/2/IP-2/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71541000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie usługi polegającej na konsultacji procesu projektowania, konsultacji wzorca kontraktu na wykonanie robót budowlanych, pełnieniu nadzoru nad realizacją robót budowlanych oraz na zarządzaniu Inwestycją pn. „Poprawa dostępu do portu w Szczecinie w rejonie Kanału Dębickiego” oraz prowadzeniu w imieniu i na rzecz Zamawiającego Nadzoru Przyrodniczego w trakcie realizacji Inwestycji.</P>
               <P>Szczegółowe warunki realizacji przedmiotowego zamówienia zostały określone w Opisie przedmiotu zamówienia stanowiącym załącznik nr 3 do SIWZ i w projekcie Umowy stanowiącym załącznik nr 2 do SIWZ.</P>
               <P>Termin wykonywania usługi: od daty podpisania umowy do Daty Ukończenia, tj. 31.12.2026 roku; jeżeli jednak przed tą datą Inżynier przekaże Ostateczne Świadectwo Płatności dla Kontraktu, Datą Ukończenia będzie dzień przekazania Ostatecznego Świadectwa Płatności.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71521000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Szczecin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie usługi polegającej na konsultacji procesu projektowania, konsultacji wzorca kontraktu na wykonanie robót budowlanych, pełnieniu nadzoru nad realizacją robót budowlanych oraz na zarządzaniu Inwestycją pn. „Poprawa dostępu do portu w Szczecinie w rejonie Kanału Dębickiego” oraz prowadzeniu w imieniu i na rzecz Zamawiającego Nadzoru Przyrodniczego w trakcie realizacji Inwestycji, w szczególności:</P>
                  <P>a) opiniowanie i konsultacja w zakresie Rysunków, Specyfikacji, Przedmiarów Robót oraz wszelkich opracowań przygotowanych przez Projektanta w ramach umowy Projektanta z Zamawiającym,</P>
                  <P>b) opiniowanie i konsultacja w zakresie wzorcowych dokumentów składających się na Kontrakt,</P>
                  <P>c) opiniowanie i zarządzanie Dokumentami Wykonawcy i Dokumentami,</P>
                  <P>d) koordynacja i nadzór prac budowlanych, usług i dostaw prowadzonych przez Wykonawcę w ramach Inwestycji,</P>
                  <P>e) nadzorowanie przestrzegania zasad BHP i przepisów prawa dotyczących Inwestycji,</P>
                  <P>f) administrowanie i zarządzanie Kontraktem,</P>
                  <P>g) nadzór nad przestrzeganiem przekazanego przez Zamawiającego budżetu Inwestycji,</P>
                  <P>h) rozliczanie Kontraktu,</P>
                  <P>i) nadzór nad usunięciem wad przedmiotu Inwestycji,</P>
                  <P>j) prowadzenie wszelkich działań wynikających ze sprawowania funkcji Inżyniera zgodnie z Kontraktem (w tym w szczególności, według zakresu stanowiącego Załącznik nr 1 do Umowy). W zakresie opisanym w Umowie, przed wydaniem decyzji, Inżynier zobowiązany jest uzyskać pisemną zgodę Zamawiającego,</P>
                  <P>k) wykonywanie w imieniu i na rzecz Zamawiającego czynności i/lub obowiązków Nadzoru Przyrodniczego, zgodnie z Decyzjami, Dokumentami oraz postanowieniami Umowy,</P>
                  <P>l) wykonywanie wszelkich innych działań związanych z nadzorem, administrowaniem, zarządzaniem i/lub kontrolowaniem Inwestycji,</P>
                  <P>m) wykonywanie obowiązków inspektora nadzoru zgodnie z przepisami obowiązującego prawa,</P>
                  <P>n) wykonywanie obowiązków Inżyniera w Okresie Zgłaszania Wad.</P>
                  <P>Termin wykonywania usługi: od daty podpisania umowy do Daty Ukończenia, tj. 31.12.2026 roku; jeżeli jednak przed tą datą Inżynier przekaże Ostateczne Świadectwo Płatności dla Kontraktu, Datą Ukończenia będzie dzień przekazania Ostatecznego Świadectwa Płatności. Zamawiający przewiduje, że czas realizacji robót budowlanych i uzyskania bezwarunkowego i prawomocnego pozwolenia na użytkowanie będzie wynosił 32 miesiące, a okres rękojmi i gwarancji 60 miesięcy. Pozostały czas będzie to tzw. okres przygotowawczy, obejmujący m.in. opiniowanie dokumentacji projektowej, doradztwo w zakresie przetargu na roboty budowlane. Przewidywany termin rozpoczęcia robót budowlanych – kwiecień 2019 roku, termin zakończenia robót budowlanych i specjalistycznych oraz termin uzyskania bezwarunkowego i prawomocnego pozwolenia na użytkowanie – koniec grudnia 2021 roku.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">102</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Projekt nr POIiŚ 3.2-6 "Poprawa dostępu do portu w Szczecinie w rejonie Kanału Dębickiego".</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kryteria oceny ofert: cena 80 %, zastępowalność Personelu Kluczowego Inżyniera 20 %.</P>
                  <P>Zamawiający nie przewiduje korzystania z aukcji elektronicznej ani zawarcia umowy ramowej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia publicznego w niniejszym postępowaniu mogą ubiegać się Wykonawcy:</P>
               <P>a.wobec których brak jest podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie na podstawie art. 24 ust. 1pkt 12)-23) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w ust. 1 pkt 13) lit. d) i pkt 14) Ustawy w zakresie przestępstwa określonego w art. 24 ust. 1 pkt. 13) lit. d) Ustawy (przesłanki wykluczenia obligatoryjne) oraz na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) Ustawy (przesłanki wykluczenia fakultatywne);</P>
               <P>b. posiadający zdolności finansowe i/lub ekonomiczne zapewniające należyte wykonanie zamówienia;</P>
               <P>c. posiadający zdolności techniczne i/lub zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia.</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia, że wykonawca nie podlega wykluczeniu, z powodów określonych w ust.1 rozdziału VI SIWZ oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w ust. 2 rozdziału VI SIWZ, wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia. Zamawiający dopuszcza złożenie przez Wykonawcę ogólnego oświadczenia o spełnieniu warunków udziału w postępowaniu (kryteriów kwalifikacji - sekcja α w części IV oświadczenia JEDZ). Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów na potwierdzenie,że nie podlegają wykluczeniu tj. – zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, – zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo inny dokument potwierdzający, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,– odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, – informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w SIWZ, – oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji dokumenty potwierdzające dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,– oświadczenie wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne; – oświadczenie wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych.Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 3 Ustawy przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w ust. 1 pkt. 23 art. 24 Ustawy. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków szczegółowe informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu i dokumentów, które należy złożyć w postępowaniu oraz zasady ich składania określone są w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia oraz w pkt. III.1.4) i pkt VI.3) niniejszego ogłoszenia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że wykonawca posiada zdolności finansowe i/lub ekonomiczne zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>— posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości minimalnej 200 000,00 PLN,</P>
               <P>— posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości minimalnej 6 000 000,00 PLN.</P>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia, tj. informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert; dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
               <P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego zgodnie z siwz może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>W przypadku, gdy kwoty w złożonych przez Wykonawcę dokumentach dotyczących sytuacji ekonomicznej i finansowej wyrażone będą w walucie innej niż PLN Zamawiający w celu oceny spełnienia warunku znajdowania się w sytuacji ekonomicznej i finansowej dokona przeliczenia wartości tych kwot z walut obcych na PLN przy zastosowaniu średniego kursu NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. W przypadku, gdy w dniu wszczęcia postępowania NBP nie opublikował średnich kursów walutowych, Zamawiający przyjmie pierwszy opublikowany po tej dacie średni kurs NBP.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków szczegółowe informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu i dokumentów, które należy złożyć w postępowaniu oraz zasady ich składania określone są w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że wykonawca posiada zdolności techniczne i/lub zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>a) w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonał należycie co najmniej 1 usługę polegającą na pełnieniu funkcji Inż. wg warunków FIDIC lub równoważnych (za równow. uznaje warunki kontrakt. powstałe poprzez dostosowanie warunków kontrakt. FIDIC do pr. lokalnego krajów UE lub inne uznane międzynar. standardy kontrakt. dot. prowadzenia procesów inwestyc.) przy realizacji robót hydrotech., o wartości usługi min. 500 000 PLN netto;</P>
               <P>b) dysponuje lub będzie dysponował:</P>
               <P>— Inż. Rezydent–Kier. Personelu Inż.–1 stan. Wykształ. wyższe tech. lub prawn. lub ekonom. Znajomość warunków kontrakt. FIDIC. Min. 5 letnie dośw. w zarządz. budowami na stan. Inż./Inż. Rezydent, kier./dyr. projektu, kier. zespołu, w tym w ostatnich 5 lat. min. na 1 prawidłowo zrealizowanym (zakoń.) projekcie polegającym na budowie budowli hydrotechnicznych o wartości min. 50 000 000 PLN netto realizowanym wg warunków kontrakt. FIDIC lub równoważnych (za równow. uznaje warunki kontrakt. powstałe poprzez dostos. warunków kontrakt. FIDIC do pr. lokalnego krajów UE lub inne uznane międzynar. stand. kontrakt. dot. prow. procesów inwestyc.),</P>
               <P>— Z-ca Inż. Rezydenta–Z-ca Kier. Personelu Inż.–1 stan. Wykształ. wyższe tech. lub prawn. lub ekonom. Znajomość warunków kontrakt. FIDIC. Min. 2 letnie dośw. w zarządzaniu budowami na stan. Inż./Inż. Rezydent lub Z-ca Inż./Inż. Rezydenta, z-ca kier./dyr. projektu, z-ca kier. zespołu, w tym w ostatnich 2 latach min. na 1 prawidłowo zrealizowanym (zakoń.) projekcie polegającym na budowie budowli hydrotechnicznych o wartości min. 30 000 000 PLN netto realizowanym wg warunków kontrakt. FIDIC lub równoważnych (za równow. uznaje warunki kontrakt. powstałe poprzez dostos. warunków kontrakt. FIDIC do pr. lokalnego krajów UE lub inne uznane międzynar. stand. kontrakt. dot. prow. procesów inwestyc.),</P>
               <P>— Konsultant dok. projektowej z branży hydrotech., drog., ogólno bud., archit., sanit., elektr., teletech., –Spec.–7 stan. Wykształ. wyższe tech. na odnośnych kierunkach, upr. bud. do projektowania we właściwych spec. b.o. jak wymaga Pr. bud. lub równoznaczne kwalifikacje, obow. w krajach UE, zgodnie z obow. przep. pr. polskiego; upr. bud. projektowe w zakresie projektowania danej branży, min. 10 letnie dośw. zaw. w projektowaniu danej branży, osoby które w ciągu ostatnich 10 l. przed dniem wszczęcia postępowania wykonały lub zweryfikowały min. 4 projekty danej branży,</P>
               <P>— Inspektor nadzoru robót konstruk.-bud.–Spec.–1 stan. Wykształ. wyższe tech. na kier. budownictwo. Upr. bud. do kier. robotami w spec. konstruk.-bud. b.o. jak wymaga Pr. bud. lub równoznaczne kwalifikacje obow. w krajach UE, zgodnie z obow. przep. pr. polskiego; min. 3 lata dośw. w kier. robotami konstruk.- bud. lub nadzorach inwestorskich,</P>
               <P>— Inspektor nadzoru robót elektr.–Specjalista–1 stan. Wykształ. wyższe tech. na kierunku elektrotech. lub pokrewnym, upr. bud. do kier. robotami w spec. instalac. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektr. i elektroenerget. b.o. jak wymaga Pr. bud. lub równoznaczne kwalifikacje obow. w krajach UE, zgodnie z obow. przep. pr. polskiego; min. 3 lata dośw. w kier. robotami elektr. lub nadzorach inwestorskich,</P>
               <P>— Inspektor nadzoru robót drogow.–Specjalista–1 stan. Wykształ. wyższe tech. na kierunku budownictwo o spec. drogi, ulice i lotniska lub pokrewnym, upr. bud. do kier. rob. w spec. inż. drogowej bez ograniczeń jak wymaga prawo budowlane z dnia 7.7.1994 r. wraz z póź. zm. lub równoznaczne kwalifikacje obowiązujące w krajach Unii Europejskiej, zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa polskiego; min. 3 lata dośw. w kier. robotami drogowymi lub nadzorach inwestorskich.</P>
               <P>cd. poniżej</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— Inspektor nadzoru robót wod.– kan.–Specjalista- 1 stan. Wykształ. wyższe tech. na kierunku inż. środowiska lub pokrewnym, upr. bud. do kier. robotami w spec. instalac. w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylac., gaz., wodoc. i kanalizac.– b.o. jak wymaga Pr. bud. lub równoznaczne kwalifikacje obowiązujące w krajach UE, zgodnie z obow. przepisami pr. polskiego; min. 3 lata dośw. w kier. robotami budowy sieci wod.-kan. lub nadzorach inwestorskich,</P>
               <P>— Inspektor nadzoru robót teletechnicznych–Specjalista–1 stan. Wykształ. wyższe tech. na kierunku elektron. i telekom. lub pokrewnym upr. bud. do kier. robotami w spec. telekom. b.o. jak wymaga Pr. bud. lub równoznaczne kwalifikacje obow. w krajach UE,</P>
               <P>— Specjalista ds. rozliczeń–1 stan. Wykształ. min. średnie techn. lub ekonom.; min. 3 lata pracy w branży bud., w tym 2 letnie dośw. w rozliczaniu kontrakt. bud,</P>
               <P>— Specjalista ds. roszczeń –1 stan. Min. 3 lata pracy w branży bud., w tym 2 letnie dośw. w przygotowywaniu dokumentacji niezbędnej do rozwiązywania skarg oraz roszczeń osób trzecich wywołanych realizacją kontrakt. o roboty bud. i udziale w ich rozstrzyganiu,</P>
               <P>— Specjalista ds. nadzoru przyrodniczego –1 stan. Wykształ. wyższe w dziedzinie ochrony środowiska lub wyższe w dziedzinie biologii; min. 3 lata dośw. w zakresie pełnienia nadzoru przyrodniczego prowadzonego dla potrzeb inwestycji.</P>
               <P>Nie dopuszcza się łączenia stanowisk.</P>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w JEDZ, tj. – wykazu usług wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie; – wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>W przypadku, gdy kwoty w złożonych przez Wykonawcę dokumentach dotyczących doświadczenia wyrażone będą w walucie innej niż PLN Zamawiający w celu oceny spełnienia warunku posiadania niezbędnej wiedzy i doświadczenia dokona przeliczenia wartości tych kwot z walut obcych na PLN przy zastosowaniu średniego kursu NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dz.U. UE. W przypadku, gdy w dniu wszczęcia postępowania NBP nie opublikował średnich kursów walutowych, Zamawiający przyjmie pierwszy opublikowany po tej dacie średni kurs NBP.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków szczegółowe informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu i dokumentów, które należy złożyć w postępowaniu oraz zasady ich składania określone są w SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie,w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub brak podstaw wykluczenia. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ-e dotyczące tych podmiotów. Jeżeli wykonawca polega na zasobach innych podmiotów na zasadach, o których mowa w w Rozdziale VI ust. 6 pkt 1 SIWZ, Zamawiający wymaga od wykonawcy przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów, o których mowa w Rozdziale VI ust. 7 pkt 1 SIWZ.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wadium, w wysokości 245 000 PLN (słownie: dwieście czterdzieści pięć tysięcy złotych).</P>
               <P>2. Wadium może być wnoszone w jednej z form wymienionych w art. 45 ust. 6 ustawy.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Główne warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze określone zostały we wzorze umowy, stanowiącym załącznikdo Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Forma prawna, jaką musi przyjąć grupa wykonawców określona została w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy określone zostały we wzorze umowy, stanowiącym załącznik do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-05</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-03</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-05</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej i jest zobowiązany, zgodnie z rozdziałem VI ust. 7 SIWZ do złożenia wskazanych tam dokumentów, to zgodnie z § 7 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy, okresu ich ważności oraz form, w jakich dokumenty te mogą być składane (Dz.U. z 2016 r. poz. 1126), składa dokumenty zgodnie z rozdziałem VII SIWZ.</P>
               <P>W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie,w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub brak podstaw wykluczenia. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ-e dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów,niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeb realizacji zamówienia.</P>
               <P>W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia,wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, gdy podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>Zamawiający oceni, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz zbada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia.</P>
               <P>Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P>
               <P>Wykonawca pozostaje związany ofertą przez okres 60 dni od upływu terminu składania ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Podmiotom, które mają lub miały interes w uzyskaniu niniejszego zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy: odwołanie i skarga.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej lub w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Adres do wniesienia odwołania w formie pisemnej: ul. Postępu 17a; 02-676 Warszawa.</P>
               <P>3. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień SIWZ, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 5 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>7. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>8. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>9. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>10. Skargę wnosi się do Sądu Okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego.</P>
               <P>11. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
               <P>12. Od wyroku sądu lub postanowienia kończącego postępowanie w sprawie nie przysługuje skarga kasacyjna.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Sekretariat Departamentu Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
