<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="170326-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-172693-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180618</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-170326</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170326-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.metropolitan.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://metropolitan.nit.bg/proczeduri-po-zop/remont-i-modernizacziya-na-metrovagoni/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50220000">Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180417</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180618 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на железопътен подвижен състав</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a související služby pro železnice a jiná zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, vedligeholdelse og tilhørende tjenesteydelser vedrørende jernbaner og andet udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur, Wartung und zugehörige Dienste in Verbindung mit Eisenbahnen und anderen Ausrüstungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης και συναφείς υπηρεσίες για σιδηροδρομικό υλικό και άλλο εξοπλισμό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación, mantenimiento y servicios asociados relacionados con vías férreas y otros equipos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudteede ja nende seadmete remondi-, hooldus- ja seonduvad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rautateiden ja niihin liittyvien laitteiden korjaus, huolto ja muut palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation, d'entretien et services connexes liés au transport ferroviaire et à d'autres équipements</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair, maintenance and associated services related to railways and other equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka, održavanja i srodne usluge za željeznice i drugu opremu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti és egyéb járművek berendezéseinek javítása, karbantartása és kapcsolódó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riparazione, manutenzione e servizi affini connessi alle ferrovie ed altre attrezzature</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonto, priežiūros ir kitos paslaugos, susijusios su geležinkeliais ir kitais įrenginiais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Remonta, tehniskās apkopes un saistītie pakalpojumi attiecībā uz dzelzceļa transportu un citām iekārtām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiswija, manutenzjoni u servizzi assoċċjati relatati mal-ferroviji, u apparat ieħor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie, onderhoud en aanverwante diensten in verband met spoorwegen en andere uitrusting</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji oraz podobne usługi dotyczące kolei i innego sprzętu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção e serviços conexos relacionados com vias férreas e outro equipamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere şi servicii conexe pentru transportul feroviar şi pentru alte echipamente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy, údržba a súvisiace služby týkajúce sa železníc a iných zariadení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila, vzdrževanja in pripadajoče storitve, povezane z železniškim prevozom in drugo opremo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation, underhåll och tillhörande tjänster för järnvägar och annan utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Метрополитен” ЕАД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Metropoliten” EAD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000632256</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Knyaz Boris I” No. 121</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Krasimira Georgieva</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 35929212034</PHONE>
            <E_MAIL>kgeorgieva@metropolitan.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 35929877892</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.metropolitan.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://metropolitan.nit.bg/proczeduri-po-zop/remont-i-modernizacziya-na-metrovagoni/</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Метрополитен” ЕАД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000632256</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Княз Борис I” № 121</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Красимира Георгиева</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 35929212034</PHONE>
               <E_MAIL>kgeorgieva@metropolitan.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 35929877892</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.metropolitan.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://metropolitan.nit.bg/proczeduri-po-zop/remont-i-modernizacziya-na-metrovagoni/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://metropolitan.nit.bg/proczeduri-po-zop/remont-i-modernizacziya-na-metrovagoni/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>„Метрополитен” ЕАД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000632256</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. Княз Борис I №121</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Аделина Стоичкова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 35929212012</PHONE>
               <E_MAIL>metro@metropolitan.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29872244</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.metropolitan.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://metropolitan.nit.bg/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Капитален ремонт и модернизация на метровагони от серия 81-717.4 – 24 вагона и серия 81-714.4 – 24 вагона (12 метровлака по 4 вагона)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Обществената поръчка е за капитален ремонт и модернизация на метровагони от серия 81-717.4 - 24 вагона и серия 81-714.4- 24 вагона (2+10 метровлака по 4 вагона).</P>
               <P>Ремонтът и модернизацията на първите 2 метровлака се извършва задължително, ако договорът влезе в сила, а на останалите 10 метровлака – при условията на опция, ако бъде осигурено необходимото финансиране за тях.</P>
               <P>Опцията за ремонт и модернизация на допълнителните метровлакове може да се осъществи наведнъж или на части.</P>
               <P>Всеки влак е съставен от 4 вагона и е с максимална дължина 80 м.</P>
               <P>Предвижда се за капиталният ремонт и модернизацията на метровагоните, които са в експлоатация към настоящия момент, да се извърши по части: електрическа, механична и пневматична. Ремонтът и модернизацията трябва да бъдат изпълнени в съответствие с техническите спецификации към документацията, достъпна в електронен вид на адрес:</P>
               <P>https://metropolitan.nit.bg/proczeduri-po-zop/remont-i-modernizacziya-na-metrovagoni/</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50220000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. София, депо „Обеля", ул. „Обелско шосе“ № 11.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Обществената поръчка включва капитален ремонт и модернизация на метровагони от серия 81-717.4 — 24 вагона и серия 81-714.4 — 24 вагона (2 метровлака, съставени от 4 вагона + опция: 10 метровлака, съставени от 4 вагона). Общата дължина на един метровлак е максимално 80 м. Метровлаковете са в експлоатация към настоящия момент.</P>
                  <P>Ремонтът и модернизацията на първите 2 метровлака се извършва задължително, а на останалите 10 метровлака – при условията на опция, ако бъде осигурено необходимото финансиране.</P>
                  <P>В поръчката е включена и опция за капитален ремонт и модернизация 10 метровлака по 4 вагона. Опцията се възлага и изпълнява съгласно условията на договора.</P>
                  <P>Основните цели на ремонта и модернизацията са следните:</P>
                  <P>— Удължаване на срока на експлоатация на вагоните с минимум 15 години,</P>
                  <P>— Повишаване на безопасността за пътниците посредством отстраняване на горимите, неекологичните и токсичните материали,</P>
                  <P>— Намаляване на масата на вагона,</P>
                  <P>— Намаляване на обема на работите по поддръжката и редовния текущ ремонт,</P>
                  <P>— Противоплъзгаща и противобуксуваща защита на колоосите,</P>
                  <P>— Намаляване на разхода на електроенергия, както пряко (широчинно-честотно регулиране на тяговия и спомагателните приводи, рекуперативно спиране и т.н.), така и косвено (намаляване на масата на вагона и намаляване на количеството на влаганите компоненти),</P>
                  <P>— Повишаване на комфорта за пътниците и увеличаване на естетическото възприятие на обзавеждането на състава на метрото,</P>
                  <P>— Повишаване на комфорта на управление в кабината на машиниста,</P>
                  <P>— Обезпечаване на вагоните със система за комплексна диагностика на състава,</P>
                  <P>— Снижаване разходите по експлоатационното обслужване и поддържане на метровлака.</P>
                  <P>Предвижда се капиталният ремонт и модернизацията на метровагоните да се извърши по части: електрическа, механична и пневматична, в съответствие с изискванията, посочени в техническите спецификации — Приложение 1 към документацията за обществената поръчка, достъпна безплатно и неограничено в електронен вид на адрес: https://metropolitan.nit.bg/proczeduri-po-zop/remont-i-modernizacziya-na-metrovagoni/.</P>
                  <P>Задължение на изпълнителя е да осигури обучение на персонала на възложителя за експлоатация на модернизираните метровлакове.</P>
                  <P>Транспортът на метровлаковете от депото на възложителя, намиращо се в гр. София, ул. „Обелско шосе“ № 11, до мястото на изпълнение на поръчката и обратно се организира от изпълнителя за негова сметка. Мястото и адреса на базата, където ще се изпълнява капиталният ремонт и модернизация, участникът следва да посочи в предложението за изпълнение на поръчката – Образец № 2.</P>
                  <P>Метровлаковете трябва да бъдат застраховани върху пълната им стойност от изпълнителя в негова полза и за негова сметка срещу рисковете от погиване или повреждане във връзка с тяхното транспортиране, съхранение, ремонт, модернизация и обратно предаване.</P>
                  <P>Възложителят трябва да бъде посочен като трето ползващо се лице по застраховката.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">66000000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>В поръчката е включена и опция за капитален ремонт и модернизация 10 метровлака по 4 вагона. Опцията се възлага, ако бъде осигурено необходимото финансиране, и се изпълнява съгласно условията на договора. Опцията за ремонт и модернизация на допълнителните метровлакове може да се осъществи наведнъж или на части. Прогнозната стойност на опцията за капитален ремонт и модернизация на десет метровлака е: 55 000 000 лева без ДДС. Тази стойност е включена в прогнозната стойност на поръчката.</P>
                  <P>— Опцията за 10 метровлака се реализира съгласно сроковете, посочени в чл. 14.2 от договора: Допълнителните 10 метровлака или част от тях се ремонтират, модернизират и предават обратно на възложителя в срокове, които се броят от датата, на която изпълнителят получи писмено уведомление от възложителя за упражняване на опцията или съответната част от нея:</P>
                  <P>1) Ако възложителят е поръчал не повече от 3 допълнителни метровлака наведнъж — 12 месеца от датата, на която изпълнителят получи писмено уведомление от възложителя за упражняване на опцията или съответната част от нея;</P>
                  <P>2) Ако възложителят е поръчал 6 допълнителни метровлака наведнъж:</P>
                  <P>— За първите три метровлака — 12 месеца от датата, на която изпълнителят получи писмено уведомление от възложителя за упражняване на опцията или съответната част от нея,</P>
                  <P>— За вторите три метровлака 12 месеца от подписване на протокола за обратното предаване на първите три метровлака по реда на чл. 12.5 от договора.</P>
                  <P>3) Ако възложителят е поръчал 10 допълнителни метровлака наведнъж:</P>
                  <P>— За първите три метровлака — 12 месеца от датата, на която изпълнителят получи писмено уведомление от възложителя за упражняване на опцията или съответната част от нея,</P>
                  <P>— За вторите три метровлака 12 месеца от подписване на протокола за обратното предаване на първите три метровлака по реда на чл. 12.5 от договора,</P>
                  <P>— За останалите метровлакове — 12 месеца от подписване на протокола за обратното предаване на вторите три метровлака по реда на чл. 12.5 от договора.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Договорът влиза в сила след получаване на писмено потвърждение от възложителя, че са осигурени необходимите средства за финансиране на дейностите на изпълнителя по договора. В случай че договорът не влезе в сила до изтичането на три месеца от неговото подписване, всяка от страните може да го прекрати с отправяне на писмено волеизявление до другата страна, без да ѝ дължи каквото и да е обезщетение.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят няма изисквания за упражняване на професионална дейност.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът трябва да е реализирал минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти сумарно от последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>Документи за доказване на изискването: В случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП се представя някой от документите, посочени в чл. 62, ал. 1, във връзка с поставеното изискване съответно: годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква и/или справка за общия оборот от последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, или друг документ при условията на чл. 62, ал. 2 ЗОП.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът трябва да е реализирал минимален общ оборот в размер 60 (шестдесет милиона) лева без ДДС, изчислен на база годишните обороти сумарно от последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>Участникът декларира съответствието си на критериите за подбор за икономическо и финансово състояние, като посочва информацията в част IV: „Kритерии за подбор”, раздел Б: „Икономическо и финансово състояние” на ЕЕДОП. За участник чуждестранно лице оборотът се изчислява по официалния курс на БНБ за съответната валута в лева към датата на подаване на офертата.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът трябва да е изпълнил през последните 3 (три) години от датата на подаване на офертата дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката.</P>
               <P>2. Участникът трябва да прилага системи за управление на качеството.</P>
               <P>Документи за доказване на изискванията: В случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП се представят:</P>
               <P>По т. 1: списък на извършените услугите, идентични или сходни с предмета на поръчката, с посочване на стойностите, датите и получателите, посочени в в част IV: „Критерии за подбор”, раздел В: „Технически и професионални способности” на ЕЕДОП, заедно с доказателства за тях;</P>
               <P>По т. 2: копие на валиден сертификат за внедрена система за осигуряване на качеството, посочен в част IV: „Критерии за подбор”, буква Г: „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление” от ЕЕДОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът трябва да е изпълнил през последните 3 (три) години от датата на подаване на офертата дейности с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката.</P>
               <P>Под дейности с предмет и обем, идентични или сходни с този на поръчката, следва да се разбира: производство или модернизация на минимум 10 броя подвижен състав – метровлакове или електромотрисни влакове.</P>
               <P>Забележка: Посочените дейности в списъка следва да са приключили през последните 3 (три) години, считано от датата на подаване на офертата, независимо от датата на началото на извършване на дейностите.</P>
               <P>2. Участникът трябва да прилага система за управление на качеството, съответстваща на стандарт ЕN ISO 9001 или еквивалентна.</P>
               <P>1. По т. 1: Участникът декларира съответствието си на критерия за подбор по т. 1, като посочва информацията относно предоставени услуги от посочения в т. 1 вид, в т.ч. сумите, датите и получателите, в част IV: „Критерии за подбор”, раздел В: „Технически и професионални способности” на ЕЕДОП.</P>
               <P>2. Участникът декларира съответствието си на критерия за подбор по т. 2, като предоставя информация за сертификата в част IV: „Критерии за подбор”, буква Г: „Схеми за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление” от ЕЕДОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Възложителят отстранява от участие в процедурата участник, за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1, т. 1, т. 2, т. 3, т. 4, т. 5, т. 6 и т. 7 и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 5 от ЗОП., условията по чл. 107 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРСЛТДС, възникнали преди или по време на процедурата.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Гаранцията за изпълнение на договора за обществената поръчка е в размер на 3 % (три процента) от стойността на договора без ДДС. Участникът, определен за изпълнител на поръчката, представя гаранцията за изпълнение при подписване на договора в размер на 3 % (три процента) от цената без ДДС за двата метровлака по чл. 4.1.1 от договора.</P>
               <P>2. Изпълнителят на обществената поръчка има право да получи авансово плащане в размер 20 (двадесет) % от стойността на договора с ДДС, ако е заявил аванс в ценовото си предложение и представи гаранция за авансово предоставени средства.</P>
               <P>Гаранциите по т. 1. и т. 2 се представят в една от следните форми: Депозит на парична сума по следната банкова сметка на възложителя: в лева: Банка: „УниКредит Булбанк”, клон „Калоян”, IBAN: BG34UNCR76301039298950, BIC: UNCRBGS, в евро: Банка: „УниКредит Булбанк”, IBAN: BG59UNCR76301200204913, BIC: UNCRBGSF; банкова гаранция, издадена в полза на възложителя; застраховка, която обезпечава изпълнението или аванса.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Договорът влиза в сила след получаване на писмено потвърждение от възложителя, че са осигурени необходимите средства за финансиране на дейностите на изпълнителя по него по отношение на първите два метровлака.</P>
               <P>В случай че договорът не влезе в сила до изтичането на три месеца от неговото подписване, всяка от страните може да го прекрати с отправяне на писмено волеизявление до другата страна, без да ѝ дължи каквото и да е обезщетение.</P>
               <P>Начинът на плащане е посочен подробно в чл. 5 на проекта на договор, неразделна част от документацията. Предвиждат се авансово плащане: 20 % междинни плащания: 10 %, 50 %, 30 % и окончателно плащане в размер на 10 % (десет процента) от стойността на съответния метровлак с ДДС, като от всяко от межинните плащания се приспадат пропорционално платените аванси.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>При изпълнение на обществената поръчка следва да се спазват всички изисквания на възложителя, посочени в техническите спецификации — Приложение 1 към документацията.</P>
               <P>1. Изпълнителят приема влаковете за капитален ремонт и модернизация от депото на възложителя, намиращо се на адрес: гр. София, ул. „Обелско шосе“ № 11 и след извършване на ремонта и модернизацията ги предава за експлоатационни изпитания на същия адрес. Ангажимент на изпълнителя е да организира и осигури транспорта за своя сметка.</P>
               <P>2. При изпълнение на поръчката изпълнителят е длъжен да спазва всички нормативни изисквания, свързани с данъци и осигуровки, закрила на заетостта и условията на труд, които са в сила в Република България и които са приложими към предоставяните услуги.</P>
               <P>Информация за изискванията, свързани с данъци и осигуровки, може да бъде получена от НАП.</P>
               <P>Информация относно условията за закрила на заетостта и условията на труд може да бъде получена от ИА „Главна инспекция по труда“.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-19</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>„Метрополитен" ЕАД, гр. София, ул. „Княз Борис I" № 121, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП при подаване на оферта участникът декларира липса на основания за отстраняване от процедурата и съответствие с критериите за подбор чрез представяне на ЕЕДОП. Документите, чрез които се доказва информацията, посочена в ЕЕДОП, могат да бъдат изисквани допълнително при условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП. Съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП преди сключването на договор за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, представя актуални документи, удостоверяващи липсата на основанията за отстраняване от процедурата, както и съответствието с критериите за подбор. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
               <P>Предвижда се изпълнението на обществената поръчка да се изпълни по следния начин:</P>
               <P>— За първите 2 метровлака – 12 (дванайсет) месеца от датата на влизане в сила на договора,</P>
               <P>— Опцията за ремонт и модернизация на допълнителните метровлакове може да се осъществи наведнъж или на части съгласно сроковете, посочени в чл. 14.2 от договора, и информацията, посочена в раздел II.2.11) от настоящото обявление: Допълнителните 10 метровлака или част от тях се ремонтират, модернизират и предават обратно на възложителя в срокове, които се броят от датата, на която изпълнителят получи писмено уведомление от възложителя за упражняване на опцията или съответната част от нея.</P>
               <P>Прогнозната стойност за капитален ремонт и модернизация на първите два метровлака е: 11 000 000 лева без ДДС.</P>
               <P>Прогнозната стойност на опцията за капитален ремонт и модернизация на десет метровлака е: 55 000 000 лева без ДДС.</P>
               <P>Изпълнителят трябва да осигури за гаранционното обслужване минимален запас на резервни части и агрегати на склад при възложителя.</P>
               <P>Изпълнителят трябва да поддържа номенклатура от резервни части и агрегати за ремонтираните и модернизирани метровлакове за срок от минимум 10 години след модернизацията им.</P>
               <P>Съгласно ПМС № 181/20.07.2009 г. (изм. с Постановление № 3 на МС от 10 януари 2013 г.) „Метрополитен” — София е включен в списъка на стратегическите обекти от значение за националната сигурност.</P>
               <P>Лицата, които ще извършват дейности, свързани с изпълнение на предмета на поръчката на обектите на „Метрополитен" ЕАД и са заинтересовани от участие в процедурата, могат да се запознаят на място с влаковете, които ще се модернизират и ремонтират, в депото на възложителя, намиращо се в гр. София, ул. „Обелско шосе“ № 11.</P>
               <P>На етап участие в процедурата:</P>
               <P>На основание чл. 43, ал. 3 от Правилник за прилагане на Закона за държавна агенция „Национална сигурност" за лицата, които ще извършват оглед на влаковете, които ще се ремонтират и модернизират, не се издават разрешения по чл. 40, ал. 1, т. 2 от ППЗДАНС. Посетителят се придружава от служител на „Метрополитен" ЕАД, получил разрешение по чл. 40, ал. 1, т. 2. Посещенията на обекта се извършват след предварителна заявка (официално писмо до изпълнителния директор на „Метрополитен" ЕАД), входирано в деловодството или изпратено на следния e-mail: kgeorgieva@metropolitan.bg, или на факс: 02 987 78 92. В писмото се посочва наименованието на фирмата, трите имена на лицата, определени за извършване на огледа, e-mail, факс и телефон за обратна връзка.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша” № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>„Метрополитен” ЕАД</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ул. „Княз Борис І” № 121</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29212083</PHONE>
               <E_MAIL>metro@metropolitan.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29872244</FAX>
               <URL>www.metropolitan.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-17</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
