<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="170459-2018" EDITION="2018076"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-171340-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>76</NO_OJ><DATE_PUB>20180419</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 076-170459</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170459-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.social2.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="30192700">Stationery</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">640 075,21</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">640 075,21</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180518 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="B">Social protection</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Книжарски стоки</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Papírnické zboží</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kontorartikler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Büromaterial</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Γραφική ύλη</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Stationery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Papelería</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kirjatarbed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kirjoitustarvikkeet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Papeterie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Stationery</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Listovni materijal za pisanje</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Papíráruk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Cancelleria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Raštinės reikmenys</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Kancelejas preces</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Oġġetti tal-kartolerija</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kleine kantoorbenodigdheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Papeteria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Artigos de papelaria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Papetărie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Tlačoviny</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Pisarniški material</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Skriv- och kontorsmateriel</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Direcția Generală de Asistență Socială și Protecția Copilului Sector 2</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Generală de Asistență Socială și Protecția Copilului Sector 2</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Olari nr. 15</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>024056</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Carmen Ciobanu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Florina Ciuculete</ATTENTION><PHONE>+40 213110029</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>licitatii@social2.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213110029</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.social2.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="SOCIAL_PROTECTION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție produse de papetărie</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Conform anexei nr. 3 la caietul de sarcini si la propunerea de contract.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>12</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="640075.21">640 075,21</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente se vor încheia in functie de necesitati si disponibilitati, lunar, trimestrial sau semestrial.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Produse de papetarie.</P><P>Numarul zilelor pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor: 15.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde solicitarilor de clarificari astfel incat raspunsul clarificarilor sa fie transmis operatorilor economici in a 10 zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="30192700"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contractele subsecvente se vor încheia in functie de necesitati si disponibilitati: lunar, trimestrial sau semestrial.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent va fi de 426 716,81 RON fara TVA.</P><P>Cantitatea maxima/minima estimata pentru acordul-cadru si cantitatea maxima/minima estimata pentru contractul subsecvent se stabilesc conform Anexei nr. 1 la propunerea de Acord-cadru.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="640075.21">640 075,21</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantia de participare: 6 400 RON.</P><P>Valabilitatea garantiei de participare: 120 de zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Garantia se constituie conform art. 36 alin. (1), (2), (3) si (4) din H.G. 395/2016. In cazul operatorilor care se asociaza in vederea depunerii unei oferte comune, garantia de participare poate fi constituita de oricare dintre operatorii economici asociati. Instrumentul de garantare trebuie sa fie insotit de chitanta de plata a primei de asigurare. Plata prin virament bancar se va face in contul RO66TREZ7025006XXX005592, deschis la Trezoreria Sector 2, CIF 17093691, beneficiar D.G.A.S.P.C. Sector 2. In cazul in care valoarea garantiei este mai mica de 5 000 RON, se constituie si prin depunere la casieria autoritatii contractante (Str. Olari nr. 11–13, sector 2, Bucuresti), in numerar. Dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie prezentata cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, conform art. 36 din H.G. 395/2016.</P><P>Garantia se restituie conform prevederilor art. 38 alin. (1), (2), (3), (4) si (5) din H.G. 395/2016. Autoritatea contractanta are obligatia de a retine garantia de participare conform art. 37 alin. (1) din H.G. 395/2016. Garantia de buna executie va fi de 2 % din pretul contractului subsecvent fara TVA.</P><P>Modalitati de constituire:</P><P>— scrisoare de garantie bancara,</P><P>— garantia de buna executie se poate constitui printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate de asigurari,</P><P>— virament bancar, conform art. 40 din H.G. nr. 395/2016, CIF 17093691, beneficiar D.G.A.S.P.C. Sector 2,</P><P>— depunere in cont deschis pentru garantii de buna executie la Trezorerie, deschis in favoarea D.G.A.S.P.C. Sector 2; „Contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia autoritãtii contractante”, conform Hotararii 1045/18.10.2011,</P><P>— in cazul în care valoarea garantiei de buna executie este mai mica de 5 000 de RON, se accepta constituirea acesteia prin depunerea la casierie a unor sume in numerar, de luni pana joi, intre orele 8.30–16.00 si vineri, intre orele 8.30–13.30.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Declaratie privind neincadrarea in situatiile art. 164 din Legea 98/2016, document valabil la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Se va completa DUAE — ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar va prezenta documentele.</P><P>Declaratie privind neincadrarea in situatiile art. 165 din Legea 98/2016, document valabil la data limita de depunere a ofertelor;</P><P>Se va completa DUAE — ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar va prezenta documentele.</P><P>Declaratie privind neincadrarea in situatiile art. 167 din Legea 98/2016, document valabil la data limita de depunere a ofertelor;</P><P>Se va completa DUAE — ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar va prezenta documentele.</P><P>Certificat constatator privind îndeplinirea obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor catre bugetul de stat, din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii scadente la momentul prezentarii — în copie.</P><P>Se va completa DUAE — ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar va prezenta documentele.</P><P>Certificat constatator privind îndeplinirea obligatiilor exigibile de plata a impozitelor si taxelor catre bugetul local, din care sa reiasa ca ofertantul nu are datorii la momentul prezentarii — în copie.</P><P>Se va completa DUAE — ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar va prezenta documentele.</P><P>Eliberarea certificatului se va face conform prevederilor art. 112 alin. (3) din Codul de procedura fiscala referitoare la modalitatea de emitere a certificatelor fiscale form-tip, eliberate de autoritatile competente din tara în care candidatul/ofertantul este rezident, original/copie lizibila.</P><P>Se vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor scadente de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local, in conformitate cu legislatia din tara de rezidenta; traducere autorizata in limba romana de traducator autorizat de Ministerul de Justitie — (daca este cazul).</P><P>Declaratie pe proprie raspundere privind neincadrarea in dispozitiile art. 60 din Legea nr. 98/2018.</P><P>Ofertantul/Candidatul/Ofertantul asociat/Subcontractantul/Tertul sustinator care are drept membri în cadrul consiliului de administratie/organ de conducere ori de supervizare si/sau are actionari ori asociati persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pâna la gradul al doilea inclusiv ori care se afla în relatii comerciale, astfel cum sunt acestea prevazute la art. 60, cu persoane ce detin functii de decizie în cadrul autoritatii contractante este exclus din procedura de atribuire:</P><P>(Razvan-Ionut Cirica – Director General,</P><P>— Adrian Andor – Director General Adjunct Protectia Sociala,</P><P>— Carmen Ciobanu – Director General Adjunct Directia Economica,</P><P>— Cornelia Pârvanu – Director Executiv Directia Juridica,</P><P>— Claudia-Georgeta Uzun – Director Executiv Protectia Copilului,</P><P>— Antonela-Mariana Radulescu – Director Executiv Directia Resurse Umane,</P><P>— Ionut Alexandru Ciornohac – Director Executiv Directia Administrativ,</P><P>— Lazar Viorica – Director Directia Coordonare Servicii Comunitare,</P><P>— Cristina Negru – Sef Serviciu Administrativ,</P><P>— Florentina Dragan – Sef Birou Buget-Contabilitate,</P><P>— Angelica Constantinescu – Sef Serviciu Financiar.)</P><P>Se va completa DUAE — ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar va prezenta documentele.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor face dovada neincadrarii in situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea autoritatii contractante, a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Se solicita tuturor ofertantilor ca, odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora), acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri vor fi solicitate doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Se va avea in vedere obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE de catre ofertanti/candidati (inclusiv pentru asociati/subcontractanti/terti sustinatori) ca prima dovada a neincadrarii în situatiile de excludere si a îndeplinirii cerintelor de capacitate.</P><P>Nedepunerea DUAE, odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/tert sustinator), atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Nedepunerea, odata cu oferta, a angajamentului ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia sau, dupa caz, a acordului de subcontractare si/sau a acordului de asociere constituie temei pentru solicitare de clarificari, acesta situatie fiind considerata o inadvertenta de forma.</P><P>Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului — original/copie conform cu originalul, semnata si stampilata.</P><P>Informatiile cuprinse in certificatul constatator trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii.</P><P>Certificat constatator emis de ONRC din care sa rezulte obiectul de activitate al respectivului operator economic. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codul CAEN din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>Se va completa DUAE — ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar va prezenta documentele.</P><P>Pentru persoanele juridice/fizice straine — prezentarea de documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional.</P><P>Se va completa DUAE — documentele justificative vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar, in urma aplicarii criteriului de atribuire.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Se vor prezenta informatii cu privire la cifra medie de afaceri globala pe ultimii 3 ani (2014, 2015, 2016), fara a se lua in considerare anul in curs, care trebuie sa fie egala cu/sau mai mare de 850 000 RON fara TVA.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE, urmand ca documentele justificative sa fie prezentate de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Documente justificative: orice document financiar contabil legal edificator pe ultimii 3 ani, 2014, 2015, 2016, prin care ofertantul îsi poate dovedi capacitatea economico-financiara (ex.: bilantul contabil vizat si înregistrat la organele competente sau orice alt document privind veniturile — a fost solicitat pentru a se vedea informatiile cu privire la datele actualizate despre ofertanti).</P><P>Pentru calculul echivalentei cifrei de afaceri, exprimata in alta moneda decât RON, se va aplica cursul mediu anual RON/valuta comunicat de B.N.R.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul va demonstra ca a mai livrat produse similare (de tipul: produse de papetarie, birotica, hârtie, rechizite, furnituri si accesorii birou), in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani (se vor calcula anterior datei de depunere a ofertelor, modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut in anuntul de participare publicat initial), cu o valoare cumulata de minim 128 000 RON fara TVA, pentru 1 (unul) sau mai multe contracte, dovedite cu certificate/documente constatatoare din partea beneficiarilor/client/orice alt document relevant care atesta indeplinirea cerintei.</P><P>Ofertantul va completa Lista cuprinzand asociatii/tertii sustinatori/subcontractantii, a acordurilor de subcontractare, cu indicarea produselor care vor fi livrate de subcontractantii si specializarea acestora, daca este cazul, in conformitate cu art. 12 din Legea 98/20.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE.</P><P>Documentele justificative (Certificate/documente constatatoare din partea clientilor/beneficiarilor/orice alt document relevant care atesta si dovedeste indeplinirea cerintei) vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va completa DUAE.</P><P>Odata cu depunerea DUAE, ofertantul va prezenta angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documentele anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>18</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Operatorii economici au obligatia depunerii DUAE odata cu oferta, sub sanctiunea respingerii acesteia din urma ca inacceptabila, conform art. 137 alin. (2) lit. b) din H.G. nr. 395/2016.</P><P>Se poate accesa DUAE, in vederea completarii de catre operatorii economici interesati, prin accesarea urmatorului link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Direcția Juridică a D.G.A.S.P.C. Sector 2</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Olari nr. 11–13, sector 2</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>024056</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 212522202</PHONE><FAX>+40 212522202</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>