<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="170401-2018"
            EDITION="2018076">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-174661-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180523</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>76</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180419</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 076-170401</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170401-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://plus.aok.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.dtvp.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66519300">Auxiliary insurance services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66512220">Medical insurance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED">SACHSEN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEG">THÜRINGEN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEG01">Erfurt, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180523 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ерфурт</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Спомагателни застрахователни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Doplňkové pojištění</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hjælpetjenester i forbindelse med forsikring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zusatzversicherungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ερφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επικουρικές ασφαλιστικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Auxiliary insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguros complementarios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lisakindlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lisävakuutukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assurance auxiliaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Auxiliary insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pomoćne usluge u osiguranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Járulékos biztosítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assicurazione ausiliari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurtas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Papildomosios draudimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurte</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apdrošināšanas palīgpakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi awżiljarji ta' l-assigurazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanvullende verzekeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi dodatkowego ubezpieczenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de seguro complementar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii conexe de asigurare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Doplnkové poistenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dodatne zavarovalniške storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kompletterande försäkringar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">AOK PLUS – Die Gesundheitskasse für Sachsen und Thüringen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>AOK PLUS – Die Gesundheitskasse für Sachsen und Thüringen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Augustinerstraße 38</ADDRESS>
               <TOWN>Erfurt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99084</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Unternehmensbereich Corporate Governance, Geschäftsbereich Zentrale Vergabestelle, Frau Justitiarin Nadja Stingl</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>vergabestelle@plus.aok.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEG01"/>
               <URL_GENERAL>https://plus.aok.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.dtvp.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.dtvp.de</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kooperationsvereinbarung zur Vermittlung privater Zusatzversicherungsverträge gemäß § 194 Abs. 1 a SGB V und § 47 Abs. 2 SGB XI</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66519300"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Gegenstand des vorliegenden Konzessionsvergabeverfahrens ist die Ermittlung eines Kooperationspartners der privaten Krankenversicherung. Die Kooperation soll sich auf die Vermittlung von privaten Zusatzversicherungsverträgen zum Kranken- und Pflegeversicherungsschutz durch die AOK PLUS erstrecken. Um ihre Rolle als Gesundheitslotse gerecht zu werden, möchte die AOK PLUS einen Kooperationspartner ermitteln, der mit seinem Angebot, dass speziell auf die Versicherten der AOK PLUS ausgerichtet ist, eine sinnvolle Ergänzung, Erweiterung oder Veredelung des durch Gesetz und Satzung bestimmten Versicherungsschutzes bietet.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66512220"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DED"/>
               <n2016:NUTS CODE="DEG"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bundesrepublik Deutschland</P>
                  <P>Freistaaten Sachsen und Thüringen</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Gesetzgeber räumt den gesetzlichen Krankenkassen über § 194 Abs. 1a SGB V und den gesetzlichen Pflegekassen über § 47 Abs. 2 SGB XI das Recht ein, Kooperationen mit privaten Versicherungsunternehmen einzugehen. Versicherte der gesetzlichen Krankenversicherung erhalten hierdurch die Möglichkeit, sich bestimmte Leistungen und Tarife, die ihren gesetzlichen Versicherungsschutz ergänzen, über ihre Krankenkasse bzw. Pflegekasse vermitteln zu lassen.</P>
                  <P>Gegenstand des vorliegenden Konzessionsvergabeverfahrens ist die Ermittlung eines Kooperationspartners der privaten Krankenversicherung. Die Kooperation soll sich auf die Vermittlung von privaten Zusatzversicherungsverträgen zum.</P>
                  <P>Kranken- und Pflegeversicherungsschutz durch die AOK PLUS erstrecken. Um ihre Rolle als Gesundheitslotse gerecht zu werden, möchte die AOK PLUS einen Kooperationspartner ermitteln, der mit seinem Angebot, dass speziell auf die Versicherten der AOK PLUS ausgerichtet ist, eine sinnvolle Ergänzung, Erweiterung oder Veredelung des durch Gesetz und Satzung bestimmten Versicherungsschutzes bietet.</P>
                  <P>Ab dem 1.12.2018 sollen den Versicherten und Neukunden der AOK PLUS im Bereich der Zusatzversicherung die Tarife Zahn, Natur, Pflege und Sehhilfe angeboten werden. Darüber hinaus soll der zukünftige Kooperationspartner diese Tarife weiter entwickeln und neue Tarife mit der AOK PLUS entwickeln, um das Segment der Zusatzversicherungen weiter auszubauen.</P>
                  <P>Die weiteren Einzelheiten zu den Tarifen sind der als Anlage 1 der Vergabeunterlagen beigefügten Leistungsbeschreibung zu entnehmen. Weitere Einzelheiten sind zudem in den „Service- und Leitgrundsätzen“ (Anlage 2 der Vergabeunterlagen) enthalten.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen (Anlage 4 der Vergabeunterlagen),</P>
               <P>— Eigenerklärung nach VAG (Anlage 5 der Vergabeunterlagen). Soweit die Eigenerklärung nach VAG nicht mit dem von der AOK PLUS geforderten Inhalt abgegeben wird, wird der Bieter vom weiteren Verfahren ausgeschlossen.</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis: Im Falle einer Bietergemeinschaft sind die Erklärungen von jedem Mitglied einer Bietergemeinschaft einzeln zu erbringen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Darstellung der PKV-Kennzahlen für das letzte abgeschlossene Geschäftsjahr und soweit möglich die PKV-Kennzahlen in Bezug auf das Krankenzusatzversicherungsgeschäft (Anlage 6 der Vergabeunterlagen),</P>
               <P>— Angabe der Eigenkapitalbedeckungsquote nach Solvency II (Anlage 6 der Vergabeunterlagen),</P>
               <P>— Eigenerklärung, ob bereits Kooperationen mit gesetzlichen Krankenversicherungen außerhalb des AOK-Systems bestehen und/oder solche geplant sind (Anlage 7 der Vergabeunterlagen).</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis: Im Falle einer Bietergemeinschaft sind von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft die Darstellungen und Erklärungen einzeln vorzulegen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Darstellung der Anzahl der Krankenversicherungspolicen, gegliedert nach Art der Versicherung (Anlage 8 der Vergabeunterlagen).</P>
               <P>Allgemeiner Hinweis: Im Falle einer Bietergemeinschaft ist von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft die Darstellung einzeln vorzulegen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Die Konzession wird im Wege eines einstufigen Verfahrens, in dem mit zuvor ausgewählten Bietern verhandelt wird, vergeben (§ 151 S. 3 GWB i. V. m. § 12 Abs. 1 S. 1 KonzVgV).</P>
               <P>2) Die Vergabeunterlagen nebst Anlagen stehen elektronisch auf der Vergabeplattform des Deutschen Vergabeportals unter https://www.dtvp.de/ mit der Identifikationsnummer: CXP4YRYYNNC zur Verfügung. Die Identifikationsnummer CXP4YRYYNNC ist in das Suchfeld „Aufträge finden“ einzugeben. Sodann wird das Verfahren (Kurzbezeichnung: Kooperationsvereinbarung zur Vermittlung privater Zusatzversicherungsverträge gemäß § 194 Abs. 1 a SGB V und § 47 Abs. 2 SGB XI – Vergabe einer Konzession) angezeigt. Über „Aktion“ gelangt man in den Projektraum des Vergabeverfahrens, in dem die Vergabeunterlagen nebst Anlagen zur Verfügung stehen. Das Verfahren ist auf der Vergabeplattform des Deutschen Vergabeportals systembedingt in Ermangelung eines entsprechenden Formulars als „UVgO Öffentliche Ausschreibung“ ausgewiesen. Bei dieser Vergabe handelt es sich nicht um die Vergabe eines öffentlichen Auftrags im Sinne der Vergabekoordinierungsrichtlinie (2004/18/EG), sondern um die Vergabe einer Konzession. Die Bezeichnung als „UVgO Öffentlichen Ausschreibung“ auf der Vergabeplattform des Deutschen Vergabeportals kommt nicht zum Tragen, vielmehr handelt es sich um ein einstufiges Verfahren zur Vergabe einer Konzession. Eventuelle begriffliche Vorgaben, wie bspw. Art der Vergabe „Öffentliche Ausschreibung“, sind einzig der Nutzung dieses Formulars auf der o. g. Vergabeplattform geschuldet.</P>
               <P>3) Die Kommunikation zwischen der Auftraggeberin und den Bewerbern bzw. Bietern ist ausschließlich über den Projektraum des Vergabeverfahrens auf der Vergabeplattform des Deutschen Vergabeportals (https://www.dtvp.de) möglich. Fragen und Hinweise zu den Vergabeunterlagen sind über den Projektraum des Verfahrens auf der o. g. Vergabeplattform an die Vergabestelle zu richten. Die Antworten werden ausschließlich und einheitlich auf der o. g. Vergabeplattform für alle Bewerber bzw. Bieter auch ohne Registrierung sichtbar eingestellt und sind regelmäßig selbst einzuholen.</P>
               <P>4) Die Angebote sind ausschließlich elektronisch unter Berücksichtigung der für das Verfahren geltenden Fristen im Projektraum des Vergabeverfahrens auf der Vergabeplattform des Deutschen Vergabeportals (DTVP – https://www.dtvp.de/) einzureichen. Die weiteren Einzelheiten sind den Vergabeunterlagen unter Punkt III.3.1 zu entnehmen.</P>
               <P>5) Rechtsform der Bietergemeinschaft, an die Konzession vergeben wird: Rechtsform mit gesamtschuldnerischer Haftung. Im Falle einer Bietergemeinschaft ist mit dem Angebot eine von allen Mitgliedern unterzeichnete Erklärung abzugeben. Darin haben alle Mitglieder zu erklären, dass sie gesamtschuldnerisch haften und einen Bevollmächtigten zu benennen, welcher alle Mitglieder der Bietergemeinschaft gegenüber der Auftraggeberin vertritt. Die in Punkt III.1.1) der Bekanntmachung aufgeführte Eigenerklärung zum Nichtvorliegen von Ausschlussgründen sowie die unter den Punkten III.1.1), III.1.2) und III.1.3) der Bekanntmachung genannten Eignungsnachweise sind bei Bildung einer Bietergemeinschaft von jedem Mitglied vorzulegen.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Straße 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Für die Einlegung von Rechtsbehelfen gelten u.a. die folgenden Bestimmungen des Gesetzes gegen Wettbewerbsbeschränkungen (GWB): „§ 134 Informations- und Wartepflicht. </P>
               <P>1) Öffentliche Auftraggeber haben die Bieter, deren Angebote nicht berücksichtigt werden sollen, über den Namen des Unternehmens, dessen Angebot angenommen werden soll, über die Gründe der vorgesehenen Nichtberücksichtigung ihres Angebots und über den frühesten Zeitpunkt des Vertragsschlusses unverzüglich in Textform zu informieren. Dies gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist. </P>
               <P>2) Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung der Information nach Absatz 1 geschlossen werden. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage. Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an. </P>
               <P>3) Die Informationspflicht entfällt in Fällen, in denen das Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb wegen besonderer Dringlichkeit gerechtfertigt ist.... </P>
               <P>§ 135 Unwirksamkeit. </P>
               <P>1) Ein öffentlicher Auftrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber 1. gegen § 134 verstoßen hat... </P>
               <P>§ 160 Einleitung, Antrag. </P>
               <P>1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein. </P>
               <P>2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht. </P>
               <P>3) Der Antrag ist unzulässig, soweit: </P>
               <P>a. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat (der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt); </P>
               <P>b. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden; </P>
               <P>c. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden; </P>
               <P>d. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind... </P>
               <P>§ 168 Entscheidung der Vergabekammer. </P>
               <P>1) Die Vergabekammer entscheidet, ob der Antragsteller in seinen Rechten verletzt ist und trifft die geeigneten Maßnahmen, um eine Rechtsverletzung zu beseitigen und eine Schädigung der betroffenen Interessen zu verhindern. Sie ist an die Anträge nicht gebunden und kann auch unabhängig davon auf die Rechtmäßigkeit des Vergabeverfahrens einwirken. </P>
               <P>2) Ein wirksam erteilter Zuschlag kann nicht aufgehoben werden...“.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
