<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="170585-2018" EDITION="2018076"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-174627-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20210417</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>76</NO_OJ><DATE_PUB>20180419</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 076-170585</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170585-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.ratp.fr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="31300000">Insulated wire and cable</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="31682400">Overhead electrical equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32560000">Fibre-optic materials</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32562200">Optical telecommunication cables</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180418</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="O">Qualification system with call for competition</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="9">Not applicable</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01507</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Париж</TI_TOWN><TI_TEXT>Изолирани жици и кабели</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN><TI_TEXT>Izolované kabely a vodiče</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Isolerede ledninger og kabler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Isolierte Elektrokabel, -leitungen und -drähte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN><TI_TEXT>Μονωμένα σύρματα και καλώδια</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Insulated wire and cable</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>París</TI_TOWN><TI_TEXT>Hilos y cables aislados</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN><TI_TEXT>Isoleeritud juhtmed ja kaablid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN><TI_TEXT>Eristetyt sähköjohdot ja kaapelit</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Fils et câbles isolés</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Páras</TI_TOWN><TI_TEXT>Insulated wire and cable</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN><TI_TEXT>Izolirana žica i kabel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN><TI_TEXT>Szigetelt huzalok és kábelek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN><TI_TEXT>Fili e cavi isolati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN><TI_TEXT>Izoliuoti laidai ir kabeliai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN><TI_TEXT>Izolēti vadi un kabeļi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN><TI_TEXT>Wire u cables insulati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN><TI_TEXT>Geïsoleerde kabel en draad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN><TI_TEXT>Drut i kabel izolowany</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Fios e cabos isolados</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Sârmă şi cabluri izolate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN><TI_TEXT>Izolované drôty alebo káble</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN><TI_TEXT>Izolirana žica in kabli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Paris</TI_TOWN><TI_TEXT>Isolerad metalltråd och kabel</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">Régie autonome des transports parisiens (RATP)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="7" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><NOTICE_CALL_COMPETITION_QUALIFICATION_SYSTEM VALUE="YES"/><CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Régie autonome des transports parisiens (RATP)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>54 quai de la Rapée</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 12</TOWN><POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><ATTENTION>Olivier Gestin</ATTENTION><PHONE>+33 158786841</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>olivier.gestin@ratp.fr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+33 158773930</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.ratp.fr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>RATP</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>54 rue Roger Salengro — Bâtiment Chartreuse, VDF2 Lac: VC42</ADDRESS><TOWN>Fontenay-sous-Bois Cedex</TOWN><POSTAL_CODE>94724</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><ATTENTION>Stéphane Le Nir</ATTENTION><PHONE>+33 158771711</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>stephane.le-nir@ratp.fr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+33 158771206</FAX></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_ENTITY_QUALIFICATION_SYSTEM><OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><P>Qualification pour la fourniture de câbles embarqués ainsi que pour les installations fixes extérieures ou souterraines du réseau ferroviaire</P></TITLE_QUALIFICATION_SYSTEM><CONTRACT_LOCATION_TYPE><F07_CONTRACT_TYPE VALUE="SUPPLIES"/></CONTRACT_LOCATION_TYPE><DESCRIPTION><P>Qualification pour la fourniture de câbles embarqués pour le Métro, le RER et le Tramway, ainsi que pour les installations fixes extérieures ou souterraines du réseau ferroviaire; selon les normes EN et/ou NFF et/ou spécifications techniques RATP:</P><P>— câbles sans halogène de la famille de câbles catégorie 6 — 100 ohms répondant à la spécification technique K20 RATP (60 km environ par an),</P><P>— câbles sans halogène de la famille K22 suivant NFF55622 (35 km environ par an),</P><P>— câbles sans halogène de la famille K23 suivant NFF55623 (200 km environ par an),</P><P>— câbles sans halogène de la famille K24 suivant NFF55624. (60 km environ par an),</P><P>— câbles sans halogène de la famille K25 suivant NFF55625; dont 580 km environ par an pour les «monoconducteur 750 V»; 62 km environ par an pour les «câbles 750 ou 1 000 V»; 20 km environ par an pour les «monoconducteur 1 000 ou 1 800 V»,</P><P>— câbles sans halogène de la famille K26 suivant spécification technique RATP, dont (60 km environ par an pour le 50 ohms non rayonnant); (80 km environ par an pour le 50 ohms rayonnant), (80 km environ par an pour le 75 ohms de catégorie VS6 et VS8),</P><P>— câbles sans halogène de la famille K27 suivant spécification technique RATP dont, 15 km environ par an pour les câbles de «commande et contrôle 100/170 V», 90 km environ par an pour les câbles de «énergie 300/500 V», 15 km environ par an pour les câbles de «énergie 0,6/1 kV»,</P><P>— câbles à fibres optiques sans halogène des familles K209 à protection mince et K209 résistante au feu suivant spécifications techniques RATP (300 km environ par an),</P><P>— câbles SRS13, câble de ligne pour signalisation en extérieur,</P><P>— câbles isolés de réseau d'énergie «câbles HTA C33 226» (10 km environ par an),</P><P>— câbles isolés de réseau d'énergie pour tunnel «câbles HTA C33 226 + spécification K20» (3 km environ par an),</P><P>— câbles embarqués suivant EN 50306,</P><P>— câbles embarqués suivant EN 50264,</P><P>— câbles embarqués suivant EN 50382,</P><P>— câbles spéciaux: câbles embarqués de la famille des câbles spéciaux suivant NFF63295 ou spécifications techniques particulières basées sur les normes précédentes,</P><P>— câbles de la famille des câbles CVZ SH K20 et ZUG SH K20. RATP K20 (60 km environ par an),</P><P>— fils et câbles nus pour les caténaires selon NFC34110, NFC34800, NFF55681 et spécification technique ST581c; STt569d (70 km environ par an).</P><P>Les quantités sont fournies à titre indicatif et ont été évaluées sur la base des consommations constatées; elles s'affinent au fur et à mesure de l'avancement des études de chaque projet. 70 à 80 % des besoins exprimés sont utilisés par les projets; 20 à 30 % répondent aux attentes de la maintenance.</P></DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="31300000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31682400"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32560000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32562200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/></OBJECT_QUALIFICATION_SYSTEM><LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><QUALIFICATION_FOR_SYSTEM><CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><P>Conditions que doivent remplir les opérateurs économiques en vue de leur qualification: tout ou partie des prestations entrant dans le champ d'application du présent système devront satisfaire aux stades de qualifications suivants:</P><P>1) l'évaluation des capacités professionnelles, financières et techniques des entreprises candidates qui s'effectue sur la base d'un dossier de candidature comprenant les documents suivants en langue française ou accompagnés d'une traduction en français certifiée conforme à l'original par un traducteur assermenté:</P><P>a) les éléments administratifs relatifs à la situation personnelle des opérateurs économiques:</P><P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans les imprimés DC1 et DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France). Il est précisé que l'attestation sur l'honneur prévue dans l'imprimé DC2 concernant l'emploi des travailleurs.</P><P>Handicapés n'est pas exigée dans la présente consultation.</P><P>Ces éléments pourront être fournis sur papier libre ou sur les imprimés disponibles sur le site du ministère des finances à l'adresse suivante:</P><P>https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat dans le cas d'une réponse du candidat en groupement d'entreprises, l'ensemble des documents précités est à fournir par chaque co-traitant;</P><P>b) les éléments financiers permettant d'évaluer les capacités économiques des opérateurs économiques:</P><P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l'imprimé DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France). Les candidats qui ne sont pas en mesure de présenter les références demandées peuvent justifier de leur capacité financière par tout autre moyen (valable pour les entreprises ayant moins de trois ans d'existence).</P><P>Les candidats fourniront en outre les comptes de résultat et annexes des trois dernières années ainsi que la structure de la société (filiales, actionnaires).</P><P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d'autres entreprises, il devra justifier de leurs capacités et du fait qu'il en disposera bien pendant toute la durée du système de qualification par la production soit d'un contrat soit d'un engagement écrit;</P><P>c) les éléments permettant d'évaluer les capacités techniques des opérateurs économiques:</P><P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l'imprimé DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France).</P><P>Les candidats devront montrer leurs capacités industrielles et économiques pour la fourniture de câbles, fournir la preuve de leur capacité à fabriquer un produit en conformité à la norme EN, NFF et/ou à une Spécification technique RATP.</P><P>Les candidats qui ne sont pas en mesure de présenter les références demandées peuvent justifier de leur capacité technique par tout autre moyen, et notamment par la présentation de titres ou de l'expérience professionnelle du(es) responsable(s).</P><P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d'autres entreprises, il devra justifier de leurs capacités et du fait qu'il en disposera bien pendant toute la durée du système de qualification par la production soit d'un contrat soit d'un engagement écrit.</P><P>Les candidats ayant satisfait aux conditions précitées feront partie des opérateurs économiques qualifiables, admis à participer au second stade de qualification. Les candidats non retenus à ce stade seront informés de la décision de rejet de leur candidature conformément à la réglementation applicable;</P><P>2) l'évaluation, après envoi aux opérateurs économiques du dossier technique correspondant, des performances techniques des produits pour lesquels les opérateurs économiques souhaitent être qualifiées.</P><P>Le dossier technique comprendra: un questionnaire technico-économique, le processus de qualification avec ses sous processus de qualification et de contrôle du produit.</P><P>L'ensemble des normes et spécifications des câbles est énoncé au paragraphe III.3 dudit dossier.</P><P>Les frais liés à la qualification du candidat sont à la charge de celui-ci, quels que soient les résultats obtenus.</P><P>Les grandes phases de la qualification du fournisseur sont:</P><P>— manifestation de la candidature du fournisseur,</P><P>— entretien et fourniture du dossier de qualification par l'acheteur,</P><P>— confirmation de la demande du fournisseur sur la (ou les) famille concernée,</P><P>— évaluation technique et commerciale,</P><P>— activation du processus d'homologation du produit,</P><P>— commande d'essai possible,</P><P>— qualification prononcée si les résultats sont conformes.</P><P>Dans la mesure où les produits de l'entreprise ont satisfait successivement à l'ensemble des conditions précitées, la RATP annonce à l'entreprise qu'elle fait partie des entreprises qualifiées.</P><P>Si au contraire les produits de l'entreprise ne remplissent pas les conditions définies, la RATP annonce à l'entreprise, dans les conditions fixées à l'article 49 de la Directive 2004/17/CE le rejet de sa demande de qualification.</P></CONDITIONS_ECONOMIC_OPERATORS><METHODS_CONDITIONS><P>— vérification stricte des documents requis,</P><P>— étude des réponses au questionnaire d'évaluation économique,</P><P>— vérification du produit conformément aux résultats indiqués dans les normes et spécifications pour les produits,</P><P>— audit du processus produit conforme.</P></METHODS_CONDITIONS></QUALIFICATION_FOR_SYSTEM></LEFTI_QUALIFICATION_SYSTEM><PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><NO_ELECTRONIC_AUCTION/></AWARD_CRITERIA_QUALIFICATION_SYSTEM><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><DURATION_INDEFINITE/></DURATION_QUALIFICATION_SYSTEM><NO_RENEWAL_QUALIFICATION_SYSTEM/></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></PROCEDURES_QUALIFICATION_SYSTEM><COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Classification technique des achats: segment B4.</P><P>Ce système de qualification inclut de très nombreuses références de produits. La liste des produits concernés par le système est disponible sur simple demande et peut être amenée à évoluer en fonction des adaptations apportées aux matériels que ces produits sont destinés à équiper.</P><P>Seules les entreprises disposant de la qualification au jour du lancement d’une consultation pour un marché entrant dans le champ du système pourront se voir invitées à participer à la consultation considérée.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 04</TOWN><POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><E_MAILS><E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+33 144594400</PHONE><URL>http://paris.tribunal-administratif.fr/</URL><FAX>+33 144594646</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></RESPONSIBLE_FOR_APPEAL_PROCEDURES><SERVICE_FROM_INFORMATION><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>RATP — Département juridique — Unité projets et contrat</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>54 quai de la Rapée</ADDRESS><TOWN>Paris Cedex 12</TOWN><POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><E_MAILS><E_MAIL>info.recours@ratp.fr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+33 158772001</PHONE><FAX>+33 158772123</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></SERVICE_FROM_INFORMATION></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_QUALIFICATION_SYSTEM></FD_QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></QUALIFICATION_SYSTEM_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>