<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="170514-2018" EDITION="2018076"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-171345-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180522</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>76</NO_OJ><DATE_PUB>20180419</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 076-170514</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:170514-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.tmb.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50700000">Repair and maintenance services of building installations</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">150 400,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 091 200,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">150 400,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">6 091 200,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180416</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180515 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180522 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на инсталации на сгради</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba technických stavebních zařízení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af installationer i bygninger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Einrichtungen in Gebäuden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης εγκαταστάσεων κτιρίου</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of building installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de equipos de edificios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitusseadmete remondi- ja hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennuksen laitteiden korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien d'installations de bâtiments</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of building installations</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja instalacija u zgradama</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Épületszerelvény-javítási és -karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di impianti di edifici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Remonto ir priežiūros paslaugos, susijusios su pastatais</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Ēku instalāciju remonta un uzturēšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u manutenzjoni ta’ l-istallazzjonijiet tal-bini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van uitrusting in gebouwen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji instalacji budynkowych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de equipamento em edifícios</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a instalaţiilor de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba vnútornej inštalácie budov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja inštalacij pri gradnjah</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av utrustning i byggnader</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Tribunalul București</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunalul București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Unirii nr. 37, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030823</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Emilia Gina Cernat</CONTACT_POINT><PHONE>+40 213187726</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>gina.cernat@just.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 213187719</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.tmb.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Activități de justiție</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii de reparare și întreținere sisteme în imobile</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Imobilele din Bulevardul Unirii nr. 37, sector 3; Str. Gheorghe Danielopol nr. 2–4, sector 4; Str. Stirbei Voda nr. 115, sector 1; Str. Ilfov nr. 6, sector 5.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>36</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="150400.00">150 400,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="6091200.00">6 091 200,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente se vor atribui lunar, trimestrial, sau pentru orice perioada acoperita de disponibilul bugetar.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1) Sistemele din cele 4 imobile care fac obiectul achizitiei sunt clasificate astfel:</P><P>— Sistemul „S1” – Sistemul de asigurare a continuitatii alimentarii cu energie electrica,</P><P>— Sistemul „S2” – Sistemul de curenti tari (220 V – 380 V),</P><P>— Sistemul„S3” – Sistemul de curenti slabi,</P><P>— Sistemul „S4” – Sistemul de incalzire – racire,</P><P>— Sistemul „S5” – Sistemul echipamentelor mecanice si echipamentelor speciale,</P><P>— Sistemul „S6” – Sistemul de alimentare cu apa, canalizare si instalatii sanitare,</P><P>— Sistemul „S7” – Sistemul de detectie, alarmare si stingere a incendiilor,</P><P>— Sistemul „S8” – Alte servicii de reparare si intretinere a imobilelor;</P><P>2) Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si concret tuturor solicitarilor de clarificare/informatii suplimentare cel mai tarziu in a 10-a zi dinainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare in legatura cu documentatia de atribuire se vor depune in termen de maxim 15 zile dinainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50700000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Valoarea minima estimata a unui contract subsevent este de 145 700 RON (fara TVA), iar valoarea maxima estimata a unui contract subsecvent este de 1 748 400 RON (fara TVA). Cantitatea minima a contractului subsecvent este de 1 luna, cantitatea maxima a contractului subsecvent este de 12 luni.</P><P>Valoarea minima estimata a unui acord-cadru este de 150 400 RON (fara TVA).</P><P>Valoarea maxima estimata a acordului-cadru fara TVA este de: 6 091 200 RON.</P><P>Cantitatea minima a acordului-cadru este de 1 luna, cantitatea maxima a acordului-cadru este de 36 luni.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="150400.00">150 400,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="6091200.00">6 091 200,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>DA. Garantia de participare este de 2 %, in cuantum de 34 968 RON. Garantia de participare, irevocabila, va fi constituita conform prevederilor art. 42 alin. (1) din HG 394/2016, respectiv se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, în cuantumul si pentru perioada prevazuta în documentatia de atribuire si cu respectarea prevederilor art. 42 alin. (7) din HG 394/2016. Contul entitatii contractante: RO52TREZ7045005XXX000144, Trezoreria Sectorului 4, CIF 4340633. In cazul in care garantia de participare va fi constituita in alta valuta, se va folosi cursul comunicat de BNR din data publicarii anuntului de participare. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare trebuie sa fie egala cu valabilitatea ofertei (120 de zile de la data limita stabilita pt depunerea ofertelor). Restituirea garantiei se va face in conform cu art. 44 din H.G. 394/2016. Dovada constituirii garantiei de participare va fi depusa in SEAP pana la data si ora limita de depunere a ofertelor. Scrisoare de garantie bancara pentru participare cu oferta independenta se va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar –Formularul nr. 15. Garantia de buna executie este de 7 % din valoarea contractului subsecvent, exclusiv TVA si se va constitui, in termen de maxim 5 zile lucratoare de la data incheierii contractului, va fi constituita conform prevederilor art. 46 alin. (1) din HG 394/2016, respectiv se constituie printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari. Garantia de buna executie a contractului va fi constituita pe o perioada egala cu perioada de valabilitate a contractului. Garantia de buna executie se va restitui in conformitate cu prevederile art. 48 din Normele aprobate prin H.G. nr. 394/2016. Achizitorul are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, în limita prejudiciului creat, daca prestatorul nu îsi îndeplineste obligatiile asumate prin prezentul contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie achizitorul are obligatia de a notifica acest lucru prestatorului si emitentului instrumentului de garantare precizând totodata obligatiile care nu au fost respectate.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1: Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Precizam ca persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>1) Doamna judecator: Mihaela-Laura Radu avand functia de presedinte la Tribunalul Bucuresti;</P><P>2) Doamna judecator: Mona-Lisa Neagoe avand functia de vicepresedinte la Tribunalul Bucuresti;</P><P>3) Domnul judecator: Eduard Cristian Ciobotaru avand functia de vicepresedinte la Tribunalul Bucuresti;</P><P>4) Doamna judecator: Lucretia Albertina Postelnicu avand functia de vicepresedinte la Tribunalul Bucuresti;</P><P>5) Doamna Emilia Gina Cernat avand functia de manager economic la Tribunalul Bucuresti;</P><P>6) Doamna Liliana Iorgulescu avand functia de consilier cu atributii de control financiar preventiv la Tribunalul Bucuresti;</P><P>7) Doamna Adriana Caraula avand functia de consilier juridic la Tribunalul Bucuresti;</P><P>8) Doamna Nicoleta Alina Duma avand functia de consilier la Tribunalul Bucuresti;</P><P>9) Domnul George Teodorescu avand functia de inginer la Tribunalul Bucuresti;</P><P>10) Doamna Emanuela Georgeta Matei avand functia de sef serviciu financiar contabilitate la Tribunalul Bucuresti;</P><P>11) Doamna Constanta Cioarec avand functia de inginer constructor la Tribunalul Bucuresti;</P><P>12) Doamna Daniela Apostolescu avand functia de consilier la Tribunalul Bucuresti;</P><P>13) Domnul Virban-Vlad Petrica avand functia de consilier la Tribunalul Bucuresti;</P><P>14) Domnul Victor Jalba avand functia de tehnician la Tribunalul Bucuresti;</P><P>15) Domnul Petre Danut Alecu avand functia de magaziner la Tribunalul Bucuresti.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea 98/2016, respectiv se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante doar de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire.</P><P>Aceste documente justificative pot fi:</P><P>— Certificate de atestare fiscala privind plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat (bugetul local, bugetul de stat etc.) valabile la momentul prezentarii acestora,</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic, al membrilor organului de administrare, de conducere al respectivului operator economic sau al celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, precum si al personalului de executie destinat derularii acordului-cadru,</P><P>— Cazierul fiscal al operatorului economic, al membrilor organului de administrare, de conducere al respectivului operator economic sau al celor care au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia asa cum rezulta din certificatul constatator emis de O.N.R.C./actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute de art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art.171 din Legea nr. 98/2016,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz, sau, în cazul în care, în tara de origine a ofertantului, nu se emit documente de aceasta natura sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute de art. 164, 165 si 167, autoritatea contractanta va accepta o declaratie notariala în acest sens.</P><P>Informatiile trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii documentelor.</P><P>În cazul unei asocieri, terti sustinatori sau subcontractanti, fiecare dintre acestia este obligat sa prezinte documentele din aceasta sectiune conform textului legal enuntat, respectiv art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractanti nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute de art. 59–60 din Legea nr. 98/2016 – Formularul nr. 2.</P><P>Dovada ca in actele juridice ale societatii nu sunt incluse mentiuni cu privire la aplicarea Legii nr. 85/2006 privind procedura de insolventa cu modificarile ulterioare, sau ca societatea nu se afla in incapacitate de plata – dovada se aduce de la instanta Cerinta nr. 2: Ofertantul/candidatul are obligatia sa fie legal inregistrat si sa aiba dreptul de a presta serviciile solicitate prin prezenta documentatie.</P><P>Document obligatoriu: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat, subcontractant sau terti sustinator, dupa caz), pana la data incheierii raportului procedurii de atribuire.</P><P>Aceste documente justificative pot fi:</P><P>(a) Certificat constatator emis de ONRC (copie semnata si stampilata – „conform cu originalul “), pentru a dovedi o forma de înregistrare. Din certificat trebuie sa rezulte obiectul de activitate al respectivului operator economic. Obiectul acordului-cadru trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul emis de ONRC,</P><P>(b) Autorizatie de functionare (pentru persoane fizice), precum si orice alte documente edificatoare considerat necesare pentru dovedirea apartenentei la categoria profesionala pentru îndeplinirea contractului,</P><P>(c) Pentru persoane juridice/fizice straine – prezentarea de documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este rezident.</P><P>Informatiile vor fi completate în DUAE, urmând ca documentele justificative sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), pana la data încheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul unei asocieri, terti sustinatori sau subcontractanti, fiecare dintre acestia este obligat sa prezinte documentele din aceasta sectiune conform textului legal enuntat, respectiv art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Operatorii economici vor prezenta cifra de afaceri minima anuala pe ultimii 3 ani – 2015, 2016, 2017 si documente doveditoare, prin care ofertantii îsi pot dovedi capacitatea economico-financiara.</P><P>Pentru calculul echivalentei cifrei de afaceri, exprimata în alta moneda decât lei, se va aplica cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR (2015 – 1 EUR = 4,4450 RON; 2016 – 1 EUR = 4,4908 RON; 2017 – 1 EUR = 4,5681 RON). Cifra de afaceri minima anuala pe ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017) trebuie sa fie cel putin egala sau mai mare decât valoarea estimata a celui mai mare contract subsecvent, respectiv 1 748 400 RON fara TVA.</P><P>Se solicita tuturor ofertantilor ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator, acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>În cazul unei asocieri, situatia economico-financiara trebuie sa fie îndeplinita prin cumul de grupul de asociati în baza documentelor prezentate de fiecare asociat.</P><P>Documentele justificative pentru sustinerea cifrei de afaceri sunt lasate la latitudinea ofertantilor.</P><P>Informatiile vor fi completate în DUAE, urmând ca documentele justificative (inclusiv cele care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri) sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), pana la data încheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul unei asocieri, terti sustinatori sau subcontractanti, fiecare dintre acestia este obligat sa prezinte documentele din aceasta sectiune conform textului legal enuntat, respectiv art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016.</P><P>Documentele justificative pentru sustinerea cifrei de afaceri sunt lasate la latitudinea ofertantilor.</P><P>Se solicita tuturor ofertantilor ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator, acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Autoritatea contractanta va solicita ofertantului aflat in clasament pe primul loc documentele justificative.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>(a) Experienta similara: Principalele servicii prestate in cursul unei perioade trebuie sa acopere cel mult ultimii 3 ani si din care sa rezulte ca ofertantul a prestat servicii similare in valoare cumulata de minim 1 748 400 RON fara TVA, in cadrul a unul sau mai multe contracte derulate in domeniul prestarii serviciilor de reparatii sisteme imobile, dovedite prin contracte însotite de certificate/documente/recomandare/proces-verbal de receptie.</P><P>Prin servicii similare se inteleg servicii care reflecta tipurile de servicii cu o complexitate comparabila cu cele care fac obiectul acordului-cadru ce urmeaza a fi atribuit, spre exemplu: instalatii electrice si mecanice de constructii, încalzire centrala, sistem de ventilatie/aer conditionat, scari rulante, ascensoare, detectie-alarmare si stingere a incendiilor, canalizare si instalatii sanitare, etc.</P><P>Informatiile vor fi completate în DUAE, urmând ca documentele justificative sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), pana la data încheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul unei asocieri, terti sustinatori sau subcontractanti, fiecare dintre acestia este obligat sa prezinte documentele din aceasta sectiune conform textului legal enuntat, respectiv art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Se solicita tuturor ofertantilor ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator, acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Sistemul de management al calitatii, respectiv ISO 9001 sau echivalent, sistemul de management de mediu, respectiv ISO 14001 sau echivalent.</P><P>Informatiile vor fi completate în DUAE, urmând ca documentele justificative sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat, dupa caz), pana la data încheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul unei asocieri, fiecare dintre acestia este obligat sa prezinte documentele din aceasta sectiune conform textului legal enuntat, respectiv art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016. Dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent/ISO 14001 sau echivalent, se va face prin prezentarea unor cerificate valabile emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi.</P><P>Toate certificatele/documentele echivalente/înscrisurile enumerate la Sectiunea 3.3.2.3. – Capacitatea tehnica si profesionala, care vor fi solicitate ofertantului clasat pe locul I, trebuie sa fie valabile la data limita de depunere a ofertelor. Documentele vor fi depuse in original sau copie lizibila, stampilata pentru „conformitate cu originalul'' de reprezentantul legal.</P><P>Documentele emise in alte limbi se vor prezenta însotite de traducerea in limba romana autorizata/legalizata.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE conform art. 193–195 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice si conform Notificarii A.N.A.P. nr. 240/2016.</P><P>In vederea verificarii informatiilor cuprinse in DUAE, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016, AC solicita ofertantului clasat pe primul loc sa prezinte documente justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE:</P><P>Serviciile prestate in cursul unei perioade trebuie sa acopere cel mult ultimii 3 ani si din care sa rezulte o valoare cumulata a serviciilor similare de min. 1 748 400 RON fara TVA, dovedite prin contracte însotite de certificate/documente/recomandare/proces-verbal de receptie.</P><P>Informatiile vor fi completate în DUAE, urmând ca documentele justificative sa fie prezentate la cererea AC doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), pana la data încheierii raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul unei asocieri, terti sustinatori sau subcontractanti, fiecare este obligat sa prezinte documentele din aceasta sectiune conform textului legal enuntat, respectiv art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Declaratia privind utilajele si echipamentele pe care le detine ofertantul pentru îndeplinirea corespunzatoare a acordului-cadru – Formular nr. 3, însotita de înscrisuri care sa ateste modul de detinerea a acestora, respectiv acte de proprietate/închiriere/leasing, facturi privind achizitionarea acestora.</P><P>Informatiile vor fi completate în DUAE, urmând ca documentele justificative sa fie prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), pana la data raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul unei asocieri, terti sustinatori sau subcontractanti, fiecare este obligat sa prezinte documentele din aceasta sectiune conform textului legal enuntat, respectiv art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Calificari profesionale/de specialitate detinute de personalul operatorului economic si de personalul de conducere al acestuia pentru îndeplinirea acordului-cadru – Formularul nr. 4.</P><P>Informatiile vor fi completate în DUAE, urmând ca documentele justificative sa fie prezentate la solicitarea A.C. doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), pana la data raportului procedurii de atribuire, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice.</P><P>În cazul unei asocieri, terti sustinatori sau subcontractanti, acestia sunt obligati sa prezinte documentele din aceasta sectiune conform textului legal enuntat, respectiv art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Declaratie privind efectivele medii anuale de personal ale operatorului economic si numarul membrilor personalului de conducere din ultimii 3 ani – Formular nr. 5.</P><P>Lista subcontractantilor si specializarea lor, precum si partea din acordul-cadru ce urmeaza sa fie îndeplinita de catre ei – Formular nr. 6.</P><P>Informatiile vor fi completate în DUAE, urmând ca documentele justificative sa fie prezentate la cererea AC doar de ofertantul clasat pe locul I dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), la data raportului procedurii de atribuire conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016.</P><P>Se solicita tuturor ofertantilor ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte angajamentul tertului sustinator, acordul de asociere si acordul de subcontractare.</P><P>Se va solicita ofertantului clasat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire (inclusiv de ofertantul asociat sau tertul sustinator, dupa caz), pana la data încheierii raportului procedurii de atribuire, prezentarea oricarui document prin care se sustine cerinta, de exemplu: un certificat emis de un organism de certificare sau alte documente care probeaza in mod concludent indeplinirea cerintei (proceduri/manuale de calitate, activitate procedurala etc.), similar cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari ISO 9001, ISO 14001.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>1150</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>15</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Sub sanctiunea respingerii contestatiei ca inadmisibila, înainte de a se adresa Consiliului sau instantei de judecata competente, persoana care se considera vatamata are obligatia sa notifice autoritatea contractanta cu privire la solicitarea de remediere în tot sau în parte a pretinsei încalcari. Persoana care se considera vatamata de raspunsul primit la notificarea prealabila sau care nu a primit niciun raspuns în termen de 3 zile, calculat începând cu ziua urmatoare primirii notificarii prealabile, precum si oricare persoana care se considera vatamata de masurile de remediere adoptate de autoritatea contractanta poate sesiza CNSC/instanta, în vederea anularii actului autoritatii contractante, obligarii acesteia la emiterea unui act sau la adoptarea de masuri de remediere, precum si pentru recunoasterea dreptului pretins sau a interesului legitim, în termen de 10 zile, în cazul în care valoarea estimata a procedurii de achizitie publica, achizitie sectoriala sau de concesiune este egala sau mai mare decât pragurile valorice în raport cu care este obligatorie transmiterea spre publicare catre Jurnalul Oficial al Uniunii Europene a anunturilor de participare, potrivit legislatiei privind achizitiile publice, legislatia privind achizitiile sectoriale sau legislatia privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii, dupa caz. Avand in vedere ca a fost anexat DUAE in .xml se va accesa linkul: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P><P>Nota: Modul de departajare a ofertelor clasate pe primul loc avand preturi egale. Daca doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc au preturile egale, atunci pentru departajare, autoritatea va solicita prin intemediul SEAP ofertantilor care au ofertat cel rnai mic pret, o noua propunere financiara, caz in care acordul-cadru va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute la art. 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunalul București</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul Unirii nr. 37, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030823</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>gina.cernat@just.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213187726</PHONE><URL>www.tmb.ro</URL><FAX>+40 213187719</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>