<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="060229-2018"
            EDITION="2018028">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-062977-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>28</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180209</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 028-060229</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:060229-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://varshets.bg/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://varshets.bg/index.php?option=administrate&amp;range=_buyer&amp;case=competitions&amp;id=10</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233200">Various surface works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG312">Монтана</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG312">Монтана</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">70333.33</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 17:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Вършец</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по полагане на пътна настилка на пътища</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Různé povrchové práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse belægningsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse Oberbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διάφορες εργασίες επικάλυψης του οδοστρώματος</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Various surface works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos diversos de pavimentación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mitmesugused pindamistööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erilaiset päällystystyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de revêtement divers</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Various surface works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Različiti radovi na površinskom sloju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Különféle útburkolatok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di superficie vari</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įvairūs dangos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažādi ceļu seguma būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diversi xogħlijiet fuq l-uċuħ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse oppervlaktewerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie różnych nawierzchni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras diversas de pavimentação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse lucrări de îmbrăcare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rôzne práce vrchnej stavby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Različna dela na zgornjem ustroju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varshets</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diverse ytbehandling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Вършец</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Varshets</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000320655</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Balgariya“ No. 10</ADDRESS>
            <TOWN>Varshets</TOWN>
            <POSTAL_CODE>3540</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Anton Dimitrov Toshev</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 95272222</PHONE>
            <E_MAIL>admin_varshetz@mail.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 95272323</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG312"/>
            <URL_GENERAL>http://varshets.bg/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://varshets.bg/index.php?option=administrate&amp;range=_buyer&amp;case=competitions</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Вършец</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000320655</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „България“ № 10</ADDRESS>
               <TOWN>Вършец</TOWN>
               <POSTAL_CODE>3540</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Антон Димитров Тошев</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 95272222</PHONE>
               <E_MAIL>admin_varshetz@mail.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 95272323</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG312"/>
               <URL_GENERAL>http://varshets.bg/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://varshets.bg/index.php?option=administrate&amp;range=_buyer&amp;case=competitions</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://varshets.bg/index.php?option=administrate&amp;range=_buyer&amp;case=competitions&amp;id=10</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Ремонт на улици и тротоари в гр. Вършец“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45233200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на поръчката е възстановяване на компрометирани асфалтови и тротоарни настилки на улици в гр. Вършец вследствие на дългия експлоатационен период и привеждането им в нормален и безопасен вид. Ремонтът на улични настилки на територията на гр. Вършец обхваща възстановяване на цели участъци с компрометирана носимоспособност, фрезоване на асфалтови пластове и подмяната им с нови, изкърпване на единични дупки, подмяна на бордюри и тротоарни настилки или изграждане на нови такива. Целта е подобряване на отделните компоненти на физическата среда, възстановяване на транспортно-експлоатационните качества на улиците в съответствие с действащите нормативни изисквания и създаване на условия за безпрепятствено придвижване на моторни превозни средства и пешеходци. Приблизителната площ на настилките, подлежащи на ремонт и възстановяване, установени към момента на изготвяне на заданието, е, както следва: 3 000 м? асфалтови настилки по уличните платна и 600 м? тротоарни настилки.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">70333.33</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG312"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. Вършец, община Вършец, област Монтана — вътрешна улична мрежа на гр. Вършец.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Поръчката обхваща ремонтни дейности по улични и тротоарни настилки в гр. Вършец. Изпълнението на ремонтните работи ще се извършва след получаване на възлагателно/и писмо/и от Възложителя, придружено от съответното/ите Техническо/и задание/я, включващо/и предвидения обхват и обем на изпълняваните дейности, съобразно нуждите, планираните дейности за реновиране на настилките и разполагаемия финансов ресурс на Община Вършец. Приблизителната площ на настилките, подлежащи на ремонт и възстановяване, установени към момента на изготвяне на заданието, е, както следва: 3 000 м? асфалтови настилки по уличните платна и 600 м? тротоарни настилки.</P>
                  <P>В предмета на поръчката се включват следните дейности:</P>
                  <P>1. Изпълнение на строително-монтажни работи в съответствие с Техническите спецификации и съответното/ите Техническо/и задание/я.</P>
                  <P>2. Доставка и влагане в строителството на необходимите строителни продукти, материали, съоръжения и т.н., както и производство и/или доставка на строителни детайли/елементи и влагането им в строежа, съответстващи на изискванията на Техническата спецификация и българското законодателство.</P>
                  <P>3. Извършване на необходимите изпитвания и лабораторни изследвания.</P>
                  <P>4. Изготвяне на цялата необходима строителна и отчетна документация, изискваща се от закони и нормативни документи, от проекта на договор и Техническата спецификация и необходима за изпълнението предмета на поръчката.</P>
                  <P>5. Отстраняване на недостатъци, в случай че са установени при предаването и приемането на извършените строително-монтажни работи.</P>
                  <P>6. Гаранционно поддържане на извършеното строителство и отстраняване на дефекти в гаранционните срокове.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">70333.33</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">40</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участниците трябва да са вписани в Централния професионален регистър на строителя за изпълнение на строежи от втора група, четвърта категория, съгласно чл. 5 от Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя (ПРВВЦПРС) или за по-висока категория строежи от същата група към момента на подаване на офертата, а за чуждестранни лица  —  в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени, или на друга държава  —  страна по Споразумението на Европейското икономическо пространство.</P>
               <P>Забележка: В случай на участие на обединение, което не е юридическо лице, спазването на изискването се доказва от тези членове на обединението, които съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението, са ангажирани с изпълнението на строителството.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители изискването се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват строителство.</P>
               <P>При подаване на оферта участниците декларират съответствието с този критерий за подбор само като попълват съответния раздел в Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП)  —  част ІV, раздел А „Годност“, т. 1 на ЕЕДОП на данните за вписването в ЦПРС, посочваща уеб адрес, орган или служба, издаващи документа, точно позоваване на документа, а за чуждестранни лица съответен еквивалентен документ или декларация или удостоверение от компетентните органи съгласно националния му закон за вписването на лицето в съответен професионален регистър на държавата, в която е установен, допускащ съгласно законодателството на държавата, в която лицето е установено и осъществява дейността си, извършване на строителните работи обект на настоящата обществена поръчка, придружен с превод на български език.</P>
               <P>При участие на обединение, което не е юридическо лице, доказването на поставеното изискване се извършва чрез попълване на съответния раздел в ЕЕДОП, който е представен от тези членове на обединението, които са ангажирани с изпълнението на строителни дейности.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, доказването на годността се извършва чрез попълване на съответния раздел в ЕЕДОП, който е представен от подизпълнителя/ите, които ще изпълняват строителство.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване.</P>
               <P>Документът, с който се доказва изискването, е копие на Удостоверение за вписване в ЦПРС към Камарата на строителите в България за изпълнение на строежи от втора група, четвърта категория или за по-висока категория строежи от същата група, освен ако същото не е достъпно чрез пряк и безплатен достъп в съответната национална база данни.</P>
               <P>В случай че участникът е чуждестранно лице, той може да представи валиден еквивалентен документ или декларация или удостоверение, издадени от компетентен орган на държава  —  членка на Европейския съюз, или на друга държава  —  страна по Споразумението за Европейското икономическо пространство, доказващи вписването на участника в съответен регистър на тази държава, в случаите на чл. 67, ал. 5 от ЗОП. Преди сключване на договор за обществена поръчка и в съответствие с чл. 112, ал. 1, т. 4 от ЗОП чуждестранното лице следва да извърши регистрация и да представи документ за вписване в ЦПРС.</P>
               <P>Важно: Документите за доказване съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата  —  в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите, ако има такива.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 8 от ЗОП Възложителят няма право да изисква документи, които вече са му били предостави или са му служебно известни.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Участникът следва да има застраховка „Професионална отговорност в строителството“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с покритие в размер съгласно минималната застрахователна сума за строежи четвърта категория или по-висока категория строежи, определена с чл. 5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството, или еквивалентна застраховка съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран участникът.</P>
               <P>При подаване на оферта участниците декларират съответствието с този критерий за подбор само като попълват съответния раздел в Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП)  —  част ІV, раздел Б „Икономическо и финансово състояние“, т. 5 на ЕЕДОП за наличие на валидна застраховка за „Професионална отговорност в строителството“ по чл. 171 ал. 1 от ЗУТ, при лимит на отговорността съгласно чл. 5, ал. 2 от Наредбата за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентен документ /за чуждестранните лица/.</P>
               <P>Забележка: В случай на участие на обединение спазването на горното изискване може да бъде осигурено от един или повече от партньорите в обединението съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението по отношение на дейностите, свързани със строителството.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители, изискването се доказва за тези подизпълнители, които съобразно вида и дела от поръчката, които са им възложени, ще изпълняват дейности, свързани със строителство.</P>
               <P>Доказване на посоченото изискване.</P>
               <P>Документи за доказване на изискването  —  съгласно чл. 62, ал. 1, т. 2 от ЗОП  —  доказателства за наличие на застраховка „Професионална отговорност в строителството“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с изискуемото покритие съгласно чл. 5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството или еквивалентна застраховка за професионална отговорност, или гаранция в друга държава  —  членка на ЕС или в страна по Споразумението за ЕИО, в случай че същите не са достъпни чрез пряк и безплатен достъп до съответната национална база данни.</P>
               <P>Когато по основателна причина участникът не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
               <P>Важно: Документите за доказване съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата  —  в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
               <P>Съгласно чл. 67, ал. 8 от ЗОП Възложителят няма право да изисква документи, които вече са му били предоставени или са му служебно известни.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Участникът следва да има застраховка „Професионална отговорност в строителството“ съгласно чл. 171, ал. 1 от ЗУТ с покритие в размер съгласно минималната застрахователна сума за строежи четвърта категория или по-висока категория строежи, определена с чл. 5, ал. 2 от Наредба за условията и реда за задължително застраховане в проектирането и строителството, или еквивалентна застраховка съгласно законодателството на държавата, където е установен/регистриран участникът.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Списък на строителството за последните пет години, считано от датата на подаване на оферта, което е идентично или сходно с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, (попълва се съответната част от ЕЕДОП, част IV „Критерии за подбор“, раздел В „Технически и професионални способности“, т. 1а).</P>
               <P>При участие на обединение, което не е юридическо лице, съответната информация се попълва в ЕЕДОП на обединението.</P>
               <P>Когато участникът предвижда участие на подизпълнители ЕЕДОП и документите се представят и за всеки от посочените подизпълнители.</P>
               <P>Документи за доказване на изискването  —  съгласно чл. 64, ал. 1, т. 1 от ЗОП: списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали то е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания.</P>
               <P>Важно: Документите за доказване съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата  —  в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
               <P>2. Участникът декларира съответствие с поставеното изискване чрез представяне на ЕЕДОП в част IV „Критерии за подбор“, буква В „Технически и професионални способности“, т. 2 и 6) от ЕЕДОП (посочва се професионалната компетентност на лицата в това число: трите имена и позиция; образование (степен, специалност, година на дипломиране, № на диплома, учебно заведение); професионална квалификация (направление, година на придобиване, № на издадения документ, издател); професионален опит/опит (месторабота, период, длъжност, основни функции).</P>
               <P>Документи за доказване на изискването  —  съгласно чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП: списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, и/или на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата.</P>
               <P>Важно: Документите за доказване съответствието с поставеното изискване се представят от участника, определен за изпълнител, или при поискване в хода на процедурата  —  в случаите на чл. 67, ал. 5 и 6 от ЗОП. Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива.</P>
               <P>3. При подаване на офертата съответствие с изискването за прилагане на система за управление на качеството, сертифицирана съгласно стандарт EN ISO 9001:2008/2015 или еквивалент, се декларира в част ІV, раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП. С ЕЕДОП участникът предоставя информация дали съответните документи са на разположение в електронен формат  —  посочва се уеб адрес, орган или служба, издаващи документа за регистрация и точно позоваване на документа, обхвата на регистрацията и периода на валидност.</P>
               <P>Документи за доказване на изискването: валиден сертификат за система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2008/2015 или еквивалент или др. доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството с обхват строителство, сходно с предмета на поръчката.</P>
               <P>4. При подаване на офертата съответствие с изискването за прилагане на система за опазване на околната среда, сертифицирана съгласно стандарт EN ISO 14001:2004/2015 или еквивалент, се декларира в част ІV, раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП. С ЕЕДОП участникът предоставя информация дали съответните документи са на разположение в електронен формат  —  посочва се уеб адрес, орган или служба, издаващи документа за регистрация и точно позоваване на документа, обхвата на регистрацията и периода на валидност.</P>
               <P>Документи за доказване на изискването: валиден сертификат за система за опазване на околната среда по стандарт EN ISO 14001:2004/2015 или еквивалент или др. доказателства за екв. мерки за опазване на околната среда с обхват строителство, сходно с предмета на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът следва да е изпълнил за последните пет години, считано от датата на подаване на офертата, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, дейности по строителство с предмет и обем, идентични или сходни с тези на поръчката.</P>
               <P>Под идентично или сходно с предмета и обема на поръчката се разбира строителство по изграждане и/или реконструкция, и/или рехабилитация, и/или ремонт, и/или еквивалентна дейност на улични и/или пътни настилки с площ минимум 3000 м? и тротоарни настилки с площ минимум 600 м?.</P>
               <P>Забележка: Поставеното изискване не е кумулативно, като участник може да покрие изискването за извършено идентично или сходно строителство заедно или поотделно, с един или няколко обекта.</P>
               <P>При участие на обединение, което не е юридическо лице, изискването се прилага за обединението като цяло.</P>
               <P>При посочване на участие с използване на подизпълнител изискването се отнася и за всеки един от подизпълнителите съобразно вида и дела от поръчката, който ще изпълняват.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с персонал и/или ръководен състав от технически правоспособни лица, които ще отговарят за изпълнението на строителството, включващ минимум следните позиции, както следва:</P>
               <P> —  технически ръководител  —  технически правоспособно лице по смисъла на чл. 163а, ал. 2 и чл. 163а, ал. 3 от ЗУТ или за чуждестранни лица еквивалентно съгласно законодателството на държавата, в която са установени, с професионален опит минимум 3 (три) години като технически ръководител,</P>
               <P> —  специалист  —  контрол на качеството  —  лице с квалификация и професионален опит в областта на строителството, притежаващо Удостоверение/Сертификат за преминато професионално обучение за контрол върху качеството на изпълнение на строителството и за контрол на съответствието на строителните продукти със съществените изисквания за безопасност или еквивалентен документ за чуждестранни лица съгласно законодателството на държавата, в която са установени; с професионален опит в сферата на контрол на качеството не по-малко от 2 (две) години,</P>
               <P> —  специалист  —  координатор по безопасност и здраве (КБЗ)  —  лице с квалификация и професионален опит в областта на строителството, притежаващо валидно удостоверение (сертификат) за завършен курс за длъжностно лице по безопасност и здраве в строителството съгласно изискванията на ЗЗБУТ и Наредба № 2 от от 22.3.2004 г. за минимални изисквания за здравословни и безопасни условия на труд при извършване на строителни и монтажни работи, или еквивалентен документ, а за чуждестранни лица  —  еквивалентен документ съгласно законодателството на държавата, в която са установени; да притежава професионален опит на длъжност КБЗ най-малко 2 (две) години.</P>
               <P>Забележка: Едно физическо лице може да изпълнява функциите на повече от един експерт в предложения в офертата на участника екип за изпълнение на строителството, при условие че притежава необходимата правоспособност и квалификация за всеки от тях.</P>
               <P>3. Участникът следва да прилага система за управление на качеството, сертифицирана съгласно стандарт EN ISO 9001:2008/2015 или еквивалент, или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, с предметен обхват строителство, сходно с предмета на поръчката</P>
               <P>4. Участникът следва да прилага система за опазване на околната среда, сертифицирана съгласно стандарт EN ISO 14001:2004/2015 или еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за опазване на околната среда с предметен обхват строителство, сходно с предмета на поръчката.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Възложителят изисква от определения за изпълнител участник да предостави гаранция за изпълнение в размер от 5 % от стойността на договора без ДДС, която да обезпечи неговото изпълнение.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение се предоставя в една от следните форми:</P>
               <P>— депозит на парична сума по сметка на възложителя,</P>
               <P>— банкова гаранция в полза на възложителя,</P>
               <P>— застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията, която да обезпечи изпълнението на договора.</P>
               <P>Когато избраният изпълнител е обединение, което не е юридическо лице, всеки от съдружниците в него може да е наредител по банковата гаранция, съответно вносител на сумата по гаранцията или титуляр на застраховката.</P>
               <P>Условията и сроковете за задържане или освобождаване на гаранцията за изпълнение са разписани в проекта на договора за обществена поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Вършец, община Вършец, област Монтана, бул. "България" №10, етаж 4, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите ще се извърши на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>В процедурата може да участва участник, който отговаря на условията на чл. 10, ал. 1 от ЗОП и изискванията на Възложителя. Възложителят отстранява от участие участник, за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4 и 5 от ЗОП, условията по чл. 107 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРКЛТДС, освен ако не са налице изключенията по чл. 4 от същия закон. Основанията за отстраняване се прилагат до изтичане на сроковете по чл. 57, ал. 3 от ЗОП. Когато участник е обединение от физически и/или юридически лица, основанията за отстраняване се прилагат и за всеки член на обединението. Когато участник предвижда използването на подизпълнители или се позовава на капацитета на трети лица по чл. 65, ал. 1 от ЗОП, основанията за отстраняване се прилагат и за подизпълнителите и за третите лица. Съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП при подаване на офертата участникът декларира липсата на основанията за отстраняване и съответствието с критериите за подбор чрез представяне на ЕЕДОП, а документите се представят при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>В 10-дневен срок от настъпване на обстоятелствата по чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Общинска администрация  —  Вършец</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „България“ № 10</ADDRESS>
               <TOWN>Вършец</TOWN>
               <POSTAL_CODE>3540</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 9527-2222</PHONE>
               <E_MAIL>admin_varshetz@mail.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 9527-2323</FAX>
               <URL>http://varshets.bg/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
