<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="060565-2018"
            EDITION="2018028">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-063215-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180313</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>28</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180209</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 028-060565</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:060565-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.fair-center.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXS0YYEYYVF</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42122450">Vacuum pumps</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="42124320">Parts of vacuum pumps</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="44163150">Low-pressure pipes</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE711">Darmstadt, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE711">Darmstadt, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180208</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180313 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Вакуумни помпи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuová čerpadla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuumpumper</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuumpumpen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αντλίες κενού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vacuum pumps</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bombas de vacío</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaakumpumbad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tyhjiöpumput</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompes à vide</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vacuum pumps</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuumske crpke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vákuumszivattyú</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompe a vuoto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuuminiai siurbliai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuumsūkņi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompi tal-vakwu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vacuümpompen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompy próżniowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bombas de vácuo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pompe de vid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vákuové čerpadlá</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuumske črpalke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Darmstadt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vakuumpumpar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">FAIR – Facility for Antiproton and Ion Research in Europe GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>FAIR – Facility for Antiproton and Ion Research in Europe GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Planckstr. 1</ADDRESS>
               <TOWN>Darmstadt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>64291</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Projekteinkauf</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 6159711-987</PHONE>
               <E_MAIL>proekf33@gsi.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6159713983</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE711"/>
               <URL_GENERAL>www.fair-center.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXS0YYEYYVF</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.dtvp.de/Center/notice/CXS0YYEYYVF</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Großforschungseinrichtung</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Forschung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>SIS100 Standard 0 Anpumpkammern</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>33/50042803FAIR</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="42122450"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Im Rahmen der Großforschungsanlage FAIR (Facility for Antiproton and Ion Research) werden für den Hauptbeschleuniger, das Schwerionensynchrotron SIS100, insgesamt 31 kundenspezifische UHV-Standard-Anpumpkammern benötigt. Die Vakuumkammern sind in ihrer Grundstruktur ein aus Edelstahl gefertigtes Zylinderrohr mit standardisierten CF-Flanschen sowie zwei integrierten dünnwandigen Wellbälgen und werden mittels einer Kammerhalte- bzw. Ausrichtungsmechanik auf einem Gestell montiert.</P>
               <P>***.</P>
               <P>In the scope of the large-scale research project FAIR (Facility for Antiproton and Ion Research), a total of 31 customer-specific UHV standard pumping chambers are required for the main accelerator ring, the heavy ion synchrotron SIS100. The basic structure of the vacuum chambers is comprised by a cylinder tube made of stainless steel with standard CF flanges and two integrated thin-walled bellows, mounted on a rack by means of a chamber support structure and a mechanical alignment device.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="42124320"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="44163150"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE711"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>FAIR – Facility for Antiproton and Ion Research in Europe GmbH </P>
                  <P>Planckstr. 1 </P>
                  <P>64291</P>
                  <P>Darmstadt</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die vorliegende Ausschreibung der FAIR GmbH umfasst die vollständige Auskonstruktion und die Erstellung aller für die Serienfertigung notwendigen technischen Zeichnungen der Anpumpkammer auf Grundlage eines vom Auftraggeber beigestellten elektronischen 3d Modells. Auftragsbestandteil ist ferner die Produktion und Lieferung von 31 kundenspezifischen UHV-Anpumpkammern (eine Vorserienkammer und 30 Serienkammern). Weitere Bestandteile der Ausschreibung sind die Beschaffung und/oder Produktion aller zur Fertigung notwendigen Halb- oder Werkzeuge sowie die Durchführung aller Abnahmetests und deren Dokumentation.</P>
                  <P>****************************************.</P>
                  <P>The present call for tender of the FAIR GmbH consists of the final designing and the preparation of all technical drawings of the vacuum chamber necessary for serial production on the basis of an electronic 3d model provided by the contracting entity. The order also includes the production and delivery of 31 customer-specific UHV vacuum chambers (one pre-series chamber and 30 series chambers). In addition, the call for tender includes the procurement and/or production of all tools and auxiliary material required for the production as well as the carrying out of all acceptance tests and their documentation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">18</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Geforderte Anzahl der Referenzen (mindestens 3) hinsichtlich der Fertigung von UHV-Kammern.</P>
                  <P>Abnahme FAT (Factory Acceptance Test) erfolgt durch den Auftragnehmer – Abnahmen erfolgen nicht durch Subunternehmen.</P>
                  <P>******************************.</P>
                  <P>Required number of references (at least 3) regarding the manufacture of UHV chamber Acceptance FAT (Factory Acceptance Test) by the contractor - Acceptance is not performed by subcontractors.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Die Untergestelle, jeweils 1 Stück für die FoS und 30 Stück für die Serie werden optional ausgeschrieben.</P>
                  <P>Es liegt einzig im Ermessen des Auftraggebers, ob diese Option gezogen wird.</P>
                  <P>*************************************.</P>
                  <P>The frames, one each for the FoS and 30 pieces for the series are advertised as an option. It is solely at the discretion of the client, whether this option is drawn.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Einzureichende Unterlagen:</P>
               <P>— Unternehmensdarstellung (mit dem Teilnahmeantrag mittels Eigenerklärung vorzulegen): mit Angabe der auf dem GSI Formblatt abgefragten Daten, wie z.B. Anzahl der Mitarbeiter in den letzten drei Jahren, etc,</P>
               <P>— Eigenerklärung zur Eignung nach §§ 123, 124 GWB (mit dem Teilnahmeantrag mittels Eigenerklärung vorzulegen): Eigenerklärung, dass die Kenntnis nach.</P>
               <P>§§ 123, 124 GWB unrichtig ist und die dort genannten Fälle nicht vorliegen – GSI Formblatt.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Einzureichende Unterlagen:</P>
               <P>— Angaben zu Gesamtumsatz und auftragsbezogenem Umsatz (mit dem Teilnahmeantrag mittels Eigenerklärung vorzulegen): Erklärung über den Gesamtumsatz des Unternehmens sowie den Umsatz bezüglich der besonderen Leistungsart, die Gegenstand der Vergabe ist, jeweils bezogen auf die letzten 3 Geschäftsjahre – auf dem GSI Formblatt Unternehmensdarstellung,</P>
               <P>— Nachweis einer Betriebs-/Berufshaftpflichtversicherung (mit dem Teilnahmeantrag mittels Eigenerklärung vorzulegen): Angabe des Versicherungsunternehmens und der Deckungssumme auf dem GSI Formblatt,</P>
               <P>— Bonitätsprüfung (auf Anforderung der Vergabestelle mittels Dritterklärung vorzulegen): Wird von der GSI im Rahmen der Eignungsprüfung durchgeführt.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Sind im Rahmen eines abzuschließenden Vertrages Vorleistungen erforderlich (Anzahlungen), werden diese nur gegen Vorlage einer unbefristeten, selbstschuldnerischen Bankbürgschaft gezahlt.</P>
               <P>Die GSI nimmt grundsätzlich nur Bürgschaften an, die die folgenden Mindestbedingungen einhalten:</P>
               <P>— Selbstschuldnerische Bürgschaften unter Verzicht auf die Einrede des §§ 770, 771 BGB,</P>
               <P>— ausschließlich Bürgschaften nach deutschem Recht,</P>
               <P>— unwiderrufliche Bürgschaften,</P>
               <P>— kostenlos für die GSI,</P>
               <P>— ausgestellt von einer namhaften internationalen, bevorzugt europäischen Bank,</P>
               <P>— in der Regel unbefristet bzw. eine Frist, die an das Datum des Eigentumsübergangs gebunden ist.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Einzureichende Unterlagen:</P>
               <P>— Beschreibung von Referenzprojekten (mit dem Teilnahmeantrag mittels Eigenerklärung vorzulegen): Beschreibung von drei vergleichbaren Referenzprojekten, mit Angabe der auf dem Formblatt abgefragten Projektdaten,</P>
               <P>— Zertifizierung nach DIN EN ISO 9001 (oder vergleichbare Zertifizierung).</P>
               <P>Sofern Teilleistungen an Unterauftragnehmer weitergegeben werden oder sofern sich der Bewerber bzw. Bieter für den Eignungsnachweis auf eine Unter-auftragnehmer beruft, ist das Formblatt Unterauftragnehmer einzureichen. In diesem Fall ist eine Abgabe zusammen mit dem Teilnahme-antrag bzw. Angebot erforderlich! Weiterhin ist eine Verfügbarkeitserklärung (siehe Formblatt Verfügbarkeitserklärung) vom Unterauftragnehmer mit dem Teilnahmean-trag bzw. Angebot einzureichen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Folgende Mindeststandards muss der Bieter gewährleisten:</P>
               <P>1. Referenzen und Erfahrungen in der Herstellung kundenspezifischer UHV-Komponenten - siehe Formblatt Referenzen</P>
               <P>2. Technische Anlagen und Ausrüstung zur Erzeugung und Messung von UHV-Drücken in Vakuumkammern (Pumpen, Vakuummess-technik) und Heliumlecksuchtechnik</P>
               <P>Siehe Formblatt Leistungsfähigkeit und Fachkunde.</P>
               <P>3. Technische Anlagen und Ausrüstung zur UHV-gerechten Reinigung und Montage von Vakuumkomponenten</P>
               <P>Siehe Formblatt Leistungsfähigkeit und Fachkunde.</P>
               <P>4. Technische Ausrüstung und Erfahrungen bei Anwendung verschiedener Schweißverfahren (Wolfram-Inertgasschweißen, Mikroplasmaschweißen, Orbitalschweißen, Elektronenstrahlschweißen) und/oder Hartlötverfahren</P>
               <P>Siehe Formblatt Leistungsfähigkeit und Fachkunde.</P>
               <P>5. Nachweis über geprüftes Schweißpersonal nach (DIN EN) ISO 9606-1</P>
               <P>6. Erfahrung oder ggf. sogar technische Ausrüstung für das Wasserstoffarmglühen von Vakuumkomponenten</P>
               <P>Siehe Formblatt Leistungsfähigkeit und Fachkunde.</P>
               <P>****************************************.</P>
               <P>1. References and expertise on manufacturing of customized UHV components - please see document references</P>
               <P>2. Technical equipment for the generation of UHV pressures in vacuum chambers (pumps), vacuum measuring technique, and He leak detection technique - please see please see checking on productivity and technical qualification</P>
               <P>3. Technical equipment for UHV-compliant cleaning and assembly of vacuum components - please see checking on productivity and technical qualification</P>
               <P>4. Technical equipment and experience in different welding techniques (TIG, micro plasma welding, orbital welding, electron beam welding) and/or vacuum brazing - please see checking on productivity and technical qualification</P>
               <P>5. Proof of certified welders according to (DIN EN) ISO 9606-1 - please see checking on productivity and technical qualification</P>
               <P>6. Experiences or, if even available, technical equipment for vacuum firing of vacuum components - please see checking on productivity and technical qualification</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Einzureichende Unterlagen:</P>
               <P>— Vertraulichkeitserklärung (mit dem Teilnahmeantrag mittels Eigenerklärung vorzulegen): auf dem GSI Formblatt,</P>
               <P>— Mindestlohngesetz – MiLoG (mit dem Teilnahmeantrag mittels Eigenerklärung vorzulegen): Erklärung gemäß § 19 Abs. 3 des Gesetzes zur Regelung eines allgemeinen Mindestlohns (Mindestlohngesetz – MiLoG),</P>
               <P>— BGB-Gesellschaft mit gesamtschuldnerischer Haftung mit Listung aller Mitglieder und deren bevollmächtigter Vertreter inkl. Nennung eines bevollmächtigten Vertreters, der die Arbeitsgemeinschaft gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt. Mit dem Angebot ist eine von allen Gemeinschaftsmitgliedern rechtsverbindlich unterschriebene Erklärung abzugeben, dass die federführende Firma als bevollmächtigter Vertreter die aufgeführten Gemeinschaftsmitglieder gegenüber dem Auftraggeber vertritt und mit Wirkung für jedes Mitglied für die vertragsgemäße Ausführung der Leistung als Gesamtschuldner haftet.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-03-19</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
               <LANGUAGE VALUE="EN"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Sicherungskopie ist nur erforderlich als Datenträger (CD/DVD), wenn Sie Ihr Angebot postalisch einreichen.</P>
               <P>Die Vergabestelle akzeptiert folgende Arten der Angebotsabgabe:</P>
               <P>a/ Postalischer Versand oder</P>
               <P>b/ Elektronisch in Textform</P>
               <P>Hinweis – a/ Postalischer Versand.</P>
               <P>Die bei der Vergabestelle einzureichenden Angebotsunterlagen sind 2-fach in Papierform sowie 1-fach elektronisch auf CD/DVD, in einem verschlossenen Umschlag fristgerecht bei der Vergabestelle einzureichen. Der Versandumschlag ist mittels des in den Vergabeunterlagen enthaltenen „Angebotskennzettels“ zu kennzeichnen und mit dem Firmennamen und Firmenanschrift zu beschriften. Nicht gekennzeichnete Angebote können vom Wettbewerb ausgeschlossen werden, falls diese deshalb vorzeitig geöffnet werden.</P>
               <P>Hinweis – b/ Elektronisch in Textform.</P>
               <P>Die Übermittlung der Angebote in elektronischer Form erfolgt fristgerecht über den Vergabemarktplatz DTVP (Deutsches Vergabeportal).</P>
               <P>URL: http://www.dtvp.de/Center/.</P>
               <P>Zur Wahrung der Textform gemäß § 126 b BGB bei Angebotsabgabe müssen die Bieter nachfolgende Angaben machen:</P>
               <P>— Bei natürlichen Personen ist der vollständige Name zu nennen (§12 BGB),</P>
               <P>— Bei juristischen Personen und Handelsgesellschaften (§ 17 BGB) ist der Firmenname zu nennen und die Rechtsform. Darüber hinaus ist der vollständige Name des Mitarbeiters/der Mitarbeiterin zu nennen, der/die für die Firma das Angebot abgibt. Das Einfügen eines Firmenlogos reicht nicht aus,</P>
               <P>— Bei Bietergemeinschaften sind für jeden einzelnen Bieter die vorstehenden.</P>
               <P>Angaben zu machen.</P>
               <P>Zu beachten ist, dass die Textform des § 126 b BGB im Vergaberecht nur eingehalten ist, wenn die Teilnahmeanträge/ Angebote verschlüsselt übermittelt werden. Eine E-Mail genügt nicht!</P>
               <P>***************************.</P>
               <P>GSI wird die Erstangebote anhand der Zuschlagskriterien (s.u.) bewerten. GSI behält sich eine Abschichtung vor, nur die 5 bestbewerteten Anbieter gemäß § 51 Abs.2 VgV zu einer Verhandlung mit Präsentation, die zur Prüfung der bereitgestellten Informationen und Unterlagen genutzt werden kann, einzuladen, ggf. mit Verhandlung in mehreren Runden.</P>
               <P>Am Ende der Verhandlungsrunden werden die 5 Bieter, mit denen GSI verhandelt hat, einheitlich zur Abgabe finaler Angebote aufgefordert. GSI wird diese fina-len Angebote anhand der festgelegten Zuschlagskriterien nochmals bewerten und über den Zuschlag entscheiden.</P>
               <P>GSI behält sich das Recht vor, den Auftrag auf Grundlage der ursprünglichen Angebote zu vergeben, ohne Verhandlungen durchzuführen.</P>
               <P>Der Zuschlag wird auf das wirtschaftlichste Angebot erteilt. Die zur Wertung zuge-lassenen Angebote werden anhand der in dem Dokument „CSX42 – Angebotswer-tungsmethoden und -kriterien.pdf“ genannten Zuschlagskriterien mit der entspre-chend angegebenen Gewichtung gewertet.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXS0YYEYYVF.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstr. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Die zuständige Nachprüfungsbehörde ist die Vergabekammer des Bundes.</P>
               <P>Villemombler Straße 76.</P>
               <P>53123 Bonn</P>
               <P>Tel.: 0228 9499-0.</P>
               <P>Fax: 0228 9499-163.</P>
               <P>E-Mail: vk@bundeskartellamt.bund.de</P>
               <P>Internet: http://www.bundeskartellamt.de/SharedDocs/Kontaktdaten/DE/Vergabekammern.html.</P>
               <P>Durch die Zeichenbeschränkung der EU ist der genaue Wortlaut nicht abbildbar. Diesen entnehmen Sie bitte den Teilnahmeunterlagen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemomblerstr. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
