<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="061226-2018"
            EDITION="2018028">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-061177-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>28</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180209</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 028-061226</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:061226-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.ur.krakow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.dzp.ur.krakow.pl/index.php/aktualne-postepowania</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80300000">Higher education services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL21">Małopolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180207</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на висшето образование</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vyšší vzdělávání</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Videregående uddannelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Hochschulen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τριτοβάθμιας εκπαίδευσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Higher education services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de enseñanza superior</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kõrghariduse teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yliopistotason koulutuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'enseignement supérieur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Higher education services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge visokoškolskog obrazovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Felsőoktatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di istruzione superiore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aukštojo mokslo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Augstākās izglītības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-edukazzjoni għolja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor hoger onderwijs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi szkolnictwa wyższego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de ensino superior</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de învăţământ superior</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vyššie vzdelávanie (vyššie školstvo)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve visokošolskega izobraževanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Högre utbildning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Uniwersytet Rolniczy im. Hugona Kołłątaja w Krakowie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Uniwersytet Rolniczy im. Hugona Kołłątaja w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>675-000-21-18</NATIONALID>
               <ADDRESS>al. Mickiewicza 21</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-120</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Alina Handzlik</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 126624413</PHONE>
               <E_MAIL>a.handzlik@ur.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 126624410</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>www.ur.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.dzp.ur.krakow.pl/index.php/aktualne-postepowania</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Uniwersytet Rolniczy im. Hugona Kołłątaja w Krakowie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Mickiewicza 21</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-120</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 126624413</PHONE>
               <E_MAIL>a.handzlik@ur.krakow.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 126624410</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL21"/>
               <URL_GENERAL>http://www.ur.krakow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Przeprowadzenie kursu operatora maszyn leśnych Harvestera i Forwardera dla studentów Uniwersytetu Rolniczego im. Hugona Kołłątaja w Krakowie. Nr zamówienia: DZP-291-162/2018</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DZP-291-162/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="80300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest przeprowadzenie kursu operatora maszyn leśnych Harvestera i Forwardera dla studentów Uniwersytetu Rolniczego im. Hugona Kołłątaja w Krakowie, zwanych dalej szkoleniem.</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera załącznik wzór umowy stanowiący załącznik nr 5 do Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, zwanej dalej SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Zakres zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>a) Przeprowadzenie szkolenia, w skład którego wejdą zajęcia dydaktyczne oraz ćwiczenia w zakresie określonym w załączniku nr 1 do wzoru umowy.</P>
                  <P>b) Opracowanie materiałów dydaktycznych zgodnie z wytycznymi zawartymi we wzorze umowy.</P>
                  <P>c) Prowadzenie egzaminów sprawdzających, w tym egzaminu końcowego.</P>
                  <P>d) Wydanie uczestnikom szkolenia certyfikatów potwierdzających uczestnictwo w szkoleniu.</P>
                  <P>e) Prowadzenie dokumentacji szkoleń.</P>
                  <P>2 Szkolenie będzie prowadzone stacjonarnie, Zamawiający nie dopuszcza prowadzenia szkoleń „na odległość”. Wykonawca we własnym zakresie zapewnia sale szkoleniowe, zgodnie z wytycznymi określonymi w załączniku nr 1 do wzoru umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-04-01</DATE_START>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.03.01.00-00-K319/16.</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie precyzuje wymagań w tym zakresie. Warunek zostanie wstępnie spełniony, jeżeli Wykonawca wraz z ofertą przedłoży wypełniony druk Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – wg wzoru na załączniku 3 do SIWZ.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W szczególności udział w niniejszym postępowaniu mogą wziąć Wykonawcy którzy: posiadają opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 350 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W szczególności udział w niniejszym postępowaniu mogą wziąć Wykonawcy którzy:</P>
               <P>1. wykażą należyte wykonanie lub wykonywanie w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie co najmniej jedną usługę – szkolenia/kursu grupowego tożsamego lub pokrewnego z przedmiotem zamówienia na kwotę o wartości nie mniejszej niż 50 000,00 PLN.</P>
               <P>2. dysponują osobami zdolnymi do wykonywania zamówienia, tj. Wykonawca zobowiązany jest wskazać osoby, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia, niezbędnych do wykonania zamówienia, a także zakresu wykonywanych przez nich czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami, tj.: Wykonawca dysponuje kadrą dydaktyczną składającą się co najmniej z 2 osób (trenerów) posiadających (każda z osób kadry dydaktycznej):</P>
               <P>Potwierdzone doświadczenie w przeprowadzeniu co najmniej 2 certyfikowanych szkoleń/kursów grupowych tożsamych lub pokrewnych z przedmiotem zamówienia,</P>
               <P>Posiadanie aktualnego uprawnienia do kierowania pojazdami kategorii B w rozumieniu przepisów ustawy z dnia 5.1.2011 r. o kierujących pojazdami (Dz. U. z 2017, poz. 978).</P>
               <P>Za szkolenie grupowe Zamawiający uzna szkolenie, w którym brało udział minimum 5 osób.</P>
               <P>Przez szkolenie tożsame lub pokrewne z przedmiotem zamówienia odpowiadające przedmiotowi zamówienia Zamawiający rozumie szkolenie lub kurs operatora maszyn leśnych.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Wykonawca przez cały okres realizacji zamówienia winien być wpisany do rejestru instytucji szkoleniowych prowadzony przez wojewódzkie urzędy pracy zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Gospodarki i Pracy z dnia 27.10.2004 r. w sprawie rejestru instytucji szkoleniowych (Dz. U. z 2014 poz. 781).</P>
               <P>2. Wykonawca pokrywa wszelkie koszty związane z organizacją szkolenia, w tym w szczególności zapewnia salę szkoleniową, transport uczestników i trenerów do miejsca przeprowadzenia zajęć praktycznych na własny koszt i ryzyko, zakwaterowanie i wyżywienie dla uczestników i dla trenerów, wynagrodzenie trenerów, koszty związane z organizacją i przystąpieniem uczestników szkolenia do egzaminu przed komisją kwalifikacyjną Urzędu Dozoru Technicznego, niezbędny sprzęt i wyposażenie właściwe do należytego wykonania usługi zgodnie z wytycznymi zawartymi w załączniku nr 1 do niniejszej umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Uniwersytet Rolniczy im. Hugona Kołłątaja w Krakowie, al. Adama Mickiewicza 21, 31-120 Kraków, pok. 35.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca zapewnia ubezpieczenie od następstw nieszczęśliwych wypadków dla uczestników szkolenia na czas jego trwania na kwotę nie mniejszą niż 100 000,00 PLN. Nie później niż w dniu rozpoczęcia szkolenia w danej edycji Wykonawca dostarczy kopię opłaconej polisy lub inny dokument potwierdzający zawarcie ubezpieczenia. Wykonawca zobowiązany jest do odnawiania polisy i przedstawiania Zamawiającemu nowej polisy najpóźniej w ostatnim dniu obowiązywania poprzedniej polisy aż do momentu zakończenia wszystkich edycji szkolenia.</P>
               <P>2. Szkolenia będą prowadzone w trzech kolejnych edycjach, począwszy od miesiąca kwietnia 2018 r. i zakończą się nie później niż do dnia: 31.12.2019 r.</P>
               <P>3. Wykonawca otrzyma wynagrodzenie za faktyczną ilość przeszkolonych osób z tym, że wartość zamówienia nie przekroczy kwoty o której mowa w ust. 1 lit. a) wzoru umowy.</P>
               <P>4. Zapłata nastąpi przelewem bankowym w ciągu 21 dni od daty dostarczenia faktury lub rachunku wystawionych dla Zamawiającego, na konto Wykonawcy.</P>
               <P>5. Wadium - Każdy Wykonawca przystępujący do przetargu obowiązany jest wnieść wadium przed upływem terminu składania ofert w wysokości: 10 000,00 PLN. Szczegóły zostały wskazane w SIWZ.</P>
               <P>6. Istotne dla stron postanowienia, które zostaną wprowadzone do treści umowy zostały wskazane w SIWZ oraz we wzorze umowy.</P>
               <P>7. Zamawiający wykluczy Wykonawcę na podst. art. 24 ust.1 pkt. 12-23 Pzp oraz na podstawie art. 24 ust. 5 pkt1 ustawy Pzp. </P>
               <P>8. Oświadczenia, które należy złożyć wraz z ofertą (wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału wpostępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia): </P>
               <P>1) W celu wstępnego potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu, wykonawca zobowiązanyjest dołączyć do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie </P>
               <P>Wypełniony druk Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – wg wzoru stanowiącego załącznik nr 3do SIWZ. </P>
               <P>2) W celu wstępnego potwierdzenia braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówieniapublicznego, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy, wykonawca zobowiązany jest dołączyć dooferty: </P>
               <P>Wypełniony druk Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia – wg wzoru stanowiącego załącznik nr 3do SIWZ. </P>
               <P>9. Dokumenty i oświadczenia składane przez wykonawcę w postępowaniu na wezwanie zamawiającego, w celupotwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 i 3 ustawy. </P>
               <P>Zamawiający, wezwie wykonawcę, którego oferta zostanie najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, niekrótszym niż 10 dni, terminie, aktualnych na dzień złożenia, następujących oświadczeń lub dokumentów: </P>
               <P>1) W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia publicznegozamawiający żąda: </P>
               <P>a) odpis z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębneprzepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia napodstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp, </P>
               <P>b) zaświadczenie właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzające, że wykonawca nie zalega zopłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lubinnego dokumentu potwierdzającego, ze wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawiespłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidzianeprawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonaniadecyzji właściwego organu, </P>
               <P>c) zaświadczenie właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub KasyRolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalegaz opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiąceprzed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lubgrzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na ratyzaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu, </P>
               <P>d) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp,wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; </P>
               <P>2) W celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu zamawiający wymaga: </P>
               <P>a) wykaz wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych usług wokresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalnościjest krótszy - w tym okresie, z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów na rzecz którychusługi zostały wykonane – wzór wykazu stanowi załącznik nr 2 do specyfikacji;</P>
               <P>b) dowody potwierdzające, że usługi wymienione w wykazie zostały wykonane lub są wykonywane należycie;</P>
               <P>c) Wykaz osób (potencjał kadrowy), które będą uczestniczyć w wyk. zam., wraz z potwierdzeniem posiadaniaprzez te osoby kwalifikacji do wykonywania niniejszego zamówienia;</P>
               <P>d) opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument ubezpieczenia potwierdzający, że wykonawca jestubezpieczony od odpowiedzialności cyw.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych, Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia - jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy albo w terminie 15 dni - jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>7. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 5 i 6 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>8. Jeżeli zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P>
               <P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P>
               <P>9. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>10. Wykonawca może zgłosić przystąpienie do postępowania odwoławczego w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje. Zgłoszenie przystąpienia doręcza się Prezesowi Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a jego kopię przesyła się zamawiającemu oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P>
               <P>11. Wykonawcy, którzy przystąpili do postępowania odwoławczego, stają się uczestnikami postępowania odwoławczego, jeżeli mają interes w tym, aby odwołanie zostało rozstrzygnięte na korzyść jednej ze stron.</P>
               <P>12. Zamawiający lub odwołujący może zgłosić opozycję przeciw przystąpieniu innego Wykonawcy nie później niż do czasu otwarcia rozprawy.</P>
               <P>13. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
               <P>14. W sprawach nie uregulowanych w pkt 19 w zakresie wniesienia odwołania i skargi mają zastosowanie przepisy art. 179-198g ustawy Pzp.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-07</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
