<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="061953-2018" EDITION="2018028"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-062171-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180315</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>28</NO_OJ><DATE_PUB>20180209</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 028-061953</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:061953-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.mwk.com.pl</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.mwk.com.pl</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45111291">Site-development work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45212313">Museum construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="79930000">Specialty design services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="72212520">Multimedia software development services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32321300">Audio-visual materials</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="32322000">Multimedia equipment</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="39150000">Miscellaneous furniture and equipment</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">11 423 878,01</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180207</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180315 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Kielce</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Muzeum Wsi Kieleckiej</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Muzeum Wsi Kieleckiej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Jana Pawła II 6</ADDRESS><TOWN>Kielce</TOWN><POSTAL_CODE>25-025</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Muzeum Wsi Kieleckiej</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mariusz Justyniarski; Monika Tarka</ATTENTION><PHONE>+48 413449297-111</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>zp@mwk.com.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 413445008</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.mwk.com.pl</URL_GENERAL><URL_INFORMATION>www.mwk.com.pl</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">samorządowa instytucja kultury</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Prace budowlane, instalacyjne i wykończeniowe wraz z zagospodarowaniem terenu oraz urządzenie ekspozycji wewnętrznej i zewnętrznej w ramach realzaicji projektu nr POIS 08.01.00-00-0120/17 PN. Rozbudowa i modernizacja Mauzoleum Martyrologii Wsi Polskich w Michniowie</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Michniów 38, 26-130 Suchedniów; województwo świętokrzyskie</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie wszystkich niezbędnych prac budowlanych, instalacyjnych i wykończeniowych wraz z zagospodarowaniem terenu oraz urządzenie ekspozycji wewnętrznej i zewnętrznej w Mauzoleum Martyrologii Wsi Polskich w Michniowie – celem oddania obiektu.</P><P>Do użytkowania oraz udostępnienia wykonanej ekspozycji stałej dla zwiedzających.</P><P>Wystawa w Mauzoleum Martyrologii Wsi Polskich w Michniowie będzie kompleksowym ujęciem historii wsi polskich w latach II wojny światowej ze szczególnym uwzględnieniem pacyfikacji Michniowa jako symbolu martyrologii.</P><P>Bilans terenu.</P><P>Powierzchnia działki - 16 224,96 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Powierzchnia zabudowy istniejącego Domu Pamięci Narodowej - 154,30 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Powierzchnia zabudowy zespołu pomieszczeń technicznych - 132,90 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Powierzchnia zabudowy Mauzoleum - 2 154,64 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Utwardzone dojścia piesze - 2 969,67 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Parking samochodowy - 1 228,65 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Powierzchnie biologicznie czynne na zespole pomieszczeń technicznych - 43,35 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Powierzchnie biologicznie czynne na gruncie rodzimym - 9 631,01 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Parametry techniczne obiektu mauzoleum.</P><P>Szerokość - 13,60 m.</P><P>Długość - 157,78-159,08 m.</P><P>Wysokość - 12,00- 15,10 m.</P><P>Powierzchnia zabudowy - 2 154,64 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Powierzchnia całkowita - 3 480,14 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Powierzchnia użytkowa - 2 609,16 m<FT TYPE="SUP">2</FT>.</P><P>Kubatura - 21 689,48 m<FT TYPE="SUP">3</FT>.</P><P>Z uwagi na fakt, iż budynek Mauzoleum jest obecnie wykonany w stanie surowym zamkniętym.</P><P>A zagospodarowanie terenu jest wykonane częściowo (część skierowana w kierunku zachodnim.</P><P>Od frontowej elewacji budynku A Mauzoleum z wyjątkiem dojścia znajdującego się nad budynkiem technicznym), to w ramach zakresu prac niezbędnych do wykonania zaplanowano m.in.:</P><P>1. Wykonanie ścian wewnętrznych (ściany żelbetowe, murowane i w systemie suchej zabudowy);</P><P>2. Wykonanie instalacji w tym:</P><P>− instalacja wodociągowa,</P><P>− instalacja hydrantów wewnętrznych,</P><P>− instalacja kanalizacji sanitarnej,</P><P>− instalacja c.o.,</P><P>− instalacja wentylacji mechanicznej,</P><P>− instalacja ciepła technologicznego,</P><P>− instalacja klimatyzacji,</P><P>− instalacja elektryczna,</P><P>− instalacje teletechniczne – nagłośnieniowa, multimedialna sali projekcyjnej, multimedialna sal ekspozycyjnych, SAP, CCTV, SSWiN, sieć strukturalna,</P><P>3. Wykonanie posadzek;</P><P>4. Wykonanie sufitów podwieszanych;</P><P>5. Dostawa i montaż windy;</P><P>6. Wykonanie ślusarki – balustrady i pochwyty przyścienne;</P><P>7. Montaż drzwi i przeszkleń;</P><P>8. Dostawa i montaż zabudowy stałej w tym m.in.: wyposażenie budynku A, pomieszczenie socjalne, szatnia, sklep, zaplecze sklepu, korytarz, hall – ekran szklany;</P><P>9. Wykonanie sali na prezentacje ekspozycji czasowych oraz projekcje I/B/05;</P><P>10. Wykonanie stanowisk ekspozycyjnych w salach B-K oraz w hallu II/A/01, I/B/01, I/B/04;</P><P>11. Zagospodarowanie terenu w tym m.in.: niwelacja terenu, mury oporowe przy dojściach do obiektów, odwodnienie terenu, utwardzone dojścia do obiektów, schody terenowe, gospodarka materiałem roślinnym, zewnętrzne oświetlenie terenu, monitoring, uzupełnienia ogrodzenia z siatki stalowej (granica D-E), instalacja hydrantów zewnętrznych;</P><P>12. Urządzenie ekspozycji zewnętrznej (poza obrysem obiektu) - ustawienie krzyży i obelisków;</P><P>13. Urządzenie ekspozycji wewnętrznej i zewnętrznej (w obrysie obiektu) w tym:</P><P>− uzyskanie opracowania treści historycznej wystawy – obejmuje opracowanie historii dotyczącej martyrologii wsi polskich w latach 1939-1945 z uwzględnieniem doboru eksponatów, zdjęć, fragmentów relacji audio–video, materiałów historycznych ze śledztw oraz ich opis historyczny w kontekście prezentowanej na wystawie treści. Wykonanie opisów zdjęć oraz tekstów ogólnych wprowadzających do tematyki prezentowanej w poszczególnych częściach Mauzoleum.</P><P>− uzyskanie aktualizacji projektu wykonawczego ekspozycji – obejmie opracowanie plastyczne i grafikę wystawy z uwzględnieniem zastosowania sprzętu do prezentacji treści historycznych w tym projekcji, odsłuchów, map multimedialnych. Aktualizacja ta pozwoli na wykonanie ekspozycji w sposób najlepszy zgodnie z istniejącymi obecnie na rynku możliwościami technicznymi i multimedialnymi stosowanymi w muzeach.</P><P>− uzyskanie aktualizacji projektów instalacji wewnętrznych na potrzeby realizacji ekspozycji – w związku z możliwością wykonania wystawy w nowoczesnych technikach multimedialnych projekt powstały w 2009 roku może ulec zmianie a zastosowane tam rozwiązania technicznie i wizualne zostaną zastąpione najnowocześniejszym sprzętem, dlatego też konieczna będzie aktualizacja instalacji wewnętrznych w związku z realizacją ekspozycji.</P><P>− opracowanie kontentu merytorycznego wystawy – wykonanie opracowania merytorycznego kontentu historycznego do poszczególnych stanowisk multimedialnych z uwzględnieniem ich możliwości ekspozycyjnych oraz opracowanie pod względem historycznym z uwzględnieniem recenzji i opinii środowisk naukowych,</P><P>− opracowanie tekstów (opracowanie, tłumaczenia, korekta) – działanie będzie miało na celu wykonanie korekt tekstów opracowanych zarówno do treści historycznej wystawy jak i do kontentów, teksty będą tłumaczone z uwagi na to, iż mauzoleum uwzględnia odbiorcę zagranicznego. Tłumaczenia będą wykonane co najmniej w języku: niemieckim, angielskim, rosyjskim i hebrajskim – wystawa dotycząca pomocy ludności żydowskiej.</P><P>− opracowanie aplikacji dla stanowisk multimedialnych – obejmie zakup stosownego oprogramowanie oraz opracowanie techniczne i wizualne przygotowanej treści historycznej oraz kontentu,</P><P>− zamieszczenie treści na ekspozytorach – obejmie umieszczenie treści historycznej, prezentacji multimedialnych, eksponatów na ekspozytorach w Mauzoleum Martyrologii Wsi Polskich w Michniowie. Obejmie wykonanie stosownych wydruków oraz innych form prezentacji przyjętych podczas opracowania treści historycznej, kontentu i realizacji projektu wykonawczego ekspozycji.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty został w załączniku nr 1 do SIWZ (wraz z załącznikami). Wzór umowy stanowi załącznik nr 7 do SIWZ.</P><P>Termin realizacji zamówienia: od dnia zawarcia umowy do dnia 29.5.2019 r.</P><P>Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę, w rozumieniu ustawy z dnia 26.6.1974 r. Kodeks pracy, osób wykonujących w przedmiotowym zamówieniu czynności polegające na pracach: monterów instalacji sanitarnych oraz monterów instalacji elektrycznych.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45300000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45400000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45330000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45111291"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45212313"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71200000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="79930000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="72212520"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32321300"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="32322000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="39150000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="11423878.01">11 423 878,01</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>400</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1. Wykonawca przystępujący do postępowania o udzielenie zamówienia publicznego zobowiązany jest - przed upływem terminu składania ofert - wnieść wadium w wysokości 200 000,00 PLN (słownie PLN: dwieście tysięcy 00/100). Szczegółowe wymagania dotyczące wadium określone zostały w SIWZ - XV.</P><P>2. Wykonawca, którego oferta zostanie wybrana zobowiązany będzie do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 10 % ceny całkowitej podanej w ofercie. Szczegółowe wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy określone zostały w SIWZ - XIX,</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Wszelkie rozliczenia związane z realizacją niniejszego zamówienia publicznego rozliczane będą w PLN.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia winni ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu lub do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P><P>2. Zgodnie z art. 141 ustawy PZP Wykonawcy, o których mowa w art. 23 ust. 1 tejże ustawy ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie umowy i wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P></LEGAL_FORM></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1. nie podlegają wykluczeniu, na podstawie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp, 2. spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>1) sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P><P>2) zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających:</P><P>— spełnianie warunków udziału w postępowaniu,</P><P>— brak podstaw wykluczenia.</P><P>Do oferty każdy Wykonawca musi dołączyć aktualne na dzień składania ofert oświadczenie, w zakresie wskazanym poniżej, na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, sporządzonym zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE, zwanym dalej również „JEDZ” lub „jednolitym dokumentem” (Załącznik nr 3 do SIWZ).</P><P>Informacje zawarte w oświadczeniu na formularzu jednolitego dokumentu, będą stanowić wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w niniejszym postępowaniu, na podstawie art. 25 a ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>Szczegółowe informacje znajdują się w SIWZ. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, JEDZ składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia – w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby – warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie na formularzu JEDZ, dla każdego z tych podmiotów odrębnie.</P><P>Szczegółowe informacje znajdują się w SIWZ - VII-VIII.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że posiada środki finansowe w wysokości nie mniejszej niż 2 000 000 PLN lub posiada zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż 2 000 000 PLN.</P><P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnienie warunku udziału w postępowaniu.</P><P>Informacja z banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych w kwocie nie mniejszej niż 2 000 000 PLN lub zdolność kredytową Wykonawcy w wysokości nie mniejszej niż 2 000 000,-, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert,</P><P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez Zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P><P>Szczegółowe informacje znajdują się w SIWZ - VII-VIII.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>a) Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że należycie wykonał w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, co najmniej dwie roboty budowlane o wartości nie mniejszej niż 3 000 000 PLN każda, zawierające w swym zakresie wykonanie minimum następujących prac:</P><P>Wykonanie instalacji wodociągowej,</P><P>Wykonanie instalacji kanalizacji sanitarnej,</P><P>Wykonanie instalacji c.o.,</P><P>Wykonanie instalacji wentylacji mechanicznej,</P><P>Oraz co najmniej jedną z niżej wymienionych instalacji:</P><P>Nagłośnienia obiektu,</P><P>Multimediów obiektu,</P><P>Systemu alarmu pożarowego SAP,</P><P>Systemu monitoringu CCTV,</P><P>Systemu sygnalizacji włamania i napadu SSWiN,</P><P>Sieci strukturalnej.</P><P>b) Wykonawca spełni warunek jeżeli wykaże, że dysponuje osobami pełniącymi następujące funkcje przy realizacji przedmiotowego zamówienia:</P><P>Kierownikiem budowy (1 osoba), posiadającym uprawnienia budowlane w specjalności konstrukcyjno-budowlanej do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń lub równoważne, wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, oraz posiadającym co najmniej 5 - letnie doświadczenie zawodowe w kierowaniu robotami budowlanymi na stanowisku kierownika budowy,</P><P>Kierownikiem robót (1 osoba), posiadającym uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń lub równoważne, wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, oraz posiadającym co najmniej 5 - letnie doświadczenie zawodowe w kierowaniu robotami budowlanymi na stanowisku kierownika budowy/robót,</P><P>Kierownikiem robót (1 osoba), posiadającym uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń lub równoważne, wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, oraz posiadającym co najmniej 5 - letnie doświadczenie zawodowe w budownictwie na stanowisku kierownika budowy/robót,</P><P>Kierownikiem robót (1 osoba), posiadającym uprawnienia budowlane w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń lub równoważne, wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, oraz posiadającym co najmniej 5 - letnie doświadczenie zawodowe w budownictwie na stanowisku kierownika budowy/robót,</P><P>Zgodnie z zasadami określonymi we właściwych przepisach, Zamawiający dopuszcza także pełnienie ww. funkcji przez osoby posiadające odpowiednie kwalifikacje zawodowe zdobyte w innych państwach na zasadach określonych w art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz. U. z 2016 r. poz. 290 ze zm.), z uwzględnieniem postanowień ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r. poz. 65).</P><P>Kierownikiem zespołu ds. zaprojektowania i aranżacji wystawy - 1 osoba która w okresie 10 lat przed upływem terminu składania ofert, brała udział w zarządzaniu realizacją min. 1 ekspozycji/wystawy (np. jako kierownik projektu, koordynator, osoba kierująca zespołem), o wartości co najmniej 500 000 PLN brutto i o powierzchni co najmniej 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> i obejmującej min. następujące elementy: stanowiska interaktywne, nagłośnienie, zabudowy o charakterze ekspozycyjnym, oświetlenie ekspozycyjne, treści multimedialne (np. animacje, filmy);</P><P>Członkiem zespołu ds. zaprojektowania i aranżacji wystawy - co najmniej 1 osoba, posiadająca uprawnienia budowlane w specjalności architektonicznej do projektowania bez ograniczeń lub równoważne, wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów, oraz posiadająca co najmniej 3 - letnie doświadczenie zawodowe w projektowaniu,</P><P>Kierownikiem zespołu ds. merytoryczno-historycznego, tj. 1 osobą posiadającą wykształcenie o kierunku historia oraz posiadająca co najmniej stopień doktora, specjalizującą się w problematyce II wojny światowej, autora co najmniej 3 publikacji książkowych lub co najmniej 5 publikacji rozproszonych poświęconych okresowi II wojny światowej.</P><P>Członkami zespołu merytoryczno-historycznego – co najmniej 2 osobami posiadającymi wykształcenie wyższe magisterskie o kierunku historia, specjalizującymi się w historii lat 1939-1945, będącymi (każda odrębnie) autorami bądź współautorami co najmniej 2 prac naukowych lub popularno-naukowych podejmujących problematykę II wojny światowej,</P><P>Specjalistą ds. multimedialnych – 1 osobą która w okresie 5 lat przed upływem terminu składania ofert, brała udział w opracowywaniu i wdrażaniu rozwiązań multimedialnych i teletechnicznych, na potrzeby realizacji co najmniej 1 ekspozycji/wystawy lub innego przedsięwzięcia, w którym tworzone były prezentacje multimedialne, projekcje (forma wypowiedzi artystycznej z wykorzystaniem projektora multimedialnego, którego cześć treść jest ilustrowana opracowanymi komputerowo elementami multimedialnymi, takimi jak: rysunki, zdjęcia, a także dźwięki i obrazy (animacje, filmy)), tworzenie aplikacji na urządzenia mobilne.</P><P>Tłumaczami języków obcych, w tym:</P><P>• 1 tłumaczem języka angielskiego,</P><P>• 1 tłumaczem języka niemieckiego,</P><P>• 1 tłumaczem języka rosyjskiego,</P><P>• 1 tłumaczem języka hebrajskiego,</P><P>Posiadających doświadczenie w tłumaczeniach tekstów historycznych i naukowych (każdy odrębnie), tj. przetłumaczenie w danym języku co najmniej 1 publikacji (lub będących członkami w zespole dokonującym tłumaczenia) zwartej lub historycznego artykułu naukowego.</P><P>Zgodnie z zasadami określonymi we właściwych przepisach, Zamawiający dopuszcza także pełnienie ww. funkcji przez osoby posiadające odpowiednie kwalifikacje zawodowe zdobyte w innych państwach na zasadach określonych w art. 12a ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo budowlane (Dz. U. z 2016 r. poz. 290 ze zm.), z uwzględnieniem postanowień ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz. U. z 2016 r. poz. 65).</P><P>Wykonawca na każdą funkcję wymienioną powyżej wskaże osoby, które spełniają minimalne wymagania dla danej funkcji. Wskazane osoby muszą uczestniczyć w realizacji zamówienia.</P><P>Wymieniony wyżej skład osobowy zespołu Wykonawcy należy traktować jako minimalne wymagania Zamawiającego i nie wyczerpuje całości personelu niezbędnego do rzetelnego wypełnienia zobowiązań Wykonawcy.</P><P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnienie warunku udziału w postępowaniu.</P><P>Wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone – Załącznik nr 4 „Wykaz robót budowlanych”, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty;</P><P>Wykaz osób, skierowanych przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami – Załącznik nr 5 „Wykaz osób”.</P><P>Szczegółowe informacje znajdują się w SIWZ - VII-VIII.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Kwalifikacje zawodowe i doświadczenie osób wyznaczonych do realizacji zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>33</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Długość okresu rękojmi i gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Długość okresu stabilizacji wstawy</CRITERIA><WEIGHTING>2</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>MWK/DIT-216-26/17</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Muzeum Wsi Kieleckiej, ul. Jana Pawła II 6, 25-025 Kielce, województwo świętokrzyskie</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Członkowie Komisji Przetargowej.</P><P>Otwarcie ofert jest jawne.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Zadanie realizowane w ramach projektu nr POIS.08.01.00-00-0120/17 pn. „Rozbudowa i modernizacja Mauzoleum Martyrologii Wsi Polskich w Michniowie” realizowanego w ramach VIII osi priorytetowej „Ochrona dziedzictwa kulturowego i rozwój zasobów kultury” Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Niniejsze postępowanie prowadzone jest w trybie przetargu nieograniczonego.</P><P>2. Zamawiający nie przewiduje zawarcia umowy ramowej, ustanowienia dynamicznego systemu zakupów, aukcji elektronicznej, udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 i 7 ustawy z dnia 29 stycznia 2004 r. Prawo zamówień publicznych.</P><P>3. Zamawiający doprecyzowuje zapisy punktu IV.2.1) i informuje, iż w kryterium KWALIFIKACJE ZAWODOWE I DOŚWIADCZENIE OSÓB WYZNACZONYCH DO REALIZACJI ZAMÓWIENIA ocenie podlegać będzie:</P><P>Kierownik zespołu ds. zaprojektowania i aranżacji wystawy – waga: 5;</P><P>Członek zespołu ds. zaprojektowania i aranżacji wystawy – waga: 6;</P><P>Kierownik zespołu ds. merytoryczno – historycznego – waga: 8;</P><P>Członkowie zespołu merytoryczno – historycznego – waga: 8;</P><P>Specjalista ds. multimedialnych – waga: 2;</P><P>Tłumacze języków obcych – waga: 4,</P><P>Według zasad opisanych w SIWZ – XII.</P><P>4. ADRES STRONY INTERNETOWEJ, NA KTÓREJ ZAMIESZCZONA BĘDZIE SPECYFIKACJA ISTOTNYCH WARUNKÓW ZAMÓWIENIA:</P><P>http://mwk.com.pl/pl/zamowienia_publiczne/postepowania_prowadzone_w_oparciu_o_przepisy_ustawy_prawo_zamowien_publicznych/</P><P>Oraz.</P><P>https://bip.sejmik.kielce.pl/499-postepowania-prowadzone-w-oparciu-o-prawo-zamowien-publicznych.html</P><P>5. Zamawiający przewiduje możliwość dokonania zmian umowy, zgodnie z zapisami zawartymi we wzorze umowy – załącznik nr 7 do SIWZ.</P><P>6. Zamawiający nadmienia iż komplet informacji na temat niniejszego postępowania i zamówienia zawiera SIWZ wraz załącznikami.</P><P>7. Zamawiający przewiduje zastosowanie procedury, o której mowa w art. 24aa ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>8.O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu, na podstawie art. 24 ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>Wykaz oświadczeń i lub dokumentów potwierdzających brak podstaw do wykluczenia:</P><P>Przesłanki obligatoryjne – art. 24 ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>a) informacja z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>b) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>c) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>d) Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust, 5 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu, bez dodatkowego wezwania, oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej (załącznik nr 6 do SIWZ), o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>Przesłanki fakultatywne – art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P><P>e) odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy.</P><P>Szczegółowe informacje znajdują się w SIWZ - VII-VIII.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy PZP przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy PZP jak dla postępowań powyżej kwot określonych w przepisach wykonawczych wydanych na podstawie art. 11 ust. 8 ustawy Pzp.</P><P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy PZP.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587840</PHONE><URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>07</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>