<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="062038-2018" EDITION="2018028"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-059849-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>28</NO_OJ><DATE_PUB>20180209</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 028-062038</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:062038-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.igcti.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="09134210">Diesel fuel (0,2)</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="09132100">Unleaded petrol</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO411">Dolj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">45 240,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 448 220,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">45 240,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 448 220,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180206</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180226 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Газьол (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorová nafta (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselolie (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselkraftstoff (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμα ντίζελ (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustible para motores diésel (0.2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Diislikütus (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselpolttoaine (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburant diesel (02)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelüzemanyag (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibile diesel (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinis kuras (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļdegviela (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Diżil (0.2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrandstof (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwo do silników diesla (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasóleo ou combustível para motores diesel (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorină (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftové palivo (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbränsle (0,2)</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Regia Autonomă de Administrare a Domeniului Public și a Fondului Locativ R.A. Craiova</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Autonomă de Administrare a Domeniului Public și a Fondului Locativ R.A. Craiova</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Breștei nr. 129, județul Dolj</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200177</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Carmen Andreea Popescu</CONTACT_POINT><PHONE>+40 251411214</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>raadpfl.achizitii@yahoo.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 251414205</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.igcti.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziție carburant auto (motorină Euro 5 și benzina fără plumb CO/R minim 95) pe bază de carduri de credit</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>La statiile de distributie din reteaua nationala a operatorului economic declarat castigator.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO411"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>12</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="45240.00">45 240,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1448220.00">1 448 220,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Acord-cadru, valabil de la semnare pana la 1.3.2019, cu doua contracte subsecvente: un contract subsecvent de furnizare valabil de la semnare pana la 31.8.2018, cu valaore estimata minima =  22 620,00 RON + TVA, valoare estimata maxima = 769 350,00 RON + TVA si un al doilea contract subsecvent de furnizare valabil de la 1.9.2018–1.3.2019 cu valoare estimata minima = 22 620,00 RON + TVA, valoare estimata maxima = 678 870,00 RON + TVA.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>RAADPFL Craiova intentioneaza sa achizitioneze carburanti auto (motorina Euro 5 si benzina fara plumb CO/R minim 95), pe baza cardurilor de credit, cu incheierea unui acord-cadru: motorina Euro 5, cantitate minima estimata = 5 000 litri, cantitate maxima estimata = 250 000 litri, benzina fara plumb, cantitate minima estimata = 5 000 litri si cantitate maxima estimata = 70 000 litri.</P><P>Primul contract subsecvent: Motorina Euro 5 — cantitate minima estimata = 2 500 litri, cantitate maxima estimata = 130 000 litri. Benzina fara plumb — cantitate minima estimata = 2 500 litri, cantitate maxima estimata = 40 000 litri.</P><P>Al doilea contract subsecvent: Motorina Euro 5 —cantitate minima estimata = 2 500 litri, cantitate maxima estimata = 120 000 litri. Benzina fara plumb — cantitate minima estimata = 2 500 litri, cantitate maxima estimata = 30 000 litri.</P><P>Temenul limita pentru raspunsul la clarificari va fi raportat la termenul limita de depunere a ofertelor, respectiv in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134210"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="09132100"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Incheierea unui acord-cadru: motorina Euro 5, cantitate minima estimata = 5 000 litri, cantitate maxima estimata = 250 000 litri, benzina fara plumb, cantitate minima estimata = 5 000 litri si cantitate maxima estimata = 70 000 litri.</P><P>Primul contract subsecvent: Motorina Euro 5 — cantitate minima estimata = 2 500 litri, cantitate maxima estimata = 130 000 litri. Benzina fara plumb — cantitate minima estimata = 2 500 litri, cantitate maxima estimata = 40 000 litri.</P><P>Al doilea contract subsecvent: Motorina Euro 5 —cantitate minima estimata = 2 500 litri, cantitate maxima estimata = 120 000 litri. Benzina fara plumb — cantitate minima estimata = 2 500 litri, cantitate maxima estimata = 30 000 litri.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="45240.00">45 240,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="1448220.00">1 448 220,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantiei de participare: 14 482,20 RON. Garantia de participare, în cuantumul, forma si pentru perioada de valabilitate prevazuta mai jos, va fi transmisa pana la data si ora limita de depunere a ofertelor în S.E.A.P. scanata, semnata cu semnatura electronica astfel incat sa fie lizibila, numai în format PDF/JPG. Forma constituire: Se constituie în una din urmatoarele forme:</P><P>— virament bancar în contul RO58CECEDJ0152RON0525452 CEC Bank Craiova, cod fiscal RO7403230, cu conditia confirmarii acestuia de catre banca emitenta, in favoarea autoritatii contractante,</P><P>— instrument de garantare emis, în conditiile legii, de o societate bancara sau o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila.</P><P>În cazul unei asocieri, garantia de participare va fi constituita în numele asocierii si va mentiona ca acopera in mod solidar toti membrii a asocierii de operatori economici cu nominalizarea acestora, emitentul instrumentului de garantare declarand ca va plati din garantia de participare sumele prevazute de dispozitiile legale aplicabile in cazul culpei oricaruia dintre membrii asocierii. Perioada de valabilitate: garantia de participare va avea perioada de valabilitate cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei, respectiv 90 de zile de la termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Nota: Eventualele neconcordante cu privire la indeplinirea conditiilor de forma ale garantiei de participare inclusiv cele privind cuantumul si valabilitatea se vor clarifica de catre comisia de evaluare cu ofertantii in maximum 3 zile lucratoare de la data limita de depunere a ofertelor sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea, fara TVA, a fiecarui contract subsecvent. Garantia de buna executie se va constitui prin una din formele prevazute la art. 40 alin. (1) din H.G. nr. 395/2016 sau, daca partile convin, conform prevederilor art. 40 alin. (3) din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Buget propriu.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 59, art. 60, 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile;</P><P>2) Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>3) Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;</P><P>4) Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>5) Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>6) Persoanele care aproba/semneaza documente emise în legatura cu procedura de atribuire din cadrul autoritatii contractante in baza Deciziei autoritatii contractante nr. 688/3.8.2017:</P><P>— Aurelia Filip – Director General,</P><P>— Ec. Popescu Iuliana – Director Economic,</P><P>— Ing. Grigorie Marinel Cristian si Ing. Vacaru Mirela Simona – Birou Tehnic Productie,</P><P>— Ing. Filip Aurel si Ing. Predan Cristian Marian – Sector Coloana Auto,</P><P>— Ec. Cujba Dorin Valeriu – Serviciul Financiar Contabilitate,</P><P>— Cj. Popescu Carmen Andreea – Birou Achizitii Publice.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintelor: Se va completa DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor; DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.e-licitatie.ro). Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Certificat constatator emis de oficiul registrului comertului, in raza caruia este situat sediul ofertantului, din care sa rezulte ca operatorul economic are profilul activitatii în legatura directa cu obiectul contractului sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta. Informatiile cuprinse in certificatul constatator/alte documente care dovedesc o forma de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional din care sa rezulte ca operatorul economic are profilul activitatii în legatura cu obiectul contractului trebuie sa fie reale/actuale la momentul prezentarii. Potrivit prevederilor art. 193 din Legea 98/2016, autoritatea contractanta va accepta in cadrul ofertelor DUAE (Documentul Unic de Achizitie European) in locul documentelor solicitate in vederea demonstrarii cerintelor de calificare, inclusiv a capacitatii de exercitare, ca dovada preliminara. DUAE poate fi descarcat in vederea completarii si depunerii de la adresa https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter (instructiuni privind completarea DUAE sunt disponibile la adresa www.elicitatie.ro). Documentele justificative urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe primul loc la finalizarea evaluarii ofertelor si dupa derularea fazei finale de licitatie electronica.</P><P>Nota: Daca un grup de operatori economici depune oferta comuna, aceste cerinte trebuie indeplinite de fiecare membru al asocierii pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Media cifrei de afaceri globale pe ultimii trei (3) ani 2014, 2015, 2016.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se solicita completare DUAE. Documentele justificative (bilanturi, situatii financiare) privind sustinerea cifrei de afaceri se vor prezenta in original doar la solicitarea autoritatii contractante doar ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>1) Principalele livrari de produse similare din ultimii 3 ani cu indicarea valorilor, datelor, beneficiarilor publici sau private;</P><P>2) Informatii privind asocierea: Mai multi operatori economici au dreptul de a de a se asocia cu scopul de a depune oferta comuna fara a fi obligati sa isi legalizeze din punct de vedere formal asocierea – Formularul solicitat;</P><P>3) Reteaua statiilor de distributie care sa ateste existenta pe intreg teritoriul Romaniei a unei retele de distributie carburanti cu decontare pe baza cardurilor de credit si minim o statie de distributie carburant in orasul Craiova.</P><P>4) Ofertantul va face dovada implementarii unui sistem de management al calitatii, in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE. In acest sens, la solicitarea autoritatii contractante operatorul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta acte justificative care sa probeze informatiile din DUAE (certificate/documente).</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor ca o data cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de asociere.Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate (lista retelei statiilor de distributie la nivel local, judetean si national de care dispune operatorul economic, specificandu-se adresa, numar de telefon, etc pentru fiecare statie) prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa DUAE. In acest sens, la solicitarea autoritatii contractante operatorul clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor va prezenta in original acte justificative care sa probeze informatiile din DUAE (certificate/documente).</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><USE_ELECTRONIC_AUCTION><P>La etapa finala de licitatie electronica pot participa doar operatorii economici inregistrati in SEAP. Dupa o evaluare intergrala a ofertelor, in conformitate cu criteriul de atribuire, autoritatea contractanta va introduce in SEAP informatiile solicitate automat de sistemul informatic. Autoritatea contractanta va invita toti ofertantii care au depus oferte admisibile sa prezinte preturi/valori noi. Invitatia se transmite simultan tuturor ofertantilor respectivi. Invitatia de participare si notificarile de incepere a licitatiei electronice vor fi generate si transmise automat de catre sistem la adresa de posta electronica/e-mail. Elementul ofertei care face obiectul procesului de ofertare:pretul ofertei exprimat in RON, fara TVA.</P><P>Ofertele depuse in cadrul licitatiei electronice de catre ofertantii participanti nu pot decat sa imbunatateasca ofertele depuse anterior organizarii acestei faze. Autoritatea contractanta va comunica ofertantilor pozitia pe care o ocupa in clasament, numarul participantilor, precum si preturi/valori noi prezentate de ofertanti. Autoritatea contractanta va introduce în SEAP informatiile solicitate automat de sistemul informatic. Licitatia electronica va începe la doua zile lucratoare de la transmiterea invitatiei.</P><P>Detalii licitatie electronica:</P><P>— licitatia se prelungeste automat, in cazul modificarii clasamentului: nu,</P><P>— poate fi oprita desfasurarea urmatoarelor runde, in cazul in care nu se imbunatateste oferta: nu,</P><P>— ofertantii pot vedea cea mai buna oferta: da,</P><P>— ofertantii pot vedea numarul de participanti inscrisi la licitatie: da,</P><P>— se va utiliza pasul de licitare: da, pasul de licitare fiind in procent de 0,01 % raportat la valoarea estimata a procedurii,</P><P>— numarul de runde ale licitatiei electronice: 1 (una),</P><P>— durata unei runde: 1 (una) zi.</P><P>In cazul in care se constata ca in urma licitatiei electronice ofertele admisibile clasate pe primul loc au preturi egale, autoritatea contractanta va solicita clarificari prin intermediul S.E.A.P., în vederea încarcarii electronice de catre operatorii economici de documente care contin noi preturi.</P></USE_ELECTRONIC_AUCTION></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>567/11.01.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>26</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>06</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECURRENT_PROCUREMENT><P>Ianuarie 2019.</P></RECURRENT_PROCUREMENT><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute la art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Regia Autonomă de Administrare a Domeniului Public și Fondului Locativ Craiova (R.A.A.D.P.F.L. Craiova) — Compartiment Achiziții Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Breștei nr. 129A</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200177</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>raadpfl.achizitii@yahoo.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 251/411214</PHONE><FAX>+40 251414205</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>