<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="183118-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-189184-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180607</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-183118</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:183118-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.um.sosnowiec.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.bip.um.sosnowiec.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34922100">Road markings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45233221">Road-surface painting work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL22B">Sosnowiecki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL22B">Sosnowiecki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180607 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Пътна маркировка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Silniční značení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kørebaneafmærkninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Straßenmarkierungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υλικά σήμανσης οδών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road markings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Marcas viales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teemärgised</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiemerkinnät</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Marquage routier</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road markings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cestovne oznake</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Útburkolati jelek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Segnaletica orizzontale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelių ženklinimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apzīmējumi uz ceļu seguma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Immarkar tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wegmarkeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oznakowanie drogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Marcações rodoviárias</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Marcaje rutiere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Značky na vozovke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cestne označbe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sosnowiec</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägmarkeringar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Sosnowiec - reprezentowana przez Prezydenta Miasta Arkadiusza Chęcińskiego</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Sosnowiec - reprezentowana przez Prezydenta Miasta Arkadiusza Chęcińskiego</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Zwycięstwa 20</ADDRESS>
               <TOWN>Sosnowiec</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Michał Zastrzeżyński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 322960580</PHONE>
               <E_MAIL>m.zastrzezynski@um.sosnowiec.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 322960581</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL22B"/>
               <URL_GENERAL>www.um.sosnowiec.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.bip.um.sosnowiec.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.bip.um.sosnowiec.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Miejski w Sosnowcu, Wydział Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Ignacego Mościckiego 14, III piętro, pokój 330</ADDRESS>
               <TOWN>Sosnowiec</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Honorata Musialik</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 322960721</PHONE>
               <E_MAIL>h.musialik@um.sosnowiec.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 322960581</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL22B"/>
               <URL_GENERAL>www.um.sosnowiec.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Urząd Miejski w Sosnowcu, Wydział Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. I. Mościckiego 14, II piętro, pokój nr 213</ADDRESS>
               <TOWN>Sosnowiec</TOWN>
               <POSTAL_CODE>41-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Michał Zastrzeżyński</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 322960580</PHONE>
               <E_MAIL>m.zastrzezynski@um.sosnowiec.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 322960581</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL22B"/>
               <URL_GENERAL>www.um.sosnowiec.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.bip.um.sosnowiec.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie aktywnego zsynchronizowanego przejścia dla pieszych w ciągu ul. Wawel w Sosnowcu (przy skrzyżowaniu z ul. Barbary) wraz z nawierzchnią antypoślizgową skracającą drogę hamowania</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WZP.271.1.39.2018.HM</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34922100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest: zaprojektowanie i wykonanie aktywnego przejścia dla pieszych w ciągu ul. Wawel w Sosnowcu (przy skrzyżowaniu z ul. Barbary) wraz z nawierzchnią antypoślizgową skracającą drogę hamowania.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45233221"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL22B"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Sosnowiec.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiot zamówienia obejmuje:</P>
                  <P>1.1. Zaprojektowanie aktywnego przejścia z nawierzchnią antypoślizgową:</P>
                  <P>— Wykonanie projektu docelowej organizacji ruchu,</P>
                  <P>— Wykonanie projektu czasowej organizacji ruchu,</P>
                  <P>— Wykonanie projektu elektrycznego.</P>
                  <P>1.2. Wykonanie aktywnego przejścia obejmującego:</P>
                  <P>— Aktywne punktowe elementy najezdniowe LED dwustronne w osłonie żeliwnej Śnieżka S-4 Kabel w ilości 14 szt. (po 7 na jezdnię), instalowane przed liniami P10 patrząc na przejście od strony kierowcy. Od strony najazdu przed linią P10 element emituje pulsujące światło żółte (ostrzegawcze) natomiast od strony przejścia światło białej ciągłe, które dodatkowo oświetla przejście dla pieszego,</P>
                  <P>— Czujniki ruchu wraz z uchwytami do regulacji zasięgu aktywacji systemu w obrębie przejścia,</P>
                  <P>— Czujnik ruchu podtrzymujący pracę systemu,</P>
                  <P>— Uchwyty do montażu czujek,</P>
                  <P>— Szafa sterownicza ze stojakiem umieszczona do 20 m.b. od źródła zasilania 230 V,</P>
                  <P>— Akumulator,</P>
                  <P>— Lampy ostrzegawcze 12 V fi 200 mm,</P>
                  <P>— Oznakowanie poziome w formie biało-czerwonych pasów wykonanych w technologii grubowarstwowej chemoutwardzalnej masy,</P>
                  <P>— System antypoślizgowy (ASE System) wykonany z naturalnego boksytu barwy czerwonej zapewniający skrócenie drogi hamowania. Łączna ilość nawierzchni antypoślizgowej 240 m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
                  <P>— (podstawowy wymiar pasa 3 mb x 20 mb = 60 m<FT TYPE="SUP">2</FT> na jednym pasie ruchu).</P>
                  <P>1.3. Montaż systemu doświetlającego przejście lampami ledowymi z systemem SSOD obejmującego:</P>
                  <P>— 2 maszty z lampami doświetlającymi przejście (SSOD) (2 lampy LED),</P>
                  <P>— Akumulatory,</P>
                  <P>— czujniki ruchu,</P>
                  <P>— szafę sterowniczą.</P>
                  <P>Całość systemu powinna działać w synchronizacji z zainstalowanymi czujnikami ruchu i zmierzchu. Lampy winny „rozjaśnić się” po pobudzeniu czujnika przez pieszego. System winien być zsynchronizowany z uruchamianiem się punktowych aktywnych elementów odblaskowych zainstalowanych w jezdni. System podłączony do zasilania miejskiego.</P>
                  <P>Program Funkcjonalno-Użytkowy oraz wizualizacja aktywnego przejścia stanowią Załącznik Nr 3 i Załącznik nr 3a do SIWZ.</P>
                  <P>2. Jeżeli Zamawiający w opisie przedmiotu zamówienia wskazał znaki towarowe, patenty, pochodzenia lub źródła a także normy, aprobaty techniczne oraz systemy odniesienia, dopuszcza zaoferowanie rozwiązań równoważnych opisanym, pod warunkiem zachowania przez nie takich samych minimalnych parametrów technicznych, jakościowych oraz funkcjonalnych itp. Wykonawca, który powołuje się na rozwiązana równoważne opisane przez Zamawiającego, jest obowiązany wskazać, że oferowany przez niego przedmiot zamówienia spełnia wymagania określone przez Zamawiającego.</P>
                  <P>3. Zamawiający wymaga zatrudnienia przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę osób wykonujących czynności w zakresie realizacji zamówienia polegające na budowie aktywnego zsynchronizowanego przejścia dla pieszych wraz z nawierzchnią antypoślizgową, w tym osób pełniących funkcję montera elektryka i majstra.</P>
                  <P>4. Termin realizacji zamówienia: do 31.8.2018 r.</P>
                  <P>5. Wykonawca zobowiązany jest przed upływem terminu składania ofert wnieść wadium w wysokości: 2 500,00 PLN.</P>
                  <P>6. Wykonawca związany będzie złożoną ofertą przez okres 60 dni.</P>
                  <P>7. Zamawiający nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 67 ust. 1 pkt 6 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
                  <P>8. Zamawiający nie wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P>
                  <P>9. Zamawiający dokona wyboru najkorzystniejszej oferty w oparciu następujące kryteria oceny:</P>
                  <P>— cena brutto – (waga 60 %),</P>
                  <P>— długość okresu gwarancji – (waga 20 %),</P>
                  <P>— wysokość kary umownej za zwłokę w realizacji Przedmiotu umowy – (waga 20 %).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2018-08-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych. Zamawiający wezwie Wykonawcę, w szczególności do złożenia następujących dokumentów:</P>
               <P>1. informacji z KRK w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Prawo zamówień publicznych, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P>
               <P>2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P>
               <P>4. odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Prawo zamówień publicznych;</P>
               <P>5. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>6. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>7. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2017 r., poz. 1785, ze zm.).</P>
               <P>8. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>a) w pkt 1. – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Prawo zamówień publicznych;</P>
               <P>b) pkt 2.–4. – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
               <P>— nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>— nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>W odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej, Zamawiający wymaga aby Wykonawca posiadał odpowiednie ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia o sumie gwarancyjnej ubezpieczenia na kwotę nie mniejszą niż 100 000,00 PLN (słownie złotych: sto tysięcy złotych 00/100).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych. Zamawiający wezwie Wykonawcę, w szczególności do złożenia dokumentów potwierdzających, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>W odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej, Zamawiający wymaga, aby Wykonawca:</P>
               <P>1. wykazał, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie wykonał należycie, w szczególności zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończył jedną robotę budowlaną o wartości co najmniej 50 000,00 PLN brutto polegającą na budowie, przebudowie lub remoncie aktywnego przejścia dla pieszych na drodze.</P>
               <P>2. wykazał, że skieruje do realizacji zamówienia osoby posiadające następujące kwalifikacje:</P>
               <P>a) co najmniej jedną osobę posiadającą uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, zgodnie z przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo Budowlane (tekst jednolity: Dz.U. z 2017 r., poz. 1332, ze zmianami) i Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11 września 2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. z 2014 r., poz. 1278) lub im odpowiadające, ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów. Osoba ta będzie pełniła funkcję Kierownika Zespołu projektowego;</P>
               <P>b) co najmniej jedną osobę posiadającą uprawnienia do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń, zgodnie z przepisami ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo Budowlane (tekst jednolity: Dz.U. z 2017 r., poz. 1332, ze zmianami) i Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 11 września 2014 r. w sprawie samodzielnych funkcji technicznych w budownictwie (Dz. U. z 2014 r., poz. 1278) lub im odpowiadające, ważne uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów. Osoba ta będzie pełniła funkcję Kierownika budowy;</P>
               <P>c) co najmniej dwie osoby posiadające świadectwo kwalifikacyjne uprawniające do zajmowania się eksploatacją na stanowisku eksploatacji urządzeń, instalacji i sieci elektroenergetycznych o napięciu nie wyższym niż 1 kV lub urządzeń, instalacji i sieci o napięciu znamionowym powyżej 1 kV oraz sieci elektrycznego oświetlenia ulicznego. Osoby ta będą pełniły funkcję: Monter elektryk;</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza łączenie funkcji, o których mowa w pkt a) i b) w przypadku gdy osoba posiada jednocześnie kwalifikacje do wykonywania każdej z funkcji, do pełnienia której jest zgłaszana.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych. Zamawiający wezwie Wykonawcę, w szczególności do złożenia następujących dokumentów:</P>
               <P>1. wykazu robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty. Wzór wykazu robót budowlanych stanowi Załącznik nr 5 do SIWZ;</P>
               <P>2. wykazu osób, biorących udział w realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami. Wzór wykazu osób stanowi Załącznik nr 6 do SIWZ;</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą obiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>— nie podlegają wykluczeniu. Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę wobec którego zaistnieją przesłanki do wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 ustawy Pzp. Ponadto Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę na podstawie przesłanek do wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) ustawy Pzp,</P>
               <P>— spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Realizacja umowy zgodnie z Załącznikiem nr 7 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w dniu i o godz.określonej w Sekcji IV.2.7), w siedzibie Zamawiającego, tj. Urzędzie Miasta Sosnowca, ul. I. Mościckiego 14, 41-200 Sosnowiec, piętro III, pokój 315. Ofertę należy złożyć w siedzibie Zamawiającego, tj. Urzędzie Miasta Sosnowca w Wydziale Zamówień Publicznych, ul. I. Mościckiego 14, 41-200 Sosnowiec, piętro II, pok. 213 do dnia i godz. określonej w Sekcji IV.2.2).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I. Do oferty Wykonawca zobowiązany jest dołączyć:</P>
               <P>1. aktualne na dzień składania ofert oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wyk. nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postęp. w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia, sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozp. wykonawczym KE (art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE).Dok. należy złożyć w formie elektronicznej. Wyk., który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postęp.składa także JEDZ dot. tych podmiotów.</P>
               <P>2. dokumenty, o których mowa w rozdz.VIII pkt 2) i 4) SIWZ, tj.: 2.1. Wyk., który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zam., że realizując zamów., będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamów. 2.2. W celu oceny, czy Wyk.polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zam.pub. oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zam. żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P>
               <P>2.2.1. zakres dostępnych Wyk.zasobów innego podmiotu;</P>
               <P>2.2.2. sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wyk., przy wykonywaniu zamówienia;</P>
               <P>2.2.3. zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zam.pub.;</P>
               <P>2.2.4. czy podmiot, na zdolnościach którego Wyk.polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dot. wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>3. stosowne oryginalne lub notarialnie poświadczone pełnomocnictwo, jeżeli oferta podpisywana jest przez pełnomocnika lub też w przypadku, gdy umocowanie do podpisania oferty nie wynika z dokumentu rejestrowego Wyk. </P>
               <P>4. Wyk. w terminie 3 dni od zamieszczenia na stronie internet. informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5, przekazuje Zam. oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp, zgodnie ze wzorem (Zał. nr 2 do SIWZ). W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wyk.może złożyć wraz oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wyk.nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postęp. o udz. zamówienia.</P>
               <P>II. Wyk. mający siedzibę na terytorium RP, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium RP, której dotyczy dokument wskazany w Sekcji III.1.1) pkt 1, składa dokument, o którym mowa w Sekcji III.1.1) pkt 8 a), w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy Pzp. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby, złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia składa dokumenty, o których mowa w Sekcji III.1.1) pkt 1 - 7 odnośnie tego podmiotu. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców dokumenty, o których mowa w Sekcji VI.3) pkt 1, 2 i 4 oraz w Sekcji III.1.1) pkt 1 - 7 należy złożyć odnośnie każdego z Wyk.wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia. Dokumenty, o których mowa w Sekcji III.1.3) pkt 1 oraz Sekcji III.1.2) Wykonawcy składają tak, aby wykazać, że wspólnie spełniają warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>III. Wykonawca związany będzie złożoną ofertą przez okres 60 dni. Bieg terminu związania ofertą rozpoczyna się wraz z upływem terminu składania ofert.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 22587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 22587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 22587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 22587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
