<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="183123-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-187786-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180601</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-183123</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:183123-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sofia.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=90927&amp;companyId=20779</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">120000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180425</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180601 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Столична община</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Stolichna obshtina</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000696327</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Moskovska“ No. 33</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Tanya Kirilova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29377304</PHONE>
            <E_MAIL>tkirilova@sofia.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29377324</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>https://platform.negometrix.com</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Столична община</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000696327</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Московска“ № 33</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Таня Кирилова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29377304</PHONE>
               <E_MAIL>tkirilova@sofia.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29377324</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>www.sofia.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://platform.negometrix.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://platform.negometrix.com/PublishedTenders.aspx?tenderId=90927&amp;companyId=20779</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Поддръжка, текущи и аварийни ремонти на административните сгради на Столична община“.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Поддръжка, текущи и аварийни ремонти на административните сгради на Столична община.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">120000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. София, Aдминистративните сгради на Столична община.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Очакваните видове работи включват изграждане на предстенна обшивка от гипс-картон, окачен таван, изкърпване на гипсова мазилка и/или гипсова шпакловка по стени и тавани, боядисване с латекс, блажно боядисване по дървена дограма и метални повърхности, частична подмяна на подовата настилка, облицовка от фаянс по стени, теракота и гранитогрес по под, частичен ремонт на покрив, аварийна подмяна на водопроводни тръби за топла и студена вода, частичен ремонт на електроинсталации, включително гаранционна отговорност за изпълнените строителни и монтажни работи.</P>
                  <P>Част от очакваните видове работи за изпълнението на ремонтите са посочени в приложената Спецификация на видовете строително-ремонтни работи по Таблица № 1, неразделна част от Документацията за участие.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Управление на рисковете</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>55</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>45</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">120000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Участниците да са вписани в Централния професионален регистър на строителя за изпълнение на строежи първа група, трета категория към момента на подаване на офертата, а за чуждестранни лица — в аналогични регистри съгласно законодателството на държавата членка, в която са установени.</P>
               <P>2. За доказване на професионалната годност участникът предоставя (декларира) в част ІV, раздел А „Годност“ на Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) информация за обстоятелствата, съобразно националните база данни, в която се съдържат декларираните обстоятелства, или компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен са длъжни да предоставят информацията.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Всеки участник трябва да е реализирал минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти, за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер минимум на 100 000 (сто хиляди) лв.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Всеки участник трябва да е реализирал минимален общ оборот, изчислен на база годишните обороти, за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер минимум на 100 000 (сто хиляди) лв.</P>
               <P>2. За доказване на икономическото и финансовото състояние по т. 1 участниците представят един или няколко от следните документи:</P>
               <P>2.1. Удостоверения от банки;</P>
               <P>2.2. Годишните финансови отчети или техни съставни части, когато публикуването им се изисква;</P>
               <P>2.3. Справка за общия оборот за последните три приключили финансови години, в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си.</P>
               <P>3. Обстоятелствата по т. 1 се декларират в ЕЕДОП Част IV, раздел Б: ИКОНОМИЧЕСКО И ФИНАНСОВО СЪСТОЯНИЕ.</P>
               <P>4. Посочените в т. 2 документи (доказващи изпълнението на критериите за подбор по т. 1) се представят от участника, определен за изпълнител, преди сключване на договора (чл. 67, ал. 6 от ЗОП). Документите се представят и за подизпълнителите и третите лица, ако има такива. Документите могат да бъдат изисквани и при условията на чл. 67, ал. 5 от ЗОП.</P>
               <P>5. Когато по основателна причина участник не е в състояние да представи поисканите от възложителя документи, той може да докаже своето икономическо и финансово състояние с помощта на всеки друг документ, който възложителят приеме за подходящ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът да е изпълнил строителни дейности, с предмет идентичен или сходен с този на поръчката за последните 5 г. считано от датата на подаване на офертата, като обстоятелството се декларира в ЕЕДОП, Част IV, в т. 1 буква „а“ на Раздел В „Технически и професионални способности“. 2. Доказване на съответствието с изискването на т. 1, става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, със списък на строителството, идентично или сходно с предмета на поръчката, придружен с удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания, съгласно чл. 64, т. 1 от ЗОП. Заб: За сходни с предмета на поръчката се приемат обекти за изпълнено строителство на сгради, ремонт и поддръжка на сгради и сградни инсталации. Строителството се счита за изпълнено, когато за обекта има съставен и подписан акт/протокол или друг документ за предаване на обекта на Възложителя.</P>
               <P>3. Участникът трябва да разполага с персонал и/или ръководен състав с определена професионална компетентност за изпълнение на поръчката.</P>
               <P>4. Доказването на съответствието с изискването на т. 3, става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, със списък на персонала, който ще изпълнява поръчката, в който е посочена професионална компетентност: (необходимо образование, квалификация и специфичен опит)на експертите, съгласно чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП.</P>
               <P>5. Участникът следва да е сертифициран по EN ISO 9001:2008/2015 — система за управление на качеството или еквивалент с обхват строителството, ремонт и поддръжка на сгради,като обстоятелството се декларира в Част ІV, Раздел Г от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП). Забележка: Сертификатът за система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2008 или EN ISO 9001:2015 трябва да е валиден и да е издаден от независими лица, които са акредитирани по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акредитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговаря на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието. Възложителят приема еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки.</P>
               <P>Възложителят приема и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участник не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В тези случаи участникът трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
               <P>6. Доказване на изискването по т. 5 става по реда на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП, с представяне на заверено от участника копие на валиден сертификат за внедрена система за управление на качеството по стандарт EN ISO 9001:2008 или EN ISO 9001:2015 или еквивалент или други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, с предметен обхват в областта на строителството, ремонт и поддръжка на сгради.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участникът да е изпълнил строителни дейности, с предмет идентичен или сходен с този на поръчката за последните 5 г. считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>2. Участникът трябва да разполага с персонал и/или ръководен състав с определена проф. компетентност за изпъл. на поръчката, както следва: 2.1. ръководител на обекта — строителен техник с минимум 5 години стаж по специалността, който да осъществява цялостното ръководство при изпълнението на предмета на обществената поръчка 2.2. най-малко с едно технически правоспособно лице със стаж минимум 5 години по специалността, което отговаря на изискванията на чл. 163 а от ЗУТ и да извършва специализираното техническо ръководство на отделни видове СРР при изпълнението на обществената поръчка, като обстоятвлствата се декларират в Част ІV, раздел В, т. 6 на ЕЕДОП</P>
               <P>3. Участникът следва да е сертифициран по EN ISO 9001:2008/2015 - система за управление на качеството или еквивалент с обхват строителството, ремонт и поддръжка на сгради</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>ул. „Париж“ № 3, стая 109.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Съгласно чл. 54, ал. 2 от ППЗОП — Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>За участниците в процедурата не трябва да са на лице основанията за отстраняване, посочени в чл. 54, ал. 1, т. 1,т.  2, т. 3, т. 4, т. 5, т. 6 и т. 7 от ЗОП и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 4 от ЗОП. Липсата на обстоятелства, свързани с националните основания за отстраняване се декларира в ЕЕДОП в полето „Прилагат ли се специфичните национални основания за изключване“. Отговор „не“ се отнася за всички обстоятелства. При отговор „да“ лицето трябва да посочи конкретното обстоятелство, както и евентуално предприетите мерки за надеждност.</P>
               <P>Национални основания за отстраняване са:</P>
               <P>— осъждания за престъпления по чл. 194—208, чл. 213а— 217, чл. 219—252 и чл. 254а—255а и чл. 256—260 от НК (чл. 54, ал. 1, т. 1 от ЗОП),</P>
               <P>— нарушения по чл. 61, ал. 1, чл. 62, ал. 1 или 3, чл. 63, ал. 1 или 2, чл. 228, ал. 3 от Кодекса на труда (чл. 54, ал. 1, т. 6 от ЗОП),</P>
               <P>— нарушения по чл. 13, ал. 1 от Закона за трудовата миграция и трудовата мобилност в сила от 23.5.2018 г. (чл. 54, ал. 1, т. 6 от ЗОП),</P>
               <P>— наличие на свързаност по смисъла на пар. 2, т. 44 от ДР на ЗОП между кандидати/ участници в конкретна процедура (чл. 107, т. 4 от ЗОП),</P>
               <P>— наличие на обстоятелство по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици,</P>
               <P>— обстоятелства по чл. 69 от Закона за противодействие на корупцията и за отнемане на незаконно придобитото имущество.</P>
               <P>Гаранцията за изпълнение е 3 % от стойността на договора без ДДС в една от следните форми: 1. платежно нареждане 2. банкова гаранция 3. застраховка, която обезпечава изпълнението.</P>
               <P>МЕТОДИКА ЗА ОПРЕДЕЛЯНЕ НА КОМПЛЕКСНАТА ОЦЕНКА НА ОФЕРТИТЕ.</P>
               <P>Формулата, по която се изчислява „Комплексната оценка“ за всеки участник, е:</P>
               <P>К = К1 + К2 + К3 + К4 + К5 + К6 + К7,</P>
               <P>Където.</P>
               <P>К1 — Часова ставка (посочена в лева за час)  максимален брой точки 5.</P>
               <P>К2 — Допълнителни разходи върху механизацията (посочени като процент от общите разходи за механизация) — максимален брой точки 5.</P>
               <P>К3 — Допълнителни разходи върху труда (посочени като процент от общите разходи за труд) — максимален брой точки 5.</P>
               <P>К4 — Доставно-складови разходи (посочени като процент от общите разходи за материали) — максимален брой точки 5.</P>
               <P>К5 — Печалба (посочена като процент от общите разходи) — максимален брой точки 5.</P>
               <P>К6 — Oбща цена за видовете строително—ремонтни работи по списъка, съгласно Таблица 1 от Документацията за участие — максимален брой точки — 20. Общата цена за видовете строително-ремонтни работи се формира като сума от предложените от участниците единични цени (без ДДС), оферирани в Образец № 2 за съответните видове СРР. Общата цена ще се използва само за целите на настоящата методика.</P>
               <P>К7 — Управление на риска — максимален брой точки 55.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
