<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="184257-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-188378-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180606</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DA </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-184257</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:184257-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DA</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DK"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.ethics.dk/ethics/eo#/80646cff-eb45-4991-9093-52b7203dbd14/homepage</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.ethics.dk/ethics/eo#/80646cff-eb45-4991-9093-52b7203dbd14/publicMaterial</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66100000">Banking and investment services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66110000">Banking services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66115000">International payment transfer services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66172000">Financial transaction processing and clearing-house services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK">DANMARK</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK">DANMARK</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="DKK">75000000</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 245-512130</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180425</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180606 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Дaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Копенхаген</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги в областта на банковото и застрахователно дело</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kodaň</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankovnictví a investiční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>København</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- og investeringstjenesteydelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Dänemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- und Investmentdienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Δανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κοπεγχάγη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τραπεζικές και επενδυτικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Denmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banking and investment services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhague</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios bancarios y de inversión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Taani</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pangandus- ja investeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tanska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kööpenhamina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pankki- ja sijoituspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Danemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhague</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services bancaires et d'investissement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Danmhairg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cóbanhávan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banking and investment services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankarske i investicijske usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Dánia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Koppenhága</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banki és befektetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Danimarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenaghen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi bancari e di investimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Danija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankų ir investavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Dānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhāgena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banku un investīciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>id-Danimarka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenħagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi bankarji u ta' investiment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Denemarken</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van banken en investeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Dania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi bankowe i inwestycyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de banca e investimentos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Danemarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Copenhaga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii bancare şi de investiţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kodaň</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankové a investičné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kopenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bančne in investicijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Köpenhamn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- och investeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DA">Moderniseringsstyrelsen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DA">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Moderniseringsstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>10213231</NATIONALID>
               <ADDRESS>Landgreven 4</ADDRESS>
               <TOWN>København K</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1301</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <CONTACT_POINT>Erik Hammer</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+45 33928846</PHONE>
               <E_MAIL>eha@modst.dk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DK"/>
               <URL_GENERAL>https://www.ethics.dk/ethics/eo#/80646cff-eb45-4991-9093-52b7203dbd14/homepage</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.modst.dk</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.ethics.dk/ethics/eo#/80646cff-eb45-4991-9093-52b7203dbd14/publicMaterial</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.ethics.dk/ethics/eo#/80646cff-eb45-4991-9093-52b7203dbd14/homepage</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>https://www.ethics.dk/ethics/eo#/80646cff-eb45-4991-9093-52b7203dbd14/homepage</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kontrakt om Statens Koncern-Betalinger (SKB)/Offentligt BetalingsSystem (OBS) om adgang til ydelser fra et samlet betalingsformidlingssystem m.v.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Moderniseringsstyrelsen genudbyder betalingsformidlingsydelser. De nugældende 2 kontrakter omfatter Statens KoncernBetalinger (SKB)/Offentligt Betalingssystem (OBS) og kreditkort. Denne bekendtgørelse omhandler alene SKB/OBS, jf. beskrivelsen heraf i punkt II. 2.4), idet ydelsen om kreditkort vil blive udbudt ved særskilt udbudsbekendtgørelse. Betegnelsen SKB bruges, når statsinstitutioner og selvejende institutioner under staten benytter systemet som kontohavere. Betegnelsen OBS bruges, når kommuner og regioner benytter systemet som kontohavere. Betegnelsen NKB anvendes for Nationalbankens anvendelse.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="DKK">75000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66115000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66172000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kontohaverne er offentlige myndigheder i Danmark - geografisk fordelt over hele landet. Ydelserne er primært indenlandske betalinger og i et vist omfang udenlandske betalinger (SEPA og øvrig verden).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Moderniseringsstyrelsen agter at indgå kontrakt om adgang til de nedenfor anførte betalingsafviklingsydelser i SKB/OBS. Nærværende udbudsbekendtgørelse vedr. kun kontrakt om SKB/OBS.</P>
                  <P>Kontrakten omfatter adgang til betalingsformidlingsafviklingsydelser, primært formidling af udbetalinger fra kontohaverne, herunder via NemKonto, og indbetalinger til kontohaverne. I forbindelse med betalingsformidlingen udveksles der betalingsinformationer, kvitteringsmeddelelser, elektroniske kontoudtog mv. med de økonomisystemer, der anvendes i offentlige institutioner. Det drejer sig i øjeblikket primært om Navision Stat, SAP, Oracle og KMD OPUS. Der er adgang til onlineopslag. Ydelserne skal leveres fra/understøttes af et system, der stilles til rådighed af tilbudsgiveren for Moderniseringsstyrelsen (ordregiver) og statsinstitutioner, selvejende institutioner under staten, kommuner og regioner samt Nationalbanken (kontohaverne). Omfanget fremgår af pkt. II.2.14.</P>
                  <P>Der er tale om følgende hovedydelser:</P>
                  <P>1) Et særskilt kontosystem: Tilbudsgiveren skal etablere og derefter stille et kontosystem til rådighed. Kontosystemet forudsættes at kunne integreres med kontohavernes økonomisystemer mv. med henblik på udveksling af data, jf. ovenfor, og skal have de nødvendige faciliteter til at kunne levere de efterspurgte betalingsafviklingsydelser, jf. pkt. 2) nedenfor. Moderniseringsstyrelsen skal som ejer af alle konti kunne tildele kontohaverne i SKB/OBS dispositionsret over nærmere udpegede konti, hvis vilkår bestemmes af Moderniseringsstyrelsen. Kontosystemet skal være selvstændig clearingdeltager, således at systemets nettoposition indgår i den daglige clearing over for de øvrige clearingdeltagere, herunder statens konto i Nationalbanken;</P>
                  <P>2) Betalingsafviklingsydelser: Udbetalinger fra kontohavere (herunder via NemKonto-systemet) skal ske primært ved kontooverførsler, idet det skal være muligt at advisere beløbsmodtagerne om betalingerne. Betalingsafviklingen omfatter indenlandske og i et vist omfang udenlandske betalinger. De nærmere krav til ydelserne fremgår af udbudsmaterialet. For visse betalinger til modtagere uden for EU/EØS kan det tænkes, at Moderniseringsstyrelsen senere vil indgå særskilt aftale med en leverandør. Det kan særligt tænkes at gælde for betalinger, der ikke gennemføres ved STP. Disse betalinger er således ikke eksklusive for leverandøren af SKB/OBS. Der skal kunne leveres debetkort, som knyttes til konti i SKB/OBS;</P>
                  <P>3) Bogføring og afstemning: Kontohaverne og/eller Statens Administration eller andre administrative fællesskaber på kontohavernes vegne skal kunne foretage elektronisk bogføring og afstemning af egne konti i SKB/OBS med tilsvarende konti i kontohavernes økonomisystemer/fagsystemer;</P>
                  <P>4) Generelt: Når tilbudsgiveren har etableret kontosystemet, jf. pkt. 1) ovenfor, skal der ske en successiv tilslutning af kontohavere til SKB/OBS, og tilbudsgiveren skal hos kontohaverne give adgang til tilbudsgiverens netbanksystem samt uddanne brugerne i brug af systemet og stille digitale vejledninger til rådighed.</P>
                  <P>Tilbudsgiveren skal herefter sørge for drift, vedligeholdelse, support og videreudvikling. Der stilles krav om høj driftseffektivitet. Tilbudsgiveren skal sikre, at systemet kan skaleres, således at det til enhver tid har den nødvendige kapacitet til at håndtere de betalinger, der afvikles via systemet, samt alle kontohavere. Moderniseringsstyrelsen stiller endvidere krav til løsningens sikkerhed i udbudsmaterialet. Tilbudsgiveren skal kunne håndtere ændringer i organiseringen af kontohavere, herunder ressortændringer, nedlæggelse og fusion af kontohavere. Tilbudsgiveren skal løbende levere data om kontobevægelser og -saldi til Moderniseringsstyrelsen.</P>
                  <P>Der er i udbudsmaterialet redegjort nærmere for lovgrundlaget for offentlige betalinger og betalingsforretninger og for cirkulære om anvendelse af betalingskort.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-07-10</DATE_START>
               <DATE_END>2023-04-01</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Mulighed for forlængelse med 24 måneder.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Option vedrørende forlængelse af kontrakten, jf. punkt II.2.7.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Betalinger udgør i dag årligt ca. 64 mio. stk indland og ca. 600 000 stk udland.</P>
                  <P>Skønnet omfang (ca.):</P>
                  <P>1) Kontohavere: 600 stk;</P>
                  <P>2) Prokuraforhold: 6000 stk;</P>
                  <P>3) Betalinger/år: Ud: 65 000 000 stk indland og 600 000 stk udland, Ind: 10 000 000 stk;</P>
                  <P>4) Anvendelse:</P>
                  <P>— Stat og Nationalbanken: alle omfattede ydelser, jf. II.1.5,</P>
                  <P>— Selveje samt kommuner og regioner: som minimum periodiske betalinger til/fra staten.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Tilbudsgiver skal have tilladelse til pengeinstitutvirksomhed, jf. III.2.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Tilbudsgiver skal indgive det fælles europæiske udbudsdokument (herefter ESPD) med angivelse af følgende oplysninger:</P>
               <P>Erklæring om størrelsen af tjenesteyders "arbejdende kapital" i det senest afsluttede disponible regnskabsår afhængig af, hvornår tilbudsgiveren blev etableret eller startede sin virksomhed. Ordregiver ser gerne, at det angives, hvorledes den "arbejdende kapital" er sammensat, dvs. specificeret (i DKK) på henholdsvis indlån, udstedte obligationer, efterstillede kapitalindskud og egenkapital, eller hvad der svarer hertil i tjenesteydershjemland. "Arbejdende kapital" defineres som indlån, udstedte obligationer, efterstillede kapitalindskud og egenkapital, jf. Finanstilsynets definition af "arbejdende kapital". For tjenesteydere med tilladelse i et andet land inden for EU eller i et land, som EU har indgået aftale med på det finansielle område (fx et EØS-land), jf. pkt. III.2.2, defineres "arbejdende kapital" ud fra, hvad der i det pågældende land svarer til indlån, udstedte obligationer, efterstillede kapitalindskud og egenkapital. Hvis tjenesteyder baserer sig på andre enheders formåen (f.eks. et moder- eller søsterselskab eller en underleverandør), skal tilbudsgiver godtgøre, at tilbudsgiver råder over de nødvendige ressourcer, f.eks. ved at fremlægge dokumentation for disse enheders forpligtelser i så henseende (f.eks. ved en erklæring fra den anden juridiske enhed). Ved sammenslutning af tjenesteydere (f.eks. et konsortium) skal oplysningerne gives for hver enkelt tjenesteyder.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Som mindstekrav kræves en "arbejdende kapital" på minimum 12 000 000 000 DKK i det senest afsluttede disponible regnskabsår afhængig af, hvornår tilbudsgiveren blev etableret eller startede sin virksomhed. Ved sammenslutninger af tjenesteydere (fx et konsortium) skal mindstekravet være opfyldt af alle tjenesteydere tilsammen. Såfremt tjenesteyder baserer sig på andre enheders formåen, skal mindstekravet være opfyldt af tjenesteyder og de andre enheder tilsammen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Forelæggelse af en liste over de betydeligste tilsvarende tjenesteydelser, der er udført i løbet af de seneste 3 år (referenceliste). Ordregiver ser gerne, at listen indeholder en angivelse af tjenesteydelsens værdi, tidspunkt for udførelsen, transaktionernes omfang (herunder at der er tale om en cash pool med angivelse af antal kontohavere (institutioner), kontoforhold og brugere), og hvem tjenesteydelsen blev leveret til.</P>
               <P>Hvis tjenesteyder baserer sig på andre enheders formåen (f.eks. et moder- eller søsterselskab eller en underleverandør), skal tjenesteyder godtgøre, at tjenesteyder råder over de nødvendige ressourcer.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Det er en betingelse for deltagelse i udbuddet og for tildeling af kontrakt, at tjenesteyderen har tilladelse til pengeinstitutvirksomhed, jf. lovbekendtgørelse nr. 1140 af 26.9.2017 om finansiel virksomhed.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Der stilles krav om, at tilbudsgiveren har tilladelse til pengeinstitutvirksomhed i medfør af lov om finansiel virksomhed eller tilladelse i et andet land inden for EU eller i et land, som EU har indgået aftale med på det finansielle område (fx et EØS-land), til at drive virksomhed svarende til pengeinstitutvirksomhed, og Finanstilsynet har modtaget meddelelse herom fra tilsynsmyndighederne i hjemlandet efter reglerne herom i lov om finansiel virksomhed, jf. også III.2.1. Ved sammenslutninger af tilbudsgivere (fx et konsortium) gælder kravet om tilladelse for hver enkelt tilbudsgiver.</P>
               <P>I kontrakten er hensynet til samfundsansvar, som formuleret i de konventioner, der ligger til grund for principperne i FN's Global Compact, og som formuleret i OECD's retningslinjer for Multinationale virksomheder, inddraget i relevant omfang. Der er desuden stillet kontraktmæssige krav i henhold til ILO-konvention 94 om arbejdsklausuler i offentlige kontrakter og cirkulære nr. 9471 af 30.6.2014.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 245-512130</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DA"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:01</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Tilbudsgiverne har ikke adgang til at overvære åbningen af tilbud eller til at få oplysninger om konkurrenters tilbud.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Ydelserne forventes udbudt igen ca. ét år før udløbet af kontrakten. Kontrakten udløber den 1.4.2023, men kan forlænges til 1.4.2025, jf. pkt. II.2.7. Tidspunktet for, hvornår ydelserne forventes udbudt igen, afhænger således af, om kontrakten forlænges.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Forud for dette udbud er der gennemført teknisk dialog. Materialet herfra findes på ordregivers hjemmeside: http://www.modst.dk/Regnskab/SKBOBS/Genudbud-af-SKB-OBS</P>
               <P>Det bemærkes, at kontohaverne efter leverandørens beståelse af systemtest vil blive tilsluttet løbende inden for ca. 5,5 måneder fra Q4 2018, dog sådan at kontohaverne i nævnte periode af praktiske grunde kan være kontohavere i en overgangsperiode på ca. 3 måneder hos både den nuværende og den kommende leverandør. Tilsvarende vil gøre sig gældende ved kontraktens udløb, hvor udfasning vil blive håndteret på samme vis.</P>
               <P>I relation til punkt I.2, bemærkes, at nærmere oplysninger om de ordregivende myndigheder, som ordregiver indkøber på vegne af, fremgår af udbudsmaterialet.</P>
               <P>— o0o-.</P>
               <P>Deltagelse i udbuddet kan kun ske elektronisk via ordregivers anvendte elektroniske udbudssystem, jf. adressen i punkt I.3. Her tilgås udbuddet under »Igangværende offentlige udbud«. For at få adgang til udbudsmaterialet skal tilbudsgiver være registreret eller registrere sig som bruger. Virksomheden kan via Ethics få tildelt brugernavn og adgangskode.</P>
               <P>Hvis tilbuddet indeholder flere udgaver (versioner) af det samme dokument, vil den seneste uploadede udgave være den gældende.</P>
               <P>Al kommunikation i forbindelse med udbudsproceduren, herunder spørgsmål og svar, skal ske via det elektroniske udbudssystem. Spørgsmål skal stilles senest den 25.5.2018. Spørgsmål stillet efter denne dato vil blive besvaret, hvis de er modtaget så betids, at ordregiver kan nå at fremskaffe de nødvendige oplysninger og meddele svar senest 6 dage inden ansøgningsfristens udløb. Spørgsmål, der modtages senere end 6 dage før fristens udløb, kan ikke forventes besvaret.</P>
               <P>Interesserede bedes holde sig orienteret via det elektroniske udbudssystem.</P>
               <P>— o0o-.</P>
               <P>Tilbudsgiver skal som sin ansøgning indgive et ESPD som et foreløbigt bevis for de i udbudslovens § 148, stk. 1, nr. 1-3, nævnte forhold. Ved en sammenslutning af virksomheder (fx et konsortium), skal der indgives et særskilt ESPD for hver af de deltagende økonomiske aktører. Hvis tilbudsgiver baserer sig på andre enheders formåen, skal der indgives et ESPD for hver af de enheder, som denne baserer sig på.</P>
               <P>Tilbudsgiveren vil blive udelukket fra deltagelse i udbudsproceduren, hvis tilbudsgiveren er omfattet af de i udbudslovens § § 135 og 136 nævnte obligatoriske udelukkelsesgrunde, medmindre tilbudsgiver har fremlagt tilstrækkelig dokumentation for, at denne er pålidelig i overensstemmelse med udbudslovens § 138.</P>
               <P>Inden tildelingsbeslutningen skal den tilbudsgiver, som ordregiver har til hensigt at tildele kontrakten til, fremlægge dokumentation for de oplysninger, der er afgivet i ESPD i henhold til udbudslovens § §151-152, jf.§ 153.</P>
               <P>— o0o-.</P>
               <P>I relation til punkt II.2.6) bemærkes, at beløbet udgør et skøn over den forventede kontraktsum for kontraktens fulde løbetid, inklusive prisen for option. Skønnet er baseret på nuværende omfang og priser.</P>
               <P>I relation til punkt II.2.7) bemærkes, at den anførte kontraktlængde er fra kontraktunderskrivelse. Ud over den anførte kontraktlængde vil der i forbindelse med kontraktens ophør være behov for en tidsmæssigt fleksibel udløbsfase for at sikre uforstyrret funktion af systemet i forbindelse med evt. genudbud.</P>
               <P>Ordregiver kan anvende fremgangsmåden i udbudslovens § 159, stk. 5, hvis ansøgninger eller tilbud ikke opfylder udbudsmaterialets formelle krav.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Klagenævnet for udbud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Toldboden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Viborg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 72405708</PHONE>
               <E_MAIL>klfu@naevneneshus.dk</E_MAIL>
               <URL>https://erhvervsstyrelsen.dk/klagenaevnet-for-udbud</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>I henhold til lov om Klagenævnet for Udbud m.v. (loven kan hentes på www.retsinformation.dk), gælder følgende frister for indgivelse af klage:</P>
               <P>Klage over ikke at være blevet udvalgt skal være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden 20 kalenderdage, jf. lovens § 7, stk. 1, fra dagen efter afsendelse af en underretning til de berørte ansøgere om, hvem der er blevet udvalgt, når underretningen er ledsaget af en begrundelse for beslutningen i overensstemmelse med lovens § 2, stk. 1, nr. 1, og udbudslovens § 171, stk. 2.</P>
               <P>I andre situationer skal klage over udbud, jf. lovens § 7, stk. 2, være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden:</P>
               <P>1) 45 kalenderdage efter at ordregiveren har offentliggjort en bekendtgørelse i Den Europæiske Unions Tidende om, at ordregiveren har indgået en kontrakt. Fristen regnes fra dagen efter den dag, hvor bekendtgørelsen er blevet offentliggjort;</P>
               <P>2) 30 kalenderdage regnet fra dagen efter den dag, hvor ordregiveren har underrettet de berørte tilbudsgivere om, at en kontrakt baseret på en rammeaftale med genåbning af konkurrencen eller et dynamisk indkøbssystem er indgået, hvis underretningen har angivet en begrundelse for beslutningen;</P>
               <P>3) 6 måneder efter at ordregiveren har indgået en rammeaftale regnet fra dagen efter den dag, hvor ordregiveren har underrettet de berørte ansøgere og tilbudsgivere, jf. lovens § 2, stk. 2, og udbudslovens § 171, stk. 4;</P>
               <P>4) 20 kalenderdage regnet fra dagen efter at ordregiveren har meddelt sin beslutning, jf. udbudslovens § 185, stk. 2.</P>
               <P>Senest samtidig med at en klage indgives til Klagenævnet for Udbud, skal klageren skriftligt underrette ordregiveren om, at klage indgives til Klagenævnet for Udbud, og om hvorvidt klagen er indgivet i standstill perioden, jf. lovens § 6, stk. 4. I tilfælde hvor klagen ikke er indgivet i standstill perioden, skal klageren tillige angive, hvorvidt der begæres opsættende virkning af klagen, jf. lovens § 12, stk. 1.</P>
               <P>Klagenævnet for Udbuds e-mailadresse er angivet i punkt VI.4.1).</P>
               <P>Klagenævnet for Udbuds klagevejledning kan findes på www.erhvervsstyrelsen.dk</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Carl Jacobsens Vej 35</ADDRESS>
               <TOWN>Valby</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 41715000</PHONE>
               <E_MAIL>kfst@kfst.dk</E_MAIL>
               <URL>www.kfst.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
