<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="184380-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-187634-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180606</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-184380</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:184380-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_augustow</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_augustow</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71330000">Miscellaneous engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71520000">Construction supervision services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL84">Podlaskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL843">Suwalski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180425</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180606 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги в строителството</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technicko-inženýrské služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Ingenieurbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de ingeniería</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insener-tehnilised teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinööripalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'ingénierie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehničke usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ingegneria</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerijos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening door ingenieurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de engenharia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de inginerie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženirske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Augustów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Skarb Państwa Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Augustów</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Skarb Państwa Państwowe Gospodarstwo Leśne Lasy Państwowe Nadleśnictwo Augustów</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Turystyczna 19</ADDRESS>
               <TOWN>Augustów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>16-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Wojciech Szostak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 876439900</PHONE>
               <E_MAIL>augustow@bialystok.lasy.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 876443576</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL843"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_augustow</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.lasy.gov.pl/pl/bip/dg/rdlp_bialystok/nadl_augustow</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Jednostka organizacyjna Skarbu Państwa nieposiadająca osobowości prawnej - Lasy Państwowe</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Gospodarka leśna</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie dokumentacji projektowej do zadania:Kompleksowy projekt adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu-mała retencja oraz przeciwdziałanie erozji wodnej na terenach nizinnych. POliŚ 2014-2020.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>S.270.4.3.2018.ES</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71300000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest Wykonanie dokumentacji projektowej na zadania realizowane w ramach projektu „Kompleksowy projekt adaptacji lasów i leśnictwa do zmian klimatu -mała retencja oraz przeciwdziałanie erozji wodnej na terenach nizinnych” realizowanego w ramach POIiŚ 2014 -2020.Liczba zadań: 2. Przedmiot zamówienia obejmuje: Ia - opracowanie dokumentacji projektowo kosztorysowej zadania pn. „Budowa zbiornika i ochrona obszarów mokradłowych w leśnictwie Jastrzębna i Ochrona obszarów mokradłowych w leśnictwie Sajenek”.</P>
               <P>Ib - pełnienie nadzoru autorskiego nad zaakceptowanym projektem wykonania zadania pn. „Budowa zbiornika i ochrona obszarów mokradłowych w leśnictwie Jastrzębna i Ochrona obszarów mokradłowych w leśnictwie Sajenek”. Miejscem realizacji przedmiotu zamówienia- Nadleśnictwa Augustów, leśnictwo Sajenek i Jastrzębna, tereny gmin Płaska i Sztabin.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71320000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71330000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71520000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL84"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejscem realizacji przedmiotu zamówienia- Nadleśnictwa Augustów, leśnictwo Sajenek i Jastrzębna, tereny gmin Płaska i Sztabin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje wykonanie następującego zakresu prac:Sporządzenie koncepcji wstępnej inwestycji poprzez przedstawienie zadań, polegających na:- alternatywnych propozycjach rozwiązań technicznych(rysunki techniczne zaproponowanych obiektów z ich przybliżonymi wymiarami i kubaturą, opis niezbędnych materiałów do wykonania poszczególnych obiektów z uwzględnieniem bytowania gatunków zwierząt kopiących nory i powodujących uszkodzenia gruntu (bóbr).-na mapie opracowanej na podkładzie mapy ewidencyjnej z naniesionymi lokalizacjami poszczególnych obiektów,obszarów zasięgu oddziaływania piętrzeń, w tym obszaru powstałych okresowych i stałych rozlewisk, wkreślenie niwelacji usytuowania istniejącego zbiornika retencyjnego oraz rozpoznania warunków gruntowo-wodnych,-określeniu rodzaju i parametrów technicznych obiektów,z jednoczesnym uwzględnieniem lokalizacji i ukształtowania terenu,-wyliczeniu objętości retencjonowanej wody z uwzględnieniem minimalnej objętości retencjonowanej wody dla zadań,-ustaleniu kolejności wykonywania poszczególnych obiektów w inwestycji,-opracowaniu koncepcji wstępnej realizacji inwestycji podlegać będzie uzgodnieniu z Zamawiającym.Uzgodnienie koncepcji zostanie potwierdzone protokołem uzgodnień przygotowanym przez zespół w skład,którego zostaną powołani przedstawiciele Wykonawcy i Zamawiającego. Zespół zobowiązany jest do uzgodnienia koncepcji w terminie 14 dni od protokolarnego przedstawienia jej Zamawiającemu.Po zatwierdzeniu koncepcji nastąpi wykonanie dokumentacji projektowej.Sporządzenie efektywności ekonomicznej przedsięwzięcia,-Wykonanie dokumentacji terenowo-prawnej,-Wykonanie dokumentacji projektowej zgodnej z Rozporządzeniem Ministra Infrastruktury z dnia 2.9.2004 r, -Wykonanie specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót.- Wykonanie kosztorysów inwestorskich.-Wykonanie kosztorysów ofertowych (ślepych).- Wykonanie przedmiarów robót.-Sprawowanie nadzoru autorskiego nad wykonanym opracowaniem projektowo-kosztorysowym.-Udział w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego na wybór wykonawcy robót budowlanych przy formułowaniu odpowiedzi na złożone w trakcie postępowania pytania dotyczące treści SIWZ, w szczególności opisu przedmiotu zamówienia oraz w charakterze biegłego przy ocenie złożonych ofert.W ramach realizacji zadania, uwzględniając warunki terenowe, charakterystykę budowy geologicznej oraz warunki gruntowo-wodne zaplanowane są do budowy następujące urządzenia małej retencji: progi,-zastawki,-zasypanie rowów,-groble,-modernizacja istniejącego zbiornika retencyjnego.Do obowiązków Wykonawcy należy: zapewnienie, w razie potrzeby udziału w opracowaniu projektu, osób posiadających uprawnienia budowlane do projektowania w odpowiedniej specjalności, zastosowanie w projekcie rozwiązań standardowych skutkujących optymalizacją kosztów, w dokumentacji projektowej Wykonawca nie może opisywać przedmiotu zamówienia przez wskazanie znaków towarowych, patentów lub pochodzenia, źródła lub szczególnego procesu,który charakteryzuje produkty lub usługi dostarczane przez konkretnego wykonawcę, udzielanie odpowiedzi w ciągu 5 dni roboczych na pytania składane w trakcie procedury przetargowej na wykonanie robót budowlanych, które będą realizowane na podstawie dokumentacji projektowej, będącej przedmiotem niniejszego postępowania przetargowego, w przypadku zaproponowania przez wykonawcę robót budowlanych, w ofercie przetargowej, materiałów lub urządzeń „równoważnych” Wykonawca projektu zobowiązuje się do wydania, na etapie analizy ofert i na wniosek Nadleśnictwa pisemnej opinii na temat zgodności parametrów tych materiałów lub urządzeń z projektem,w przypadku konieczności dokonania uzupełnień bądź zmian w dokumentacji projektowej na żądanie organu administracyjnego,wydającego właściwą decyzję Administracyjną lub innego Uprawnionego Organu,Niezwłoczne wniesienie do dokumentacji projektowej odpowiednich poprawek.Nadzór Autorski obejmuje okres od dnia zawarcia umowy z wykonawcą RB do końc. odbioru RB.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_END>2019-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>01-01/P/01/UE/a/1-1</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Opis kryteriów, którymi zamawiający będzie się kierował przy wyborze oferty:</P>
                  <P>Kryterium: Cena – 60 %.</P>
                  <P>Kryterium: Termin wykonania dokumentacji projektowej (W)– 40 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia szczególnych wymagań w zakresie opisu spełnienia tego warunku udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Opis kryteriów, którymi zamawiający będzie się kierował przy wyborze oferty, wraz z podaniem znaczenia tych kryteriów i sposobu oceny ofert: Sposób obliczenia punktów dla kryterium „termin wykonania dokumentacji projektowej”: Kryterium „termin wykonania dokumentacji projektowej” będzie rozpatrywane na podstawie zadeklarowanej w formularzu ofertowym ilości dni, o jaki zostanie skrócony termin wykonania zamówienia podany w pkt 5 SIWZ. W ramach tego kryterium zamawiający przyzna punkty za skrócenie terminu wykonania zamówienia podanego w pkt 5 SIWZ skróconego o min. 1 dzień tj. od maksymalnego terminu wymaganego przez Zamawiającego, przy czym Oferent deklarując termin wykonania wskazany w pkt 5 SIWZ w formularzu ofertowym otrzyma 0 punktów w ramach kryterium „termin wykonania dokumentacji projektowej”.Najwcześniejszy możliwy termin wykonania jaki będzie uwzględniany przy ocenie oferty to skrócony termin wykonania projektu o 40 dni. Oferent deklarując termin wykonania wcześniejszy niż 40 dni, tj. 41, 42, 50 dni, otrzyma 40 punktów w ramach kryterium „termin wykonania dokumentacji projektowej”.W przypadku nie wypełnienia w formularzu ofertowym stosownej rubryki Zamawiający uzna, że Oferent deklaruje termin wskazany w pkt 5 SIWZ. Za najkorzystniejszą ofertę zostanie uznana oferta Oferenta, który spełni wszystkie postawione w niniejszej SIWZ warunki oraz uzyska łącznie największą liczbę punktów (P) stanowiących sumę punktów przyznanych w ramach każdego z podanych kryteriów, wyliczoną zgodnie z poniższym wzorem:P = C + W,Gdzie:P – suma punktów przyznanych w ramach każdego z podanych kryteriów,C- liczba punktów przyznana ofercie ocenionej w kryterium „Cena”,W – liczba punktów przyznana ofercie ocenionej w kryterium „Termin wykonania dokumentacji projektowej” Suma punktów uzyskanych za wszystkie kryteria oceny stanowić będzie końcową ocenę danej oferty.W toku badania i oceny ofert Zamawiający może żądać od Wykonawców wyjaśnień dotyczących treści złożonych ofert. Niedopuszczalne jest prowadzenie między Zamawiającym a Wykonawcą negocjacji dotyczących złożonej oferty oraz, z zastrzeżeniem pkt 15.1.5, dokonywanie jakiejkolwiek zmiany w jej treści.Zamawiający poprawia w ofercie:a)oczywiste omyłki pisarskie,b)oczywiste omyłki rachunkowe, z uwzględnieniem konsekwencji rachunkowych dokonanych poprawek,c)inne omyłki polegające na niezgodności oferty ze specyfikacją istotnych warunków zamówienia, niepowodujące istotnych zmian w treści oferty-niezwłocznie zawiadamiając o tym Wykonawcę, którego oferta została poprawiona.Jeżeli zaoferowana cena lub koszt, lub ich istotne części składowe, wydają się rażąco niskie w stosunku do przedmiotu zamówienia i budzą wątpliwości Zamawiającego co do możliwości wykonania przedmiotu zamówienia zgodnie z wymaganiami określonymi przez Zamawiającego lub wynikającymi z odrębnych przepisów, Zamawiający zwróci się o udzielenie wyjaśnień, w tym złożenia dowodów, dotyczących wyliczenia ceny lub kosztu, w szczególności w zakresie:oszczędności metody wykonania zamówienia, wybranych rozwiązań technicznych, wyjątkowo sprzyjających warunków wykonywania zamówienia dostępnych dla Wykonawcy, oryginalności projektu Wykonawcy, kosztów pracy, których wartość przyjęta do ustalenia ceny nie może być niższa od minimalnego wynagrodzenia za pracę albo minimalnej stawki godzinowej, ustalonych na podstawie przepisów ustawy z dnia 10.10.2002 r. o minimalnym wynagrodzeniu za pracę (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 847);pomocy publicznej udzielonej na podstawie odrębnych przepisów;wynikającym z przepisów prawa pracy i przepisów o zabezpieczeniu społecznym, obowiązującym w miejscu, w którym realizowane jest zamówienie;wynikającym z przepisów prawa ochrony środowiska;powierzenia wykonania części zamówienia Podwykonawcy.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki, dotyczące sytuacji ekonomicznej lub finansowej. Warunek zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną 100 000,00 PLN. Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie dokonana na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>W postępowaniu mogą brać udział Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12-23 PZP, art. 24 ust. 5 pkt 1-8 PZP. Na podstawie:-art. 24 ust. 5 pkt 1 PZP Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego wykonawcę, w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2017 r. poz. 1508 z późn. zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządzi likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz.U. z 2017 r. poz. 2344, z późn. zm.);-art. 24 ust. 2 PZP Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę, który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy Wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych.-art. 24 ust. 5 pkt 3 PZP Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę jeżeli Wykonawca lub osoby, o których mowa w ust. 1 pkt 14, uprawnione do reprezentowania Wykonawcy pozostają w relacjach określonych w art. 17 ust. 1 pkt 2-4 z:- Zamawiającym,-Osobami uprawnionymi do reprezentowania zamawiającego,-Członkami komisji przetargowej,-osobami, które złożyły oświadczenie, o którym mowa w art. 17 ust. 2a – chyba że jest możliwe zapewnienie bezstronności po stronie zamawiającego w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu;-art. 24 ust. 5 pkt 4 PZP Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1-4 PZP, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;-art. 24 ust. 5 pkt 5 PZP Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000 PLN;-art. 24 ust. 5 pkt 6 PZP Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę, jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za wykroczenie, o którym mowa w Art. 24 ust. 5 pkt PZP;art. 24 ust. 5 pkt 7 PZP Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego wykonawcę, wobec którego wydano ostateczną decyzję administracyjną o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym, jeżeli wymierzono tą decyzją karę pieniężną nie niższą niż 3 000 PLN;-art. 24 ust. 5 pkt 8 PZP Zamawiający wykluczy z postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę, który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia publicznego mogą ubiegać się wykonawcy, którzy spełniają warunki, dotyczące zdolności technicznej lub zawodowej. Warunek ten zostanie uznany za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże (Część IV. pkt. C –JEDZ), że w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy-w tym okresie wykonał co najmniej 1 usługę w zakresie wykonania dokumentacji projektowej podobnej do przedmiotu zamówienia, tj. dokumentację projektową budowy i/lub przebudowy budowli hydrotechnicznej i/lub obiektów budowlanych melioracji wodnych na kwotę 50 000,00 PLN. •A ponadto wykaże (Część IV. Pkt. C –JEDZ), że skieruje do realizacji zamówienia 1 osobę posiadającą uprawnienia do projektowania bez ograniczeń w specjalności inżynieryjnej hydrotechnicznej, lub odpowiadające im uprawnienia budowlane na podstawie wcześniej obowiązujących przepisów prawa albo odpowiadające im uprawnienia wydane w innych państwach członkowskich UE, w państwach członkowskich Europejskiego Porozumienia o Wolnym Handlu (EFTA), oraz Konfederacji Szwajcarskiej, z zastrzeżeniem art.12a oraz innych przepisów ustawy z dnia 7.7.1994 r. Prawo (tekst jedn. Dz.U. z 2017 r poz. 1332, z póź. zm.), oraz ustawy z dnia 22.12.2015 r. o zasadach uznawania kwalifikacji zawodowych nabytych w państwach członkowskich Unii Europejskiej (Dz.U. z 2016 r poz.65) umożliwiające do projektowania w zakresie przewidzianym opisem przedmiotu zamówienia. Wskazana osoba musi spełniać warunek stawiany przez Zamawiającego. Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu będzie dokonana na zasadzie spełnia/nie spełnia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Na potrzeby kryterium oceny ofert termin wykonania dokumentacji projektowej wraz z wykonaniem specyfikacji technicznych wykonania i odbioru robót, kosztorysów inwestorskich, kosztorysów ofertowych (ślepych), przedmiarów robót ujętych w SIWZ pkt 3.5.1.- 3.5.8. przyjmuje się- 31.7.2019 r. Okres sprawowania nadzoru autorskiego i wykonywania czynności o których mowa w pkt 3.5.9.-3.5.10 SIWZ–od dnia wszczęcia postępowania o udzielenie zamówienia publicznego na roboty budowlane do dnia odbioru końcowego robót budowlanych.Przez termin wykonania dokumentacji projektowej należy rozumieć termin przekazania przez Wykonawcę Zamawiającemu kompletnej dokumentacji projektowej wraz ze wszystkimi pozwoleniami i decyzjami i dokumentami o których mowa w pkt 5. SIWZ oraz podpisanie protokołu zdawczo-odbiorczego potwierdzającego przyjęcie przez Zamawiającego przedmiotu umowy.Terminem zakończenia umowy jest termin zakończenia obowiązku związanego ze sprawowaniem nadzoru autorskiego, ujętego w pkt 5.9.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-06</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Nadleśnictwo Augustów, ul. Turystyczna 19, 16-300 Augustów, sala konferencyjna.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Bezpośrednio przed otwarciem ofert Zamawiający podaje kwotę, jaką zamierza przeznaczyć na sfinansowanie zamówienia. Podczas otwarcia ofert podaje się nazwy (firmy) oraz adresy Wykonawców, a także informacje dotyczące ceny, terminu wykonania zamówienia, okresu gwarancji i warunków płatności zawartych w ofertach.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>W postępowaniu oświadczenia składa się w formie pisemnej albo w postaci elektronicznej, z tym że JEDZ należy przesłać w postaci elektronicznej opatrzonej kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Oświadczenia podmiotów składających ofertę/wniosek wspólnie oraz podmiotów udostępniających potencjał składane na formularzu JEDZ powinny mieć formę dokumentu elektronicznego, podpisanego kwalifikowanym podpisem elektronicznym przez każdego z nich w zakresie w jakim potwierdzają okoliczności, o których mowa w treści art. 22 ust. 1 ustawy Pzp. Analogiczny wymóg dotyczy JEDZ składanego przez podwykonawcę, na podstawie art. 25a ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp. środkiem komunikacji elektronicznej, służącym złożeniu JEDZ przez wykonawcę, jest poczta elektroniczna. JEDZ należy przesłać na adres email: augustow@bialystok.lasy.gov.pl Po stworzeniu lub wygenerowaniu przez wykonawcę dokumentu elektronicznego JEDZ, wykonawca podpisuje ww. dokument kwalifikowanym podpisem elektronicznym.Podpisany dokument elektroniczny JEDZ powinien zostać zaszyfrowany, tj. opatrzony hasłem dostępowym.Wykonawca zamieszcza hasło dostępu do pliku JEDZ w treści swojej oferty, składanej w formie pisemnej. Wykonawca przesyła zamawiającemu zaszyfrowany i podpisany kwalifikowanym podpisem elektronicznym JEDZ na wskazany adres poczty elektronicznej w taki sposób, aby dokument ten dotarł do zamawiającego przed upływem terminu składania ofert,Plik zawierający JEDZ pozostanie w postacie nienaruszonej do upływu terminu składania ofert o dopuszczenie do udziału w postępowaniu.Po otwarciu ofert o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, zamawiający odszyfruje JEDZ korzystając z klucza deszyfrującego wskazanego w treści oferty Ofertę składa się pod rygorem nieważności w formie pisemnej.Oferta musi być zabezpieczona wadium w wysokości: 2 000,00 PLN (słownie: dwa tysiące złotych 00/100 PLN)Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.Wadium może być wnoszone w jednej lub kilku następujących formach:pieniądzu: przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego: bank 45203000451110000000725340 poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym; gwarancjach bankowych;gwarancjach ubezpieczeniowych;poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.Wykonawca zobowiązany jest wnieść wadium na okres związania ofertą.Za termin wniesienia wadium w pieniądzu zostanie przyjęty termin uznania rachunku Zamawiającego. Skuteczne wniesienie wadium nastąpi przed upływem dnia i godziny wyznaczonej jako ostateczny termin składania ofert.Zamawiający zaleca, aby w przypadku wniesienia wadium w formie: pieniężnej –dokument potwierdzający dokonanie przelewu wadium został załączony do oferty;innej niż pieniądz –oryginał dokumentu został złożony w oddzielnej kopercie, a jego kopia w ofercie.Zamawiający zatrzyma wadium wraz z odsetkami, w przypadkach określonych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy Pzp. Treść gwarancji wadialnej musi zawierać następujące elementy:</P>
               <P>1) nazwę dającego zlecenie (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji/ poręczenia (Zamawiającego), gwaranta (banku lub instytucji ubezpieczeniowej udzielającej gwarancji/poręczenia) oraz wskazanie ich siedzib,2) określenie wierzytelności, która ma być zabezpieczona gwarancją/ poręczeniem – określenie przedmiotu zamówienia,kwotę gwarancji/ poręczenia, zobowiązanie gwaranta/ poręczyciela do zapłacenia bezwarunkowo i nieodwołalnie kwoty gwarancji/ poręczenia na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a PZP oraz art. 46 ust. 5 PZP.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@www.uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy Pzp. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy Pzp, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.Odwołanie wnosi się w terminach określonych w art. 182 ustawy Pzp. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego, za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. -Prawo pocztowe (t.j. Dz. U. z 2017r. poz. 1481) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@www.uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
