<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="184514-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-187783-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180530</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-184514</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:184514-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://mjs.bg/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://profile.mjs.bg/55d81636c39b8afa84ed4808a6bc0373%20</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72222000">Information systems or technology strategic review and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79131000">Documentation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">87416.67</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180425</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180530 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по стратегически анализ и планиране на компютърни системи и информационни технологии</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační systémy nebo technologické strategické revize a plánování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategisk gennemgang og planlægning af informationssystemer eller -teknologi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategische Prüfung und Planung im Bereich Informationssysteme oder -technologie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες στρατηγικής αναθεώρησης και προγραμματισμού συστημάτων ή τεχνολογίας των πληροφοριών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Information systems or technology strategic review and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de planificación y revisión estratégica de sistemas de información o de tecnología de la información</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Infosüsteemide ja tehnoloogilise strateegia retsenseerimis- ja planeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietojärjestelmien tai tietotekniikan strategiset arviointi- ja suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'analyse stratégique et de planification de systèmes ou de technologies de l'information</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Information systems or technology strategic review and planning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge strateške revizije i planiranja na području informacijskih sustava ili tehnologije</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Információs rendszer és technológia stratégiai felülvizsgálatával és tervezésével kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di revisione strategica e programmazione di sistemi o tecnologie dell’informazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informacijos sistemų arba technologijos strateginės peržiūros ir planavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informācijas sistēmu vai tehnoloģijas stratēģiskā pārskata un plānošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tas-sistemi ta' l-informatika jew ta' reviżjoni u ppjanar strateġiku tat-teknoloġija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategie- en planningsdiensten voor informatiesystemen of -technologie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie systemów informacji lub strategicznej analizy technologicznej oraz usługi w zakresie planowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de planeamento e de análise estratégica em matéria de sistemas ou de tecnologias da informação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de analiză strategică şi de planificare a sistemelor sau a tehnologiei informaţiilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategické prehodnotenie a plánovanie informačných systémov alebo technológie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve strateške revizije in načrtovanja na področju informacijskih sistemov ali tehnologij</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strategisk granskning och planering av informationssystem eller informationsteknik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Министерство на правосъдието</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Ministerstvo na pravosadieto</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000695349</NATIONALID>
            <ADDRESS>ul. „Slavyanska“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Yoana Donkova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 29237336</PHONE>
            <E_MAIL>y_trayanova@justice.government.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 29813445</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
            <URL_GENERAL>http://mjs.bg/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://profile.mjs.bg/55d81636c39b8afa84ed4808a6bc0373%20</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Министерство на правосъдието</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000695349</NATIONALID>
               <ADDRESS>ул. „Славянска“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Йоана Донкова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 29237336</PHONE>
               <E_MAIL>y_trayanova@justice.government.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29813445</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <URL_GENERAL>http://mjs.bg/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://profile.mjs.bg/55d81636c39b8afa84ed4808a6bc0373%20</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://profile.mjs.bg/55d81636c39b8afa84ed4808a6bc0373%20</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Правосъдие</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Преглед на технологичните и организационните средства за изпълнение на вътрешни правила и политики за ползване на информационните ресурси в органите на изпълнителната власт в СП прод. в раздел ІІІ.2....</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72222000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на поръчката е пряко свързан с изпълнението на Дейност 1 от проекта, а именно, разработване:</P>
               <P>— на наръчник с единни за структурите на изпълнителната власт СП политики и правила за управление сигурността на информацията, включващ политики за сигурност, правила и процедури, свързани с мрежовата и информационната сигурност в съответствие със ЗЕУ, НОИОСИС и съобразно залегналите правила и стандарти в Стратегията за развитие на електронното управление в Република България 2014— 2020 г. и Пътната карта за нейното изпълнение,</P>
               <P>— и актуализиране на Вътрешни правила за мрежова и информ. сигурност на МП и ВРБ,</P>
               <P>— и въвеждане на Системите за управление на сигурността на информацията (СУСИ), съгласно ISO/IEC 27001:2013 за всички звена на изпълнителната власт в сектор „Правосъдие“,</P>
               <P>— изготвяне на изисквания към техн. решение за внедряване на инфраструктурите за публичен ключ (PKI) в МП и ВРБ,</P>
               <P>— изготвяне на техн. спецификация и тръжната документация за избор на изпълнител по Дейност 2.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">87416.67</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79131000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. София.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Целта на настоящата поръчка е да се избере изпълнител, който да извърши преглед на съществуващите вътрешни правила и политики за мрежова и информационна сигурност, в структурите на изпълнителната власт в сектор „Правосъдие“, като разработи Наръчник с единни за структурите на изпълнителната власт СП политики и правила за управление сигурността на информацията, включващ политики за сигурност, правила и процедури, свързани с мрежовата и информационната сигурност в съответствие с ISO/IEC 27001:2013 и Директива (ЕС) 2016/1148 на Европейския парламент и на Съвета от 6 юли 2016 г. изготвяне на единни за всички структури правила и политики, разработване и въвеждане на системи за управление на сигурността на информацията (СУСИ) в Министерство на правосъдието (МП) и второстепенните разпоредители на бюджет (ВРБ), в съответствие с ISO/IEC 27001:2013. Избраният изпълнител трябва да разработи и въведе Системи за управление на сигурността на информацията (СУСИ), съгласно ISO/IEC 27001:2013 за всички звена на изпълнителната власт в сектор „Правосъдие“; да изготви изисквания към технологичното решение за внедряване на инфраструктурите за публичен ключ (PKI) в МП и ВРБ. Избраният изпълнител трябва да техническа спецификация и тръжната документация за избор на изпълнител по Дейност 2.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Техническо предложение</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">87416.67</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">7</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>По проект "Технологични, обучителни и организационни средства за изпълнение на разработени вътрешни правила и политики за ползване на информационните ресурси в органите на ... прод. в Раздел II.2.14</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Изпълнителната власт в сектор „Правосъдие“, в съответствие със ЗЕУ, НОИОСИС и съобразно залегналите правила и стандарти в Стратегията за развитие на електронното управление в Република България 2014—2020 и „Пътната карта за нейното изпълнение“, съгласно Договор за безвъзмездна финансова помощ № BG05SFOP001-3.001-0015-C01/27.10.2017 г.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за годност.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Възложителят не поставя изисквания за икономическо и финансово състояние.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участниците следва да са изпълнили минимум една услуга, идентична или сходна с предмета и обема на обществената поръчка през последните три години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Под услуги, сходни с предмета на поръчката се считат: консултиране и/или анализ, и/или разработка и внедряване на системи за информационна сигурност и системи за защита на информацията.</P>
               <P>За съответствието с техническите изисквания участникът попълва поле 1б) от Раздел В: Технически и професионални способности в Част IV: Критерии за подбор от Единния европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП).</P>
               <P>Документ за доказване на съответствието с поставения критерий за подбор:</P>
               <P>Списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършените услуги. (чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП).</P>
               <P>Преди сключване на договора за обществена поръчка участникът, определен за изпълнител, представя списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършените услуги. (съгласно чл. 64, ал. 1, т. 2 от ЗОП).</P>
               <P>2. Участникът следва да предложи екип от експерти, притежаващи образование и професионална квалификация, необходими за изпълнението на поръчката, като при необходимост привлича и други експерти.</P>
               <P>3. Участникът следва да има внедрена система за управление на качеството по стандарт ISO 9001: или еквивалент с обхват, съответстващ на предмета на поръчката.</P>
               <P>За съответствието — поле Раздел Г, Част IV: Критерии за подбор от ЕЕДОП.</P>
               <P>Участникът, опр. за изпълнител, представя сертификат/екв. документ по EN ISO 9001 или еквивалентен.</P>
               <P>4. Участникът следва да има внедрена система по стандарт ISO 27001:2013 или екв. за управление на сигурността на информацията с обхват, съответстващ на предмета на поръчката.</P>
               <P>За съответствието — поле Раздел Г, Част IV: Критерии за подбор от ЕЕДОП.</P>
               <P>Участникът, опр. за изпълнител, представя сертификат/екв. документ по EN ISO 27001:2013 или екв-нт.</P>
               <P>5. Участникът следва да има внедрена система за управление на ИТ услуги ISO 20000-1:2011 или еквивалент, с обхват, съответстващ на предмета на поръчката.</P>
               <P>За съответствието — Раздел Г, Част IV: Критерии за подбор от ЕЕДОП.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, представя сертификат/екв. документ по EN ISO 20000-1:2011 или еквивалентен.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участниците следва да са изпълнили минимум една услуга, идентична или сходна с предмета и обема на обществената поръчка през последните три години, считано от датата на подаване на офертата.</P>
               <P>Под услуги, сходни с предмета на поръчката се считат: консултиране и/или анализ, и/или разработка и внедряване на системи за информационна сигурност и системи за защита на информацията.</P>
               <P>Участникът попълва поле 1б) от Раздел В: Технически и професионални способности в Част IV: Критерии за подбор от (ЕЕДОП).</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, представя списък на услугите, които са идентични или сходни с предмета на обществената поръчка, с посочване на стойностите, датите и получателите, заедно с доказателство за извършените услуги..</P>
               <P>2. Участникът следва да предложи екип от експерти, притежаващи образование и професионална квалификация, необходими за изпълнението на поръчката, като при необходимост привлича и други експерти.</P>
               <P>Кл. експерт № 1 — Ръководител на проекта:</P>
               <P>• Висше образование, образ.-квал. степен „бакалавър“ или еквивалентна образ. степен, придобита в чужбина в една от следните области на висше образование: „Социални, стопански и правни науки“, (ССПН) съгласно Класификатор на областите на висше образование и професионалните направления (КОВОПН), или в области, еквивалентни на посочените;</P>
               <P>• участие в управление и/или изпълнението на поне 2 (два) проекта включващи анализ и/или разработване и/или внедряване на системи за управление на сигурността на информацията (СУСИ) в съответствие с изискванията на стандарт БДС ISO/IEC 27001:2013 или еквивалент.</P>
               <P>Кл. експерт № 2 — Одитор:</P>
               <P>• Висше образование, образ.-квал. степен „бакалавър“ или еквивалентна образ. степен, придобита в чужбина в една от следните области на висше образование: „Технически науки“, „Природни науки, математика и информатика“ или (ССПН), съгласно (КОВОПН), или в области, еквивалентни на посочените;</P>
               <P>• участие в поне 2 проекта включващи анализ и/или разработка и/или внедряване на система за управление на информационната сигурност (СУИС).</P>
               <P>Кл. експерт № 3 — Експерт оценка на риска:</P>
               <P>• Висше образование, образ.-квал. степен „бакалавър“ или еквив. образ. степен, придобита в чужбина в една от следните области на висше образование: „Технически науки“, „Природни науки, математика и информатика“ или (ССПН), съгласно (КОВОПН), или в области, еквивалентни на посочените;</P>
               <P>• участие в поне 1 (един) проект включващи анализ и/или разработка и/или внедряване на СУИС;</P>
               <P>Продължава в Раздел VІ.3 Допълнителна информация.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>В откритата процедура може да участва всяко българско или чуждестранно физическо или юридическо лице или техни обединения, както и всяко друго образование, което има право да изпълнява услуги съгласно законодателството на държавата, в която то е установено. Възложителят отстранява от участие участник, за когото са налице основанията по чл. 54, ал. 1, чл. 55, ал. 1, т. 1, 3. 4 и 5 и чл. 107 от ЗОП, както и обстоятелствата по чл. 3, т. 8 от ЗИФОДРЮПДРКТЛТДС.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, представя гаранция за изпълнение на договора за обществена поръчка в размер на 5 % (пет на сто) от стойността на договора без ДДС. Гаранцията за обезпечаване изпълнението на договора се представя от участника, определен за изпълнител на поръчката при подписване на договора.</P>
               <P>От раздел ІІ.1.1. ...и разработване на наръчник с единни правила и процедури. разработване и въвеждане на СУСИ в МП и ВРБ (АВ, ГДИН, ГДО, НБПП, ЦРОЗ)“.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-30</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-31</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. София, ул. „Славянска“ № 1, етаж 5, стая 506.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Кл. експерт № 4 — Експерт по информационна сигурност (двама):</P>
               <P>•Висше образование, образ.-квал. степен „бакалавър“ или екв. Образ. степен, придобита в чужбина в една от следните области на висше образование: Технически науки, Природни науки, математика и информатика, Компютърни науки, Приложна информатика, Електроника, автоматика, комуникационна и компютърна техника, Сигурност или (ССПН), съгласно (КОВОПН), или в области, еквив. на посочените;</P>
               <P>• участие в поне 1 проект за внедряване на СУСИ за съответствие с изискванията на стандарт БДС ISO/IEC 27001:2013 или еквивалент;</P>
               <P>• най-малко 2 год. опит в разработване и/или внедряване на СУСИ за съответствие с изискванията на стандарт БДС ISO/IEC 27001:2013 или екв.</P>
               <P>Кл. експерт № 5 — Юрист:</P>
               <P>• Висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ или екв. Образ. степен, придобита в чужбина в една от следните области на висше образование: (ССПН), специалност „Право“, съгласно (КОВОПН), или в област, екв. на посочената;</P>
               <P>• участие в поне 1 проект в областта на обществените поръчки/изработване на документации за обществени поръчки и/или консултиране и/или съдействие и/или проц. представителство на възложители/участници/кандидати в процедури по ЗОП и/или участие в оценителни комисии по ЗОП.</P>
               <P>Кл. експерт № 6 — ИТ специалист:</P>
               <P>• Висше образование, образователно-квалификационна степен „магистър“ или екв. Образ. степен, придобита в чужбина в една от следните области на висше образование: Природни науки, Математика и Информатика — професионално направление: Информатика и компютърни науки, или еквивалентна; Технически науки — професионално направление: електроника и автоматика, Комуникационна и компютърна техника, Общо инженерство, или еквивалентна., съгласно (КОВОПН), или в област, екв. на посочената;</P>
               <P>• участие в поне 1 проект включващ разработка на техническо задание/спецификация за инфраструктура на публичен ключ и/или разработването на инф. система.</P>
               <P>За съответствието с изискването участникът попълва поле 6 от раздел В: Технически и професионални способности в Част IV: Критерии за подбор от ЕЕДОП.</P>
               <P>Документ за доказване на съответствието с поставения критерий за подбор:</P>
               <P>Списък на персонала, който ще изпълнява поръчката и/или на членовете на ръководния състав, които ще отговарят за изпълнението, в който е посочена професионална компетентност на лицата;</P>
               <P>3. Участникът следва да има внедрена система за управление на качеството по стандарт ISO 9001: или еквивалент с обхват, съответстващ на предмета на поръчката.</P>
               <P>За съответствието — поле Раздел Г, Част IV: Критерии за подбор от ЕЕДОП.</P>
               <P>Участникът, опр. за изпълнител, представя сертификат/екв. документ по EN ISO 9001 или еквивалентен.</P>
               <P>4. Участникът следва да има внедрена система по стандарт ISO 27001:2013 или екв. за управление на сигурността на информацията с обхват, съответстващ на предмета на поръчката.</P>
               <P>За съответствието — поле Раздел Г, Част IV: Критерии за подбор от ЕЕДОП.</P>
               <P>Участникът, опр. за изпълнител, представя сертификат/екв. документ по EN ISO 27001:2013 или екв-нт.</P>
               <P>5. Участникът следва да има внедрена система за управление на ИТ услуги ISO 20000-1:2011 или еквивалент, с обхват, съответстващ на предмета на поръчката.</P>
               <P>За съответствието - Раздел Г, Част IV: Критерии за подбор от ЕЕДОП.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, представя сертификат/екв. документ по EN ISO 20000-1:2011 или еквивалентен.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
