<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="184641-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-189882-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-184641</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:184641-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.gfaw-thueringen.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=196626</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79540000">Interpretation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEG0">Thüringen</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEG01">Erfurt, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">1428571.43</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ерфурт</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по устни преводи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tlumočnické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tolkning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dolmetscherdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ερφούρτη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διερμηνείας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Interpretation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de interpretación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Suulise tõlke teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tulkkauspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'interprétation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Interpretation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge usmenog prevođenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tolmácsolási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di interpretariato</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurtas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vertimo žodžiu paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurte</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mutiskās tulkošanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-interpretazzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tolkdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie tłumaczeń ustnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de interpretação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de interpretariat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tlmočnícke služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve tolmačenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Erfurt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tolktjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">GFAW – Gesellschaft für Arbeits- und Wirtschaftsförderung des Freistaats Thüringen mbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>GFAW – Gesellschaft für Arbeits- und Wirtschaftsförderung des Freistaats Thüringen mbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Warsbergstraße 1</ADDRESS>
               <TOWN>Erfurt</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99092</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>GFAW: R 2 Arbeit, Integration und Unternehmertum</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 361-22230</PHONE>
               <E_MAIL>vergabe_vd@gfaw-thueringen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 361-222310</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEG01"/>
               <URL_GENERAL>http://www.gfaw-thueringen.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.evergabe-online.de/tenderdetails.html?id=196626</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Vergabe von Video- und Audiodolmetscherleistungen in einem offenen Verfahren</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Vergabe_VD1.0-7.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79540000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Vergabe von Video- u. Audiodolmetscherleistungen erfolgt in einem offenen Verfahren, ein einstufiges Verfahren, bei dem eine unbeschränkte Anzahl von Unternehmen zur Abgabe von Angeboten aufgefordert wird (§ 119 Abs. 3 GWB). Nach der Auftragsbekanntmachung können sich die interessierten Unternehmen die Vergabeunterlagen im Internet herunterladen. Während der Angebotsfristen werden Fragen zum Vergabeverfahren u. zu den Vergabeunterlagen beantwortet. Nach Ablauf der Angebotsfristen werden die eingereichten Angebote erstmalig geöffnet und dann nach einem vorgegebenen Schema geprüft und bewertet. Vor Zuschlagserteilung sind die unterlegenen Bieter laut § 134 GWB vom Auftraggeber über den Namen des Bieters, der den Zuschlag erhalten soll, den frühestmöglichen Tag des Vertragsschlusses und die Gründe der Nichtberücksichtigung des Angebots zu informieren. Der Zuschlag darf dann erst nach Ablauf der gesetzlichen Frist von 10 (elektronisch, per Fax) bzw. 15 Tagen (per Post) erfolgen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">1428571.43</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DEG0"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Im Zuge der vermehrten Zuwanderung von Flüchtlingen und damit verbunden dem steigenden Anteil von ausländischen Mitbürgern leben auch in Thüringen vermehrt Menschen, bei denen aufgrund mangelnder Kenntnisse der deutschen Sprache nicht unerhebliche Kommunikationsschwierigkeiten bestehen. Zur Überwindung der Sprachbarrieren soll durch die Dienstleistung „Video- und Audiodolmetschen“ im Bedarfsfall auf schnelle und professionelle Weise die Kommunikation mit Thüringer Mitbürgern ohne ausreichende deutsche Sprachkenntnisse ermöglicht bzw. unterstützt werden. Dies ist insbesondere in den Bereichen Gesundheit, Justiz, Asylwesen und Kommunen von großer Bedeutung.</P>
                  <P>Bei der Dienstleistung „Video- und Audiodolmetschen“ handelt es sich um eine Dienstleistung, in deren Rahmen der Auftragnehmer zertifizierte Dolmetscher bereitstellt, die innerhalb bestimmter Reaktionszeiten über das Internet bzw. per Telefon Gespräche zwischen Nutzern und Gesprächspartnern im Wege des Konsekutivdolmetschens übersetzen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1428571.43</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2018-07-01</DATE_START>
               <DATE_END>2019-12-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Im Falle einer Bietergemeinschaft sind die geforderten Angaben, Erklärungen und Nachweise gesondert vorzulegen. Ausländische Bieter haben gleichwertige Nachweise vorzulegen, jeweils in deutscher Sprache; ihnen obliegt der Nachweis der Gleichwertigkeit. Die Nachforderung von Nachweisen bleibt vorbehalten,</P>
               <P>— Eigenerklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach den §§ 123, 124 GWB,</P>
               <P>— Eigenerklärung, dass in den Finanz-Sanktionslisten der EU-Sanktionsverordnungen zur Bekämpfung des Terrorismus und zur Durchsetzung von Embargos (EG) Nr. 881/2002, (EG) Nr. 753/2011 sowie (EG) Nr. 2580/2001 (www.finanz-Sanktionsliste.de/fisalis/jsp/index.jsf) keine Eintragung vorliegt,</P>
               <P>— Vorlage einer Bescheinigung in Steuersachen vom Finanzamt im Original oder in amtlich beglaubigter Kopie, die zum Zeitpunkt der Angebotsabgabe nicht älter als einen Monat ist,</P>
               <P>— Vorlage einer Bescheinigung der Krankenkasse im Original, die zum Zeitpunkt der Angebotsabgabe nicht älter als einen Monat ist - im Fall eines Einzeldolmetschers von dessen Krankenkasse oder im Falle von mehreren Beschäftigten von der Krankenkasse, bei der die meisten Beschäftigten versichert sind,</P>
               <P>— Vorlage einer Gewerbean- bzw. ummeldung/Gewerbeerlaubnis in Kopie - im Falle einer gewerblichen Tätigkeit; entfällt bei freiberuflicher Tätigkeit.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Gefordert wird das Vorliegen einer Referenzliste mit 2  mit der zu vergebenden Leistung vergleichbaren Referenzprojekten. Maßstab für die Vergleichbarkeit ist jeweils die Erbringung der Dienstleistung Video- und/oder Audiodolmetschen für Auftraggeber mit einer Anbindung von mindestens 9 Einrichtungen oder einzelner Stellen mit mindestens 9 Abnahmestellen. Darüber hinaus ist in der Referenzliste mindestens ein weiteres Referenzprojekt zu benennen, welches die zuvor genannten Anforderungen nicht erfüllen muss. Referenzleistungen dürfen allerdings nur angegeben werden, wenn sie in den letzten 3 Jahren erbracht wurden und die Leistungen bereits vollständig abgeschlossen wurden oder bei einer Vertragslaufzeit von über einem Jahr mindestens ein Leistungszeitraum von einem Jahr abgeschlossen wurde,</P>
               <P>— Erklärung darüber, dass der Anbieter über die zur Leistungserbringung erforderlichen technischen Fachkräfte oder technischen Stellen verfügt (vgl. § 46 Abs. 3 Nr. 2 VgV). Als Nachweis wird die Angabe der technischen Fachkräfte oder technischen Stellen, die im Zusammenhang mit der Leistungserbringung eingesetzt werden sollen, gefordert. Insbesondere sollen dabei das vorhandene auftragsrelevante Know-How und Kapazitäten klar herausgearbeitet werden,</P>
               <P>— Erklärung darüber, dass der Anbieter über die zur Leistungserbringung erforderliche technische Ausstattung verfügt (vgl. § 46 Abs. 3 Nr. 3 VgV). Die Begrifflichkeit der „technischen Ausstattung“ umfasst dabei das Vorhandensein der für die Durchführung des konkreten Auftrages erforderlichen Technik (Software etc.). Als Nachweis wird das Einreichen einer Beschreibung der technischen Ausstattung (Software, Technologie, technische Integration, Systemanforderungen) sowie der Maßnahmen zur Qualitätssicherung gefordert.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Die Dienstleistung ist im Rahmen einer „Flatrate“ (unbegrenzte Inanspruchnahme durch Thüringer Einrichtungen zu einem Festpreis an unbegrenzter Anzahl von Endgeräten) bereitzustellen. Der Gesamtbetrag der Flatrate beträgt 1,7 Millionen EUR inkl. MwSt. (2018 max. 700 000 EUR inkl. MwSt., 2019 max. 1 Million EUR inkl. MwSt.) Mit diesem Betrag sind sämtliche Aufwendungen des Auftragnehmers abgegolten. Die Auszahlung erfolgt in 5 Raten und ist jeweils an versch. Voraussetzungen geknüpft. Der Betrag wird jeweils innerhalb von 30 Tagen nach Rechnungsstellung zum genannten Termin (30.9.2018, 30.11.2018, 31.3.2019, 30.6.2019 und 30.11.2019) ausgezahlt.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-04</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-03</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-04</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.) Für die Erstellung des Angebotes (= Angebotsschreiben und Anlagen) sind die von der GFAW vorgegebenen Vordrucke in den Vergabeunterlagen (= Auftragsunterlagen) zwingend zu verwenden. Werden die zur Verfügung gestellten Vordrucke nicht verwendet, muss das Angebot ausgeschlossen werden. In den Vordrucken sind alle gelb hinterlegten Felder, soweit erforderlich, auszufüllen. Das Angebotsschreiben sowie die beigefügten Anlagen müssen an der bezeichneten Stelle im Original unterschrieben sein. Die Vergabeunterlagen können auf der Website der GFAW unter https://www.gfaw-thueringen.de/dolmetscherleistungen und dort unter der Reiterkarte Downloads unter dem Punkt „Vergabeunterlagen“ kostenlos heruntergeladen werden;</P>
               <P>2.) das in deutscher Sprache abzugebende Angebot ist in einem verschlossenen und gekennzeichneten Umschlag (mittels des den Vergabeunterlagen beigefügten Kennzettels) bis zu der unter IV.2.2) angegebenen Angebotsfrist bei der unter I.1) angegegebenen Adresse einzureichen;</P>
               <P>3.) Das Angebot ist ausschließlich schriftlich im Original auf dem Postweg oder direkt beim Empfang der GFAW abzugeben. Eine Einreichung per Telefax oder in mündlicher, fernmündlicher oder elektronischer Form ist nicht zugelassen;</P>
               <P>4.) soweit Fragen zu den Vergabeunterlagen und zum Vergabeverfahren bestehen sind diese in deutscher Sprache an die in I.1) angegebene E-Mail-Adresse unter Angabe des Betreffs „Fragen zum Vergabeverfahren Video- und Audiodolmetschen“ bis spätestens 8 Kalendertage vor Ablauf der Angebotsfrist zu richten. Fragen der Bieter werden anonymisiert und mit den Antworten der GFAW unter https://www.gfaw-thueringen.de/dolmetscherleistungen/fragenundantworten zur Verfügung gestellt. Es steht in der Verantwortung des Bieters, diesen Veröffentlichungsort bis zum Ablauf der Angebotsfrist einzusehen und die beantworteten Fragen bei der Angebotserstellung zu berücksichtigen;</P>
               <P>5.) Enthalten die Vergabeunterlagen nach Ansicht des Bieters Unklarheiten, Unvollständigkeiten oder Fehler, so hat er darauf unverzüglich die GFAW in deutscher Sprache vor Angebotsabgabe in Textform hinzuweisen. Ergänzende oder berichtigende Angaben der GFAW werden in deutscher Sprache auf der Website der GFAW unter https://www.gfaw-thueringen.de/dolmetscherleistungen und dort unter dem Punkt „Ergänzungen und Berichtigungen der Vergabeunterlagen“ zur Kenntnis gebracht. Es steht in der Verantwortung des Bieters, diesen Veröffentlichungsort bis zum Ablauf der Angebotsfrist einzusehen und sich dort über den aktuellen Stand der Vergabe zu informieren;</P>
               <P>6.) es erfolgt keine Erstattung von Kosten/Aufwendungen für die Erstellung und Abgabe des Angebots.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Thüringer Landesverwaltungsamt Weimar – Referat 250: Vergabekammer/Vergabeangelegenheiten</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Weimarplatz 4</ADDRESS>
               <TOWN>Weimar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 361-573321254</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@tlvwa.thueringen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 361-573321059</FAX>
               <URL>https://www.thueringen.de/th3/tlvwa/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
