<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="184844-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-188030-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180803</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-184844</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:184844-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zus.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72253200">Systems support services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72267000">Software maintenance and repair services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72611000">Technical computer support services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">2899200.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180425</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Поддържане на системи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémová podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systemsupport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systemunterstützung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες υποστήριξης συστημάτων πληροφορικής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systems support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de apoyo a sistemas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Süsteemi tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Järjestelmien tukipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assistance relative aux systèmes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systems support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge sistemske podrške</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rendszer-támogatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assistenza sistemi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistemų palaikymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sistēmu atbalsta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-appoġġ tas-sistema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systeemondersteuningsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie wsparcia systemu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de apoio a sistemas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asistenţă pentru sisteme</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Systémové podporné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve podpore sistemov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stödtjänster för system</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zakład Ubezpieczeń Społecznych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zakład Ubezpieczeń Społecznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Szamocka 3, 5</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-748</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Departament Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226671704</PHONE>
               <E_MAIL>SekretariatDZP@zus.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226671733</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zus.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.zus.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Ubezpieczenia społeczne</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Utrzymanie Portalu Klienta oraz Szyny Usług (ESB) – w ramach Platformy Usług Elektronicznych ZUS.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>TZ/271/11/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72253200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Utrzymanie Portalu Klienta oraz Szyny Usług (ESB) – w ramach Platformy Usług Elektronicznych ZUS.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">2899200.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72267000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72611000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Centrala oraz jednostki organizacyjne Zakładu.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem Zamówienia jest:</P>
                  <P>1) Świadczenie usługi utrzymania Portalu PUE oraz Szyny Usług ESB – w ramach Platformy Usług Elektronicznych ZUS, zwanych dalej łącznie „Systemem”, zapewniające nieprzerwane, bezawaryjne funkcjonowanie Systemu;</P>
                  <P>2) Usunięcie problemów powodujących niestabilność, niedostępność oraz błędne działanie Systemu;</P>
                  <P>3) Wykonanie usług przywracających niezbędną wydajność Systemu w zakresie funkcjonalności elektronicznych zwolnień lekarskich (eZLA);</P>
                  <P>4) zmiana: Ujednoliconej Dokumentacji Analitycznej, Ujednoliconej powykonawczej dokumentacji technicznej, podręcznika administratora i podręcznika użytkownika – w wypadku gdy wymagają tego wykonywane prace;</P>
                  <P>5) przenoszenie autorskich praw majątkowych do Rezultatów prac, Kodów źródłowych i dokumentacji.</P>
                  <P>2. Usługi, o których mowa w ust. 1 będą świadczone od pierwszego Dnia roboczego po zawarciu Umowy do dnia 30.9.2018 r.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_EXTREME_URGENCY/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Podstawa prawna: art. 67 ust. 1 pkt 3) ustawy Pzp.</P>
                  <P>Uzasadnienie:</P>
                  <P>I. Stan faktyczny.</P>
                  <P>15.1.2014 r. ZUS zawarł umowę nr 1038252 na „Rozwój Platformy Usług Elektronicznych” z ATOS. W ramach umowy Wykonawca zobowiązany jest m.in. do utrzymania określonej w umowie wydajności i dostępności systemu PUE.</P>
                  <P>W zakresie jednej z kluczowych funkcjonalności z dniem 1.1.2016 r. ZUS uruchomił na portalu PUE funkcjonalność obsługi elektronicznych zwolnień lekarskich (e-ZLA), a od września 2016 r. udostępniono możliwość wystawiania e-ZLA za pomocą interfejsu usługowego dla Aplikacji Gabinetowych. Natomiast od 1.7.2018 r. lekarze będą wystawiać wyłącznie zwolnienia elektroniczne (e-ZLA).</P>
                  <P>ZUS przeprowadził audyt w zakresie wydajności wszystkich systemów biorących udział w procesie przetwarzania e-ZLA, w tym PUE. Po przeprowadzeniu testów wydajnościowych okazało się, że wyniki są nieprawidłowe. Otrzymany w styczniu 2018 r. raport z testów wykazał niewystarczającą dostępność i wydajność rozwiązania.</P>
                  <P>Zawarte w raporcie z testów rekomendacje zostały przekazane do ATOS w formie zgłoszeń serwisowych. ATOS odmówił realizacji większości z nich tłumacząc, że są to zgłoszenia o charakterze rozwojowym. Strona ZUS nie zgodziła się z tym i poinformowała, że ATOS unika odpowiedzialności za obsługę zgłoszeń serwisowych oraz niedostarczane są dostawy rozwiązań zgłoszeń zgodnie z harmonogramem.</P>
                  <P>W połowie marca 2018 r. nastąpił nagły wzrost krytycznych zgłoszeń serwisowych skutkujących niedostępnością systemu. Taki stan rzeczy był spowodowany nierozwiązaniem przez ATOS zgłoszeń serwisowych oraz innych błędów (incydentów) zgłaszanych na bieżąco.</P>
                  <P>Zakład pismem z 16.3.2018 r. wezwał do natychmiastowego rozwiązania incydentów krytycznych. W piśmie tym wskazano, że w przypadku braku przywrócenia pełnej funkcjonalności usługa utrzymania będzie musiała zostać powierzona innemu wykonawcy. Awarie systemu PUE występowały co kilka dni, w tym kilka razy w tygodniu odnotowano istotne ograniczenia w dostępności systemu PUE. Przez 2 dni system był niedostępny z powodu dokonywania napraw służących przywróceniu jego pełnej sprawności.</P>
                  <P>Pomimo dostarczenia przez ATOS poprawek serwisowych mających świadczyć o usunięciu krytycznych problemów, system PUE nadal zachowywał się niestabilnie a czasy odpowiedzi poszczególnych usług uniemożliwiały jego użytkowanie.</P>
                  <P>II. Wyjątkowość sytuacji.</P>
                  <P>Wykonawca wdrażając funkcjonalność e-ZLA otrzymał wymagania wydajnościowe określające wolumetrię przetwarzanych danych.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-28</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Softiq Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Robotnicza 2</ADDRESS>
                     <TOWN>Gliwice</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>44-100</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1512135.59</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">2899200.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Cd. wyjaśnień z Sekcji IV. 1.1.</P>
               <P>Wraz ze wzrostem liczby zwolnień lekarskich przyjmowanych drogą elektroniczną do ww. poziomu zaobserwowano częste awarie i niedostępności systemu PUE. Zgłoszone do ATOS problemy o charakterze krytycznym nie były przez niego rozwiązywane w terminach określonych umową.</P>
               <P>Dostęp do usług systemu PUE, z którego korzystają wszyscy klienci ZUS, był istotnie ograniczony. Przejawiało się to niemożliwością skutecznego realizowania podstawowych obowiązków ustawowych nałożonych na klientów względem ZUS.</P>
               <P>Z punktu widzenia kluczowych procesów w systemie PUE, niezapewnienie przez ZUS odpowiedniej wydajności i dostępności systemu elektronicznych zwolnień lekarskich utrudni a w najgorszej sytuacji uniemożliwi lekarzom od 1.7.2018 r. wystawiania zwolnień lekarskich, co ma przełożenie również na sytuację wszystkich pacjentów w kraju.</P>
               <P>Z dotychczasowej współpracy z ATOS oraz oceny sposobu obsługi zgłoszeń krytycznych wynika, że nie jest on w stanie zapewnić świadczenia usług na poziomie pozwalającym na realizację zadań ustawowych przez ZUS.</P>
               <P>ZUS nie jest w stanie we własnym zakresie rozwiązać problemów krytycznych oraz żaden inny system funkcjonujący w ZUS nie jest w stanie przejąć usług świadczonych przez system PUE.</P>
               <P>III. Przyczyny zaistniałej sytuacji nie leżą po stronie Zamawiającego.</P>
               <P>Przyczyny niedostępności i niestabilności działania systemu PUE nie leżą po stronie ZUS. Ze strony ZUS umowa z ATOS wykonywana jest z należytą starannością.</P>
               <P>IV. Zaistniałej sytuacji Zamawiający nie mógł przewidzieć.</P>
               <P>W toku realizacji umowy Zamawiający posiadał wiedzę, że wykonanie wszystkich wymagań nie jest obarczone ryzykiem, co zostało potwierdzone wynikami testów wydajnościowych wykonanych przez ATOS. Zgłaszane i realizowane incydenty krytyczne nie prowadziły do istotnych ograniczeń w zakresie dostępności i stabilności systemu. Dopiero sytuacja, która wystąpiła w marcu 2018 r. polegająca na wystąpieniu i nieusuwaniu incydentów krytycznych stanowi o wyjątkowych, ponadstandardowych okolicznościach, których nie dało się wcześniej przewidzieć.</P>
               <P>V. Konieczność natychmiastowego wykonania zamówienia.</P>
               <P>System PUE jest jednym z narzędzi wspomagającym realizację statusowych zadań ZUS oraz realizację zadań wynikających z przepisów prawa nałożonych na klientów ZUS.</P>
               <P>Nie jest dopuszczalne, aby system PUE miał przestoje w swoim funkcjonowaniu. Wymagane jest zapewnienie przez wykonawcę dostępności systemu na poziomie 98 %.</P>
               <P>W przypadku nieudzielenia zamówienia natychmiast usługi nie będą realizowane przez system PUE.</P>
               <P>ZUS musi zapewnić nieprzerwany, ciągły i niezakłócony dostęp do usług realizowanych przez system PUE. Negatywne konsekwencje niedziałania systemu już są odczuwalne i obejmują m.in. brak komunikacji z klientami ZUS, a w dalszej perspektywie utrzymania tej sytuacji również negatywne konsekwencje finansowe dla Skarbu Państwa, związane z brakiem uszczelnienia systemu opieki zdrowotnej.</P>
               <P>Niniejsze zamówienie zostało ograniczone do niezbędnego minimum tj. do przywrócenia stabilności działania systemu oraz do zapewnienia ciągłości działania systemu PUE.</P>
               <P>VI. Brak możliwości zachowania terminów dla innych postępowań.</P>
               <P>Zgodnie z szacowaną wartością zamówienia, postępowanie powinno być realizowane w pełnej procedurze powyżej progów UE. Biorąc pod uwagę średni czas trwania postępowania, należy przypuszczać, że w sytuacji natychmiastowego ogłoszenia niniejszego zamówienia w trybie podstawowym umowa z nowym wykonawcą zostałaby zawarta nie wcześniej niż z końcem lipca br.</P>
               <P>Nie istnieje również możliwość przeprowadzenia negocjacji bez ogłoszenia. Tryb ten wymaga:</P>
               <P>1) zaproszenia min. 2 wykonawców</P>
               <P>2) przeprowadzenia negocjacji dot. skomplikowanego przedmiotu zamówienia i obszernych postanowień umownych</P>
               <P>3) przygotowania SIWZ</P>
               <P>4) wyznaczenia odpowiedniego terminu składania ofert uwzględniającego czas niezbędny na ich przygotowanie i złożenie.</P>
               <P>Można oszacować, że postępowanie trwałoby kilka tygodni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
