<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="185105-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-187518-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-185105</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:185105-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.jarocin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92312230">Services provided by sculptors</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="92312200">Services provided by authors, composers, sculptors, entertainers and other individual artists</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 065-145333</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180425</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="2">Additional information</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C14</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, предоставени от писатели, композитори, скулптори, артисти и други индивидуални творци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby poskytované spisovateli, skladateli, sochaři, estrádními umělci a jinými individuálními umělci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Virksomhed udøvet af forfattere, komponister, billedhuggere, entertainere og andre selvstændigt udøvende kunstnere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Schriftstellern, Komponisten, Bildhauern, Entertainern und sonstigen Künstlern</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Παροχή υπηρεσιών από συγγραφείς, συνθέτες, γλύπτες, διασκεδαστές και άλλους μεμονωμένους καλλιτέχνες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services provided by authors, composers, sculptors, entertainers and other individual artists</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios proporcionados por autores, compositores, escultores, artistas del espectáculo y otros artistas que trabajan individualmente</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kirjanike, heliloojate, skulptorite, estraadikunstnike jt üksikartistide pakutavad teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kirjailijoiden, säveltäjien, kuvanveistäjien, viihdetaiteilijoiden ja muiden itsenäisten taiteilijoiden palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services prestés par les auteurs, les compositeurs, les sculpteurs et les artistes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services provided by authors, composers, sculptors, entertainers and other individual artists</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge koje pružaju pisci, skladatelji, kipari, zabavljači i drugi umjetnici pojedinci</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szerzők, zeneszerzők, szobrászok, mutatványosok és egyéb egyéni művészek által nyújtott szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi prestati da autori, compositori, scultori, attori e altri artisti singoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autorių, kompozitorių, skulptorių, estrados artistų ir kitų atskirų menininkų teikiamos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Autoru, komponistu, tēlnieku, izklaides mākslinieku un citu individuālo mākslinieku sniegtie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ipprovduti minn awturi, kompożituri, skluturi, artisti tad-divertiment u artisti individwali oħrajn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening door auteurs, componisten, beeldhouwers, entertainers en andere individuele artiesten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi świadczone przez autorów, kompozytorów, rzeźbiarzy, animatorów kultury oraz pozostałych artystów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços fornecidos por autores, compositores, escultores, artistas e outros artistas individuais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii prestate de autori, compozitori, sculptori şi artişti independenţi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby autorov, skladateľov, sochárov, zabávačov a iných samostatných umelcov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve pisateljev, skladateljev, kiparjev, zabavljačev in drugih posamičnih umetnikov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Jarocin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster tillhandahållna av författare, kompositörer, skulptörer, underhållare och andra enskilda artister</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Jarocin</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F14_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F14" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Jarocin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>al. Niepodległości 10</ADDRESS>
               <TOWN>Jarocin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Paulina Warzywoda</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 627499666</PHONE>
               <E_MAIL>pwarzywoda@jarocin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 627472225</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <URL_GENERAL>www.jarocin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie autorskiej pracy konkursowej projektu 5 rzeźb Powstańców Wielkopolskich w Parku im. majora Zbigniewa hr. Ostroroga-Gorzeńskiego w Jarocinie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>WR-RGK.271.18.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="92312200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zgodnie z zapisami pkt 3 regulaminu konkursu - szczegółowy opis przedmiotu konkursu:</P>
               <P>3.1. Przedmiot Konkursu:</P>
               <P>Przedmiotem Konkursu jest wykonanie autorskiej pracy konkursowej rzeźbiarskiego projektu 5 rzeźb Powstańców Wielkopolskich w Parku im. majora Zbigniewa hr. Ostroroga-Gorzeńskiego w Jarocinie.</P>
               <P>3.2. Cel Konkursu:</P>
               <P>1. Celem Konkursu jest wyłonienie oryginalnego projektu o wysokich wartościach artystycznych, przestrzennych i estetycznych, tj. koncepcji projektowej 5 rzeźb Powstańców Wielkopolskich w Parku im. majora Zbigniewa hr. Ostroroga-Gorzeńskiego w Jarocinie.</P>
               <P>2. Prace wykonane przez Uczestników Konkursu powinny prezentować autorskie rozwiązania wyglądu i ukształtowania rzeźb, które powinny prowadzić w efekcie do podniesienia atrakcyjności terenu objętego opracowaniem konkursowym poprzez zmianę jego wyrazu symbolicznego.</P>
               <P>2.3. Klasyfikacja wg CPV:</P>
               <P>Przedmiot Konkursu został zakwalifikowany według Wspólnego Słownika Zamówień (CPV) jako:</P>
               <P>1) Usługi świadczone przez rzeźbiarzy – Kod 92312230-2.</P>
               <P>2) Usługi świadczone przez autorów, kompozytorów, rzeźbiarzy, animatorów kultury oraz pozostałych artystów - Kod 92312200-3.</P>
               <P>2.4. Lokalizacja i opis stanu istniejącego:</P>
               <P>Park im. Majora Zbigniewa hr. Ostroroga-Gorzeńskiego znajduję się przy skrzyżowaniu ul. Hallera i ul. Śródmiejskiej w centralnej części Jarocina. Park zaniedbany, roślinność na tym obszarze wymagała pielęgnacji i trzebieży, które przeprowadzono w br. Brak roślin krzewiastych oraz zadarniających. Na obszarze znajdują się obiekty małej architektury tj. 10 ławek, 7 koszy na śmieci, 1 kosz na psie odchody. W centralnej części parku znajduje się kamień z tablicą upamiętniającą poległych podczas II Wojny Światowej Jarociniaków. Obiekty te są w większości zaniedbane, niektóre wręcz zdewastowane. Park jest oświetlony lampami typu parkowego (6 szt.), których stan można określić jako średni. Park pełni bardzo ważną rolę w strukturze miasta jak i świadomości mieszkańców. Obok parku w obecnym budynku Ośrodku Zdrowia podczas Powstania Wielkopolskiego znajdowało się stanowisko dowodzenia Zbigniewa hr. Ostroroga-Gorzeńskiego. W parku odbywają się oficjalne uroczystości. Dodatkowo park leży w bezpośrednim sąsiedztwie Ośrodka Zdrowia, przystanku autobusowego, osiedla bloków wielorodzinnych co powoduje, że jest miejscem odpoczynku a także miejscem w którym przecinają się licznie uczęszczane ścieżki komunikacji pieszej.</P>
               <P>2.5. Zalecenia i wytyczne dotyczące przedmiotu Konkursu:</P>
               <P>1. Rozwiązania projektowe powinny zapewniać możliwość bezpiecznego korzystania z terenu przez użytkowników parku, w tym przez osoby niepełnosprawne oraz zainteresować dzieci i młodzież.</P>
               <P>2. Prace konkursowe powinny być wizytówką umiejętności twórczych uczestników konkursu.</P>
               <P>3. Szczegółowe wytyczne określa Załącznik nr 9 do Regulaminu Konkursu.</P>
            </SHORT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-25</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 065-145333</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
         <CHANGES>
            <CHANGE PUBLICATION="YES">
               <WHERE>
                  <SECTION>VI.3</SECTION>
                  <LABEL>Informacje dodatkowe</LABEL>
               </WHERE>
               <OLD_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>II. Termin i miejsce składania prac konkursowych:</P>
                     <P>Uczestnicy zaproszeni przez Zamawiającego do udziału w konkursie składają prace konkursowe w siedzibie Zamawiającego pod adresem:</P>
                     <P>Urząd Miejski w Jarocinie</P>
                     <P>Al. Niepodległości 10, Kancelaria Burmistrza, pokój nr 32</P>
                     <P>63-200 Jarocin</P>
                     <P>od poniedziałku do piątku w godzinach 8:00–16:00, w terminie do dnia 10.5.2018 r. do godz. 12:00.</P>
                  </TEXT>
               </OLD_VALUE>
               <NEW_VALUE>
                  <TEXT>
                     <P>II. Termin i miejsce składania prac konkursowych:</P>
                     <P>Uczestnicy zaproszeni przez Zamawiającego do udziału w konkursie składają prace konkursowe w siedzibie Zamawiającego pod adresem:</P>
                     <P>Urząd Miejski w Jarocinie, Al. Niepodległości 10, Kancelaria Burmistrza, pokój nr 32, 63-200 Jarocin, od poniedziałku do piątku w godzinach 8:00–16:00, w terminie do dnia 16.5.2018 r. do godz. 12:00.</P>
                  </TEXT>
               </NEW_VALUE>
            </CHANGE>
         </CHANGES>
      </F14_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
