<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="185218-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-188573-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180606</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-185218</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:185218-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://procurement.sofiyskavoda.bg/documents.aspx?zop=1444</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232150">Works related to water-distribution pipelines</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG411">София (столица)</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG412">София</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180606 16:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>София</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на разпределителни водопроводи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce vztahující se k vodovodnímu potrubí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbejder i forbindelse med vanddistributionsledninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbeiten für Wasserversorgungsrohrleitungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Σόφια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες σχετιζόμενες με τους αγωγούς διανομής νερού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works related to water-distribution pipelines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofía</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos relacionados con tuberías de distribución de agua</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vesivarustustorudega seotud tööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vesiputkityöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux relatifs aux conduites d'alimentation en eau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sóifia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works related to water-distribution pipelines</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi u vezi s cjevovodima za distribuciju vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vízelosztó csővezetékkel kapcsolatos munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Impianti associati a reti di distribuzione idrica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Darbai, susiję su vandens paskirstymo vamzdynais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Darbi, kas saistīti ar ūdensapgādes cauruļvadiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet relatati mal-linji tal-pajpijiet tad-distrubuzzjoni ta’ l-ilma</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Werkzaamheden in verband met waterleidingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty w zakresie rurociągów do przesyłu wody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sófia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras relacionadas com condutas para abastecimento de água</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări pentru conducte de alimentare cu apă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce súvisiace so stavbou potrubných vedení na rozvod vody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofija</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela, povezana s cevovodi za distribucijo vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sofia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arbeten för vattenledningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">„Софийска вода“ АД</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>„Sofiyska voda“ AD</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>130175000</NATIONALID>
            <ADDRESS>Rayon „Mladost“, zh.k. „Mladost IV“, ul. „Biznes park“ No. 1, sgrada 2A</ADDRESS>
            <TOWN>Sofiya</TOWN>
            <POSTAL_CODE>1766</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>Elena Petkova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 28122560</PHONE>
            <E_MAIL>epetkova@sofiyskavoda.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 28122588</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
            <URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.sofiyskavoda.bg/about/public_commission_33.aspx</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>„Софийска вода“ АД</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>130175000</NATIONALID>
               <ADDRESS>Район „Младост“, ж.к. „Младост ІV“, ул. „Бизнес парк“ № 1, сграда 2А</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1766</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Елена Петкова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 28122560</PHONE>
               <E_MAIL>epetkova@sofiyskavoda.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 28122588</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG412"/>
               <URL_GENERAL>www.sofiyskavoda.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.sofiyskavoda.bg/about/public_commission_33.aspx</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://procurement.sofiyskavoda.bg/documents.aspx?zop=1444</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Извършване на аварийна поддръжка, строително-ремонтни и строително-монтажни работи на около 30 % от водопроводната мрежа на територията на Столична община</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>TT001710</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232150"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предмет на поръчката е извършване на аварийна поддръжка, строително-ремонтни и строително-монтажни работи на около 30 % от водопроводната мрежа на територията на Столична община. Изпълнителят се задължава да осигури необходимите работна ръка, транспорт, съоръжения и оборудване с цел качествено изпълнение и в срок на възложени от възложителя работи съобразно разпоредбите на договора. Изпълнителят се задължава да осигури постоянно 24-часово аварийно реагиране при спешни ситуации, когато и както бъде изискано от Възложителя. На изпълнителя не са гарантирани количества на възлаганите работи по договора.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45232150"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG411"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Столична община, като зоната (територията), на която ще се извършват работите, е определена в Схема № 1 „Площ от водоснабдителната мрежа на територията на Столична община“ от документацията.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предмет на поръчката е извършване на аварийна поддръжка, строително-ремонтни и строително-монтажни работи на около 30 % от водопроводната мрежа на територията на Столична община. Изпълнителят се задължава да осигури необходимите работна ръка, транспорт, съоръжения и оборудване с цел качествено изпълнение и в срок на възложени от възложителя работи съобразно разпоредбите на договора. Изпълнителят се задължава да осигури постоянно 24-часово аварийно реагиране при спешни ситуации, когато и както бъде изискано от възложителя. На изпълнителя не са гарантирани количества на възлаганите работи по договора.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">20400000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">26</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Когато към момента на изтичане на срока на възлагане на настоящия договор възложителят не разполага с текущ договор за възлагане на дейностите, предмет на настоящия договор и при наличие на взаимно съгласие между страните, срокът на настоящия договор може да бъде продължен до сключване на нов договор, но с не повече от 12 месеца.</P>
                  <P>През периода на продължения срок на договора, възложителят има право да възлага дейностите по предмета на договора на обща стойност до 6 000 000 без ДДС.</P>
                  <P>В случай на изчерпване на стойността на договора преди изтичане на срока му и наличие за възложителя на текущи нужди от дейности, предмет на договора, както и при наличие на взаимно съгласие между страните, възложителят има право да възлага при условията на договора необходимите му дейности на обща стойност до 20 % от прогнозната стойност на договора, а именно — до 2 400 000 BGN без ДДС.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Договорът влиза в сила от датата на подписването му и се сключва за срок от 26 месеца, считано от началото на срока за възлагане. Срокът за възлагане на поръчки по договора е 24 месеца, считано от дата на подписването му. Срокът на действие на договора приключва 2 месеца, след изтичане на срока за възлагане на поръчки.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Изискване: участниците да са вписани в Централен професионален регистър на строителя, с право да изпълняват строежи от четвърта група, втора категория. Участниците следва да посочат информацията относно съответствието с изискването за годност (правоспособност) в Раздел А: „Годност“ на Част IV: „Критерии за подбор“ от ЕЕДОП. Копие от удостоверение за вписване в Централен професионален регистър на строителя за изисканите група и категория се представя от участника, избран за изпълнител преди сключване на договор. В случай, че участникът е чуждестранно лице, преди сключване на договора следва да извърши регистрация и да представи документ за вписване в ЦПРС.</P>
               <P>Към III.1.3) Технически и професионални възможности:</P>
               <P>15.2.1. Изисквания относно идентичен и сходен опит и тяхното доказване:</P>
               <P>15.2.1.1. Участникът трябва да е изпълнил успешно през последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, идентично или сходно с предмета на поръчката строителство, а именно строителни дейности по аварийна поддръжка, строително-ремонтни и строително-монтажни работи на улични водопроводи, сградни водопроводни отклонения, спирателни кранове и пожарни хидранти (без да се включват площадкови мрежи — мрежи, които не са изградени в обхвата на одобрената улична регулация, а са реализирани в границите на имот/група от имоти), изпълнени в територия на населено място категория „0“ и „1“, определени в Приложение 2 „Категоризация на населените места“ със Заповед № РД-02-14-2021 от 14 август 2012 г. на МРРБ (при участие с обекти, изпълнени извън територията на страната, населените места, в които са изпълнени обектите трябва да бъдат с население над 60 000 жители).</P>
               <P>При изпълнение на горните дейности участникът трябва да има изпълнени и завършени през последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, минимум:</P>
               <P>15.2.1.1.1. аварийни ремонти на уличен водопровод чрез подмяна на парчета с дължина от 0 до 9,99 м на минимум 1 км уличнa водопроводна мрежа;</P>
               <P>15.2.1.1.2. аварийни ремонти на уличен водопровод чрез подмяна на парчета с дължина от 10 до 100 м на минимум 4 км уличнa водопроводна мрежа.</P>
               <P>15.2.1.1.3. аварийни ремонти на уличен водопровод чрез монтаж на аварийна скоба, заварка на планка и затапване — не по-малко от 1 500 бр.;</P>
               <P>15.2.1.1.4. подмяна на минимум 1 000 бр. сградни водопроводни отклонения (СВО);</P>
               <P>15.2.1.1.5. минимум 100 бр. СВО от броя, изискан по точка 15.2.1.1.4, изпълнени по безизкопна технология;</P>
               <P>15.2.1.1.6. монтаж и/или подмяна на минимум 500 бр. спирателни кранове (СК);</P>
               <P>15.2.1.1.7. минимум 15 бр. СК от броя, изискан по точка 15.2.1.1.6, изпълнени за СК с диаметър ? ф 500 мм;</P>
               <P>15.2.1.1.8. монтаж и/или подмяна на минимум 160 бр. пожарни хидранти (ПХ);</P>
               <P>15.2.1.2. През периода от последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, участникът трябва да е изпълнил работи, предмет на договори за аварийна поддръжка на улична водопроводна мрежа на населено място категория „0“ и „1“, определени в Приложение 2 „Категоризация на населените места“ със Заповед № РД-02-14-2021 от 14 август 2012 г. на МРРБ (при участие с обекти, изпълнени извън територията на страната, населените места, в които са изпълнени обектите трябва да бъдат с население над 60 000 жители).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Няма критерии за подбор и изисквания за икономическо и финансово състояние!</P>
               <P>Към III.1.3) Технически и професионални възможности (следва от III.1.1):</P>
               <P>15.2.1.3. Доказване:</P>
               <P>Списък с успешно изпълненото и завършено от участника за последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, идентично или сходно с предмета на поръчката строителство, а именно строителни дейности по аварийна поддръжка, строително-ремонтни и строително-монтажни работи на улични водопроводи, сградни водопроводни отклонения, спирателни кранове и пожарни хидранти, от който трябва да е видно съответствието с изискванията на възложителя по т. 15.2.1.1. В списъка следва да е посочена и информация, доказваща съответствието на участника с изискванията на т. 15.2.1.2. Списъкът трябва да съдържа минимум следната информация за всеки от изпълнените обекти: наименование на обекта, място на изпълнение, времеви период на изпълнение на строителството (в рамките на изискуемия), диаметър на тръбите, дължина на провода, възложител, за обекти по т. 15.2.1.1.1, 15.2.1.1.2, 15.2.1.1.3 и 15.2.1.1.5 — начин на изпълнение (ремонт чрез подмяна на парче, безизкопна технология). В случай, че в списъка фигурират обекти, изпълнени от участника като част от обединение или като подизпълнител, участникът следва да декларира вида и обема на изпълнените от него работи. От посочената в списъка информация, трябва да е видно, че изпълнените и завършени обекти, отговарят на изискванията по т. 15.2.1.1.1, т. 15.2.1.1.2, т. 15.2.1.1.3, т. 15.2.1.1.4, т. 15.2.1.1.5, т. 15.2.1.1.6 и 15.2.1.1.8.</P>
               <P>За посоченото в списъка по-горе строителство съгласно обявените изисквания участникът следва да представи издадени от съответните възложители удостоверения за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата, на която е приключило изпълнението, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания. Удостоверенията трябва да съдържат и дата и подпис на издателя, както и негови данни за контакт.</P>
               <P>Списъкът се посочва в Част IV: „Критерии за подбор“, Раздел В: „Технически и професионални способности“, т. 1 а) от ЕЕДОП.</P>
               <P>Удостоверенията ще бъдат представени преди сключване на договор от избрания за изпълнител участник.</P>
               <P>15.2.2. Изисквания относно лицата, които ще изпълняват строителството и тяхното доказване:</P>
               <P>15.2.2.1. За изпълнението на аварийната поддръжка, строително-ремонтните и строително-монтажните работи по водопроводната мрежа в рамките на обществената поръчка (договора), всеки участник трябва да разполага с най-малко 13 (тринадесет) постоянни екипа. Всеки екип трябва да включва минимум двама водопроводчика, багерист и шофьор на камион;</P>
               <P>15.2.2.1.1. Всички водопроводчици по т. 15.2.2.1. да имат придобита не по-ниска от първа квалификационна група по електробезопасност съгласно Правилник за безопасност и здраве при работа по електрообзавеждането с напрежение до 1 000 V от 1.06.2005 г.;</P>
               <P>15.2.2.1.2.Минимум 4 (четири) от водопроводчиците по т. 15.2.2.1. да са обучени за работа в ограничени пространство, съгласно „Наредба № 9 за осигуряване на здравословни и безопасни условия на труд при експлоатация и поддържане на водоснабдителни и канализационни системи и в съответствие с Приложение № 1 към чл. 1, ал. 3;</P>
               <P>15.2.2.2. В допълнение към посочените по-горе екипи, всеки участник трябва да разполага с най-малко 6 (шест) постоянни екипа за възстановителни работи по уличните настилки, ангажирани с изпълнение на обществената поръчка (договора). Тези екипи следва да включват:</P>
               <P>15.2.2.2.1. Минимум по 4 (четири) асфалтьорски екипа, всеки екип трябва да включва минимум двама работника и един машинист на пътно строителна машина;</P>
               <P>15.2.2.2.2. Минимум по 2 (два) павьорски екипа, всеки екип трябва да включва минимум двама работника;</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Към III.1.3) Технически и професионални възможности (следва от III.1.2).</P>
               <P>15.2.2.3. Всеки участник трябва да разполага с минимум 2 (двама) правоспособни заварчика на полиетиленови тръби и фасонни части и минимум 2 (двама) правоспособни заварчика на стоманени тръби. Същите следва да имат придобита не по-ниска от трета квалификационна група по електробезопасност съгласно Правилник за безопасност и здраве при работа по електрообзавеждането с напрежение до 1 000 V от 1.06.2005 г.;</P>
               <P>15.2.2.4. Всеки участник трябва да разполага с минимум 7 (седем) технически ръководители, които да осъществяват ръководството на екипите. Същите да имат придобита не по-ниска от трета квалификационна група по електробезопасност съгласно Правилник за безопасност и здраве при работа по електрообзавеждането с напрежение до 1 000 V от 1.06.2005 г.;</P>
               <P>15.2.2.5. Доказване:</P>
               <P>Списък на техническите лица и тези, които отговарят за изпълнение на предмета на обществената поръчка, съгласно изискванията в горните подточки на т. 15.2.2. В списъка следва да са посочени минимум имената, заеманата позиция при изпълнение на поръчката, образованието и/или професионалната квалификация, и/или професионалния опит на посочените лица, които отговарят за изпълнение на предмета на обществената поръчка. От списъка трябва да е видно съответствието с изискванията, посочени в горните подточки.</P>
               <P>Списъкът се посочва в Част IV: „Критерии за подбор“, Раздел В: „Технически и професионални способности“, т. 2) от ЕЕДОП.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Следва от III.1.2).</P>
               <P>15.2.3. Изисквания относно инструменти, съоръжения и техническо оборудване, необходими за изпълнение на поръчката и тяхното доказване:</P>
               <P>15.2.3.1. Всеки участник трябва да разполага със следното техническо оборудване за изпълнението на работите, предмет на обществената поръчка:</P>
               <P>15.2.3.1.1.Минимум по 14 (четиринадесет) броя:</P>
               <P>15.2.3.1.1.1. Багери;</P>
               <P>15.2.3.1.1.2. Самосвали;</P>
               <P>15.2.3.1.2. Минимум по 19 (деветнадесет) броя микробуси;</P>
               <P>15.2.3.1.3. Минимум по 4 (четири) броя валяци;</P>
               <P>15.2.3.1.4. Минимум по 3 (три) броя водоноски за питейни нужди, като минимум една водоноска да е с помпа;</P>
               <P>15.2.3.1.5. Минимум по 2 (два) броя оборудване за работа в ограничени пространства (трипод с лебедка, въжета, карабинери);</P>
               <P>15.2.3.1.6. Минимум по 4 (четири) броя:</P>
               <P>15.2.3.1.6.1. Газанализатор;</P>
               <P>15.2.3.1.6.2. Самоспасителни или изолиращи дихателни апарати;</P>
               <P>15.2.3.1.6.3. Ударозащитни каски за работа в ограничени пространства с начелно осветление;</P>
               <P>15.2.3.1.6.4. Сбруя за цяло тяло;</P>
               <P>15.2.3.1.7. Транспортно(и) средство(а), което(които) да е(са) регистрирано(и) по реда на Закона за управление на отпадъците (ЗУО) за транспортиране на строителни отпадъци, съдържащи азбест (код — 170605*). Посочените транспортни средства може да съвпадат с един или повече от изисканите по-горе самосвали;</P>
               <P>15.2.3.2. Всеки от посочените в съответствие с изискванията от възложителя екипи трябва да разполага и със следното задължително оборудване: помпа за изпомпване на вода от изкоп, като поне 1 (една) да бъде с дебит минимум 1 100 л/мин и входен диаметър 3", необходим набор инструменти (запорни ключове за всички видове СК), моторна дискова резачка, машина за рязане на асфалтови или бетонови настилки, стълба, апарат за дезинфекция (в готовност), ръчна трамбовка, система за укрепване на изкоп, не по-малко от един пожарогасител прахов 6 кг, ЛПС; знаци, конуси, бариери, светлинна сигнализация отговарящи на изискванията за ВОБД съгласно Наредба № 3 от 16.08.2010 г. за временната организация и безопасността на движението при извършване на строителни и монтажни работи по пътищата и улиците;</P>
               <P>15.2.3.3. Участникът трябва да разполага с база на територията определена в Схема № 2 от документацията, в която ще разположи персонала и техниката, необходими за изпълнение на задълженията по договора;</P>
               <P>15.2.3.4. Участникът да разполага с асфалтова база, или чрез сключен договор или друг начин да има възможността да закупува асфалто-бетонови смеси при изпълнение на поръчката.</P>
               <P>15.2.3.5. Доказване:</P>
               <P>Декларация за инструменти, съоръжения и техническо оборудване за изпълнението на предмета на поръчката съгласно горните изисквания, съдържаща информация относно техния вид, брой и собственост. Посочените в декларацията инструменти, съоръжения и техническо оборудване трябва да отговарят на изискванията на горните подточки на т. 15.2.3.</P>
               <P>Информацията се посочва в Част IV: „Критерии за подбор“, Раздел В: „Технически и професионални способности“, т. 9) от ЕЕДОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Следва от по-горе:</P>
               <P>15.2.4. Изискване: участникът да прилага система за управление на качеството в съответствие с изискванията на EN ISO 9001 или еквивалент с обхват на сертификацията — строителство, включващо строителството, предмет на поръчката.</P>
               <P>Доказване: валиден сертификат за регистрация по EN ISO 9001 или еквивалент, издаден от акредитиран орган, с обхват на сертификацията — строителство, включващо строителството, предмет на поръчката, заверено копие от който се представя от участника, избран за изпълнител, преди сключване на договора.</P>
               <P>Информацията (минимум вида на сертификата, наименованието на сертифициращия орган и срок на валидност) относно издадени от независими органи сертификати и доказващи, че икономическият оператор отговаря на стандартите за осигуряване на качеството се посочва в Част IV: „Критерии за подбор“, Раздел Г: „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Забележка: възложителят, ще приеме еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят ще приеме и други доказателства за еквивалентни мерки за осигуряване на качеството, когато участника не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В тези случаи участника трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
               <P>15.2.5. Изискване: участникът да прилага системи за опазване на околната среда в съответствие с изискванията на EN ISO 14001 или еквивалент с обхват на сертификацията  — строителство, включващо строителството, предмет на поръчката.</P>
               <P>Доказване: валиден сертификат за регистрация по EN ISO 14001 или еквивалент, издаден от акредитиран орган, с обхват на сертификацията строителство, включващо строителството, предмет на поръчката, заверено копие от който се представя от участника, избран за изпълнител, преди сключване на договора.</P>
               <P>Информацията (минимум вида на сертификата, наименованието на сертифициращия орган и срок на валидност) относно издадени от независими органи сертификати и доказващи, че икономическият оператор отговаря на стандартите за осигуряване на качеството се посочва в Част IV: „Критерии за подбор“, Раздел Г: „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ от ЕЕДОП.</P>
               <P>Забележка: възложителят, ще приеме еквивалентни сертификати, издадени от органи, установени в други държави членки. Възложителят ще приеме и други доказателства за еквивалентни мерки за опазване на околната среда, когато участника не е имал достъп до такива сертификати или е нямал възможност да ги получи в съответните срокове по независещи от него причини. В тези случаи участника трябва да е в състояние да докаже, че предлаганите мерки са еквивалентни на изискваните.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>За участниците да не са налице основанията за отстраняване, посочени в чл. 54, ал. 1, т. 1—7 и чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4, 5 от ЗОП. Участниците трябва да отговарят на критериите за подбор и изискванията, посочени в документацията за участие и настоящото обявление. Участник, за когото са налице основания по чл. 54, ал. 1 и посочените от възложителя обстоятелства по чл. 55, ал. 1 от ЗОП, има право да представи доказателства, че е предприел мерки, които гарантират неговата надеждност, въпреки наличието на съответното основание за отстраняване. Не могат да участват в процедура за възлагане на обществена поръчка кандидати, за които важи забраната по чл. 3, т. 8 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, свързаните с тях лица и техните действителни собственици, освен ако не са приложими изключенията по чл. 4 от същия закон. Свързани лица не могат да бъдат самостоятелни участници в една и съща процедура.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Изискуемата гаранция за обезпечаване на изпълнението на настоящата обществена поръчка е в размер на 2 % от прогнозната стойност на договора без да се включва стойността на опциите. 93 % от гаранцията се освобождават след получаването на протокол за изпълнени и подлежащи на изплащане СМР за последния строителен обект, изпълнен по договора. Останалите 7 % от стойността на гаранцията се задържат за срок от 5 (пет) години, считано от датата на протокол за изпълнени и подлежащи на изплащане СМР за последния обект, изпълнен по договора.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Възложителят превежда на изпълнителя дължимата сума до 45 (четиридесет и пет) дни от датата на представяне от изпълнителя на коректно съставената фактура в отдел „Финансово-счетоводен“ на възложителя. Финансовите условия са описани в документацията за обществената поръчка.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Съгласно посоченото в документацията за обществената поръчка.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">5</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-07</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Централен офис на „Софийска вода“ АД, град София 1766, район „Младост“, ж. к. „Младост ІV“, ул. „Бизнес парк“ № 1, сграда 2А.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Отварянето на офертите е публично и на него могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Приблизително две години след настоящото обявление, без възложителят да се ангажира с този срок.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Лице, което самостоятелно или като участник в обединение има действащ договор или участва в текуща процедура на възложителя за извършване на аварийна поддръжка, строително-ремонтни и строително-монтажни работи на около 30 % от водопроводната мрежа на територията на Столична община в друга зона (различна от отнасящата се за настоящата процедура по Схема 1), не може да участва самостоятелно, като подизпълнител или като участник в обединение в настоящата процедура за възлагане на обществена поръчка.</P>
               <P>Офертите на участниците, които отговарят на изискванията на документацията за обществената поръчка, ще бъдат оценени по показател „най-ниска цена“, респ. „най-висока предложена отстъпка“. На оценка подлежи предложената от всеки участник процентна отстъпка от посочените в ценовите таблици от Раздел Б: „Цени и данни“ пределни единични цени. Участникът, предложил най-голяма процентна отстъпка от посочените в ценовите таблици от Раздел Б: „Цени и данни“ пределни единични цени, ще бъде класиран на първо място и избран за изпълнител на договора за обществената поръчка. Останалите участници се класират в низходящ ред в зависимост от предложената от тях отстъпка.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП жалба може да се подава в 10-дневен срок от изтичането на срока по чл. 100, ал. 3 от ЗОП — срещу решението за откриване на процедурата и/или решението за одобряване на обявлението за изменение или допълнителна информация.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
