<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="185381-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-183129-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180606</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-185381</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:185381-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50222000">Repair and maintenance services of rolling stock</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITZZ">Extra-Regio NUTS 2</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2700017.85</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180606 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на подвижен железопътен състав, без локомотиви</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba kolejových vozidel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af rullende materiel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Schienenfahrzeugen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης τροχαίου υλικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of rolling stock</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de material móvil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veeremi remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liikkuvan kaluston korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien de matériel roulant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of rolling stock</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja tračnih vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gördülőállomány javítása és karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di manutenzione di materiale rotabile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riedmenų remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ritošā sastāva remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni tal-vaguni ambulanti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van rollend materieel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji taboru kolejowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de material circulante</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a materialului rulant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba vozňov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja tirnih vozil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av vagnpark</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Trenitalia S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Trenitalia S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza della Croce Rossa 1</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>ITE43</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Irene Greco</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>dpr-ar-rrc-1@cert.trenitalia.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>GPA 15070 — Servizio di manutenzione preventiva e correttiva degli impianti di condizionamento delle E464, Ale, ALn, TAF, Vivalto, e carrozze e convertitori statici della DPR di Trenitalia S.p.A.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>15070</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50222000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L’appalto consiste essenzialmente nell’esecuzione di attività di manutenzione preventiva, messa in servizio e manutenzione correttiva degli impianti di condizionamento delle locomotive E464, dei complessi Ale, ALn e TAF, delle carrozze pilota e rimorchiate Vivalto NCDP e CDPTR, delle carrozze pilota e rimorchiate piano ribassato ristrutturate, nonché degli impianti di condizionamento e convertitori statici delle carrozze pilota e rimorchiate media distanza/MDFL e UIC-X IR delle Direzioni Regionali Emilia-Romagna, Toscana e Lazio. CIG 7417984A0A.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2700017.85</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="50222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITZZ"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>— Emilia-Romagna,</P>
                  <P>— Toscana,</P>
                  <P>— Lazio.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L’appalto consiste essenzialmente nel servizio di assistenza completa agli Impianti di Condizionamento (IdC) e Convertitori Statici (CVS) di tutti i rotabili assegnati così come indicato nel CTO a cui si rinvia, e dovrà essere comprensivo della manutenzione programmata, messa in servizio e relativa assistenza tecnica, nonché dell’eventuale manutenzione correttiva, ed erogato secondo l’articolazione organizzativa, tecnica e operativa descritta nel CTO. Inoltre dovranno essere svolte tutte le attività necessarie per assicurare il buon funzionamento, il mantenimento in efficienza ed eventuali miglioramenti tecnici in corso d’opera degli IdC e dei CVS. Si precisa altresì che ai fini di assicurare il regolare funzionamento dovrà essere garantita anche l’efficienza dell’elettronica di comando e controllo dell’impianto clima, con le relative verifiche e manutenzioni delle connessioni elettriche di alimentazione.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2700017.85</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L’operatore economico – nonché l’eventuale impresa ausiliaria e gli eventuali subappaltatori – deve essere in possesso dei seguenti requisiti di ordine generale di cui all’art. 80 del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) fatturato medio annuo calcolato sulla base degli ultimi 3 esercizi (2015, 2016, 2017) almeno pari o superiore all’importo di: 1 350 008,93 EUR – IVA esclusa.</P>
               <P>In caso di partecipazione alla gara da parte di operatori economici di cui all’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g), del D.Lgs. 50/2016, si precisa che il requisito di cui sopra potrà essere frazionato. In tal caso dovrà essere posseduto dall’impresa mandataria (o capogruppo) in misura non inferiore al 40 % (quaranta per cento) di quanto richiesto all’intero raggruppamento; la restante percentuale dovrà essere posseduta cumulativamente dalle altre imprese aderenti al raggruppamento (o al consorzio o al Gruppo Europeo di Interesse Economico — GEIE), ciascuna in misura non inferiore al 10 % (dieci per cento) di quanto richiesto all’intero raggruppamento. In ogni caso la mandataria (o capogruppo) dovrà possedere il predetto requisito in misura maggioritaria.</P>
               <P>Per i consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettere b) e c), il suddetto requisito dovrà essere posseduto dal consorzio.</P>
               <P>In caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui all’art. 45, comma 2, lettera c), trova applicazione quanto previsto dall’art. 47, comma 2, del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Si precisa altresì che per la dimostrazione del possesso di cui sopra gli operatori economici sopra richiamati secondo le quote sopra stabilite, dovranno presentare – in sede di verifica dei requisiti a seguito di aggiudicazione – copia della documentazione probatoria concernente il fatturato globale di impresa realizzato negli ultimi tre esercizi (bilanci 2015, 2016, 2017 e relative note di deposito).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1) fatturato specifico medio annuo, realizzato nel triennio 2015, 2016, 2017, generato dall’espletamento di servizi di manutenzione dei rotabili similari a quelli di cui al presente bando, almeno pari o superiore all’importo di: 675 004,46 EUR – IVA esclusa.</P>
               <P>a) possesso di certificazione di conformità del proprio sistema qualità alle norme UNI EN ISO 9001 nella versione vigente, rilasciata da organismi accreditati, con perimetro di certificazione che includa le attività oggetto dell’appalto;</P>
               <P>b) iscrizione al registro F-Gas all’albo professionale di categoria presso la Camera di commercio territorialmente competente;</P>
               <P>c) possesso della certificazione rilasciata, da organismi accreditati, alle imprese 6in conformità al regolamento CE 303/2008.</P>
               <P>Si precisa che:</P>
               <P>— in caso di partecipazione alla gara da parte di operatori economici di cui all’art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g), del D.Lgs. 50/2016:</P>
               <P>—— il requisito di cui al precedente punto 1) potrà essere frazionato e in tal caso dovrà essere posseduto dall’impresa mandataria (o capogruppo) in misura non inferiore al 40 % (quaranta per cento) di quanto richiesto all’intero raggruppamento; la restante percentuale dovrà essere posseduta cumulativamente dalle altre imprese aderenti al raggruppamento (o al consorzio o al GEIE), ciascuna in misura non inferiore al 10 % (dieci per cento) di quanto richiesto all’intero raggruppamento; in ogni caso la mandataria (o capogruppo) dovrà possedere il predetto requisito in misura maggioritaria,</P>
               <P>—— i requisiti di cui alle precedenti lettere a), b) e c) dovranno essere posseduti da tutti i membri di detti operatori economici,</P>
               <P>— in caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettere b) e c):</P>
               <P>—— il requisito di cui al precedente punto 1) dovrà essere posseduto dal consorzio,</P>
               <P>—— i requisiti di cui alle precedenti lettere a), b) e c) dovranno essere posseduti dal consorzio e da ciascuno dei consorziati per conto dei quali il consorzio partecipa alla gara.</P>
               <P>N.B.: limitatamente alla manutenzione dei Convertitori Statici (CVS), trattandosi di attività che afferisce alla manutenzione su organi di sicurezza del materiale rotabile, di cui alla COCS n. 30.5/DT del 15.7.2014 e successive modifiche e integrazioni allegata al CTO, i seguenti requisiti dovranno essere posseduti dall’impresa esecutrice o dall’eventuale subappaltatore delle attività di manutenzione sui CVS entro la data di inizio delle attività:</P>
               <P>— certificazione di conformità del proprio sistema qualità alle norme UNI EN ISO 9001 nella versione vigente, rilasciata da organismi accreditati, con perimetro di certificazione che includa le attività di manutenzione dei CVS,</P>
               <P>— Sistema di Gestione delle Competenze (SGC) conforme alla normativa nazionale in vigore applicabile e alla COCS n. 30.5/DT del 15.7:2014 e successive modifiche e integrazioni (allegata al CTO) relativamente alle attività manutentive di cui al presente appalto;</P>
               <P>— disponibilità a utilizzare nell’esecuzione delle prestazioni oggetto del presente bando di gara manutentori abilitati a operare su organi di sicurezza, ai sensi del decreto ANSF 4/2012 del 9 agosto 2012, recante «Norme ANSF per la qualificazione del personale impiegato in attività di sicurezza della circolazione ferroviaria».</P>
               <P>Inoltre, ai sensi di quanto indicato nello schema di AQ, dovrà essere fornita tutta la documentazione nel rispetto della COCS sopra richiamata.</P>
               <P>N.B.: si rammenta che nel caso in cui la certificazione del sistema di gestione per la qualità sia stata rilasciata in conformità alla norma UNI EN ISO 9001/2008, nonché la certificazione di conformità del proprio sistema di gestione ambientale (in sede di offerta tecnica) sia stata rilasciata in conformità alla norma UNI EN ISO 14001/2004, l’aggiudicatario sarà tenuto a presentare, a far data dal 15 settembre 2018, il nuovo certificato emesso in conformità alla versione aggiornata al 2015.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1) si procederà alla preventiva apertura delle offerte ex art. 133, comma 8, del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>2) ai fini della partecipazione, è obbligatoria l’abilitazione al portale;</P>
               <P>3) con la presentazione dell’offerta, si intende che l’operatore economico (e l’eventuale impresa ausiliaria) è in possesso di tutti i requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 ed è in regola con gli adempimenti previsti dal bando di gara; ha preso visione della documentazione di gara e la ritiene idonea a consentire l’esatta esecuzione dell’appalto; accetta, senza condizioni o riserve, le norme e disposizioni contenute nella documentazione pubblicata sul portale nel corso della procedura;</P>
               <P>6) è obbligatorio il possesso da parte del legale rappresentante di un certificato di firma digitale in corso di validità generato da dispositivo per la creazione di una firma sicura ai sensi dell’art. 38, comma 2, del D.P.R. n. 445/2000 e dell’art. 65 del D.Lgs. n. 82/2005.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>a) cauzione provvisoria, da costituirsi all’atto della presentazione dell’offerta, da parte di tutti i concorrenti; tale cauzione, avente validità per almeno 180 giorni dalla data di scadenza del termine fissato per la presentazione dell’offerta, dovrà essere costituita nella misura di seguito indicata: 54 000,36 EUR, pari al 2 % dell’importo posto a base di gara;</P>
               <P>b) cauzione definitiva nella misura del 10 % dell’importo complessivo netto di aggiudicazione del contratto, da costituirsi da parte del solo soggetto aggiudicatario (in caso di aggiudicazione a un raggruppamento di imprese da parte della mandataria in nome e per conto di tutti i soggetti raggruppati) da prestarsi prima della stipula del contratto.</P>
               <P>In caso di raggruppamento non ancora costituito, devono essere intestate a tutti i soggetti che costituiranno il Raggruppamento Temporaneo di Imprese (RTI).</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti indicati agli articoli 45 e 48 del D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1) il subappalto è ammesso nei limiti di cui all’art. 105, comma 2, del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>2) il concorrente che intenda ricorrere al subappalto è obbligato a indicare una terna di subappaltatori, ai sensi dell’art. 105, comma 6, del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>3) non trova applicazione quanto disposto dall’art. 50 del D.Lgs. 50/2016 in quanto l’appaltatore uscente ha dichiarato di mantenere i livelli occupazionali, relativi ai lavoratori impiegati a tempo indeterminato, nell’appalto in essere indipendentemente dall’esito della procedura di gara per l’affidamento del servizio oggetto di appalto.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-06</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Trenitalia S.p.A — Divisione Passeggeri regionale – piazza della Croce Rossa 1, 00161 Roma.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>La ricognizione delle domande di partecipazione e delle offerte verrà eseguita da una commissione appositamente costituita che svolgerà le operazioni in una o più sedute come specificato nel Disciplinare di gara.</P>
                  <P>Si invia al bando integrale per ulteriori informazioni.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) ex art. 89, c. 4, del D.Lgs. 50/2016, l’avvalimento non è ammesso per le certificazioni: certificazioni UNI EN ISO 9001:rv; nonché, se dichiarato il possesso la UNI EN ISO 14001: rv.;OHSAS 18001; SA8000;</P>
               <P>3) Trenitalia effettuerà la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 nei confronti del miglior offerente; in caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla sua esclusione dalla gara, all’incameramento della cauzione provvisoria nonché alla segnalazione all’ANAC e all’aggiudicazione in favore del primo dei concorrenti che seguono nella graduatoria, sottoposto a verifiche con esito positivo;</P>
               <P>4) Trenitalia si riserva di effettuare la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 anche nei confronti di altri offerenti; in caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla loro esclusione dalla gara, all’incameramento della cauzione provvisoria e alla segnalazione all’ANAC;</P>
               <P>5) Trenitalia si riserva di procedere, prima dell’aggiudicazione, alla verifica e all'eventuale esclusione delle offerte anormalmente basse ex art. 97 del D.Lgs. 50/2016;</P>
               <P>6) Trenitalia si riserva di interrompere o annullare in qualsiasi momento la gara in base a valutazioni di propria esclusiva competenza senza che i concorrenti possano vantare diritti o aspettative di sorta;</P>
               <P>7) Trenitalia si riserva di procedere all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida;</P>
               <P>8) Trenitalia si riserva, in caso di risoluzione del contratto per inadempimento dell’affidatario, ovvero di suo fallimento, di interpellare il secondo classificato al fine di stipulare un nuovo contratto per il proseguimento delle prestazioni, alle medesime condizioni già proposte in sede di offerta; quanto sopra fino a esaurimento della graduatoria delle offerte validamente formulate;</P>
               <P>9) Trenitalia si riserva di escludere i concorrenti per i quali, secondo propria motivata valutazione, non sussista adeguata affidabilità professionale in quanto risultino incorsi nell’ultimo triennio: </P>
               <P>i) nella risoluzione per inadempimento di contratti di appalto di lavori, servizi e forniture affidati da stazioni appaltanti di Trenitalia o di altre società del Gruppo FSI; </P>
               <P>ii) nella mancata presa in consegna, per proprio fatto e colpa, di lavori, forniture o servizi affidati da Trenitalia o da altra società del Gruppo FSI; </P>
               <P>iii) nella dichiarata non collaudabilità di lavori, servizi e forniture oggetto di un contratto stipulato con Trenitalia o altra società del Gruppo FSI; </P>
               <P>iv) nella violazione, nel corso dell’esecuzione di precedenti contratti ovvero in occasione della partecipazione a precedenti procedure di gara, di una delle norme contenute nel codice etico del Gruppo FSI, accertata con qualsiasi mezzo di prova da parte di Trenitalia;</P>
               <P>10) Trenitalia si riserva di escludere le offerte presentate da RTI costituiti da due o più operatori economici che singolarmente possiedono i requisiti finanziari e tecnici per la partecipazione se da un’analisi della struttura e delle dinamiche del mercato interessato o da qualsiasi altro elemento, rilevi una precisa volontà anticoncorrenziale delle imprese coinvolte;</P>
               <P>12) il presente bando è pubblicato sulla GUUE, sulla GURI, sul sito del ministero delle Infrastrutture e dei trasporti, www.serviziocontrattipubblici.it, su www.acquistionline.trenitalia.it e sulle testate: Il Corriere della Sera, La Repubblica;</P>
               <P>14) ai sensi del combinato disposto dell’art. 4, comma 2, lett. a) e comma 5, lett. a), del D.Lgs. 231/2002 come modificato dal D.Lgs. 192/2012, i termini di pagamento dei corrispettivi sono fissati in 60 giorni dal ricevimento della fattura;</P>
               <P>16) il contratto che regolerà l’appalto oggetto della presente procedura non conterrà la clausola compromissoria;</P>
               <P>17) il responsabile del procedimento è il responsabile Acquisti regionale della Divisione Passeggeri regionale di Trenitalia.</P>
               <P>Il presente avviso e il Disciplinare di gara non vincolano questa società.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale (TAR) del Lazio</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Flaminia 190</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 06328721</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Gli eventuali ricorsi avverso il presente bando di gara devono essere notificati alla stazione appaltante entro 30 giorni dalla data di pubblicazione; i ricorsi avverso la composizione della commissione giudicatrice, nonché le eventuali ammissioni ed esclusioni di candidati, deliberate in relazione al presente bando di gara, dovranno essere notificati alla stazione appaltante entro 30 giorni dalla pubblicazione ai sensi dell’art. 29, comma 1, del D.Lgs. 50/2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-23</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
