<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="185439-2018"
            EDITION="2018082">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-189144-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180804</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>82</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180427</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 082-185439</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:185439-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.plk-sa.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL92">Mazowiecki regionalny</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:TENDERER_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на строителни съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro provádění stavebně inženýrských prací</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Fagmæssig projektering af ingeniørarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen im Tief- und Hochbau</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για την κατασκευή έργων πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico para la construcción de obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tsiviilehitustööde tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden tekninen suunnittelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique pour la construction d'ouvrages de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for the construction of civil engineering works</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja u građevinarstvu za objekte niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mély- és magasépítési kivitelezéssel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per la costruzione di opere di ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Civilinės inžinerijos statinių statybos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi inženiertehniskajām būvēm</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn tax-xogħlijiet ta' kostruzzjoni u l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpen voor constructie van civieltechnische werken</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para a construção de obras de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică pentru construcţia de lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie pre práce v civilnom stavebnom inžinierstve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za objekte nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingenjörstjänster avseende väg- och vattenbyggnation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Polskie Linie Kolejowe S.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Targowa 74</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>03-734</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Ewa Wróbel</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 224732151</PHONE>
               <E_MAIL>ewa.wrobel@plk-sa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224732155</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.plk-sa.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CE_ACTIVITY_OTHER>Obsługa sieci świadczących publiczne usługi w zakresie transportu kolejowego.</CE_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie dokumentacji projektowej i materiałów przetargowych skrzyżowania bezkolizyjnego w Józefowie na linii kolejowej nr 7 w ramach projektu POIiŚ 5.1-11.1</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>9090/IREZA1/08277/02447/18/P</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71322000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Pełna nazwa zamówienia określona w pkt. II.1.1) brzmi: wykonanie dokumentacji projektowej i materiałów przetargowych skrzyżowania bezkolizyjnego w Józefowie na linii kolejowej nr 7 w ramach projektu POIiŚ 5.1-11.1 pn. „Prace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa–Dorohusk na odcinku Warszawa–Otwock–Dęblin–Lublin, etap I”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL92"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia polega na wykonaniu dokumentacji projektowej i materiałów przetargowych skrzyżowania bezkolizyjnego w Józefowie z wykorzystaniem opracowań powstających dla umowy nr 90/101/0046/17/Z/l z dnia 05.06.2017 r. pn. Opracowanie dokumentacji projektowej i materiałów przetargowych dla odcinka Warszawa Wschodnia Osobowa–Otwock w ramach projektu POliŚ 5.1-11.1 „Prace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa–Dorohusk na odcinku Warszawa–Otwock–Dęblin–Lublin, etap I”.</P>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest przygotowanie projektu budowlanego, projektu wykonawczego (z wyłączeniem branży automatyka i telekomunikacja, dla których Wykonawca opracuje PFU) i dokumentacji przetargowej skrzyżowania bezkolizyjnego w Józefowie wraz z likwidacją istniejącego obecnie skrzyżowania w km 23,770 linii kolejowej nr 7. Projekt wykonawczy dla branży automatyki i telekomunikacja opracuje wykonawca wyłoniony w postępowaniu na realizację robót budowlanych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DIRECTIVE_2014_25_EU>
                  <AC_PRICE/>
               </DIRECTIVE_2014_25_EU>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POIiŚ Nr 5.1-11.1.</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Przedmiotowe postępowanie o udzielenie zamówienia publicznego zostanie przeprowadzone na podstawie Regulaminu udzielania zamówień unijnych przez PKP Polskie Linie Kolejowe S.A., stanowiącego Załącznik Nr 3 do Korporacyjnej Polityki Zakupów PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. przyjętej Uchwałą Nr 1181/2017 Zarządu PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. z dnia 5.12.2017 r. (zwanego dalej: „Regulaminem”).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_25_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_REPETITION_EXISTING CTYPE="SERVICES"/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>Zamówienie zostanie udzielone Wykonawcy: MGGP S.A., występuje zatem tożsamość podmiotowa wykonawców, gdyż stroną umowy podstawowej zawartej w wyniku przeprowadzenia postępowania o udzielenie zamówienia publicznego w trybie przetargu nieograniczonego jest ten sam podmiot.</P>
                     <P>Przedmiotem umowy ma być opracowanie dokumentacji projektowej i materiałów przetargowych dla likwidacji skrzyżowania w km 23,770 wraz z budową skrzyżowania bezkolizyjnego w Józefowie. Zakres rzeczowy umowy zawieranej na podstawie § 18 ust. 3 pkt 6 Regulaminu pokrywa się z zakresem umowy podstawowej, ponieważ zarówno przedmiotem umowy podstawowej jak i umowy planowanej do zawarcia w rezultacie przeprowadzonego postępowania w trybie zamówienia z wolnej ręki, jest przygotowanie projektu budowlanego, projektu wykonawczego i dokumentacji przetargowej oraz likwidacja przejazdów w poziomie szyn oraz zastąpienie ich skrzyżowaniami bezkolizyjnymi dla tej samej linii kolejowej nr 7.</P>
                     <P>Zamierzeniem, który przyświecał Zamawiającemu przy zawieraniu umowy podstawowej było dokonanie modernizacji linii kolejowej na odcinku Warszawa Wschodnia–Otwock. W ramach tej modernizacji jednym z zakładanych celów jest m.in. poprawa bezpieczeństwa ruchu kolejowego oraz ruchu drogowego na przejazdach. Likwidacja przejazdu w poziomie szyn i wykonanie wiaduktu bezkolizyjnego z pewnością pomogą osiągnąć te założenia. Mając powyższe na uwadze, należy stwierdzić, iż warunek zgodności z przedmiotem zamówienia podstawowego został zrealizowany.</P>
                     <P>Zamawiający przewidział udzielenie zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt 3) ustawy Prawo zamówień publicznych w Ogłoszeniu o zamówieniu dla zamówienia podstawowego. Dodatkowo, jak wskazano w treści SIWZ dla zamówienia podstawowego, podobne zamówienie może zostać udzielone w trybie zamówienia z wolnej ręki, po wcześniejszym przeprowadzeniu negocjacji z Wykonawcą, w szczególności w zakresie warunków umowy, w tym ceny, terminu wykonania, okresu gwarancji/okresu rękojmi i może obejmować zakresy analogiczne do zawartych w Opisie Przedmiotu Zamówienia dla zamówienia podstawowego.</P>
                     <P>Ciąg dalszy uzasadnienia ze względu na ograniczoną ilość znaków został ujęty w pkt. VI.3) Informacje dodatkowe.</P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_25_EU>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-14</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>MGGP S.A.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Kaczkowskiego 6</ADDRESS>
                     <TOWN>Tarnów</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Ciąg dalszy pkt. IV.1.1) Rodzaj procedury:</P>
               <P>Warunek uwzględnienia wartości przedmiotowego zamówienia przy szacowaniu wartości zamówienia podstawowego również został spełniony. Całkowita szacunkowa wartość zamówienia wynosi 8 500 000 PLN, z czego szacunkowa wartość zamówienia podstawowego to 7 500 000 PLN, a zatem kwota przewidziana na zamówienia podobne wynosi 1 000 000 PLN.</P>
               <P>Kwota zamówienia przewidziana jako wynagrodzenie wykonawcy usług podobnych nie przekracza wskazanej wartości dla zamówień podobnych, a jednocześnie jest to pierwsze zamówienie podobne udzielane dla danego zamówienia podstawowego.</P>
               <P>Na gruncie omawianego stanu faktycznego w przypadku zamówienia podobnego „podprogowego”, którym jest niniejsze zamówienie, Zamawiający nie stosuje ustawy Pzp, lecz wewnętrzne uregulowania, przy czym trybem właściwym jest tryb z wolnej ręki na podstawie § 18 ust. 3 pkt 6 Regulaminu.</P>
               <P>Jednocześnie należy stwierdzić, że powyższe uzasadnienie spełnia również wymogi procedury negocjacyjnej bez uprzedniego zaproszenia do ubiegania się o zamówienie w oparciu o art. 50 lit f) Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2014/25/UE z dnia 26.2.2014 r.</P>
               <P>Tym samym należy uznać, iż zawarcie umowy w trybie zamówienia z wolnej ręki w oparciu o § 18 ust. 3 pkt 6 Regulaminu jest zasadne i prawidłowe.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Centrum Realizacji Inwestycji Region Centralny</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Minerska 16</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04-506</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224732151</PHONE>
               <E_MAIL>ire.centralny@plk-sa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224732155</FAX>
               <URL>www.plk-sa.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1.W przypadku naruszenia postanowień Regulaminu, Zaproszenia do negocjacji lub ogłoszenia w zakresie opisu warunków udziału w postępowaniu, mających lub mogących mieć wpływ na wynik postępowania – Wykonawca może wnieść skargę.</P>
               <P>2. Skargę wnosi się w terminie 5 dni od dnia, w którym Wykonawca powziął lub mógł powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jej wniesienia.</P>
               <P>3. Skarga wniesiona po terminie lub przez podmiot nieuprawniony podlega odrzuceniu.</P>
               <P>4. Do przyjęcia i rozpatrzenia skargi właściwym jest PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Centrum Realizacji Inwestycji Region Centralny.</P>
               <P>5. Skarga winna wskazywać postępowanie, którego dotyczy oraz zawierać:</P>
               <P>a) zwięzłe określenie zarzutów,</P>
               <P>b) okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie skargi,</P>
               <P>c) żądanie Wykonawcy.</P>
               <P>6. O wniesieniu skargi oraz jej treści jednostka, o której mowa w pkt 4., zawiadamia Wykonawców uczestniczących w postępowaniu. Wykonawcom przysługuje prawo przystąpienia do postępowania skargowego poprzez przedstawienie pisemnego stanowiska.</P>
               <P>7. Zwierzchnik jednostki, o której mowa w pkt 4., powołuje zespół rozstrzygający, składający się z trzech osób, który rozpoznaje skargę. Członkami zespołu rozstrzygającego nie mogą być członkowie Komisji przeprowadzającej postępowanie.</P>
               <P>8. Zespół rozstrzygający może wysłuchać wyjaśnień zainteresowanych Wykonawców oraz wyjaśnień Komisji. Wysłuchanie jest jawne.</P>
               <P>9. Zespół rozstrzygający sporządza i przekazuje zwierzchnikowi jednostki, o której mowa w pkt 4., projekt rozstrzygnięcia skargi.</P>
               <P>10. Zwierzchnik jednostki, o której mowa w pkt 4., oddala, odrzuca lub uwzględnia skargę. W przypadku uwzględnienia skargi jednostka powtarza zaskarżone czynności lub unieważnia postępowanie.</P>
               <P>11. Rozstrzygniecie skargi przesyła się Wykonawcom, których ono bezpośrednio dotyczy w terminie 10 dni od dnia wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. Centrum Realizacji Inwestycji Region Centralny</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Minerska 16</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04-506</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224732151</PHONE>
               <E_MAIL>ire.centralny@plk-sa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224732155</FAX>
               <URL>www.plk-sa.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-26</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
