<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="185667-2018" EDITION="2018082"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-189695-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180601</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>82</NO_OJ><DATE_PUB>20180427</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 082-185667</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:185667-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>FR</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="FR"/><IA_URL_GENERAL/><IA_URL_ETENDERING>www.e-marchespublics.com</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRJ14">Lozère</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180426</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180601 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Фpaнция</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Francie</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Frankrig</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Frankreich</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Γαλλία</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, construction, engineering and inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Ranska</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>France</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Architectural, construction, engineering and inspection services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Francuska</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Franciaország</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Francia</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Prancūzija</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Franza</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Frankrijk</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Francja</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>França</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Franţa</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Francúzsko</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Francija</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Frankrike</TI_CY><TI_TOWN>Mende</TI_TOWN><TI_TEXT>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="FR">SELO Société d’économie mixte d’équipement pour le développement de la Lozère, concessionnaire du conseil général de la Lozère</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="FR" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>SELO Société d’économie mixte d’équipement pour le développement de la Lozère, concessionnaire du conseil général de la Lozère</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>14 boulevard Henri Bourrillon</ADDRESS><TOWN>Mende</TOWN><POSTAL_CODE>48000</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><CONTACT_POINT>Jean-Louis Rouviere, directeur général de la SELO</CONTACT_POINT><PHONE>+33 466656002</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>a.boucardey@france48.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+33 466650355</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-marchespublics.com</URL_BUYER><URL_INFORMATION>www.e-marchespublics.com</URL_INFORMATION></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">SEML Aménagement</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Aménagement</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Marché de maîtrise d’œuvre pour ‘«Les nouveaux aménagements de la station thermale de Bagnols-les-Bains».</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>12</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Station thermale,</P><P>Bagnols-les-Bains (48190).</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="FRJ14"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Marché de maîtrise d’œuvre pour «Les nouveaux aménagements de la station thermale de Bagnols-les-Bains».</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="71000000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Le marché sera réalisé en 1 seule tranche de réalisation, décomposée en 2 phases distinctes définies et selon la période de fermeture de l’établissement.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>40</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Avance de 5 % conditionnée à la constitution d'une garantie à première demande d'un montant équivalent.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Le financement du marché est assuré par la SELO + subventions extérieures. Les prestations seront rémunérées par virement administratif dans le délai de 30 jours conformément à l’article 183 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Candidat seul, ou groupement d'entreprises solidaires.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>* Les déclarations sur l’honneur en application des articles 45 et 48 de l’ordonnance nº 2015-899 du 23.7.2015 (interdictions de soumissionner aux marchés publics); des documents et renseignements en application des articles 44, 48, 49, 50 et 51 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics (documents exigés à l'appui de la candidature; indications portées au formulaire DC1 et DC2 (dernière version) disponibles à l’adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires).</P><P>À cet effet, les candidats joindront à leur candidature les imprimés DC1 et DC2 (dernière version) ou équivalent:</P><P>— une lettre de candidature précisant si le candidat se présente seul ou en groupement,</P><P>— une déclaration précisant l’identification du candidat et sa forme juridique (extrait K-bis),</P><P>— si le candidat fait l'objet d'une procédure de redressement judiciaire ou autre procédure collective (si oui, produire la copie du jugement),</P><P>— les déclarations sur l'honneur énumérées à la rubrique F1 du DC1,</P><P>— un justificatif prouvant l'habilitation à engager le candidat (nom, prénom et qualité de chaque personne physique ayant le pouvoir d'engager le candidat individuel ou le membre mandataire du groupement) (DC2 rubrique C1).</P><P>Les candidats peuvent aussi utiliser le Document unique de marché européen (DUME).</P><P>Documents à produire obligatoirement par le candidat auquel il est envisagé d’attribuer le marché public, avant la signature du marché public:</P><P>— les attestations et certificats fiscaux et sociaux délivrés par les administrations et organismes compétents prouvant que le candidat a satisfait à ses obligations fiscales et sociales, à jour au 31 décembre de l’année N-1 (précisés dans le règlement de consultation),</P><P>— attestation de fourniture des déclarations sociales et de paiement des cotisations et contributions sociales des candidats à une commande au moins égale à 5 000 EUR, prévue à l’article L. 243-15 du code de sécurité sociale, émanant de l'organisme de protection sociale chargé du recouvrement des cotisations et des contributions, datant de moins de 6 mois (articles D. 8222 5 1º du code du travail et D. 243-15 du code de sécurité sociale).</P><P>À défaut d’une transmission de ces documents dans un délai de 10 jours, à compter de la demande formulée par le pouvoir adjudicateur, l’offre du candidat retenu sera rejetée.</P><P>Les candidats ont la faculté de fournir toutes ces pièces dès le stade de la candidature.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Les candidats doivent fournir une déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les prestations auxquelles se réfère le marché, réalisées au cours des 3 derniers exercices disponibles (ou DC2 rubrique F1). Les candidats devront produire les bilans et compte de résultat des 3 dernières années (ou attestations bancaires pour les entreprises récentes) ainsi que les attestations d’assurance en cours de validité couvrant tous les risques liés à l’exercice de la mission.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Capacité technique et professionnelle:</P><P>— les candidats pourront attester de leur capacité technique et professionnelle par tout moyen.</P><P>Les candidats devront fournir:</P><P>— la liste de ses moyens humains (effectifs moyens annuels du candidat sur les 5 dernières années avec indication des diplômes, titres professionnels et curriculum vitae.) Les candidats devront présenter des qualifications en relation avec l’objet du marché au(x)quel(s) ils répondent ou présenter un dossier de référence. Il est précisé que les candidats répondant en groupement devront avoir au sein de leur groupement au moins un co-traitant disposant d’une qualification en aménagement d’espaces «Thermo-ludique» dédiés a du SPA/remise en forme et d’espaces affectés à la «Cure médicale» au sein d’une station thermale,</P><P>— la liste de ses moyens matériels sur les 5 dernières années (avec indication des moyens informatiques, logiciels utilisés),</P><P>— certifications de qualifications professionnelles ou certificats de qualité attribués par un organisme certificateur ou preuves de mesures équivalentes de garantie de la qualité,</P><P>— des références chiffrées attestées pour des prestations similaires, d'importance comparable, datant de moins de 5 ans (en indiquant au minimum le nom du maître d’ouvrage, le type de projet, et le montant du marché, le lieu d’exécution des prestations appuyées d'attestations de bonne exécution pour les prestations les plus importantes). Il est précisé que les candidats répondant en groupement devront avoir au sein de leur groupement au moins un co-traitant disposant de références chiffrées attestées pour des prestations similaires, d'importance comparable en aménagement d’espaces «Thermo-ludique» dédiés a du SPA/remise en forme et d’espaces affectés à la «Cure médicale» au sein d’une station thermale,</P><P>— pour chacune des références présentées, il devra être apporté par chaque candidat individuel ou candidat du groupement, le cas échéant, des précisions sur la nature et l’étendue des missions réellement exécutées.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Valeur technique</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Prix des prestations</CRITERIA><WEIGHTING>35</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Délai d'exécution</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="FR"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Appel d’offres ouvert passé en application des articles 25 I 1º), 33 I 2º) et 67 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics.</P><P>Modalités de financement du projet: projet porté financièrement par la SELO, avec le concours de financements extérieurs (département de la Lozère…).</P><P>Montant prévisionnel de l’enveloppe affectée aux travaux:</P><P>2 700 000 EUR HT réparti sur 2 secteurs identifiés comme suit:</P><P>«Secteur médicalisé»: 1 100 000 EU HT.</P><P>«Secteur remise en forme»: 1 600 000 EUR HT.</P><P>Marchés publics négociés sans publicités ni mise en concurrence préalables ultérieurs: le pouvoir adjudicateur prévoit la possibilité de conclure des marchés en application de l'article 30 I 7º du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 (réalisation de prestations similaires), 3 ans maximum à compter de la notification du présent marché.</P><P>* Prix: le marché sera à prix global et forfaitaire. Les prix seront fermes et non révisables.</P><P>Langue: les offres devront impérativement être rédigées en français.</P><P>* Monnaie: les offres doivent impérativement présenter des prix en euro.</P><P>Critères d’analyse des candidatures:</P><P>— capacité économique et financière: CA des 3 dernières années, assurance responsabilité civile professionnelle en cours de validité,</P><P>— capacité professionnelle et technique: moyens humains et matériels, qualifications professionnelles et références professionnelles pour des prestations similaires sur les 5 dernières années.</P><P>Si le candidat s’appuie sur d’autres opérateurs économiques pour présenter sa candidature: production pour chacun de ces opérateurs des mêmes documents qui sont exigés du candidat pour justifier de ses capacités professionnelles, techniques et financières.</P><P>Lors de l'examen des offres, le pouvoir adjudicateur se réservera la possibilité de demander des précisions sur l’offre et de se faire communiquer les décompositions ou sous-détails des prix, ayant servi à l'élaboration des prix, qu'il estimerait nécessaires.</P><P>Une note globale sera attribuée par addition des notes précitées pondérées. La note sera arrondie à la décimale. L'offre qui aura obtenu la meilleure note sera déclarée économiquement la plus avantageuse.</P><P>Obtention des dossiers: le dossier de consultation des concepteurs est téléchargeable sur le site du profil acheteur: www.e-marchéspublics.com</P><P>* Les dossiers de candidatures et offres à remettre par les candidats devront être adressés par pli recommandé avec avis de réception postal ou dépôt contre récépissé à:</P><P>Monsieur Jean-Louis Rouviere, directeur de la Société d’économie mixte d’équipement pour le développement de la Lozère (SELO),</P><P>14 boulevard Henri Bourrillon, 48000 Mende</P><P>Avec la mention:</P><P>«Marché de maîtrise d’œuvre pour les nouveaux aménagements de la station thermale de Bagnols-les-Bains».</P><P>«Ne pas ouvrir avant la séance d’ouverture des plis».</P><P>Ces dossiers devront parvenir à destination avant la date et heure fixées ci-dessus. Les dossiers qui seraient transmis ou dont l’avis de réception serait délivré après la date et heure limites fixées ainsi que ceux remis sous enveloppe non cachetée ne seront pas retenus.</P><P>* Les dossiers de candidature et offre peuvent-être remis, avant la date et heure fixées ci-dessus, par les candidats, par la voie dématérialisée (électronique), sur le site du profil acheteur: www.e-marchéspublics.com</P><P>Dans ce cas, les candidats devront présenter des certificats de signature électronique conformes au Référentiel général de sécurité «RGS».</P><P>Ces certificats conformes au RGS devront répondre au niveau de sécurité requis par le profil d’acheteur.</P><P>L’acte d’engagement, le CCAP, le CCTP et le PTD devront être signés.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Marseille</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>6 rue Joseph Autran</ADDRESS><TOWN>Marseille</TOWN><POSTAL_CODE>13281 Cedex 06</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><PHONE>+33 491155050</PHONE><URL>http://justice.gouv.fr.</URL><FAX>+33 491544290</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Marseille</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>6 rue Joseph Autran</ADDRESS><TOWN>Marseille</TOWN><POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="FR"/><PHONE>+33 491155050</PHONE><URL>http://justice.gouv.fr.</URL><FAX>+33 491544290</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>