<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="185829-2018" EDITION="2018082"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-183528-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>82</NO_OJ><DATE_PUB>20180427</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 082-185829</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:185829-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.elcen.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50531100">Repair and maintenance services of boilers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="31161700">Parts of steam generators</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45321000">Thermal insulation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322200">Pipeline-design services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO321">Bucureşti</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 046 280,87</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180423</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180521 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Букурещ</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по ремонт и поддържане на парни котли</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba kotlů</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation og vedligeholdelse af kedler</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatur und Wartung von Kesseln</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Βουκουρέστι</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης καυστήρων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucharest</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of boilers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de reparación y mantenimiento de calderas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kuumaveekatelde hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kattilalaitteistojen korjaus ja huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de réparation et d'entretien de chaudières</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Búcairist</TI_TOWN><TI_TEXT>Repair and maintenance services of boilers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge popravaka i održavanja kotlova</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Kazánjavítási és -karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Bucarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di riparazione e manutenzione di caldaie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareštas</TI_TOWN><TI_TEXT>Katilų priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Bukareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Apkures katlu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ boilers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Boekarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparatie en onderhoud van boilers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Bukareszt</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie napraw i konserwacji kotłów grzewczych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Bucareste</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de reparação e manutenção de caldeiras</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Bucureşti</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de reparare şi de întreţinere a boilerelor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Bukurešť</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a údržba kotlov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Bukarešta</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve popravila in vzdrževanja kotlov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Bukarest</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och underhåll av varmvattenberedare</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Electrocentrale București S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Electrocentrale București S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Splaiul Independenței nr. 227, sector 6</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>060021</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>ANCA IULIANA ORDEAN</ATTENTION><PHONE>+40 212751476</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>anca.ordean@elcen.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212751406</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.elcen.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Electrocentrale București S.A. în insolvență</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Splaiul Independenței nr. 227</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060041</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciu Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mihaela Dobre</ATTENTION><PHONE>+40 212751284</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@elcen.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212751472</FAX></CONTACT_DATA></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Electrocentrale București S.A. în insolvență</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Splaiul Independenței nr. 227</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060041</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciu Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Mihaela Dobre</ATTENTION><PHONE>+40 212751284</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@elcen.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 212751472</FAX></CONTACT_DATA></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Sistem Electronic al Achizițiilor Publice (SEAP)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>În SEAP</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>020976</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 213032997</PHONE><URL>www.e-licitatie.ro</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="ELECTRICITY"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>LN4 CAF nr. 2 — Procurare și înlocuire pereți membrană și sistem convectiv — CTE București Sud</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Bucuresti, Centrala Termoelectrica Bucuresti Sud.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO321"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>LN4 CAF nr. 2 — Procurare și înlocuire pereți membrană și sistem convectiv — CTE București Sud — detalii in caietul de sarcini.</P><P>— Servicii de reparare CAF — demontari si montari de material metalic,</P><P>— Furnizare sistem convectiv si pereti membrana CAF,</P><P>— Lucrari de izolare termica CAF — desfacere si refacere izolatii termice si zidarie refractara,</P><P>— Servicii de proiectare — documentatie tehnica de executie furnitura si documentatie preliminara de reparatie.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari, inainte de data limita de depunere a ofertelor: 15.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari/informatii suplimentare, care au fost adresate de operatorii economici interesati in termenul prevazut mai sus, in a 10 a zi fata de termenul limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50531100"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="31161700"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45321000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>LN4 CAF nr. 2 — Procurare si inlocuire pereti membrana si sistem convectiv — CTE Bucuresti Sud — detalii in caietul de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4046280.87">4 046 280,87</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>120</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>(a) Cuantum: 40 000 RON,</P><P>(b) Contul de virament pentru garantia de participare in RON este RO25RNCB0082044172740422, deschis la BCR-Sucursala Unirii, iar pentru euro este RO95RNCB0082044172740423, deschis la BCR-Sucursala Unirii (echivalenta RON/alta valuta, la cursul BNR din data anterioara datei limita de depunere a ofertelor cu 5 zile),</P><P>(c) Perioada de valabilitate: 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor,</P><P>(d) Mod de constituire: Garantia de participare se constituie în conformitate cu prevederile art. 42 din H.G. nr. 394/2016. Garantia de participare pâna la 5 000 RON se poate constitui si prin numerar, la casieria ELCEN. In cazul constituirii prin ordin de plata sau fila cec, acestea vor fi confirmate de catre banca emitenta cel mai tarziu la data limita de depunere a ofertelor. Dovada constituirii garantiei de participare se va introduce in oferta prezentata in SEAP ca document scanat, pana la data si ora limita de depunere a ofertelor.</P><P>Restituirea garantiei de participare se va face pe baza Formularului 1, care va fi prezentat la ofertare. Garantia de participare va fi retinuta integral in situatiile prevazute la art. 43 din H.G. 394/2016.</P><P>În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia de participare trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici.</P><P>Garantia de participare emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Cuantum garantie: 10 % din valoarea contractului fara TVA.</P><P>Mod de constituire: prin instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Finantare din surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016; </P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016; </P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si sucontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 73, 177, 178, 180 din legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale. Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE, cu informatiile aferente situatiei ofertantului.</P><P>Documentele justificative care probeaza declaratiile din DUAE pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante, cu privire la plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.), la momentul prezentarii acestora;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic sau al celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale;</P><P>4) declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute de art. 73 din Legea 99/2016. Declaratia se va completa de catre toti ofertantii si se va prezenta odata cu DUAE;</P><P>5) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Persoanele juridice/fizice straine vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de autoritatile competente din tara in care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca indeplinirea obligatiilor restante cu privire la plata impozitelor si a asigurarilor sociale, la momentul prezentarii acestora.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie în cadrul ELCEN sunt: Claudiu Ionut Cretu Sarbu, Munteanu Aurora Speranta, Constantin Dobre, Bogdan Popescu, Marcel Vilca, Mihai Volf, Misloschi Mioara, Ioana Untila, Roxana Kedei, Anca Ordean, Mihaela Dobre, Mihaela Tudora, George Crisan, Sorina Gavrilescu, Carmen Voicu, Alina Neacsu, Rares Radulescu, Roxana Dumitrescu, Danut Nicolae, Adrian Olteanu, Ion Vasile, Gabriel Iosef, Iulian Vraciu, Elena Bucurei, Petrica Stroe, Irina Popescu, Alina Glaman, Marius Tanase.</P><P>Nota:</P><P>In conformitate cu art. 205 alin. (2) din legea 99/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele justificative prin care demonstreaza indeplinirea criteriilor de calificare si selectie cuprinse in DUAE. In cazul in care documentele solicitate nu sunt emise in limba romana, se va prezenta si traducerea autorizata in limba romana. Ofertantul trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii tarii de rezidenta a operatorului economic, din care sa reiasa ca acesta este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>1) Pentru Persoanele juridice/fizice romane — Modalitate de indeplinire: se va completa DUAE. Documentele justificative care probeaza declaratiile din DUAE pot fi: Certificat Constatator emis de ONRC/altele echivalente;</P><P>2) Pentru Persoanele juridice/fizice straine — Modalitate de indeplinire: se va completa DUAE.</P><P>Documentele justificative care probeaza declaratiile din DUAE pot fi: documente care dovedesc o forma de inregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, conforme legii tarii de rezidenta a operatorului economic;</P><P>3) Autorizatie ISCIR a persoanei juridice autorizate pentru repararea cazanelor de apa fierbinte cu parametrii de functionare: Qmin &gt; 100 Gcal/h (116,3 MWt), Pmin &gt; 16 bar, Tmin &gt; 150 grd C, in conformitate cu art. 2 din legea nr. 64/2008, cu completarile si modificarile ulterioare, anexa 1, art. 3 si art. 16 din PT ISCIR CR4 — 2009 si art. 218 din PT ISCIR C1-2010.</P><P>Precizari privind documentele justificative care probeaza declaratiile din DUAE cu privire la autorizarile ISCIR.</P><P>(a) Se vor atasa autorizatiile/atestatele emise de ISCIR sau altele echivalente emise de organisme stabilite in alte state, documente valabile la momentul prezentarii,</P><P>(b) In cazul operatorilor economici care detin autorizatii emise de catre o alta autoritate competenta a unui stat membru al Uniunii Europene sau stat semnatar al Acordului privind Spatiul Economic European, acestia vor prezenta si dovada înregistrarii în Registrul ISCIR al persoanelor juridice autorizate,</P><P>(c) In cazul operatorilor economici care detin autorizatii emise de organisme din alte state decat cele din spatiul european, acestia trebuie sa prezinte documentul echivalent emis de un organism acreditat, valabil la data prezentarii si dovada recunoasterii atestatului/documentului echivalent de catre autoritatea romana in domeniu — ISCIR,</P><P>(d) Institutia competenta de la care operatorii economici pot obtine informatii privind reglementarile referitoare la domeniul de autorizare solicitat este Inspectia de Stat pentru Controlul Cazanelor, Recipientelor sub Presiune si Instalatiilor de Ridicat (www.iscir.ro).</P><P>Nota:</P><P>In conformitate cu art. 205 alin. (2) din legea 99/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele justificative ce contin informatii actualizate, valabile la momentul prezentarii, prin care demonstreaza indeplinirea criteriilor de calificare si selectie cuprinse in DUAE.</P><P>In cazul in care documentele solicitate nu sunt emise in limba romana, se va prezenta si traducerea autorizata in limba romana.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cifra medie de afaceri globala pe ultimii trei ani (2015, 2016, 2017) — Valoare minima impusa: 4 000 000 RON.</P><P>Pentru calculul echivalentei se va aplica cursul mediu anual RON/valuta comunicat (fie) de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Conform DUAE, partea IV.</P><P>Se vor prezenta situatii financiare anuale (bilanturi contabile) sau orice alte documente echivalente, cum ar fi rapoarte de audit financiar intocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, in cazul in care situatiile aferente anului financiar incheiat nu au fost inca definitivate, conform legislatiei incidente in domeniu.</P><P>In conformitate cu art. 205 alin. (2) din legea 99/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele justificative, ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Informatii privind experienta similara, demonstrata prin lista principalelor prestari de servicii din ultimii 3 ani.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca a efectuat cel putin un contract la nivelul caruia sa fi prestat servicii similare de reparatii la cazane energetice de apa fierbinte sau abur din aceeasi clasa sau clasa superioara de reglementare ISCIR, cu cele care fac obiectul achizitiei.</P><P>Se va avea in vedere perioada de 3 ani determinata pornind de la data limita de depunere a ofertelor; modul de calcul al perioadei nu va fi afectat de eventualele decalari ale termenului limita prevazut în anuntul de participare publicat initial.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Conform DUAE, partea IV.</P><P>In conformitate cu art. 205 alin. (2) din legea 99/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele justificative (certificate/documente emise sau contrasemnate de catre clientul beneficiar) ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE.</P><P>Informatii privind subcontractantii, in masura in care acestia sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei.</P><P>Acord/acorduri de subcontractare din care sa rezulte datele de identificare ale subcontractantului/subcontractantilor si partile din contract pe care acestia urmeaza sa le execute.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Conform DUAE, partea II.</P><P>In cazul in care subcontractantii sunt cunoscuti la momentul depunerii ofertei, se vor prezenta:</P><P>Acord/acorduri de subcontractare, atasat DUAE, din care sa rezulte datele de identificare ale subcontractantului/subcontractantilor si partile din contract pe care acestia urmeaza sa le execute. Se va atasa DUAE al subcontractantului.</P><P>Necunoasterea subcontractantului la momentul depunerii ofertei nu exclude obligatia ofertantului de a preciza in oferta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze.</P><P>In conformitate cu art. 205 alin. (2) din legea 99/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele justificative ca dovada a informatiilor cuprinse in DUAE.</P><P>Informatii privind tertii sustinatori.</P><P>Angajamentul/angajamentele tertilor sustinatori din care sa rezulte modul efectiv in care se va materializa sustinerea.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Conform DUAE, partea II.</P><P>In DUAE se vor regasi: informatiile cu privire la tertul sustinator, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare. Se va atasa DUAE al tertului sustinator si angajamentul ferm al acestuia, din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care va asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele declarate in DUAE si asumate in angajament se vor solicita numai ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Informatii privind asocierea.</P><P>Acord de asociere din care sa rezulte cine este liderul asociatiei si partea din contract pe care o va indeplini fiecare asociat, precum si imputernicirea liderului asociatiei de a semna oferta in numele asociatiei.</P><P>Daca ofertantul castigator va fi o asociatie, autoritatea contractanta solicita legalizarea asocierii, conform prevederilor legale, pana la data incheierii contractului de achizitie publica.</P><P>In cazul asocierii, indeplinirea conditiilor de calificare prevazute la cap.III.2.1.a) este obligatorie pentru fiecare dintre asociati. Capacitatea economica si financiara, precum si capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor asocierii.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Conform DUAE, partea II.</P><P>Acord de asociere, atasat DUAE, din care sa rezulte cine este liderul asociatiei si partea din contract pe care o va indeplini fiecare asociat, precum si imputernicirea liderului asociatiei de a semna oferta in numele asociatiei.</P><P>In conformitate cu art. 205 alin. (2) din legea 99/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele justificative ce contin informatii actualizate, valabile la momentul prezentarii, prin care demonstreaza indeplinirea criteriilor de calificare si selectie cuprinse in DUAE.</P><P>Dovada implementarii unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent, document eliberat de un organism de certificare a sistemului calitatii acreditat in tara sau strainatate (obligatoriu, acesta va fi pentru activitatea care face obiectul achizitiei). Se accepta documente echivalente emise de organisme stabilite in alte state ale Uniunii Europene.</P><P>In cazul in care operatorul economic nu are un asemenea certificat/atestat, se va prezenta orice alt document echivalent care sa confirme asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii: proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Conform DUAE, partea IV.</P><P>In conformitate cu art. 205 alin. (2) din legea 99/2016, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor sa prezinte documentele justificative ce contin informatii actualizate, valabile la momentul prezentarii, prin care demonstreaza indeplinirea criteriilor de calificare si selectie cuprinse in DUAE.</P><P>Se va prezenta certificatul/atestatul care dovedeste implementarea sistemului de management al calitatii sau orice alt document echivalent care sa confirme asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii: proceduri/manuale de calitate, activitate procedurata etc., similare cu cele prevazute drept conditie pentru obtinerea unei certificari SR EN ISO 9001.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>81/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>21</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>06</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) In conformitate cu art. 78 din legea 99/2016, entitatea contractanta impune ca modalitate de comunicare: mijloacele electronice oferite exclusiv de SEAP;</P><P>2) Pentru informatii privind vizualizarea sau crearea DUAE accesati https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter sau https://ec.europa.eu/tools/espd. Prezentarea DUAE odata cu oferta este obligatorie, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila, in conformitate cu art. 143 alin. (2) lit. b) din H.G. 394/2016;</P><P>3) Capacitatea economica si financiara a operatorului economic poate fi sustinuta de catre o terta parte. In acest caz, in DUAE se vor regasi: informatiile cu privire la tertul sustinator, inclusiv masurile avute în vedere de acesta pentru a accesa în orice moment resursele necesare. Se va atasa DUAE al tertului sustinator si angajamentul ferm al acestuia, din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care va asigura îndeplinirea angajamentului. Documentele justificative care probeaza cele declarate in DUAE si asumate in angajament se vor solicita numai ofertantului clasat pe primul loc in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor;</P><P>4) Informatii suplimentare privind participarea la procedura on-line:</P><P>— Ofertantii participanti trebuie sa fie înregistrati in SEAP, avand certificat digital valid. Informatii disponibile pentru conectare si inregistrare la: http://www.e-licitatie.ro</P><P>— In cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au preturi egale, in vederea departajarii ofertelor, entitatea contractanta (prin intermediul SEAP, la sectiunea „Intrebari”) va solicita ofertantilor sa posteze in SEAP o noua propunere financiara, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut. Ofertantii au obligatia de a respecta data si ora limita de depunere a noii propuneri financiare. Ofertele postate dupa data si ora notificata nu vor fi luate in considerare, ramanand valabile cele deja criptate in SEAP;</P><P>5) Pentru vizualizarea documentatiei, recomandam operatorilor economici sa procure programul disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>In conformitate cu prevederile art. 6 si art. 8 din legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Juridic ELCEN</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Splaiul Independenței nr. 227</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>060041</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 212751384</PHONE><FAX>+40 212751436</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>