<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="185831-2018" EDITION="2018082"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-188226-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180604</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>82</NO_OJ><DATE_PUB>20180427</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 082-185831</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:185831-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.romgaz.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79314000">Feasibility study</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO126">Sibiu</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 100 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180425</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180531 15:30</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180604 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="J">Extraction of gas and oil</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Технико-икономическо изследване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Studie proveditelnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Gennemførlighedsundersøgelse</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Durchführbarkeitsstudie</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Μελέτη σκοπιμότητας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Feasibility study</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Estudio de viabilidad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Teostatavusuuring</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Toteutettavuustutkimus</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Étude de faisabilité</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Feasibility study</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Studija izvodljivosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Megvalósíthatósági tanulmány</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Studio di fattibilità</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Galimybių tyrimas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Priekšizpēte</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Studju dwar l-affidabbiltà</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Haalbaarheidsonderzoek</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Analiza możliwości wykonawczych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Estudos de viabilidade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Studiu de fezabilitate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Štúdie realizovateľnosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Študija izvedljivosti</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Mediaș</TI_TOWN><TI_TEXT>Genomförbarhetsstudie</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Societatea Națională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Societatea Națională de Gaze Naturale Romgaz S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața C.I. Motaș nr. 4</ADDRESS><TOWN>Mediaș</TOWN><POSTAL_CODE>551130</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Alina Boaru</ATTENTION><PHONE>+40 269201946</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>alina.boaru@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 269844184</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.romgaz.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www1.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="EXPLORATION_EXTRACTION_GAS_OIL"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servicii pentru elaborarea studiului de fezabilitate privind: creșterea capacității de înmagazinare subterană a gazelor în depozitul Sărmășel de la 900 mil. mc/ciclu la 1 550 mil. mc/ciclu</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Conform caietului de sarcini.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO126"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Servicii pentru elaborarea studiului de fezabilitate privind: cresterea capacitatii de înmagazinare subterana a gazelor în depozitul Sarmasel de la 900 mil. mc/ciclu la 1 550 mil. mc/ciclu.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificare cu 10 zile inainte de termenul limita de depunere a ofertelor.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79314000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform specificatiilor caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1100000.00">1 100 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare: 10 000 EUR.</P><P>Ofertantii care depun oferte vor afisa obligatoriu în SEAP dovada constituirii garantiei pentru participare, scanata pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor, în conformitate cu art. 42 alin. (7) din HG 394/2016.</P><P>Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Modul de constituire a garantiei de participare:</P><P>1) Garantia de participare se exprima în euro, se va încarca obligatoriu in SEAP pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor si poate fi constituita astfel:</P><P>— virament bancar sau OP in în contul deschis la Citibank Europe PLC, Dublin Romania Branch, Calea Victoriei St. nr. 145, District 1 Bucharest Romania, Bic Code Citirobu, Iban Number RO46 CITI 0000 0007 6014 0058,</P><P>— printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, în conditiile legii;</P><P>2) Garantia trebuie sa fie irevocabila;</P><P>3) Instrumentul de garantare trebuie sa prevada ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate.</P><P>Ofertele care nu sunt însotite de dovada constituirii garantiei pentru participare vor fi respinse.</P><P>Entitatea contractanta va retine garantia de participare atunci când ofertantul se afla într-una din situatiile prevazute de art. 43 alin. (1) din HG 394/2016.</P><P>Restituirea garantiei se realizeaza potrivit art. 44 din HG 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie va fi de 5 % din valoarea contractului, fara TVA. Perioada de valabilitate a garantiei de buna executie este egala cu cea a termenului de prestare aferenta contractului.</P><P>Garantia de buna executie a contractului de servicii se constituie conform art. 46 din H.G. 394/2016, dupa cum urmeaza:</P><P>Garantia de buna executie se constituie printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturile partiale.</P><P>In cazul în care garantia de buna executie se constituie prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, contractantul are obligatia de a deschide la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia un cont de disponibil distinct la dispozitia entitatii contractante. Suma initiala care se depune de catre prestator in contul de disponibil astfel deschis potrivit art. 46 alin. (4) si (5) din HG 394/2016, nu trebuie sa fie mai mica de 0,5 % din pretul contractului, fara TVA.</P><P>Pe parcursul îndeplinirii contractului, entitatea contractanta urmeaza sa alimenteze contul de disponibil prevazut la art. 46 alin. (4) si (5) din HG 394/2016 prin retineri succesive din sumele datorate si cuvenite prestatorului pana la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie in contractul si va instiinta prestatorul despre varsamantul efectuat, precum si despre destinatia lui.</P><P>Entitatea contractanta are obligatia de a elibera/restitui garantia de buna executie in cel mult 14 zile de la data îndeplinirii de catre contractant a obligatiilor asumate prin contractul, daca nu a ridicat pâna la acea data pretentii asupra ei.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Finantare: surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute la art. 177, la art. 178 si art. 180 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: Se va completa DUAE, de catre toti ofertantii, inclusiv de catre asociati, terti sustinatori si subcontractanti.</P><P>Documentele justificative care probeaza îndeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea entitatii contractante, de catre ofertantul clasat pe primul loc în clasamentul intermediar, inclusiv de catre asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii acestuia.</P><P>Aceste documente vor fi:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv; dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art. 180 alin. (2), art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii trebuie sa respecte regulile de evitarea conflictului de interese prevazute la art. 73 din Legea 99/ 2016.</P><P>Modalitate de îndeplinire: Se va prezenta o declaratie privind neîncadrarea în situatiile prevazute de art. 73 din Legea 99/2016 odata cu depunerea DUAE, de catre toti ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii, pâna la data limita de depunere ofertelor.</P><P>Persoanele cu functie de decizie în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire, sunt urmatoarele:</P><P>1) Dl Corin Emil Cindrea – Director General SNGN Romgaz S.A.;</P><P>2) Dl Dobrescu Dumitru – Director General Adjunct Investitii;</P><P>3) Dl Bobar Andrei – Director Departament Economic;</P><P>4) Dl Bodogae Horea – Director Directia Achizitii;</P><P>5) Dl Gîrlicel Victor Cristian – Sef Serviciu Inginerie de Rezervor, Sucursala Ploiesti;</P><P>6) Dl Foidas Ion – Sef Serviciu Management Productie;</P><P>7) Dl Leca Gheorghe Adrian – Sef Serviciu Comercial, Sucursala Ploiesti;</P><P>8) Dl Dragulinescu Romeo – Sef Birou Geologic, Sucursala Ploiesti;</P><P>9) Dl Herciu Cristian – Sef Birou Managementul Riscurilor;</P><P>10) D-na Chindea Corina – Inginer Serviciu Dezvoltarea Afacerilor Internationale;</P><P>11) D-na Bolchis Cecilia – Sef Serviciu Achizitii;</P><P>12) D-na Crisan Cristina – economist Serviciu Contabilitate;</P><P>13) D-na Boaru Alina – economist Serviciu Achizitii.</P><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Persoane juridice/fizice române si persoane juridice/fizice straine:</P><P>— Certificat constatator emis de Oficiul Registrului Comertului: Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Informatiile cuprinse în certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Modalitate de îndeplinire: Completare DUAE, de catre ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii urmând ca documentul justificativ, respectiv certificat ONRC sau pentru ofertantii straini, document echivalent emis în tara de rezidenta, sa fie prezentat, doar la solicitarea entitatii contractante la finalizarea evaluarii ofertelor, ofertantului clasat pe locul I în clasamentul intermediar.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Declaratie privind media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani.</P><P>Operatorul economic trebuie sa prezinte media cifrei de afaceri globale pe ultimii 3 ani, financiari încheiati, respectiv 2016, 2015, 2014 de minim: 1 000 000 EUR.</P><P>Pentru echivalenta, se va avea in vedere cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE, de catre ofertanti, asociati si terti sustinatori urmând ca entitatea contractanta sa solicite, doar ofertantului clasat pe locul I în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor, prezentarea situatiilor financiare anuale pentru anii 2014, 2015, 2016 întocmite potrivit reglementarilor contabile aplicabile în baza Legii contabilitatii nr. 82/1991.</P><P>În cazul în care mai multi operatori economici depun o oferta comuna, pentru demonstrarea capacitatii economice si financiare se vor lua în considerare resursele tuturor membrilor grupului. Pentru ofertantii nerezidenti, se vor prezenta situatiile financiare anuale (pentru anii 2014, 2015, 2016) întocmite potrivit reglementarilor contabile din tara de rezidenta, însotite de raportul auditorului financiar. Documentele vor fi prezentate în original sau copie, însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantul va demonstra prestarea de servicii de realizare a cel putin unui studiu de fezabilitate/servicii de proiectare (indiferent de stadiul de proiectare) pentru dezvoltarea unui zacamânt elaborat conform Ordinului A.N.R.M. nr. 101/1997 sau altei legislatii echivalente in domeniu din alte tari si care in principiu este echivalenta acestui ordin.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE, de catre ofertanti, asociati si terti sustinatori, entitatea contractanta urmând sa solicite doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, prezentarea documentelor justificative care probeaza îndeplinirea cerintei (contracte/certificate/documente etc.). Pentru echivalenta se va avea in vedere cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru fiecare an in parte.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Informatii privind subcontractantii (daca este cazul).</P><P>Ofertantii vor include informatii cu privire la subcontractanti in DUAE. Subcontractantul/subcontractantii va/vor prezenta fiecare cate un formular DUAE, semnat si completat in mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia. Daca prin subcontractant se îndeplineste o cerinta de calificare sau mai multe, atunci acesta va preciza in DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar in scopul demonstrarii neîncadrarii in motivele de excludere.</P><P>Se solicita, la încheierea contractului, sau atunci când se introduc subcontractanti, prezentarea contractelor încheiate între viitorul contractant si subcontractantii nominalizati în oferta sau declarati ulterior, astfel încât activitatile ce revin subcontractantilor, precum si sumele aferente prestatiilor, sa fie cuprinse în contractul de achizitie sectoriala. Contractele prezentate trebuie sa fie în concordanta cu oferta si se vor constitui în anexe la contractul de achizitie sectoriala.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre subcontractanti, entitatea contractanta urmând sa solicite doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, documentele justificative care probeaza cele asumate in acordurile de subcontractare.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de subcontractare (impreuna cu documente anexe la acordul de subcontractare, transmise acestora de catre subcontractanti, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Informatii privind asocierea (daca este cazul). In cazul asocierii, ofertantul reprezentat printr-un grup de operatori economici va depune odata cu DUAE, acordul de asociere (operatorii economici asociati vor specifica in acordul de asociere denumirea asociatilor, datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi îndeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective).</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre asociati, entitatea contractanta urmând sa solicite doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, acordul de asociere, documentele justificative care probeaza cele asumate in acordurile de asociere.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de asociere (impreuna cu documente anexe la acordul de asociere, transmise acestora de catre asociatii, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P><P>Cerinta nr. 4:</P><P>Informatii privind tertul sustinator (daca este cazul).</P><P>In cazul unei sustineri de terta parte, ofertantul va depune odata cu DUAE si documentele care o însotesc, angajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamentele ferme ale tertilor sustinatori din care trebuie sa rezulte modul efectiv în care tertul/tertii sustinatori vor asigura îndeplinirea angajamentului.</P><P>Modalitatea de indeplinire:</P><P>Se va completa DUAE de catre terti sustinatori, entitatea contractanta urmând sa solicite doar ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamentele de sustinere.</P><P>Se va solicita tuturor ofertantilor, ca odata cu depunerea DUAE, sa prezinte angajamentul tertului sustinator (impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/tertii sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora).</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Experienta personalului cheie (factorul de evaluare EP)</CRITERIA><WEIGHTING>30</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>70</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>8460/14.03.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>31</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:30</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><UNTIL_DATE><DAY>04</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR></UNTIL_DATE></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>04</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic (acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica),</P><P>— Propunerea tehnica si cea financiara si toate certificatele, documentele emise in alta limba decât romana vor fi însotite de traducerea autorizata a acestora in limba romana,</P><P>— In cazul in care se depune notificare prealabila sau contestatie, dupa caz, se vor aplica prevederile Legii nr. 101/2016,</P><P>— Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP la sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate in SEAP, la sectiunea „Documentatie si clarificari” din cadrul anuntului de participare, entitatea contractanta urmand sa nu dea curs solicitarilor adresate prin alta modalitate de comunicare decat cea stabilita in conformitate cu prevederile art. 78 alin. (1) din Legea nr. 99/2016 pentru comunicarile ulterioare depunerii ofertelor. Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse, in SEAP la sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa,</P><P>— Documentul Unic de Achizitii European se va putea accesa in vederea completarii de catre operatorii economici interesati la adresa: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter si adresa https://ec.europa.eu/tools/espd. DUAE va fi prezentat doar in format xml,</P><P>— In cazul in care se constata ca ofertele clasate pe primul loc au punctaje egale, in vederea departajarii ofertelor, entitatea contractanta (prin intermediul SEAP la sectiunea „Întrebari”) va solicita reofertarea, prin prezentarea unei noi propuneri financiare,</P><P>— Pentru informatii suplimentare privind depunerea in format electronic a ofertelor in SEAP, ofertantii se pot adresa la Serviciul Suport Companii din cadrul Agentiei pentru Agenda Digitala a României (AADR) la tel. +40213052830/39, fax +40213032906, e-mail contact.companii@e-licitatie.ro. Responsabilitatea pentru corecta functionare din punct de vedere tehnic a SEAP revine operatorului acestui sistem, conform art. 5 alin. (3) din HG 394/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a cailor de atac sunt cele prevazute la art. 6 si 8 din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.N.G.N. Romgaz S.A. Mediaș – Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Constantin Motaș nr. 4</ADDRESS><TOWN>Mediaș</TOWN><POSTAL_CODE>551130</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>endre.ioo@romgaz.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 269206111</PHONE><FAX>+40 269844184</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>