<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="069911-2018"
            EDITION="2018032">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-071151-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180316</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>32</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180215</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 032-069911</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:069911-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.slm-online.de/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.slm-online.de/ausschreibungen.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79950000">Exhibition, fair and congress organisation services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DED5">Leipzig</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DED5">Leipzig</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180213</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180316 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Лайпциг</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по организиране на изложения, панаири и конгреси</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organizace výstav, veletrhů a kongresů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organisering af udstillinger, messer og kongresser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veranstaltung von Ausstellungen, Messen und Kongressen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Λειψία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διοργάνωσης εκθέσεων και συνεδρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exhibition, fair and congress organisation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de organización de exposiciones, ferias y congresos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Näituste, messide ja kongresside organiseerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Näyttelyjen, messujen ja kongressien järjestelypalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'organisation d'expositions, de foires et de congrès</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exhibition, fair and congress organisation services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge organizacije izložbi, sajmova i kongresa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipcse</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiállítás, vásár és kongresszusszervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di organizzazione di mostre, fiere e congressi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipcigas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parodų, mugių ir kongresų organizavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipciga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Izstāžu, gadatirgu un kongresu organizēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-organizzazzjoni ta' fieri ta' l-esibizzjonijiet, u ta' l-organizzazzjoni tal-kongressi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organiseren van tentoonstellingen, beurzen en congressen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie organizowania wystaw, targów i kongresów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de organização de exposições, feiras e congressos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de organizare de expoziţii, de târguri şi de congrese</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Lipsko</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Organizovanie výstav, veľtrhov a kongresov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve organiziranja razstav, sejmov in kongresov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Leipzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjänster för organisering av utställningar, mässor och kongresser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Arbeitsgemeinschaft Medientage Mitteldeutschland e.V.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Arbeitsgemeinschaft Medientage Mitteldeutschland e.V.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>c/o Sächsische Landesanstalt für privaten Rundfunk und neue Medien, Ferdinand-Lassalle-Straße 21</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04109</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Frau Dr. Ulrike Meyer</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>vergabestelle@slm-online.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3412259-199</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DED5"/>
               <URL_GENERAL>http://www.slm-online.de/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.slm-online.de/ausschreibungen.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Medien, Kultur, Bildung</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Organisation, Durchführung und Nachbereitung des jährlichen Medienkongresses "Medientage Mitteldeutschland"</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79950000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Auftragsgegenstand ist die umfassende und eigenverantwortliche Konzeption, Organisation, Akquise, Durchführung und Nachbereitung der jährlich stattfindenden "Medientage Mitteldeutschland" für die Jahre 2019, 2020 und 2021 sowie optional für einen darüber hinausgehenden Zeitraum. Die "Medientage Mitteldeutschland" umfassen jährlich einen zweitägigen Kongress in Leipzig sowie optional zusätzlich jährlich eine eintägige, zeitlich vorangestellte Satellitenveranstaltung in einer anderen deutschen Stadt.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="79950000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DED5"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Leipzig.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Der Auftragnehmer hat umfassend und eigenverantwortlich die jährlich stattfindenden "Medientage Mitteldeutschland" (MTM) für die Jahre 2019, 2020 und 2021 sowie optional für einen darüber hinausgehenden Zeitraum zu konzipieren, zu organisieren und durchzuführen. Zum Auftragsumfang zählt auch die Gewinnung von zahlenden Teilnehmern, Sponsoren und Ausstellern sowie eine Nachbereitung der jeweiligen Medientage. Die MTM umfassen jährlich einen zweitägigen Kongress in Leipzig sowie optional jährlich eine eintägige Satellitenveranstaltung in einer anderen deutschen Stadt.</P>
                  <P>Die MTM richten sich an sämtliche in- und ausländischen Entscheider und sonstigen Vertreter aus allen privaten und öffentlichen Bereichen der nationalen und internationalen Medienbranche.</P>
                  <P>Die MTM sollen diesen Zielgruppen als eine nationale sowie europäische Plattform zur Diskussion von aktuellen Entwicklungen in allen relevanten Medienbereichen (u.a. Medienpolitik, -regulierung, -recht, -wirtschaft, Journalismus) dienen. Der Auftraggeber strebt durch die Zusammenarbeit mit dem Auftragnehmer an, die MTM im Bewusstsein der Zielgruppen und der Öffentlichkeit als einen der wichtigsten Medienkongresse in Deutschland und Europa zu positionieren, die MTM als eine bundesweit und international beachtete und besuchte Veranstaltung mit rund 1.000 Teilnehmern dauerhaft zu etablieren, durch die MTM einen wichtigen Beitrag zum weiteren Ausbau des Medienstandortes Mitteldeutschland zu leisten und die MTM kontinuierlich fortzuentwickeln.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-07-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Der Auftraggeber hat die einseitige Möglichkeit (Option), den Vertrag um jeweils ein weiteres Jahr zu verlängern.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>3</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1) Umsatz in dem Tätigkeitsbereich des zu vergebenden Auftrags für die letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre, Gewichtung 25 %. Ein spezifischer Jahresumsatz von bis zu 300 000 EUR wird mit 0 Punkten, ein spezifischer Jahresumsatz von 3 Mio. EUR oder höher mit maximal 25 Punkten bewertet. Alle dazwischen liegenden spezifischen Jahresumsätze werden im Wege einer linearen Interpolation ins Verhältnis gesetzt. Aus den jeweiligen Punktzahlen für die spezifischen Jahresumsätze der letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre wird ein Gesamtpunktedurchschnitt gebildet, der auf zwei Nachkommastellen kaufmännisch gerundet wird;</P>
                  <P>2) Referenzen über ausgeführte, mit der hier zu vergebenden Leistung vergleichbare Aufträge in den letzten fünf Jahren vor Ablauf der Teilnahmeantragsfrist, Gewichtung 75 %. Der Auftraggeber berücksichtigt die durch die Referenzen nachgewiesenen Erfahrungen im Hinblick auf die Kriterien (a) "Art und Umfang der Referenzveranstaltung" und (b) "Umfang der je Referenzveranstaltung durchgeführten Projektmanagementleistungen". Hinsichtlich des Unterkriteriums (a) "Art und Umfang der Referenzveranstaltung" werden folgende weitere Unter-Unterkriterien berücksichtigt: "fachliche Ausrichtung" (höchste Wertung: Schwerpunkt im Bereich Medien oder in einem oder mehreren der Themenfelder Medienpolitik, -regulierung, -recht, -wirtschaft, -technik, -bildung, Journalismus, Mediennutzung in Deutschland und anderen Märkten, Angebotsinnovation und inhaltliche/programmliche Trends in den Medien), "konzeptionelle Gestaltung" (höchste Wertung: Diskussionsplattform mit modularen oder sonst innovativem Veranstaltungsformat), "Internationalität" (höchste Wertung: internationale Themen mit internationalem, wenigstens europäischen Teilnehmerkreis), "Veranstaltungsgröße" (höchste Wertung: mind. 800 Teilnehmer) und "Veranstaltungsdauer" (höchste Wertung: mind. zweitägige Veranstaltung mit mind. 12 Stunden Veranstaltungsprogramm). Je Unter-Unterkriterien werden zwischen 0 und 3 Punkte vergeben, so dass eine Referenzveranstaltung hinsichtlich des Kriterium "Art und Umfang der Referenzveranstaltung" maximal 15 Punkte erzielen kann. Hinsichtlich des weiteren Kriteriums (b) "Umfang der je Referenzveranstaltung durchgeführten Projektmanagementleistungen" erzielt diejenige Referenzveranstaltung eine hohe Punktzahl, bei der der Bewerber die nachfolgend aufgeführten einzelnen Projektmanagementleistungen (Unter-Unterkriterien) möglichst umfassend und eigenverantwortlich selbst durchgeführt hat oder unter seiner Verantwortung von einem Drittunternehmen hat durchführen lassen. Zu den Projektmanagementleistungen zählen "Konzeption", "Organisation", "Durchführung", "Nachbereitung" und "Gewinnung von Teilnehmern, Sponsoren und ggf. Ausstellern". Es werden je Unter-Unterkriterium zwischen 0 und 1 Punkt vergeben. Danach kann eine Referenzveranstaltung hinsichtlich des Kriteriums "Umfang der je Referenzveranstaltung durchgeführten Projektmanagementleistungen" max. 5 Punkte erzielen. Die Gesamtpunktzahl für das Kriterium "Referenzen" ermittelt sich durch Multiplikation der erzielten Punktzahl für das Unterkriterium "Art und Umfang der Referenzveranstaltungen" (max. 15 Punkte) und der erzielten Punktzahl für das Unterkriterium "Umfang der je Referenzveranstaltung durchgeführten Projektmanagementleistungen" (max. 5 Punkte). Mithin kann eine Referenzveranstaltung hinsichtlich des Kriteriums "Referenzen" eine Punktzahl von maximal 75 Punkten (15x5) erzielen. Aus der so für die einzelnen Referenzveranstaltungen (Mindestanzahl: 3) ermittelten Punktzahlen wird ein Punktedurchschnitt ermittelt. Legt ein Bewerber mehr als drei wertbare Referenzveranstaltungen vor, werden nur die drei Veranstaltungen mit den jeweils höchsten Punktzahlen bei der Wertung berücksichtigt.</P>
                  <P>Die Punkte für die genannten Kriterien 1) und 2) werden addiert. Die Bewerber mit den drei höchsten Gesamtpunktzahlen werden zur Angebotsabgabe aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1) Der Auftraggeber hat das Recht, den bis zum 31.7.2021 laufenden Vertrag um jeweils ein weiteres Jahr zu verlängern;</P>
                  <P>2) Der Auftraggeber hat das Recht, als weiteren Bestandteil der jährlichen "Medientage Mitteldeutschland" zusätzlich zu dem zweitägigen Hauptkongress in Leipzig eine hierzu zeitlich vorgelagerte eintägige Satellitenveranstaltung in einer anderen deutschen Stadt zu veranstalten, die gleichfalls von dem Auftragnehmer umfassend und eigenverantwortlich zu konzipieren, zu organisieren, durchzuführen und nachzubereiten ist.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Eigenerklärung über das (Nicht-)Vorliegen von Ausschlussgründen und der Durchführung etwaiger Maßnahmen zur Selbstreinigung gemäß §§ 123 ff. GWB. Hinweis: Es ist das Formblatt Anlage 7 des Informationsmemorandums zu verwenden;</P>
               <P>2) Berufs- oder Handelsregisterauszug: Auszug aus dem Berufs- oder Handelsregister, der nicht älter als drei Monate zum Zeitpunkt des Ablaufs der Teilnahmeantragsfrist sein darf;</P>
               <P>3) Alternativer Nachweis: Sofern der Wirtschaftsteilnehmer nicht in einem Berufs- oder Handelsregister verzeichnet ist, genügt der Nachweis der erlaubten Berufsausübung auf andere Weise.</P>
               <P>Hinweis: Zur Nachweisführung hinsichtlich der Ziffern 2) und 3) ist das Formblatt Anlage 4 des Informationsmemorandums zu verwenden und gegebenenfalls um eigene Anlagen zu ergänzen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1) Eigenerklärung über den Gesamtumsatz für die letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre vor Ablauf der Teilnahmeantragsfrist;</P>
               <P>2) Eigenerklärung über den spezifischen Umsatz in dem Tätigkeitsbereich des hier zu vergebenden Auftrags für die letzten drei abgeschlossenen Geschäftsjahre vor Ablauf der Teilnahmeantragsfrist;</P>
               <P>3) Nachweis einer entsprechenden Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung für Personen-, Sach- und Vermögensschäden. Soweit diese noch nicht zum Zeitpunkt der Abgabe des Teilnahmeantrags vorliegt, ist eine Verpflichtungserklärung abzugeben, eine solche Versicherung unmittelbar nach Erhalt des Zuschlages abzuschließen, diese für die Dauer der Vertragslaufzeit aufrechtzuerhalten und eine entsprechende Bescheinigung unaufgefordert vorzulegen.</P>
               <P>Hinweis: Zur Nachweisführung ist das Formblatt Anlage 5 des Informationsmemorandums zu verwenden und gegebenenfalls um eigene Anlagen zu ergänzen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu 3) Die Deckungssumme der Berufs- beziehungsweise Betriebshaftpflichtversicherung muss je Schadenfall für Sach-, Personen- und Vermögensschäden mindestens 1 000 000 EUR betragen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Eigenerklärung zu geeigneten Referenzen des Wirtschaftsteilnehmers über früher ausgeführte Aufträge in Form einer Liste der in den letzten fünf Jahren vor Ablauf der Teilnahmeantragsfrist erbrachten wesentlichen Leistungen;</P>
               <P>2) Eigenerklärung, aus der die durchschnittliche jährliche Beschäftigtenzahl und die Zahl der Führungskräfte des Wirtschaftsteilnehmers der letzten drei Jahre vor Ablauf der Teilnahmeantragsfrist ersichtlich werden;</P>
               <P>3) Eigenerklärung zu der durchschnittlichen jährlichen Anzahl der Beschäftigten für die letzten drei Jahre vor Ablauf der Teilnahmeantragsfrist, die sich speziell mit Leistungen des hier zu vergebenden Auftrags befassten. Die Angaben sind nach Tätigkeitsbereichen aufzuschlüsseln;</P>
               <P>4) Eigenerklärung zu den technischen Fachkräften, die im Zusammenhang mit der Leistungserbringung eingesetzt werden sollen, unabhängig davon, ob diese dem Wirtschaftsteilnehmer angehören oder nicht;</P>
               <P>5) Eigenerklärung, welche Teile des Auftrags der Wirtschaftsteilnehmer als Unteraufträge zu vergeben beabsichtigt, sofern bereits eine derartige Aussage möglich ist.</P>
               <P>Hinweis: Zur Nachweisführung ist Anlage 6 des Informationsmemorandums zu verwenden und gegebenenfalls um eigene Anlagen zu ergänzen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zu 1).</P>
               <P>(a) Angabe von mindestens drei, in den letzten fünf Jahren vor Ablauf der Teilnahmeantragsfrist ausgeführten und mit dem Auftragsgegenstand vergleichbaren Referenzaufträgen;</P>
               <P>(b) Bei den Referenzaufträgen muss es sich um Informationsveranstaltungen handeln, die den Erfahrungsaustausch und Informationsgewinn eines Fachpublikums zum Gegenstand haben. Als Referenzen ausgeschlossen sind demnach beispielsweise die Organisation und Durchführung von Sportveranstaltungen oder sonstigen Freizeit-Events.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-03-26</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Formblätter:</P>
               <P>Zur Beantragung der Teilnahme am Verfahren sind zwingend die Formblätter zu verwenden, welche dem Informationsmemorandum zum Teilnahmewettbewerb als Anlagen beigefügt sind. Neben den geforderten Unterlagen können erforderlichenfalls zusätzliche, vom Bewerber selbst erstellte Anlagen beigefügt werden;</P>
               <P>2) Bewerbergemeinschaft:</P>
               <P>Die Bewerbung als Bewerbergemeinschaft ist zulässig. Die Bewerbergemeinschaft hat einen bevollmächtigten Vertreter für den Abschluss und die Durchführung des Vertrages zu benennen, der Anlage 1 des Informationsmemorandum zu unterzeichnen hat. Die Mitglieder einer Bewerbergemeinschaft müssen außerdem das Formblatt Anlage 2 des Informationsmemorandums gemeinsam ausfüllen, in dem auch der bevollmächtigte Vertreter benannt wird. Die Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung muss für jedes Mitglied einer Bewerbergemeinschaft mittels Formblatt Anlage 4 des Informationsmemorandums und das Nichtvorliegen der Ausschlussgründe aus § 123 und § 124 GWB mit Formblatt Anlage 7 des Informationsmemorandums individuell nachgewiesen werden. Für die übrigen Eignungskriterien (Anlagen 5 und 6 des Informationsmemorandums) kommt es auf die Bewerbergemeinschaft insgesamt an. Insofern füllt jedes Mitglied die Anlagen 5 und 6 nur soweit aus, wie es für ihn zutrifft;</P>
               <P>3) Eignungsleihe:</P>
               <P>Ein Bewerber kann sich, auch als Mitglied einer Bewerbergemeinschaft, zum Nachweis seiner Leistungsfähigkeit und Fachkunde der Fähigkeiten Dritter (z.B. Subunternehmer) bedienen. Jeder Dritte, auf dessen Eignung sich der Bewerber oder das Mitglied einer Bewerbergemeinschaft bezieht, muss das Formblatt Anlage 3 des Informationsmemorandums ausfüllen und unterzeichnet mit dem Teilnahmeantrag des Bewerbers einreichen. Zudem muss dieser Dritte seine wirtschaftliche und finanzielle sowie technische und berufliche Leistungsfähigkeit unter Verwendung der vom Auftraggeber gestellten Formblätter in dem Umfang nachweisen, in dem sich der Bewerber beziehungsweise die Bewerbergemeinschaft darauf beruft.</P>
               <P>Unabhängig davon muss auch der Dritte, auf dessen Eignung sich der Bewerber beziehungsweise die Bewerbergemeinschaft beruft, seine Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung sowie das Nichtvorliegen der in § 123 und § 124 GWB genannten Ausschlussgründe unter Verwendung der gestellten Formblätter individuell und vollständig nachweisen. Ein Bewerber kann im Hinblick auf Nachweise für die erforderliche berufliche Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Wirtschaftsteilnehmer nur dann in Anspruch nehmen, wenn diese die Leistung erbringen, für die diese Kapazitäten benötigt werden;</P>
               <P>4) Präqualifizierung</P>
               <P>Der Nachweis der Eignung und des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen kann ganz oder teilweise durch die Teilnahme an Präqualifizierungssystemen (z.B. AVPQ) erfolgen;</P>
               <P>5) Einheitliche Europäische Eigenerklärung:</P>
               <P>Als vorläufigen Beleg der Eignung und des Nichtvorliegens von Ausschlussgründen akzeptiert der Auftraggeber die Vorlage der Einheitlichen Europäischen Eigenerklärung (EEE).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Sachsen bei der Landesdirektion Sachsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>PF 101364</ADDRESS>
               <TOWN>Leipzig</TOWN>
               <POSTAL_CODE>04013</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 3419773800</PHONE>
               <E_MAIL>wiltrud.kadenbach@lds.sachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3419771049</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Ein Nachprüfungsantrag ist unzulässig, soweit mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind (§ 160 Abs. 3, Satz 1, Nr. 4 GWB). Ein Nachprüfungsantrag ist zudem unzulässig, soweit der Antrag erst nach Zuschlagserteilung zugestellt wird (§ 168 Abs. 2, Satz 1 GWB). Die Zuschlagserteilung ist möglich 10 Tage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Fax oder auf elektronischem Weg bzw. 15 Tage nach Absendung der Bekanntgabe der Vergabeentscheidung per Post (§ 134 Abs. 2 GWB). Die Zulässigkeit eines Nachprüfungsantrags setzt ferner voraus, dass die geltend gemachten Vergabeverstöße innerhalb von 10 Kalendertagen nach Kenntnis bzw. – soweit die Vergabeverstöße aus der Bekanntmachung oder den Vergabeunterlagen erkennbar sind – bis zum Ablauf der Teilnahme- bzw. Angebotsfrist gerügt wurden (§ 160 Abs. 3, Satz 1, Nr. 1 bis 3 GWB). Des Weiteren wird auf die in § 135 Abs. 2 GWB genannten Fristen verwiesen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
