<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="070136-2018"
            EDITION="2018032">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-072450-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>32</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180215</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 032-070136</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:070136-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.vergabe.rib.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.vergabe.rib.de</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71321000">Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE91C">Göttingen</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE91C">Göttingen</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гьотинген</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране на инсталации в сгради</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projekty pro mechanické a elektrické instalace budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering af mekaniske og elektriske installationer i bygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische Planungsleistungen für maschinen- und elektrotechnische Gebäudeanlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκέτινγκεν</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών για μηχανολογικές και ηλεκτρολογικές εγκαταστάσεις κτιρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gotinga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico de instalaciones mecánicas y eléctricas para edificios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoonete mehaaniliste ja elektriseadmete tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennusten kone- ja sähköasennusten suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique des installations mécaniques et électriques de bâtiments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services for mechanical and electrical installations for buildings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja za strojne i električne instalacije zgrada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Épületek gépészeti és villamos szerelvényeivel kapcsolatos mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gottinga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione tecnica per impianti meccanici ed elettrici di edifici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Getingenas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pastatų elektros instaliacijos ir mechaninės įrangos inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gotingena</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ēku mehānisko un elektrisko iekārtu inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gottingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn għall-istallazzjonijiet mekkaniċi u elettriċi għall-bini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten voor mechanische en elektrische installaties voor gebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Getynga</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynierii projektowej dla mechanicznych i elektrycznych instalacji budowlanych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica para instalações mecânicas e eléctricas em edifícios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare tehnică a instalaţiilor mecanice şi electrice pentru construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie mechanických a elektrických inštalácií budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja za strojne in električne inštalacije v stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Göttingen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tekniska konstruktionstjänster för maskintekniska och elektriska installationer i byggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts, Gebäudemanagement</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts, Gebäudemanagement</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Hospitalstraße 3</ADDRESS>
               <TOWN>Göttingen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>37073</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Georg-August-Universität Göttingen, Stiftung Öffentlichen Rechts, Gebäudemanagement</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 5513929052</PHONE>
               <E_MAIL>vergabestelle_gm1@zvw.uni-goettingen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 5513924042</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE91C"/>
               <URL_GENERAL>www.vergabe.rib.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.vergabe.rib.de</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.vergabe.rib.de</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fachplanung Elektrotechnik technische Ausrüstung gem. Teil 4 § 53 (2) HOAI Anlagengruppe 4 und 5 für den Um- und Erweiterungsbau der Ethnologie</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71321000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Sh. unter abrufbarem Bewerbungsbogen, Anlage: Ergänzende Verfahrenshinweise</P>
               <P>Das Institut für Ethnologie der Georg-August-Universität befindet sich in Göttingen, Theaterplatz 15. Geplant: Grundsanierung des Instituts- u. Sammlungsgebäudes von 1934/35. Geschätzte Kosten Elektrotechnik ca. 850 000 € brutto, Planungsbeginn ab April 2018, Ausführungsplanung ab Oktober 2018 und Baudurchführung in 2019.</P>
               <P>Planungsumfang: Komplette Erneuerung der Elektroanlagen, derzeitige Versorgung niederspannungsseitig aus dem öffentlichen Netz, der Anschluss ist umzulegen bzw. anzupassen. Planung Starkstromanlage gem. heutigem Technikstand, unter Berücksichtigung der historischen Bausubstanz und Schaffung moderner Ausstellungsräume, Seminar-, Büro- und Magazinräume. Beleuchtungskonzept für unterschiedliche Exponate, bei wechselnden Ausstellungen und regelmäßigen Sonderveranstaltungen. Sicherheitstechnik: Brandmeldeanlage Kategorie 1, Einbruchmeldeanlage, Sicherheitsbeleuchtung u. Zutrittskontrollsystem.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE91C"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Theaterplatz 15</P>
                  <P>Göttingen</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Grundsanierung des Instituts für Ethnologie, Fachplanung Elektrotechnik technische Ausrüstung gem. Teil 4 § 53 (2) HOAI Anlagengruppe 4: Starkstromanlagen und Anlagengruppe 5: Fernmelde- und informationstechnische Anlagen. Beauftragung der Leistungsphasen 2 und 3 gem. § 55 (1) HOAI.</P>
                  <P>Die Planungsvergabe erfolgt gem. VGV 2016 über ein Verhandlungsverfahren mit Teilnahmewettbewerb in 2 aufeinanderfolgenden Phasen. In der Phase 1 werden die vorliegenden Bewerbungen anhand der Eignungskriterien geprüft und auf Grundlage der Auswahlkriterien entsprechend bewertet. Die Bewerbungen, die die höchsten Gesamtpunktzahlen erreichen, werden für das weitere Verfahren ausgewählt und in der Phase 2 zur Vorstellung aufgefordert. Nach HOAI 2013 ist vom zu beauftragenden Planer zunächst die Leistungsstufe1 (Lph 2-3) zu erbringen. Die Fertigstellung wird bis 09/2018 innerhalb von 5 Monaten nach Auftragserteilung erwartet. Die zur Gewährleistung der Zieltermine erforderlichen Kapazitäten müssen vorhanden sein. Die RLBau ist zu beachten.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-04-23</DATE_START>
               <DATE_END>2018-09-28</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>— siehe unter dem abrufbaren Bewerbungsbogen -, Anlage „Ergänzende Verfahrenshinweise“</P>
                  <P>Erfüllen in der Phase 1 mehrere Bewerber gleichermaßen die Anforderungen und ist die Bewerberzahl nach einer objektiven Auswahl entsprechend der zugrunde gelegten Kriterien zu hoch, wird die Auswahl unter den verbleibenden, gleichermaßen geeigneten Bewerbern durch das Los getroffen werden.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Stufenweise Beauftragung:</P>
                  <P>Der Auftraggeber (AG) behält sich vor, bei Fortsetzung der Planung und Ausführung weitere Leistungsstufen (Lph 5-9) abzurufen. Ein Rechtsanspruch auf Übertragung dieser besteht nicht. Der Auftragnehmer (AN) ist verpflichtet, die Leistungen der weiteren Leistungsstufen zu erbringen, wenn der AG sie ihm überträgt.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Der Bewerbungsbogen enthält die in der EEE abgefragten Erklärungen ergänzt um zusätzliche detaillierte Abfragen zur Eignungsprüfung. Das Ausfüllen einer EEE ist aufgrund des zwingenden Ausfüllens des Bewerberbogens entbehrlich (sh. auch VI.3 dieser Bekanntmachung).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Die geforderten Angaben / Erklärungen sind geordnet nach der Systematik des Bewerbungsbogens (Teilnahmeantrag) einzureichen. Bei Bewerbergemeinschaften und Unterbeauftragungen muss jedes Mitglied den Bewerberbogen separat ausfüllen. Es sind jedoch maximal 3 Referenzobjekte vorzulegen. Sofern Nachweise dazu gefordert werden, sind diese als Anlage beizufügen.</P>
               <P>Teilnahmeberechtigt sind Bewerber, die gemäß Rechtsvorschriften ihres Heimatstaates als Architekt und Beratender Ingenieur tätig / zugelassen sind.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Die geforderten Angaben / Erklärungen sind geordnet nach der Systematik des Bewerbungsbogens einzureichen.</P>
               <P>Sofern Nachweise dazu gefordert werden, sind diese als Anlage beizufügen.</P>
               <P>Auflistung der Eignungskriterien:</P>
               <P>Erläuterung der Wertung (sh. auch Bewerbungsbogen).</P>
               <P>In der Phase 1 des Verhandlungsverfahrens folgende Eignungskriterien:</P>
               <P>1. termingerechte Vorlage;</P>
               <P>2. vollständig ausgefüllter und unterschriebener Bewerbungsbogen einschl. geforderter Erklärungen und Nachweise;</P>
               <P>3. Nachweise der Berufsqualifikationen Beratender Ingenieur;</P>
               <P>4. Erklärung zur Höhe der geforderten Deckungssummen der Haftpflichtversicherung (im Auftragsfall ist mit Bezug auf den Bewerberbogen eine Berufshaftpflichtversicherung mit den Deckungssummen von mindestens 2 000 000 € für Personenschäden und mindestens 2 000 000 € für sonstige Schäden nachzuweisen. Die Maximierung der Ersatzleistung pro Versicherungsjahr muss mind. das Zweifache der Deckungssumme betragen. Im Rahmen der Bewerbung reicht hierzu eine Erklärung des Versicherers aus, dass dem Bewerber im Falle der Beauftragung ein entsprechender Versicherungsschutz gewährt wird.</P>
               <P>5. Bestätigung Steuern und Abgaben;</P>
               <P>6. Honorarumsatz der letzten 3 Jahre – mind. 100 000 € pro Jahr netto;</P>
               <P>7. Fachliche Eignung mind. 2 Mitarbeiter;</P>
               <P>8. Technische Ausstattung.</P>
               <P>Bei den genannten Eignungskriterien handelt es sich um Mindestanforderungen an den Bewerber, deren Nichterfüllung ein Ausschluss vom weiteren Verfahren bedeuten kann.</P>
               <P>Möglicherweise geforderte Mindeststandards:</P>
               <P>Sh. Eignungskriterien.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Eignungskriterien gemäß Bewerbungsbogen</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Die Erbringung der Dienstleistung ist einem besonderen Berufsstand vorbehalten.</P>
               <P>Verweis auf die einschlägige Rechts- oder Verwaltungsvorschrift: Beratender Ingenieur</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Vergütung gem. HOAI 2013</P>
               <P>Der Vertrag wird auf Basis der RBBau Vertragsmuster in Verbindung mit den Allgemeinen Vertragsbedingungen (AVB) sowie den ergänzenden Vereinbarungen zum CAD-Datenaustausch geschlossen.</P>
               <P>Bewerbergemeinschaften müssen bei Beauftragung eine gesamtschuldnerisch haftende ARGE mit bevollmächtigtem Vertreter gründen und bis zur Abwicklung des Auftrags aufrechterhalten. Dazu ist eine ARGE-Erklärung abzugeben, in der auch die Leistungsabgrenzung innerhalb der ARGE dargestellt wird.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-10</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-08</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Die Vergabeunterlagen werden in elektronischer Form auf der Vergabeplattform zum Download bereitgestellt. Der Teilnahmeantrag kann grundsätzlich elektronisch mit qualifizierter Signatur oder in Textform mit Unterschrift abgegeben werden. Als Teilnahmeantrag dient der Bewerberbogen und ist zwingend zu verwenden. Der Bewerberbogen enthält die in der EEE abgefragten Erklärungen ergänzt um zusätzliche detaillierte Abfragen zur Eignungsprüfung. Das Ausfüllen einer EEE ist aufgrund des zwingenden Ausfüllens des Bewerberbogens entbehrlich. Die elektronische Abgabe des Teilnahmeantrages darf nur über die Vergabeplattform erfolgen, ansonsten Vorlage in Papierform beim Auftraggeber.</P>
               <P>Bewerberanfragen sind schriftlich über die Vergabeplattform bis zum 13.3.2018 zu stellen.</P>
               <P>Bei Abgabe der Bewerbungsunterlagen in Papierform sind diese in einem geschlossenen Umschlag an die unter I.1 genannte Adresse per Post bzw. per Kurier an die nachfolgende Adresse zu richten:</P>
               <P>Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts.</P>
               <P>Gebäudemanagement GM 1 – Poststelle.</P>
               <P>Hospitalstraße 3, 37073 Göttingen.</P>
               <P>Öffnungszeiten: Mo.-Do. 8:00 Uhr bis 15.30 Uhr und Fr. von 8:00 bis 12:00 Uhr</P>
               <P>Abgabe- und Eröffnungstermin ist der 20.3.2018 um 12.00 Uhr</P>
               <P>Die Umschläge kennzeichnen Sie bitte deutlich mit den Angaben: Elektroplanung Ethnologie.</P>
               <P>Die in III.1.1) bis III.1.3) geforderten Erklärungen und Angaben müssen im Bewerberbogen gemacht und durch Anlagen ergänzt werden.</P>
               <P>Die Bewerbungsunterlagen verbleiben beim Bauherrn. Ein Anspruch auf Kostenerstattung besteht nicht.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Niedersachsen beim Nds. Min. für Wirtschaft, Arbeit und Verkehr, Regierungsvertretung Lüneburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Genaue Angaben zu den Fristen für die Einlegung von Rechtsbehelfen:</P>
               <P>Unternehmen haben einen Anspruch auf Einhaltung der bieter- und bewerberschützenden Bestimmungen über das Vergabeverfahren gegenüber dem öffentlichen Auftraggeber. Sieht sich ein am Auftrag interessiertes Unternehmen durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften in seinen Rechten verletzt, ist der Verstoß unverzüglich beim Auftraggeber zu rügen (§ 160 Abs. 3 GWB).</P>
               <P>Verstöße, die aufgrund der Bekanntmachung oder der Vergabeunterlagen erkennbar sind, müssen spätestens bis zu der in der Bekanntmachung genannten Frist zur Angebotsabgabe oder Bewerbung gegenüber dem Auftraggeber geltend gemacht werden. Teilt der Auftraggeber dem Unternehmen mit, seiner Rüge nicht abhelfen zu wollen, so kann das Unternehmen nur innerhalb von 15 Kalendertagen nach Eingang dieser Rügeerwiderung einen Nachprüfungsantrag bei der Vergabekammer stellen (§ 161 GWB). Bieter, deren Angebote für den Zuschlag nicht berücksichtigt werden sollen, werden vor dem Zuschlag gemäß § 134 GWB darüber informiert. Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage (bzw. bei elektronischer Übermittlung 10 Kalendertage)nach Absendung dieser Information durch den Auftraggeber geschlossen werden. Diese Frist beginnt am Tag nach Absendung der Information durch den Auftraggeber. Die Unwirksamkeit gem. § 135 GWB kann nur festgestellt werden, wenn sie im Nachprüfungsverfahren innerhalb von 30 Kalendertagen ab Kenntnis des Verstoßes, jedoch nicht später als sechs Monate nach Vertragsabschluss geltend gemacht worden sind. Hat der Auftraggeber die Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union bekannt gemacht, endet die Frist zur Geltendmachung der Unwirksamkeit 30 Kalendertage nach Veröffentlichung der Bekanntmachung der Auftragsvergabe im Amtsblatt der Europäischen Union.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Georg-August-Universität Göttingen Stiftung Öffentlichen Rechts</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Göttingen</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
