<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="070148-2018"
            EDITION="2018032">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-072263-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>32</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180215</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 032-070148</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:070148-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://ugosieczna.bip.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://ugosieczna.bip.gov.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90513100">Household-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90533000">Waste-tip management services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90514000">Refuse recycling services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL638">Starogardzki</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL638">Starogardzki</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby související s likvidací odpadů a odpady</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteisiin liittyvät palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services liés aux déchets et aux ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse and waste related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su atliekomis susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi związane z odpadami</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços relativos a resíduos e lixos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve v zvezi z odpadki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Osieczna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Gmina Osieczna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Gmina Osieczna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Plac 1000-lecia 1</ADDRESS>
               <TOWN>Osieczna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83-242</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Katarzyna Dunst, Piotr Jędrzejewski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 585881468</PHONE>
               <E_MAIL>gminaosieczna@home.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL638"/>
               <URL_GENERAL>https://ugosieczna.bip.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://ugosieczna.bip.gov.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Kompleksowy odbiór, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych pochodzących z zamieszkałych i niezamieszkałych nieruchomości na terenie Gminy Osieczna w okresie 1.10.2018 r. – 30.9.2021 r.”</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest: „Kompleksowy odbiór, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych pochodzących z zamieszkałych i niezamieszkałych nieruchomości na terenie Gminy Osieczna a także domków letniskowych lub innych nieruchomości wykorzystywanych jedynie przez część roku na cele rekreacyjno-wypoczynkowe w okresie od 1.10.2018 r. do 30.9.2021 r.”, w tym:</P>
               <P>1) odbiór i zagospodarowanie całej masy odpadów komunalnych zmieszanych i odpadów gromadzonych w sposób selektywny z nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych a także domków letniskowych lub innych nieruchomości wykorzystywanych jedynie przez część roku na cele rekreacyjno – wypoczynkowe z terenu Gminy Osieczna w sposób zapewniający osiągnięcie odpowiednich poziomów recyklingu, przygotowania do ponownego użycia i odzysku innymi metodami oraz ograniczenie masy odpadów komunalnych ulegających biodegradacji przekazywanych do składowania.</P>
               <P>Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia zawiera Załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90512000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90511000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90513100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90533000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90514000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL638"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Gmina Osieczna.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest: „Kompleksowy odbiór, transport i zagospodarowanie odpadów komunalnych pochodzących z zamieszkałych i niezamieszkałych nieruchomości na terenie Gminy Osieczna a także domków letniskowych lub innych nieruchomości wykorzystywanych jedynie przez część roku na cele rekreacyjno-wypoczynkowe w okresie od 1.10.2018 r. do 30.9.2021 r.” w tym:</P>
                  <P>1. Odbiór, transport i zagospodarowanie całej masy odpadów komunalnych zmieszanych i odpadów gromadzonych w sposób selektywny z nieruchomości zamieszkałych i niezamieszkałych a także domków letniskowych lub innych nieruchomości wykorzystywanych jedynie przez część roku na cele rekreacyjno – wypoczynkowe z terenu Gminy Osieczna w sposób zapewniający osiągnięcie odpowiednich poziomów recyklingu, przygotowania do ponownego użycia i odzysku innymi metodami oraz ograniczenie masy odpadów komunalnych ulegających biodegradacji przekazywanych do składowania,</P>
                  <P>1.1 Nieruchomości niezamieszkałe obejmują również 2 cmentarze parafialne w miejscowościach Osieczna i Szlachta.</P>
                  <P>2. Wyposażenie nieruchomości, na których zamieszkują mieszkańcy w pojemniki do zbierania odpadów komunalnych zmieszanych, odpadów ulegających biodegradacji (BIO), szkła i w worki do zbierania papieru oraz w pojemniki do zbierania metali i tworzyw sztucznych,</P>
                  <P>3. Wyposażenie nieruchomości w pojemniki/ worki winno być zgodne z Rozporządzeniem Ministra Środowiska z dnia 29.12.2017 r. w sprawie szczegółowego sposobu selektywnego zbierania wybranych frakcji odpadów (Dz.U.z 2017 r. poz. 19),</P>
                  <P>4. Wyposażenie w worki nieruchomości letniskowych lub innych nieruchomości wykorzystywanych jedynie przez część roku na cele rekreacyjno wypoczynkowe,</P>
                  <P>5. Zamawiający przewiduje 2 zbiorcze punkty selektywnej zbiórki odpadów komunalnych w miejscowości Klaniny dla nieruchomości letniskowych o utrudnionym dojeździe.</P>
                  <P>6. Transport odpadów do Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpadów Komunalnych (Regionu Południowego) zgodnie z Uchwałą Nr 322/XXX/16 z dnia 29.12.2016 r. Sejmiku Województwa Pomorskiego w sprawie wykonania „Planu Gospodarki Odpadami dla Województwa Pomorskiego 2022” (Dziennik Urzędowy Województwa Pomorskiego z dnia 31.1.2017 r. poz. 416), która określa regiony gospodarki odpadami komunalnymi (zapis dotyczy odpadów zmieszanych oraz odpadów ulegających biodegradacji). Powyższa uchwała jest zamieszczona na stronie internetowej pod adresem (https://bip.pomorskie.eu/a,56635,w-sprawie-wykonania-planu-gospodarki-odpadami-dla-wojewodztwa-pomorskiego-2022.html).</P>
                  <P>7. Transport odpadów do Punktu Selektywnej Zbiórki Odpadów Komunalnych (PSZOK).</P>
                  <P>7.1 Gminę Osieczna obsługuje PSZOK zlokalizowany na terenie Zakładu Utylizacji Odpadów Komunalnych „Stary Las” Sp. z o.o. w Starym Lesie, 83-200 Starogard Gdański, Stary Las 9. Operatorem PSZOK jest Zakład Utylizacji Odpadów Komunalnych „Stary Las” Sp. z o.o.</P>
                  <P>Szczegółowy Opis Przedmiotu Zamówienia stanowi Załącznik nr 1 do SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Aspekt środowiskowy - dostawa pojemników na baterie</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>25 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Promocja selektywnej zbiórki odpadów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>15 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DATE_START>2018-10-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-09-30</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający żąda wniesienia przez Wykonawcę wadium w wysokości 10 000,00 PLN (słownie: dziesięć tysięcy złotych 00/100).</P>
                  <P>Wymagania dotyczące wadium zawiera rozdz. IX SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A. W zakresie wymaganych uprawnień - o udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) posiadają wpis do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości z terenu Gminy Osieczna zgodnie z wymogami ustawy z dnia 13.9.1996 r. o utrzymaniu czystości i porządku w gminach (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 1289 z późn. zm.) obejmujący co najmniej odpady o kodach wskazanych w Szczegółowym Opisie Przedmiotu Zamówienia;</P>
               <P>2) posiadają aktualne zezwolenie na zbieranie odpadów wydane przez właściwy organ zgodnie z ustawą z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (t.j. Dz.U. z 2018 r. poz. 21 z późn. zm.) obejmujące co najmniej odpady o kodach wskazanych w Szczegółowym Opisie Przedmiotu Zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>B. W zakresie zdolności technicznej lub zawodowej, o udzielenie zamówienia mogą się ubiegać wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali co najmniej 2 usługi polegające na odbieraniu odpadów komunalnych, każda o wartości nie mniejszej niż 300 000,00 PLN brutto (słownie: trzysta tysięcy złotych brutto), zrealizowane na podstawie dwóch odrębnych umów;</P>
               <P>2) dysponują niżej wymienionym sprzętem:</P>
               <P>a) co najmniej 2 pojazdami z zabudową typu śmieciarka, przystosowanymi do odbierania zmieszanych odpadów komunalnych,</P>
               <P>b) co najmniej 2 pojazdami przystosowanymi do odbierania selektywnie zebranych odpadów komunalnych w tym odpadów ulegających biodegradacji,</P>
               <P>c) co najmniej 1 pojazdem do odbierania odpadów komunalnych bez funkcji kompaktującej,</P>
               <P>d) co najmniej 1 pojazdem lekkim umożliwiającym wjazd na nieutwardzone drogi lub na posesje o utrudnionym dojeździe, o masie całkowitej do 6 ton.</P>
               <P>Uwaga:</P>
               <P>Minimum 2 pojazdy spośród wskazanych w lit. a-d powyżej powinny posiadać normę emisji spalin minimum EURO III oraz minimum 2 pojazdy normę emisji spalin minimum EURO IV.</P>
               <P>3) dysponują bazą magazynowo-transportową, spełniającą wymogi określone w § 2 rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości (Dz. U. z 2013 r., poz. 122) oraz rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 16.6.2009 r. w sprawie bezpieczeństwa i higieny pracy przy gospodarowaniu odpadami (Dz. U. z 2009 r., nr 104, poz. 868).</P>
               <P>2. Wykonawca w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia lub jego części, może polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych innego podmiotu, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>3. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zobowiązanie, o którym mowa w zdaniu pierwszym Wykonawca załącza do oferty. Wzór zobowiązania, który Wykonawca może wykorzystać w celu udowodnienia dysponowania zasobami, stanowi Załącznik nr 7 do SIWZ.</P>
               <P>4. W celu oceny, czy Wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P>
               <P>a) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>b) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>c) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego,</P>
               <P>d) czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczącym wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>5. Zamawiający ocenia, czy udostępnione Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13 – 22 i ust. 5 pkt 1 i 8 ustawy Pzp.</P>
               <P>Pełny opis zawiera rozdz.V SIWZ.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Wzór umowy stanowi Załącznik nr 8 do SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje możliwość zmian w zawartej Umowie w przypadkach określonych w § 12 wzoru Umowy.</P>
               <P>Zmiany mogą nastąpić pod warunkiem wyrażenia zgody przez Zamawiającego. Żadna z przesłanek do zmiany Umowy określonych w niniejszym paragrafie nie daje Wykonawcy prawa do żądania wprowadzenia jakiejkolwiek zmiany.</P>
               <P>Każdorazowo zmiana/uzupełnienie umowy może nastąpić wyłącznie na podstawie aneksu sporządzonego w formie pisemnej pod rygorem nieważności.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Gminy Osieczna - sala posiedzeń, ul. Plac 1000-lecia 1, 83-242 Osieczna.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający wymaga, aby Wykonawca zapoznał się z treścią Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wraz z załącznikami.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Środki ochrony prawnej określonej w ustawie Pzp przysługują Wykonawcy, uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów niniejszej ustawy.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>4. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zmawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>5. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej na piśmie w formie pisemnej albo w postaci elektronicznej podpisanej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>6. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia za pomocą środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>7. Wykonawcy przysługuje wniesienie odwołania w terminach określonych w art. 182 ustawy Pzp.</P>
               <P>8. Jeżeli koniec terminu do wykonania czynności przypada na sobotę lub dzień ustawowo wolny od pracy, termin upływa dnia następnego po dniu lub dniach wolnych od pracy.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
