<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="070683-2018"
            EDITION="2018032">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-070390-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180328</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>32</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180215</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 032-070683</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:070683-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.port.szczecin.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.port.szczecin.pl/pl/spolka/przetargi/zamowienia</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71220000">Architectural design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71247000">Supervision of building work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71248000">Supervision of project and documentation</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL42">Zachodniopomorskie</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180213</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180328 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="K">Port-related activities / Maritime or inland waterway</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Шчечин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурно проектиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonická řešení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektprojektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architekturentwurf</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Στετίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικού σχεδιασμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuurialased projekteerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtoniset suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de création architecturale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge projektiranja u arhitekturi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di progettazione architettonica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūrinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tad-disinji ta' l-arkitettura</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Stettin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maken van bouwkundige ontwerpen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi projektowania architektonicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de design arquitectónico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de proiectare arhitecturală</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Návrhárske a architektonické služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve arhitekturnega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Szczecin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektonisk formgivning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zarząd Morskich Portów Szczecin i Świnoujście Spółka Akcyjna</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zarząd Morskich Portów Szczecin i Świnoujście Spółka Akcyjna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Bytomska 7</ADDRESS>
               <TOWN>Szczecin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>70-603</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Marzena Kopacka, Katarzyna Nowicka, Roland Pazdan, Krzysztof Kwiecień</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 914308364</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@port.szczecin.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 914308398</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <URL_GENERAL>www.port.szczecin.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.port.szczecin.pl/pl/spolka/przetargi/zamowienia</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Opracowanie studium wykonalności i dokumentacji projektowo kosztorysowej dla zadania pn. Budowa nabrzeży głębokowodnych w porcie w Świnoujściu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>NZ-092/1/IP-1/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71220000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiot zamówienia obejmuje wykonanie dla zadania pn. „Budowa nabrzeży głębokowodnych w porcie w Świnoujściu”:</P>
               <P>— Raportu oddziaływania przedsięwzięcia na środowisko wraz z uzyskaniem decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach,</P>
               <P>— Studium Wykonalności wraz z projektem wniosku o dofinansowanie,</P>
               <P>— wielobranżowej dokumentacji projektowo kosztorysowej wraz z uzyskaniem decyzji o pozwoleniu na budowę.</P>
               <P>Termin realizacji zamówienia 14 miesięcy od momentu podpisania umowy.</P>
               <P>Zamówienie obejmuje także sprawowanie nadzoru autorskiego od rozpoczęcia robót budowlanych do zakończenia wszystkich prac, robót objętych dokumentacją projektową oraz uzyskania bezwarunkowego i prawomocnego pozwolenia na użytkowanie obiektu.</P>
               <P>Przewidywany termin rozpoczęcia robót budowlanych - III kwartał 2019 roku.</P>
               <P>Przewidywany termin zakończenia robót budowlanych i specjalistycznych oraz termin uzyskania bezwarunkowego i prawomocnego pozwolenia na użytkowanie obiektu - II kwartał 2022 roku.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71247000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71248000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL42"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zachodniopomorskie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje wykonanie dla zadania pn. „Budowa nabrzeży głębokowodnych w porcie w Świnoujściu”:</P>
                  <P>— Raportu oddziaływania przedsięwzięcia na środowisko wraz z uzyskaniem decyzji o środowiskowych uwarunkowaniach,</P>
                  <P>— Studium Wykonalności wraz z projektem wniosku o dofinansowanie,</P>
                  <P>— wielobranżowej dokumentacji projektowo kosztorysowej wraz z uzyskaniem decyzji o pozwoleniu na budowę.</P>
                  <P>Oraz pełnienie nadzoru autorskiego.</P>
                  <P>Przedmiot zamówienia obejmuje także m.in.:</P>
                  <P>a) Uzyskanie mapy do celów projektowych,</P>
                  <P>b) Wykonanie badań geologicznych w części lądowej i wodnej wraz z pełną dokumentacją geologiczno-inżynierską, oraz uzyskanie decyzji administracyjnych zatwierdzających projekt robót geologicznych i dokumentację geologiczno-inżynierską,</P>
                  <P>c) Wykonanie szczegółowej inwentaryzacji technicznej nabrzeża Armatorskiego wyrażonej w formie dokumentacji technicznej wraz z ekspertyzą techniczną,</P>
                  <P>d) Wykonanie szczegółowych specyfikacji technicznych zawierających warunki wykonania i odbioru robót budowlanych dla wszystkich branż i tabeli elementów rozliczeniowych z nomenklaturą i pojęciami ujętymi w warunkach kontraktowych FIDIC - czerwona książka oraz zgodnie z ustawą Prawo Zamówień Publicznych,</P>
                  <P>e) Uzyskanie zezwolenia na usunięcie drzew i krzewów kolidujących z realizacją inwestycji (wraz z opracowaniem dokumentacji niezbędnej do uzyskania decyzji) w tym aktualizacji Inwentaryzacji drzew i krzewów wykonanej w ramach Koncepcji pn.: „Budowa nabrzeży głębokowodnych w porcie w Świnoujściu”,</P>
                  <P>f) Udzielanie odpowiedzi na pytania dotyczące dokumentacji wykonanej przez wykonawcę w trakcie prowadzenia postępowania o udzielenie zamówienia na roboty budowlane (przy zachowaniu terminów określonych w ofercie),</P>
                  <P>g) Podpisywanie przez osoby działające po stronie wykonawcy na żądanie zamawiającego, w terminie 2 dni roboczych od dnia przekazania wykonawcy tego żądania, druku, wynikającego z art. 17 ust. 2a ustawy Pzp. o braku powiązań, o których mowa w art. 17 ust. 1 ustawy Pzp osób, działających po stronie wykonawcy z wykonawcami ubiegającymi się o zamówienie publiczne na roboty budowlane, a w razie konieczności wyłączenia się tych osób, działających po stronie wykonawcy z postępowania, z powodu istnienia przesłanek ku takiemu wyłączeniu, zapewnienie na własny koszt i własne ryzyko innej osoby, po stronie wykonawcy współpracującej z zamawiającym w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego na roboty budowlane (odpowiadanie na pytania), w zakresie dokumentacji sporządzonej przez Wykonawcę.</P>
                  <P>Szczegółowy zakres zamówienia określa Tabela Opracowań Projektowych.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">50</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Oś Priorytetowa III Rozwój sieci drogowej TEN-T i transportu multimodalnego, Działanie 3.2 Rozwój transportu morskiego, śródlądowych dróg morskich i połączeń multimodalnych</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kryteria oceny ofert: C (cena) - 75 pkt; A (nadzór autorski i spełnienie obowiązków projektanta) - 25 pkt. S (suma punktów oferty) = C + A.</P>
                  <P>Zamawiający:</P>
                  <P>— nie przewiduje aukcji elektronicznej, zawarcia umowy ramowej, ustanowienia dynamicznego systemu zakupów,</P>
                  <P>— nie dopuszcza złożenia ofert częściowych ani wariantowych,</P>
                  <P>— nie przewiduje udzielenia zamówień, o których mowa w art. 134 ust. 6 pkt 3.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia publicznego w niniejszym postępowaniu mogą ubiegać się wykonawcy:</P>
               <P>a.wobec których brak jest podstaw do wykluczenia z postępowania na podstawie na podstawie art. 24ust.1pkt 12)-23) Ustawy, z wyłączeniem przesłanek określonych w ust. 1 pkt 13) lit. d) i pkt 14) Ustawy w zakresie przestępstwa określonego w art. 24 ust. 1 pkt. 13) lit. d) Ustawy (przesłanki wykluczenia obligatoryjne) oraz na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1) i 8) Ustawy (przesłanki wykluczenia fakultatywne);</P>
               <P>b. Posiadający zdolności finansowe i/lub ekonomiczne zapewniające należyte wykonanie zamówienia;</P>
               <P>c. Posiadający zdolności techniczne i/lub zawodowe zapewniające należyte wykonanie zamówienia.</P>
               <P>W celu wstępnego potwierdzenia, że wykonawca nie podlega wykluczeniu, z powodów określonych w ust.1 rozdziału VI siwz oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, o których mowa w ust. 2 rozdziału VI siwz, wykonawca dołącza do oferty aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, JEDZ składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie,w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu lub brak podstaw wykluczenia.Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także JEDZ-e dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów na potwierdzenie,że nie podlegają wykluczeniu tj. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne, odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w siwz, oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnym i odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności, oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne, oświadczenia wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych.</P>
               <P>Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 3 Ustawy przekazuje zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w ust. 1 pkt. 23 art. 24 Ustawy. Wraz ze złożeniem oświadczenia, wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków szczegółowe informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu i dokumentów, które należy złożyć w postępowaniu oraz zasady ich składania określone są w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna, że wykonawca posiada zdolności finansowe i/lub ekonomiczne zapewniające należyte wykonanie zamówienia, jeżeli wykonawca wykaże, że:</P>
               <P>a. posiada środki finansowe lub zdolność kredytowa w wysokości przynajmniej 150.000,00 PLN;</P>
               <P>b. posiada ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną w wysokości co najmniej 3 000 000,00 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia, tj. informacji banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną określoną przez Zamawiającego.</P>
               <P>Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>W przypadku, gdy kwoty w złożonych przez wykonawcę dokumentach dotyczących sytuacji ekonomicznej i finansowej wyrażone będą w walucie innej niż PLN Zamawiający w celu oceny spełnienia warunku znajdowania się w sytuacji ekonomicznej i finansowej dokona przeliczenia wartości tych kwot z walut obcych na PLN przy zastosowaniu średniego kursu NBP z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Jeżeli w dniu wszczęcia postępowania NBP nie opublikował średnich kursów walutowych, Zamawiający przyjmie pierwszy opublikowany po tej dacie średni kurs NBP. Jeżeli z uzasadnionej przyczyny wykonawca nie może złożyć dokumentów dotyczących sytuacji finansowej lub ekonomicznej wymaganych przez zamawiającego, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że:</P>
               <P>a) W okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wykonał należycie przynajmniej 1 dokumentację projektową w zakresie zaprojektowania nowego lub przebudowy istniejącego nabrzeża o długości minimum 150 m i głębokości technicznej minimum 10 m, zawierającą Projekt Budowlany, na podstawie którego uzyskano pozwolenie na budowę lub dla którego było wymagane jego uzyskanie i Projekt wykonawczy;</P>
               <P>b) Posiada potencjał osobowy określony niżej:</P>
               <P>— Projektanta posiadającego uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności inżynieryjnej hydrotechnicznej - 1 osobę, która wykonała w ciągu ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert minimum 1 dokumentację projektową przebudowy lub budowy nabrzeża o długości łącznej minimum 150 m i głębokości technicznej minimum 10 m, dla którego uzyskano pozwolenie na budowę lub wymagane było jego uzyskanie,</P>
               <P>— Projektanta posiadającego uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności konstrukcyjno-budowlanej - 1 osobę, która wykonała w ciągu ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert minimum 2 dokumentacje projektowe w branży konstrukcyjno-budowlanej, dla których uzyskano pozwolenie na budowę lub wymagane było jego uzyskanie,</P>
               <P>— Projektanta posiadającego uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych - 1 osobę, która wykonała w ciągu ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert minimum 2 dokumentacje projektowe w branży instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych, dla których uzyskano pozwolenie na budowę lub wymagane było jego uzyskanie,</P>
               <P>— Projektanta posiadającego uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych - 1 osobę, która wykonała w ciągu ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert minimum 2 dokumentacje projektowe w branży instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych, dla których uzyskano pozwolenie na budowę lub wymagane było jego uzyskanie,</P>
               <P>— Projektanta posiadającego uprawnienia budowlane do projektowania w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń telekomunikacyjnych - 1 osobę, która wykonała w ciągu ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert minimum 2 dokumentacje projektowe w branży telekomunikacyjnej,</P>
               <P>— 1 osobę wykonującą Studium Wykonalności lub kierującą zespołem wykonującym Studium Wykonalności, która w ciągu ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania ofert wykonała przynajmniej 2 Studia Wykonalności lub analizy kosztów i korzyści dla inwestycji związanych z rozwojem transportu morskiego, śródlądowych dróg wodnych i połączeń multimodalnych, o wartości inwestycji powyżej 100 mln PLN netto,</P>
               <P>— 1 osobę wykonującą raport o oddziaływaniu przedsięwzięcia na środowisko lub kierującą zespołem wykonującym raport.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza wskazanie w ofercie jednej osoby na więcej niż jedno stanowisko, pod warunkiem, że wskazana osoba będzie spełniała wymagane warunki.</P>
               <P>Wszystkie osoby zatrudniane przy realizacji zamówienia muszą biegle posługiwać się językiem polskim, w przeciwnym wypadku Wykonawca udostępni wystarczającą liczbę kompetentnych tłumaczy wykazujących znajomość języka technicznego w zakresie terminologii budowlanej we wszystkich specjalnościach występujących przy realizacji zamówienia.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków szczegółowe informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu i dokumentów, które należy złożyć w postępowaniu oraz zasady ich składania określone są w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Zamawiający wezwie wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym terminie, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń i/lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w Jednolitym Europejskim Dokumencie Zamówienia, tj.</P>
               <P>— wykazu usług wykonanych w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty,miejsca wykonanie i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane należycie. Dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi zostały wykonane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie wykonawcy,</P>
               <P>— wykazu osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia, niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
               <P>Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że spełniają warunki udziału w postępowaniu, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków szczegółowe informacje dotyczące warunków udziału w postępowaniu i dokumentów, które należy złożyć w postępowaniu oraz zasady ich składania określone są w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>1. Wadium, w wysokości 36 570,00 PLN (słownie: trzydzieści sześć tysięcy pięćset siedemdziesiąt złotych).</P>
               <P>2. Wadium może być wnoszone w jednej z form wymienionych w art. 45 ust. 6 ustawy.</P>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków szczegółowe informacje dotyczące wadium, które należy złożyć w postępowaniu oraz zasady ich składania określone są w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków główne warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze określone zostały we wzorze umowy, stanowiącym załącznik do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Z uwagi na ograniczoną ilość znaków warunki realizacji umowy określone zostały we wzorze umowy, stanowiącym załącznik do specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-28</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-26</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-28</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Siedziba Zamawiającego, sala 316 (numer sali może z przyczyn losowych ulec zmianie).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej i jest zobowiązany, zgodnie z rozdziałem VI ust. 5 pkt 1 siwz do złożenia wskazanych tam dokumentów, to zgodnie z § 7 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy, okresu ich ważności oraz form, w jakich dokumenty te mogą być składane (Dz. U. z 2016 r. poz. 1126), składa dokumenty zgodnie z rozdziałem VII siwz.</P>
               <P>Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zobowiązanie podmiotów trzecich musi być złożone już wraz z ofertą Wykonawcy. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, gdy podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>Projekt „Budowa nabrzeży głębokowodnych w porcie w Szczecinie i w Świnoujściu” Zamawiający planuje zrealizować w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020, Oś Priorytetowa III Rozwój sieci drogowej TEN-T i transportu multimodalnego, Działanie 3.2 Rozwój transportu morskiego, śródlądowych dróg morskich i połączeń multimodalnych.</P>
               <P>Zamawiający umożliwi Wykonawcom dokonanie na własny koszt i ryzyko wizji lokalnej przyszłego placu budowy w następujących terminach: w dniu 1.3.2018 r. oraz w dniu 6.3.2018 r. Zbiórka o godz. 09:30 przy ul. Bunkrowej 1 w Świnoujściu (budynek administracyjny ZMPSiŚ SA). Dojazd wykonawców na miejsce zbiórki we własnym zakresie i na własny koszt wykonawców. Zamawiający nie prowadzi listy osób zainteresowanych wizją, a wykonawcy nie anonsują zamawiającemu w żaden sposób chęci wzięcia udziału w wizji lokalnej.Wizja lokalna przewidziana przez zamawiającego jest dobrowolna i jej nie obycie nie stanowi przeszkody w złożeniu ważnej oferty w niniejszym postępowaniu. Wizja lokalna nie będzie stanowiła zebrania wykonawców, o którym mowa w art. 38 ust. 3 ustawy pzp.</P>
               <P>Postępowanie prowadzone jest zgodnie z art. 24aa ustawy pzp. Zgodnie ze wskazaną procedurą Zamawiający dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona nie podlega wykluczeniu z postępowania i spełnia warunki udziału w postępowaniu. Jeśli Wykonawca wybrany uchyli się od podpisania umowy zamawiający zbada, czy wykonawca, który złożył ofertę najwyżej ocenioną spośród pozostałych ofert nie podlega wykluczeniu i spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               <P>Składając wraz z ofertą Jednolity Europejski Dokument Zamówienia wykonawcy zaznaczają w części IV: Kryteria kwalifikacji wyłącznie sekcję α i nie wypełniają żadnej z pozostałych sekcji w części IV.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Podmiotom, które mają lub miały interes w uzyskaniu niniejszego zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez zamawiającego przepisów ustawy, przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy: odwołanie i skarga.</P>
               <P>2. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej lub w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Adres do wniesienia odwołania w formie pisemnej: ul. Postępu 17a; 02-676 Warszawa.</P>
               <P>3. Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu</P>
               <P>Do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.Domniemywa się, iż zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>4. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>5. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień siwz, wnosi się w terminie10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia siwz na stronie internetowej.</P>
               <P>6. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 5 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>7. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>8. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P>
               <P>9. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P>
               <P>10. Skargę wnosi się do Sądu Okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego.</P>
               <P>11. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
               <P>12. Od wyroku sądu lub postanowienia kończącego postępowanie w sprawie nie przysługuje skarga kasacyjna.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Sekretariat Departamentu Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
