<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="070626-2018"
            EDITION="2018032">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-067683-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>32</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180215</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 032-070626</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:070626-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.trenord.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.trenord.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34630000">Parts of railway or tramway locomotives or rolling stock; railways traffic-control equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC4">Lombardia</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITC4C">Milano</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2104600.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Милано</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Резервни части за локомотиви или за подвижен железопътен състав; оборудване за контрол на железопътното движение</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milán</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Části železničních nebo tramvajových lokomotiv nebo kolejových vozidel; zařízení pro řízení železniční dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dele til lokomotiver, vogne eller andet rullende materiel til jernbaner eller sporveje; udstyr til jernbanetrafikregulering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mailand</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teile für Eisenbahn- oder Straßenbahnlokomotiven oder rollendes Material; Ausrüstung für die Eisenbahnverkehrssteuerung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μιλάνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μέρη σιδηροδρομικών ή τροχιοδρομικών μηχανών έλξης ή τροχαίου υλικού· εξοπλισμός ελέγχου της κυκλοφορίας για σιδηροδρόμους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts of railway or tramway locomotives or rolling stock; railways traffic-control equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milán</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partes de locomotoras de ferrocarril o tranvía o material móvil; equipo de control del tráfico de ferrocarriles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudteevedurite või trammivedurite või veeremi osad; raudtee liikluskorraldusseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rautatien tai raitiotien veturien tai muun liikkuvan kaluston osat; rautateiden liikenteenohjauslaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pièces détachées pour locomotives ou matériel ferroviaire roulant, équipement de commande et de contrôle du trafic ferroviaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts of railway or tramway locomotives or rolling stock; railways traffic-control equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dijelovi željezničkih ili tramvajskih lokomotiva ili vagoni; oprema za regulaciju željezničkog prometa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milánó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti és villamosvasúti mozdonyok, valamint a gördülőállomány alkatrészei; vasúti forgalomfelügyeleti eszközök</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parti di ricambio di locomotive o materiale rotabile ferroviari o ferrotranviari; apparecchiature di controllo-comando ferroviario</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milanas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio arba tramvajaus lokomotyvų ir riedmenų dalys; geležinkelių eismo valdymo įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milāna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzelzceļa vai tramvaju lokomotīvju un ritošā sastāva detaļas; dzelzceļa satiksmes kontroles iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts ta' lokomotivi tal-ferrovija jew tat-tramm jew materjal ferrovjarju mobbli (rolling stock); tagħmir għall-kontroll tat-traffiku ferrovjarju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milaan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderdelen van spoor- of tramlocomotieven of rollend materieel; apparatuur voor spoorverkeersregeling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mediolan</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Części lokomotyw kolejowych lub tramwajowych, lub taboru kolejowego; urządzenia do sterowania ruchem kolejowym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milão</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partes de locomotivas ferroviárias ou para circulação urbana e outro material circulante; equipamento de controlo do tráfego ferroviário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piese pentru locomotive sau material rulant feroviar sau de tramvai; echipament pentru controlul traficului feroviar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Miláno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Časti železničných alebo električkových lokomotív alebo železničných koľajových vozidiel; železničné zariadenia na riadenie dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Deli tirnih vozil ali vrtljivih podstavkov; oprema za nadzor in upravljanje železniškega prometa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Milano</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar till järnvägs-, spårvägslok eller rullande materiel; trafikledningsutrustning för järnvägar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Trenord S.r.l.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Trenord S.r.l.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazzale Cadorna 14</ADDRESS>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Dott.ssa Sarah Laquagni</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0285114250</PHONE>
               <E_MAIL>gare.trenord@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0285114621</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <URL_GENERAL>http://www.trenord.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.trenord.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.trenord.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Trenord S.r.l. — Ufficio Protocollo</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>ITALIA</NATIONALID>
               <ADDRESS>Piazzale Cadorna 14</ADDRESS>
               <TOWN>Mialno</TOWN>
               <POSTAL_CODE>20123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0285114514-4194</PHONE>
               <E_MAIL>gare.trenord@legalmail.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0285114621</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4C"/>
               <URL_GENERAL>http://www.trenord.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.trenord.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fornitura di convertitori statici per vetture Piano Ribassato Trenord. Lotto 1 CIG 738369952B — Lotto 2 CIG 73837005FE</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>LOTTO 1 CIG 738369952B LOTTO 2 CIG 73837005FE</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34630000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L'appalto ha ad oggetto la fornitura di convertitori statici per vetture piano ribassato assegnate a Trenord, rispondenti alle specifiche tecniche allegate e successivamente indicate.</P>
               <P>La fornitura sarà suddivisa in due distinti lotti di aggiudicazione.</P>
               <P>L’assegnazione avverrà mediante procedura aperta ai sensi dell’art. 123 del D.Lgs. 50/2016, con aggiudicazione all’offerta economicamente più vantaggiosa.</P>
               <P>Il D.Lgs. 50/16 parte II Titolo VI — Sezioni dalla I alla III — disciplina la presente procedura.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2104600.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_MAX_NUMBER>2</LOT_MAX_NUMBER>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Fornitura di nr.40 convertitori statici 35kW cadauno per vetture Piano Ribassato cat. 7007234 rispondenti alla specifica tecnica 4SEOF6631921— Lotto 1 CIG 738369952B</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34630000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Siti produttivi di Trenord in Regione Lombardia.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Entrambi i Lotti hanno ad oggetto la fornitura di nr. 40 convertitori statici 35kW cadauno per vetture Piano Ribassato cat. 7007234 rispondenti alla specifica tecnica 4SEOF6631921. I convertitori, se non già omologati, dovranno seguire un processo di omologazione (omologazione di prodotto), a cure e spese del fornitore, validato da un VIS, che certifichi tramite Rapporti di Valutazione la rispondenza del prodotto alle specifiche tecniche e alle norme in esso indicate; successivamente a questa fase il prodotto dovrà essere omologato su un veicolo Trenord, a cura della Committente e in collaborazione con il Fornitore, e secondo quanto previsto all’interno delle specifiche tecniche e dalle direttive vigenti. La fornitura potrà avere inizio successivamente a questa fase, secondo le caratteristiche validate nel processo di omologazione.</P>
                  <P>Tutte le attività (progettazione, omologazione, prove, trasporto verso i siti dell’Appaltatore) sono a carico del fornitore, e comprese nel prezzo di fornitura.</P>
                  <P>L'offerta deve essere fatta pervenire all'indirizzo di cui al punto 1 del presente bando, Trenord — Ufficio Protocollo, a pena di esclusione dalla gara, entro la data prevista al punto IV.2.2) secondo le modalità indicate nel Disciplinare di gara. È possibile ottenere chiarimenti sulla presente procedura mediante la proposizione di quesiti scritti da inoltrare al Responsabile del Procedimento in fase di affidamento esclusivamente a mezzo pecgare.trenord@legalmail.it, entro il giorno 13.3.2018. Non saranno, pertanto, fornite risposte ai quesiti pervenuti successivamente al termine indicato. Le risposte alle richieste di chiarimenti e/o eventuali ulteriori informazioni sostanziali in merito alla presente procedura, saranno pubblicate in forma anonima nel sito www.trenord.it alla sezione bandi e gare e costituiranno parte integrante della documentazione di gara.</P>
                  <P>In tema di avvalimento, si applica l'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
                  <P>Stante l'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e nei limiti dello stesso sono escluse le domande in caso di mancato adempimento alle prescrizioni previste dal Codice degli Appalti, nonché dai provvedimenti attuativi, in quanto applicabili a Trenord ex art. 114 D.Lgs. 50/16, e da altre disposizioni di legge vigenti, nonché nei casi di incertezza assoluta sul contenuto o sulla provenienza della domanda, per difetto di sottoscrizione o di altri elementi essenziali ovvero in caso di non integrità del plico contenente l'offerta o la domanda di partecipazione o altre irregolarità relative alla chiusura dei plichi, tali da far ritenere, secondo le circostanze concrete, che sia stato violato il principio di segretezza delle offerte e in ogni caso in cui, espletato il soccorso istruttorio, il concorrente non provveda all'integrazione della documentazione, costituendo tale circostanza difetto di serietà dell'offerta. Trenord S.r.l. si riserva di escludere le offerte formulate da raggruppamenti sovrabbondanti qualora le modalità di costituzione del raggruppamento rivelino profili anticoncorrenziali. In conformità con quanto disposto dall'art. 52 del D.Lgs. n. 50/16, il concorrente dovrà indicare, in sede di offerta, l'indirizzo di posta elettronica certificata per le comunicazioni nonché il numero di fax al fine dell'invio delle stesse. In caso di raggruppamenti temporanei, GEIE, aggregazioni di imprese di rete o consorzi ordinari, anche se non ancora costituiti formalmente, la comunicazione inviata al mandatario si intende validamente resa a tutti gli operatori economici raggruppati, aggregati o consorziati. In caso di avvalimento, la comunicazione inviata all'offerente si intende validamente resa a tutti gli operatori economici ausiliari.</P>
                  <P>Il subappalto è ammesso con le modalità di cui all'art. 105 D.Lgs. 50/16. Non sono ammesse offerte in aumento. Si procederà all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida, sempre che sia ritenuta congrua e conveniente.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1052300.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>L’assistenza in garanzia su guasti al convertitore potrà essere richiesta anche tramite interventi a bordo del rotabile, presso l’IMC Milano Fiorenza.</P>
                  <P>Il criterio di aggiudicazione sarà quello dell'offerta economicamente più vantaggiosa (art. 95 D.Lgs. 50/16) in base ai criteri: 30 % offerta economica, 70 % offerta tecnica. I criteri e subcriteri sono indicati nel Disciplinare di gara.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Fornitura di nr.40 convertitori statici 35kW cadauno per vetture Piano Ribassato cat. 7007234 rispondenti alla specifica tecnica 4SEOF6631921— Lotto 2 CIG 73837005FE</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34630000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITC4"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Siti produttivi di Trenord in Regione Lombardia.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Entrambi i Lotti hanno ad oggetto la fornitura di nr. 40 convertitori statici 35kW cadauno per vetture Piano Ribassato cat. 7007234 rispondenti alla specifica tecnica 4SEOF6631921. I convertitori, se non già omologati, dovranno seguire un processo di omologazione (omologazione di prodotto), a cure e spese del fornitore, validato da un VIS, che certifichi tramite Rapporti di Valutazione la rispondenza del prodotto alle specifiche tecniche e alle norme in esso indicate; successivamente a questa fase il prodotto dovrà essere omologato su un veicolo Trenord, a cura della Committente e in collaborazione con il Fornitore, e secondo quanto previsto all’interno delle specifiche tecniche e dalle direttive vigenti. La fornitura potrà avere inizio successivamente a questa fase, secondo le caratteristiche validate nel processo di omologazione.</P>
                  <P>Tutte le attività (progettazione, omologazione, prove, trasporto verso i siti dell’Appaltatore) sono a carico del fornitore, e comprese nel prezzo di fornitura.</P>
                  <P>L'offerta deve essere fatta pervenire all'indirizzo di cui al punto 1 del presente bando, Trenord — Ufficio Protocollo, a pena di esclusione dalla gara, entro la data prevista al punto IV.2.2) secondo le modalità indicate nel Disciplinare di gara. È possibile ottenere chiarimenti sulla presente procedura mediante la proposizione di quesiti scritti da inoltrare al Responsabile del Procedimento in fase di affidamento esclusivamente a mezzo pecgare.trenord@legalmail.it, entro il giorno 13.3.2018. Non saranno, pertanto, fornite risposte ai quesiti pervenuti successivamente al termine indicato. Le risposte alle richieste di chiarimenti e/o eventuali ulteriori informazioni sostanziali in merito alla presente procedura, saranno pubblicate in forma anonima nel sito www.trenord.it alla sezione bandi e gare e costituiranno parte integrante della documentazione di gara.</P>
                  <P>In tema di avvalimento, si applica l'art. 89 del D.Lgs. n. 50/2016.</P>
                  <P>Stante l'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e nei limiti dello stesso sono escluse le domande in caso di mancato adempimento alle prescrizioni previste dal Codice degli Appalti, nonché dai provvedimenti attuativi, in quanto applicabili a Trenord ex art. 114 D.Lgs. 50/16, e da altre disposizioni di legge vigenti, nonché nei casi di incertezza assoluta sul contenuto o sulla provenienza della domanda, per difetto di sottoscrizione o di altri elementi essenziali ovvero in caso di non integrità del plico contenente l'offerta o la domanda di partecipazione o altre irregolarità relative alla chiusura dei plichi, tali da far ritenere, secondo le circostanze concrete, che sia stato violato il principio di segretezza delle offerte e in ogni caso in cui, espletato il soccorso istruttorio, il concorrente non provveda all'integrazione della documentazione, costituendo tale circostanza difetto di serietà dell'offerta. Trenord Srl si riserva di escludere le offerte formulate da raggruppamenti sovrabbondanti qualora le modalità di costituzione del raggruppamento rivelino profili anticoncorrenziali. In conformità con quanto disposto dall'art. 52 del D.Lgs. n. 50/16, il concorrente dovrà indicare, in sede di offerta, l'indirizzo di posta elettronica certificata per le comunicazioni nonché il numero di fax al fine dell'invio delle stesse. In caso di raggruppamenti temporanei, GEIE, aggregazioni di imprese di rete o consorzi ordinari, anche se non ancora costituiti formalmente, la comunicazione inviata al mandatario si intende validamente resa a tutti gli operatori economici raggruppati, aggregati o consorziati. In caso di avvalimento, la comunicazione inviata all'offerente si intende validamente resa a tutti gli operatori economici ausiliari.</P>
                  <P>Il subappalto è ammesso con le modalità di cui all'art. 105 D.Lgs. 50/16. Non sono ammesse offerte in aumento. Si procederà all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida, sempre che sia ritenuta congrua e conveniente.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">1052300.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>L’assistenza in garanzia su guasti al convertitore potrà essere richiesta anche tramite interventi a bordo del rotabile, presso l’IMC Milano Fiorenza.</P>
                  <P>Il criterio di aggiudicazione sarà quello dell'offerta economicamente più vantaggiosa (art. 95 D.Lgs. 50/16) in base ai criteri: 30 % offerta economica, 70 % offerta tecnica. I criteri e subcriteri sono indicati nel Disciplinare di gara.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A) Dichiarazione/i sostitutiva/e ai sensi del D.P.R. n. 445/2000 ovvero per i concorrenti non residenti in Italia,documentazione idonea equivalente secondo la legislazione dello Stato di appartenenza, con le quali il legale rappresentante del concorrente o suo procuratore:</P>
               <P>1.1. Dichiara l'assenza delle cause di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016 mediante la compilazione del modello DGUE scaricabile dal sito internet www.trenord.it</P>
               <P>1.2. Inoltre:</P>
               <P>b) Dichiara l'iscrizione nel registro delle imprese della Camera di Commercio o in analogo registro dello Stato di appartenenza (se imprenditore straniero) da cui risulti che l'impresa opera in settore analogo a quello oggetto del presente Bando di gara, mediante la compilazione del modello CCIAA scaricabile dal sito internet www.trenord.it.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Lotto 1 e Lotto 2:</P>
               <P>a) Allega dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000 con la quale attestano di aver realizzato nel triennio 2014-2016 un fatturato globale complessivo non inferiore a 4 500 000,00 EUR (euro quattromilionicinquecentomila/00);</P>
               <P>In caso di partecipazione a entrambi i lotti di gara il fatturato globale nel triennio indicato dovrà essere non inferiore a 9 000 000,00 EUR (euro novemilioni/00).</P>
               <P>b) Allega idonee dichiarazioni rilasciate da almeno 2 Istituti Bancari operanti in ambito UE, da cui risulti che il soggetto concorrente abbia fatto fronte ai suoi impegni con regolarità e puntualità, nonché la complessiva solidità finanziaria del soggetto.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Relativamente al requisito di cui al punto III.1.2) a, lo stesso dovrà essere posseduto in misura non inferiore al 60 % dalla capogruppo e comunque nella misura minima del 20 % dalle altre imprese che costituiscono il concorrente fatto salvo che il requisito nel suo complesso debba essere posseduto dal raggruppamento nel suo complesso.</P>
               <P>In tutti i casi sopra indicati, in caso di consorzio stabile o consorzio di cooperative, si rinvia a quanto disposto dall'art. 47 del D.Lgs. n. 50/2016 in tema di possesso e comprova dei requisiti per la partecipazione alla gara.</P>
               <P>Tutti i restanti requisiti, ove non è prevista la ripartizione tra mandante e mandatarie, devono essere posseduti interamente da tutti i soggetti componenti l'ATI.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Lotto 1 e Lotto 2:</P>
               <P>a) In caso di partecipazione ad un lotto di gara allega dichiarazione resa ai sensi del D.P.R. 445/2000 con la quale si attesta di aver realizzato nel triennio 2014-2016 un fatturato specifico complessivo per la fornitura di convertitori statici di potenza non inferiore a 20kW non inferiore a 2 500 000,00 EUR (euro duemilionicinquecentomila/00); in caso di partecipazione ad entrambi i lotti il requisito richiesto dovrà essere non inferiore a 5 000 000,00 EUR (euro cinquemilioni/00).</P>
               <P>A comprova delle dichiarazioni dovrà essere allegato l’elenco dei contratti, anche in corso, che concorrono al raggiungimento del fatturato specifico, con l’indicazione, per ciascuno di essi, di: oggetto, importo, durata, committente; si precisa che nel caso di contratti il cui periodo di efficacia ricada solo parzialmente nei periodi di riferimento, ai fini del calcolo del fatturato specifico sarà considerato solo l’importo riferibile al periodo di riferimento.</P>
               <P>b) Allega copia conforme all’originale della certificazione di conformità del proprio sistema di gestione per la qualità alla norma ISO 9001:2008 o ISO 9001:2015, rilasciata da organismi di certificazione accreditati da ACCREDIA o da un Ente di Accreditamento internazionale aderente agli Accordi di Mutuo Riconoscimento e relativa ad attività coerenti con quelle oggetto di gara.</P>
               <P>Si precisa che la mancata transizione, entro il 14.9.2018, alla norma ISO 9001:2015 nonché il mancato mantenimento della certificazione per tutta la durata della fornitura costituisce clausola di risoluzione di contratto.</P>
               <P>c) Allega dichiarazione riportante il proprio impegno a fornire, in caso di stipula del contratto, entro la data di prima fornitura dei convertitori tutta la documentazione tecnica (a titolo esemplificativo e non esaustivo: Manuale di uso e manutenzione, Catalogo Ricambi, Piano di Manutenzione con relative schede manutentive, Schemi elettrici e meccanici, Specifiche Tecniche,...) a supporto del prodotto.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Relativamente al requisito di cui al punto III.1.3) a, lo stesso dovrà essere posseduto in misura non inferiore al 60 % dalla capogruppo e comunque nella misura minima del 20 % dalle altre imprese che costituiscono il concorrente fatto salvo che il requisito nel suo complesso debba essere posseduto dal raggruppamento nel suo complesso.</P>
               <P>Relativamente al requisito di cui al punto III.1.3) c, lo stesso dovrà essere posseduto dall’ATI nel suo complesso.</P>
               <P>In tutti i casi sopra indicati, in caso di consorzio stabile o consorzio di cooperative, si rinvia a quanto disposto dall'art. 47 del D.Lgs. n. 50/2016 in tema di possesso e comprova dei requisiti per la partecipazione alla gara.</P>
               <P>Tutti i restanti requisiti, ove non è prevista la ripartizione tra mandante e mandatarie, devono essere posseduti interamente da tutti i soggetti componenti l'ATI.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Specificate nel Disciplinare di gara. Si precisa che, trattandosi di procedura esperita da impresa appartenente ai c.d. settori speciali, non trova applicazione il disposto di cui all'art. 93, comma 7, del D.Lgs.50/2016; non sarà dunque ammesso, per gli operatori economici in possesso di certificazione del sistema di qualità aziendale e/o delle altre certificazioni citate dalla richiamata disposizione normativa, il beneficio della riduzione del 50 % dell'importo della garanzia provvisoria e definitiva.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Fondi propri di esercizio.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti indicati all'art. 45 del D.Lgs. 50/2016. Al momento della presentazione dell'offerta, i soggetti di cui all'art. 45, comma 1, lettere d), e) ed f) del D.Lgs. 50/2016 potranno non essere ancora formalmente costituiti, ma a condizione che l'offerta contenga l'impegno che, in caso di aggiudicazione, le stesse imprese costituiranno l'ATI, il consorzio o il GEIE, e conferiranno mandato collettivo speciale con rappresentanza ad una di esse, espressamente indicata e qualificata come mandataria o capogruppo, la quale stipulerà il contratto in nomee per conto proprio e delle mandanti.</P>
               <P>In caso di consorzi di cui all'art. 45, comma 1, lett. b) e c) del D.Lgs.50/2016, l'offerta dovrà contenere l'indicazione dei consorziati esecutori.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>C/o Trenord Srl — P.le Cadorna 14 — Sala 7<FT TYPE="SUP">o</FT> piano — 20123 Milano — Italia.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Rappresentanti dei concorrenti muniti di delega.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Si precisa che l'importo a base di gara dell’appalto, a corpo, è pari a 2 104 600,00 EUR (euro duemilionicentoquattromilaseicento/00) più IVA, ed è così suddiviso:</P>
               <P>Lotto 1:</P>
               <P>— 1 052 000,00 EUR (euro unmilionecinquantaduemila/00) + IVA per la fornitura base,</P>
               <P>— Oneri per la sicurezza: 300,00 EUR (euro trecento/00).</P>
               <P>Lotto 2:</P>
               <P>— 1 052 000,00 EUR (euro unmilionecinquantaduemila/00) + IVA per la fornitura base,</P>
               <P>— Oneri per la sicurezza: 300,00 EUR (euro trecento/00).</P>
               <P>Si precisa, inoltre, che:</P>
               <P>1. È facoltà di ciascun operatore economico partecipare e formulare offerta per entrambi i lotti, tuttavia a ciascun operatore potrà essere affidato un solo lotto.</P>
               <P>2. Nel caso in cui, in fase di richiesta di partecipazione, un operatore economico dichiari di voler partecipare a due lotti di gara ma sia in possesso dei requisiti di capacità economica e finanziaria e/o di capacità tecnica per un solo lotto, il lotto di partecipazione sarà determinato, prima dell’apertura delle offerte economiche, mediante sorteggio.</P>
               <P>3. Nel caso in cui un concorrente risulti primo in graduatoria in tutti e due i lotti, lo stesso risulterà aggiudicatario del lotto nel quale abbia ottenuto punteggio migliore, mentre il lotto residuo sarà aggiudicato al concorrente secondo in graduato-ria. Nel caso in cui il concorrente primo in graduatoria in tutti e due i lotti abbia ottenuto lo stesso punteggio, risulterà aggiudicatario del lotto all’interno dei quali il concorrente che segue in graduatoria abbia ottenuto il punteggio più basso. Nel caso in cui i concorrenti che seguono in graduatoria abbiano ottenutolo stesso punteggio e non si riesca a stabilire il lotto da aggiudicare, si procederà all’aggiudicazione del/i lotto/i tramite sorteggio.</P>
               <P>4. Nel caso in cui un solo concorrente presenti offerta valida per i due lotti tale concorrente potrà aggiudicarsi entrambi i lotti.</P>
               <P>2) Ai sensi del D.Lgs. 196/2003, si informa che i dati comunicati dai concorrenti verranno utilizzati solo per le finalità connesse all'espletamento della procedura di gara e verranno comunque trattati in modo tale da garantirne la riservatezza e la sicura conservazione.</P>
               <P>3) La Stazione Appaltante, in ottemperanza alle previsioni di cui all'art. 1, comma 32 della L.190/2012,provvederàalla pubblicazione nel proprio sito web istituzionale delle informazioni inerenti le domande di partecipazione relative all'espletamento della presente procedura.</P>
               <P>4) Le spese per la pubblicazione sulla Gazzetta ufficiale del presente bando di gara sono rimborsate alla stazione appaltante dall'aggiudicatario entro il termine di 60 giorni dall'aggiudicazione: a tal fine Trenord provvederà alla fatturazione nei confronti del Soggetto Aggiudicatario e tale fatturazione potrà essere compensata con i pagamenti dovuti al Soggetto Aggiudicatario medesimo per l'esecuzione dell'appalto.</P>
               <P>5) Il presente bando di gara non vincola in alcun modo questa società che si riserva di annullare in qualsiasi momento la gara, né determinano pertanto l'insorgere di eventuali diritti e aspettative di sorta al riguardo da parte dei candidati.</P>
               <P>6) Decorsi 6 (sei) mesi dal termine di presentazione delle offerte senza che Trenord abbia provveduto all'aggiudicazione, i soggetti offerenti e Trenord si potranno ritenere svincolati da qualsiasi impegno. Trenord si riserva la facoltà di contattare il primo classificato e, previo eventuale aggiornamento del prezzo, invitarlo a confermare l'offerta presentata. In caso di diniego del primo classificato si riserva la facoltà di rivolgersi al secondo classificato e, di seguito, agli altri in graduatoria.</P>
               <P>7) Responsabile del procedimento in fase di affidamento: ing. Dino Simeoni.</P>
               <P>8) Responsabile del procedimento in fase di esecuzione del servizio: ing. Massimiliano Serafini.</P>
               <P>9) Responsabile per il diritto di accesso agli atti: avv. Yari Mori.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>T.A.R. Lombardia</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>TAR Milano</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Milano</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-12</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
