<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="070746-2018"
            EDITION="2018032">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-070153-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180712</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>32</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180215</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 032-070746</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:070746-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.atersir.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.atersir.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90510000">Refuse disposal and treatment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90530000">Operation of a refuse site</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90600000">Cleaning and sanitation services in urban or rural areas, and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH51">Piacenza</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH55">Bologna</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">505197249.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180213</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180712 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="R">Regional or local Agency/Office</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Болоня</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Отстраняване и третиране на битови отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boloňa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odstraňování a čištění odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bortskaffelse og behandling af affald</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beseitigung und Behandlung von Siedlungsabfällen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπολόνια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διάθεση και επεξεργασία απορριμμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse disposal and treatment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eliminación y tratamiento de desperdicios</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jäätmekõrvaldus- ja käitlusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätteiden poiskuljetus ja käsittely</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Élimination et traitement des ordures</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Refuse disposal and treatment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zbrinjavanje i obrada otpada</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladék ártalmatlanítása és kezelése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trattamento e smaltimento dei rifiuti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonė</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atliekų šalinimo ir apdorojimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boloņa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atkritumu apglabāšana un pārstrāde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rimi u trattament ta' l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Afvalverzameling en –verwerking</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usuwanie i obróbka odpadów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tratamento e eliminação de resíduos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eliminare şi tratare a deşeurilor menajere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Likvidácia a spracovanie odpadu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odstranjevanje in obdelava odpadkov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallshantering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Agenzia territoriale dell'Emilia — Romagna per i servizi idrici e rifiuti ("ATERSIR" o "Agenzia")</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Agenzia territoriale dell'Emilia — Romagna per i servizi idrici e rifiuti ("ATERSIR" o "Agenzia")</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Cairoli 8/F</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Stefano Rubboli</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0516373411</PHONE>
               <E_MAIL>dgatersir@pec.atersir.emr.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0519525150</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITH55"/>
               <URL_GENERAL>http://www.atersir.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.atersir.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.atersir.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AGENCY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Bando di gara per l’affidamento in concessione del servizio pubblico di gestione integrata dei rifiuti urbani e assimilati nel bacino territoriale di Piacenza.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CIG: 7358871C72</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90510000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Affidamento del contratto di concessione di servizio pubblico, relativo al servizio di gestione integrata dei rifiuti urbani nel bacino territoriale di Piacenza, comprensivo dei comuni di Agazzano, Alseno, Alta Val Tidone, Besenzone, Bettola, Bobbio, Borgonovo Val Tidone, Cadeo, Calendasco, Caorso, Carpaneto Piacentino, Castell'Arquato, Castel San Giovanni, Castelvetro Piacentino, Cerignale, Coli, Corte Brugnatella, Cortemaggiore, Farini, Ferriere, Fiorenzuola d'Arda, Gazzola, Gossolengo, Gragnano Trebbiense, Gropparello, Lugagnano Val d'Arda, Monticelli d'Ongina, Morfasso, Ottone, Piacenza, Pianello Val Tidone, Piozzano, Podenzano, Ponte dell'Olio, Pontenure, Rivergaro, Rottofreno, San Giorgio Piacentino, San Pietro in Cerro, Sarmato, Travo, Vernasca, Vigolzone, Villanova sull'Arda, Zerba, Ziano Piacentino. Il servizio ha ad oggetto i servizi di base e i servizi integrativi (attivabili su richiesta di comuni o agenzia) definiti all'art. 1 del contratto di servizio e relativi allegati.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">505197249.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90530000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="ITH51"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Bacino territoriale di Piacenza, comprensivo dei comuni di cui al p.to II.1.4).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La procedura assume ad oggetto l’affidamento tramite procedura aperta ai sensi dell’art. 164 del D.Lgs. n. 50/2016 (ai sensi dell’art. 202 D.Lgs. n. 152/2006 e s.m.i., della L.R. Emilia Romagna n. 23/2011 e della normativa comunque vigente) del contratto di concessione di servizio pubblico, relativo al servizio di gestione integrata dei rifiuti urbani nel bacino territoriale di Piacenza (secondo le specifiche di bando integrale e capitolato d'oneri, contratto di servizio e relativi allegati).</P>
                  <P>I rifiuti oggetto del servizio di cui al relativo contratto di concessione sono i rifiuti urbani e assimilati agli urbani ai sensi dell’art. 184, c. 2, del D.Lgs. n. 152/2006 e s.m.i. Sono in ogni caso esclusi i rifiuti speciali non assimilati.</P>
                  <P>Si applica l'istituto dell'avvalimento (art. 89, D.Lgs. 50/2016) secondo quanto previsto dalla lett. J del bando integrale e capitolato d'oneri.</P>
                  <P>Il servizio oggetto della presente procedura avrà durata di 15 anni (art. 203 c. 2 lett. c, del D.Lgs. n. 152/2006) decorrenti dalla data prevista dal contratto di servizio.</P>
                  <P>Le disposizioni speciali previste nella documentazione di gara per le annualità 2019, 2020 e 2021, in caso di slittamento del termine di decorrenza dell’affidamento si devono intendere riferite, rispettivamente, al primo, secondo e terzo anno di gestione.</P>
                  <P>Il valore posto a base d'asta è quello indicato al p.to II.1.5). Visti l’art. 26 D.Lgs. n. 81/2008 e la determinazione dell’AVCP n. 3/2008, si evidenzia che i costi della sicurezza da rischi di natura interferenziale sono stati valutati pari a zero e non è necessario pertanto redigere il D.U.V.R.I. Ai sensi dell’art.23, c.16, D.Lgs. 50/2016 si individuano in 257 692 985,79 EUR i costi stimati della manodopera. Il valore posto a base d’asta si compone dei valori delle singole annualità (IVA esclusa) come di seguito esplicitati: per il 2019, 31 229 950,00 EUR; per il 2020, 32 590 987,00 EUR; per il 2021, anno a regime, e seguenti fino a scadenza contratto, 33 952 024,00 EUR.</P>
                  <P>Il predetto valore a base d'asta, indicato al p.to II.1.5), è comprensivo degli oneri per la sicurezza aziendale connessi alla attività oggetto del presente affidamento, che dovranno essere indicati dal concorrente. Tale valore, commisurato all'intero periodo di validità del contratto, costituisce la base d’asta soggetta a ribasso in sede di offerta economica e assume ad oggetto i servizi di base di cui al punto II.1.4).</P>
                  <P>Il rapporto tra l’importo totale offerto dal concorrente ed il valore posto a base d’asta sarà moltiplicato per i valori a base d’asta di ciascuna annualità del primo triennio di affidamento ai fini della determinazione del corrispettivo annuo per i servizi di base. Per gli anni successivi all'anno a regime il corrispettivo per i servizi di base sarà aggiornato in applicazione dell’art. 39 del contratto di servizio. Il medesimo ribasso percentuale offerto dal concorrente è applicato ai singoli prezzi unitari relativi ai servizi integrativi di cui al p.to II.1.4), come descritti nell’allegato B al capitolato d'oneri.</P>
                  <P>La presente procedura è svolta nel rispetto del PANGPP, in conformità al DM 13 febbraio 2014 “Criteri ambientali minimi per l’affidamento del servizio di gestione dei rifiuti urbani”.</P>
                  <P>Non sono ammesse varianti, salvo le proposte migliorative come previste nel bando integrale e capitolato d'oneri.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">505197249.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">180</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Richieste di informazioni sui documenti di gara devono essere inoltrate all’indirizzo PEC dell’agenzia. Alle richieste pervenute sarà dato riscontro sul sito internet dell'agenzia, entro 30 giorni. Non possono essere presentate domande di chiarimenti nei 30 giorni antecedenti la data di scadenza di presentazione delle offerte. Rettifiche e informazioni complementari saranno pubblicate sul sito.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a. iscrizione, per le attività oggetto della gara, nel registro delle imprese presso la CCIAA in cui l’impresa ha sede legale, ovvero nel caso di operatore di altro stato membro dell’UE non stabilito in Italia, iscrizione nel corrispondente registro dello stato in cui è stabilito (art. 83, c. 3, D.Lgs. n. 50/2016);</P>
               <P>b. assenza di motivi di esclusione dell’art. 80, D.Lgs. n. 50/2016 comprovata dalle dichiarazioni recanti la dicitura “consapevoli delle sanzioni penali per dichiarazioni mendaci, falsità negli atti e uso di atti falsi previste dall’art. 76, D.P.R. n. 445/2000” attestanti che il concorrente non si trova in alcuna delle cause di esclusione dalla partecipazione alla gara ivi previste;</P>
               <P>c. iscrizione all’ANGA per le seguenti categorie e classi: cat. 1, classe B o superiore, incluse le sottocategorie “attività di spazzamento meccanizzato” e “gestione dei centri di raccolta di rifiuti urbani” (o categorie equivalenti per le imprese appartenenti ad altri stati della UE).</P>
               <P>Il concessionario dovrà obbligatoriamente possedere o dotarsi delle necessarie autorizzazioni, in proprio o a mezzo di ditte appositamente iscritte nell’ANGA, per lo svolgimento di tutti i servizi di base ed integrativi previsti nella presente concessione, anche se non richiesti dalla presente lettera c, in particolare per quanto attiene ai sistemi, informatici e analogici, di tracciabilità dei rifiuti. Per il caso di partecipazione di raggruppamenti temporanei di imprese (RTI) o di consorzi i concorrenti dovranno provare il possesso dei requisiti secondo le disposizioni contenute nel bando integrale e capitolato d'oneri.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a. aver conseguito un fatturato specifico, nel triennio 2014-2016, per lo svolgimento di servizi di gestione dei rifiuti urbani ed assimilati analoghi ai servizi di base di cui al precedente p.to II.1.4), di importo pari o superiore a euro ottanta milioni (80 000 000/00 EUR);</P>
               <P>b. dovranno, inoltre, essere prodotte idonee referenze bancarie, in numero non inferiore a due, di data non anteriore a tre mesi rispetto alla data di presentazione dell’offerta, attestanti la capacità economica e finanziaria e l’affidabilità del concorrente.</P>
               <P>Per il caso di partecipazione di raggruppamenti temporanei di imprese (RTI) o di consorzi i concorrenti dovranno provare il possesso dei requisiti secondo le disposizioni contenute nel bando integrale e capitolato d'oneri.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a. aver gestito, per almeno 12 mesi consecutivi, nel triennio 2014-2016, servizi di gestione dei rifiuti urbani ed assimilati analoghi ai servizi di base di cui al precedente p.to II.1.4), per una popolazione servita continuativamente e contemporaneamente pari ad almeno 150 000 abitanti (valore mantenuto giornalmente per l’intero periodo);</P>
               <P>b. essere in possesso di certificazione di qualità UNI/EN/ISO 9001 o equivalente;</P>
               <P>c. essere in possesso della certificazione ambientale UNI/EN/ISO 14001 ovvero, in alternativa, essere in possesso della certificazione EMAS, o equivalenti.</P>
               <P>Per il caso di partecipazione di raggruppamenti temporanei di imprese (RTI) o di consorzi i concorrenti dovranno provare il possesso dei requisiti secondo le disposizioni contenute nel bando integrale e capitolato d'oneri.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>È fatto divieto di cedere, o subconcedere, anche parzialmente, il servizio di gestione dei rifiuti urbani oggetto del contratto di cui alla presente procedura, a pena di risoluzione del medesimo con tutte le conseguenze di legge e con escussione da parte di ATERSIR delle garanzie previste dal contratto stesso.</P>
               <P>Ferma restando la sua piena responsabilità in ordine all’organizzazione ed esecuzione delle attività oggetto della concessione, il gestore, per l’esecuzione di attività operative, può avvalersi di soggetti terzi individuati secondo quanto previsto dal contratto di servizio.</P>
               <P>L’offerta presentata costituisce, in caso di aggiudicazione, obbligo negoziale ed integra, a tutti gli effetti, il contratto di servizio. Ai sensi dell'art.174, c. 2, primo periodo, D.Lgs. n. 50/2016, gli operatori economici dovranno indicare in sede di offerta le parti del contratto che intendono subappaltare a terzi.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-07-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Soggetti ammessi a partecipare. Sono ammessi a partecipare alla procedura gli operatori economici di cui all’art. 45, D.Lgs. n. 50/2016, in possesso delle condizioni di idoneità e dei requisiti previsti alla sezione III. Tali operatori possono partecipare alle condizioni previste dagli artt. 45, 47 e 48, D.Lgs. n. 50/2016. È consentita la partecipazione di RTI, anche non ancora costituiti e delle ulteriori forme costituende di operatori economici previsti dalla legge. Ulteriori informazioni in ordine alla presentazione e alle caratteristiche delle offerte sono previste dal bando integrale e capitolato d'oneri. È fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più di un RTI o consorzio, ovvero di partecipare, anche in forma individuale, qualora abbiano partecipato alla gara medesima in raggruppamento o consorzio. In tali casi, le offerte dei relativi raggruppamenti o consorzi saranno escluse. Devono essere specificate le attività che verranno eseguite dai singoli operatori economici riuniti o consorziati. Le reti di imprese rispettano la disciplina prevista per i RTI in quanto compatibile ai sensi dell’art. 45, c. 2, lett. f, D.Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Garanzie. In sede di offerta, i candidati devono prestare una garanzia provvisoria (art. 93, D.Lgs. n. 50/2016) pari a 10 103 945,00 EUR, a copertura della mancata sottoscrizione del contratto per fatto dell’affidatario. Ai sensi dell’art. 93, c. 8, D.Lgs. 50/2016, l’offerta deve essere altresì corredata dall’impegno di un fideiussore a rilasciare la garanzia fideiussoria per l’esecuzione del contratto di servizio entro la data di stipula del contratto medesimo, secondo quanto previsto dall’art. 56 dello schema di contratto, qualora l’offerente risultasse affidatario. L’offerta deve altresì essere corredata dall’impegno di un fideiussore a rilasciare la garanzia fideiussoria a copertura della corresponsione al gestore uscente della somma individuata da ATERSIR con determina n. 37 del 26 febbraio 2016, aggiornata dall’agenzia al termine delle procedure di gara, qualora ricorrano le fattispecie di cui al c. 2 dell’art. 15 del contratto di servizio, ossia tale versamento avvenga nei termini di 90 giorni dalla data di sottoscrizione del contratto. Ulteriori informazioni su riduzioni dell'importo, modalità di costituzione, durata e rinnovo delle suddette garanzie sono contenute nel bando Integrale e capitolato d'oneri alla lett. N.</P>
               <P>Il concorrente è vincolato al contenuto dell’offerta presentata per la durata di 12 mesi decorrenti dal termine ultimo per il ricevimento delle offerte. La prima seduta pubblica è stabilita per il giorno 19 luglio 2018, ore 11.00, presso la sede di ATERSIR. Possono partecipare i legali rappresentanti degli operatori economici interessati come risulta dal bando integrale e capitolato d'oneri.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per l'Emilia Romagna — Bologna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Strada Maggiore 53</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40125</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0514293101/2/3</PHONE>
               <E_MAIL>bo_ricevimento_ricorsi_cpa@pec.ga-cert.it</E_MAIL>
               <URL>https://www.giustizia-amministrativa.it/cdsintra/cdsintra/Organizzazione/Tribunaliamministrativiregionali/bologna/index.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Agenzia Territoriale dell'Emilia Romagna per i servizi idrici e rifiuti (ATERSIR)</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Cairoli 8/F</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40121</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0516373411</PHONE>
               <E_MAIL>dgatersir@pec.atersir.emr.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0519525150</FAX>
               <URL>http://www.atersir.it/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
