<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="070749-2018"
            EDITION="2018032">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-070799-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180314</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>32</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180215</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 032-070749</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:070749-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.marches-securises.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.marches-securises.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="41110000">Drinking water</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="39350000">Sewerage works equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRJ12">Gard</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRJ12">Gard</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">220000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180213</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180314 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ним</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Питейна вода</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pitná voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drikkevand</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trinkwasser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Νιμ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Πόσιμο νερό</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drinking water</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nimes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Agua potable</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joogivesi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Juomavesi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eau potable</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drinking water</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pitka voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ivóvíz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Acqua potabile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nimas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geriamasis vanduo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nīma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzeramais ūdens</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ilma tax-xorb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drinkwater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Woda pitna</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Água potável</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apă potabilă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pitná voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nimes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pitna voda</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Nîmes</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dricksvatten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">CA Nîmes Métropole</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>CA Nîmes Métropole</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Direction de la commande publique Colisée 2 1, rue du Colisée</ADDRESS>
               <TOWN>Nîmes Cedex 9</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30947</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 434035700</PHONE>
               <E_MAIL>commande-publique-agglo@nimes-metropole.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRJ12"/>
               <URL_GENERAL>http://www.marches-securises.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.marches-securises.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.marches-securises.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concession pour la gestion et l'exploitation des services publics de l'eau potable et de l'assainissement collectif de Nîmes Métropole</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="41110000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le contrat a pour objet l'exploitation et la gestion des services publics de l'eau potable et de l'assainissement collectif de Nîmes Métropole. Afin de bénéficier de la meilleure économie et d'une uniformité des services rendus aux usagers, Nîmes Métropole a choisi un contrat unique pour la gestion des services publics de l'eau potable et de l'assainissement collectif.</P>
               <P>En 2016, le service de l'eau potable dessert 94 484 abonnés. Les volumes vendus aux particuliers sont de 15 622 672 m<FT TYPE="SUP">3</FT>. En 2016, le service d'assainissement collectif dessert 84 648 abonnés. Les volumes assujettis sont égaux à 12 045 447 m<FT TYPE="SUP">3</FT>.</P>
               <P>Le démarrage de la gestion des services est prévu au 1.1.2020 pour une durée de 8 ans; une période préparatoire sera organisée à partir de la date de notification du contrat, afin que le concessionnaire engage les études d'ingénierie sur les travaux concessifs mis à sa charge. Nîmes Métropole demandera la création d'une société dédiée aux candidats à la concession.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">220000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="41110000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="39350000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRJ12"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les missions confiées au concessionnaire porteront notamment sur:</P>
                  <P>— la fourniture constante d'une eau potable conforme à la réglementation en vigueur, à tous les usagers, en quantité et en pression suffisante; l'épuration des eaux et le traitement des boues, conformément à la réglementation en vigueur et aux arrêtés d'exploitation; la conservation du patrimoine délégué et la continuité du service aux usagers; l'exploitation du patrimoine du service dont notamment l'entretien, la surveillance, la maintenance, les réparations, la mise en place d'un service d'astreinte; le renouvellement des équipements des installations (matériel tournant, matériel de traitement de l'eau, matériel de mesure, équipement hydraulique, électromécanique et électrique, matériel informatique, de télégestion et télésurveillance, installation électrique), le second œuvre des bâtiments (clôture, portail, menuiserie, serrurerie, plomberie, structure métallique, vitrerie), le renouvellement de linéaire de canalisation inférieur à 6 ml, les accessoires du réseau (vanne, purge, ventouse, stabilisateur de pression, compteur général); le renouvellement de la partie publique des branchements; le remplacement des compteurs, respectant à minima la réglementation en vigueur et un âge maximal de 20 ans au terme du contrat, et leur remise gratuite en fin de contrat; la réalisation des branchements neufs d'eau potable et des raccordements de conduites lors de travaux réalisés par Nîmes Métropole; l'étude, le financement, la construction et l'exploitation des travaux mis à la charge du concessionnaire par le contrat; la gestion des relations avec les usagers du service dont notamment l'information, la relève des compteurs, la facturation, le recouvrement des sommes dues, le reversement de la part revenant aux tiers et à Nîmes Métropole; la tenue à jour des informations relatives au patrimoine et au fonctionnement du service; la fourniture à Nîmes Métropole de toutes informations et conseils concernant le service; le libre accès de Nîmes Métropole aux données du concessionnaire concernant le service dans le cadre de son droit de contrôle; le respect de dispositions de fin de contrat garantissant la réversibilité du mode de gestion.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) lettre de candidature datée et signée précisant l'identité du candidat et les éléments juridiques relatifs à la structure du candidat ou du groupement (forme juridique, capital social, actionnaires ou associés principaux) accompagnée du pouvoir de la ou des personnes habilitées à engager le candidat ou le groupement. En cas de groupement, la lettre de candidature est signée de tous les membres du groupement ou accompagnée du mandat donné par chaque membre au mandataire;</P>
               <P>2) déclarations sur l'honneur conformément à l'article 19-i du décret nº 2016-86 du 1.2.2016 indiquant:</P>
               <P>2.1 — que le candidat ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue à l'article 39 de l'ordonnance nº 2016-35 du 29.1.2016;</P>
               <P>2.2 — que les renseignements et documents relatifs aux capacités et à l'aptitude du candidat, exigés en application de l'article 45 de l'ordonnance susvisée sont exacts.</P>
               <P>3) justificatifs que le candidat ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue à l'articles 39 de l'ordonnance du 29.1.2016 susvisée. Pour justifier qu'il a satisfait aux obligations prévues au 2<FT TYPE="SUP">o</FT> de l'article 39 de l'ordonnance du 29.1.2016, le candidat produit un certificat délivré par les administrations et organismes compétents conformément à l'arrêté du 25.5.2016 fixant la liste des impôts, taxes, contributions ou cotisations sociales donnant lieu à la délivrance de certificats pour l'attribution de marchés publics et de contrats de concession;</P>
               <P>4) déclarations sur l'honneur certifiant que le candidat est en règle, au cours de l'année précédant celle au cours de laquelle a lieu le lancement de la présente consultation, au regard des articles L. 5212-1, L. 5212-2, L. 5212-5 et L. 5212-9 du code du travail concernant l'emploi des travailleurs handicapés;</P>
               <P>5) justificatif de moins de 3 mois de l'inscription au RC et sociétés (extrait K Bis ou équivalent).</P>
               <P>Les candidats peuvent se présenter en qualité de candidats individuels et/ou en qualité de membres d'un groupement. En cas de groupement d'entreprises, le groupement préconisé est solidaire. Les membres du groupement devront désigner un mandataire unique qui sera l'interlocuteur unique de l'autorité délégante. En cas de groupement, les documents mentionnés dans la présente annonce devront être fournis par chacun des membres. Dans ce cas, la capacité du candidat à assurer l'exploitation du service délégué sera appréciée à l'échelle du groupement. Si la société dédiée comprend plusieurs membres, ils doivent, dès le stade de la candidature, faire parties des membres du groupement.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>6) bilans et compte de résultat des trois derniers exercices (feuillets CERFA nº 2050 à 2059-g ou documents équivalents, des trois derniers exercices (ou des seuls exercices clos si la date de création de l'entreprise est inférieure à trois mois) et les rapports des commissaires aux comptes;</P>
               <P>7) composition du capital social (liste des actionnaires de références);</P>
               <P>8) en cas d'appartenance du candidat à un groupe de sociétés: organigramme financier du groupe;</P>
               <P>9) tout autre document complémentaire jugé utile par le candidat pour prouver sa capacité économique et financière</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>10) attestation d'assurance responsabilité civile et professionnelle en cours de validité.</P>
               <P>11) un mémoire présentant les moyens humains et matériels du candidat et comprenant notamment une déclaration sur l'honneur concernant les effectifs du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années, ou depuis la date de création de l'entreprise si cette dernière date de moins de 3 ans; les curriculum vitae des principaux responsables et cadres techniques;</P>
               <P>12) un mémoire exposant l'expérience et le savoir-faire du candidat dans le domaine de l'exploitation et de la gestion des services publics de l'eau potable et de l'assainissement collectif; les références professionnelles récentes (moins de 5 ans) indiqueront le type de contrat et les principales caractéristiques des prestations gérées; elles indiqueront également s'il y a lieu la construction et l'exploitation de solutions de valorisation du biogaz et la mise en place de solutions de relève à distance des compteurs. Les références proposées comporteront obligatoirement au moins une référence portant sur la gestion d'un service d'eau potable d'au moins 50 000 abonnés, et une référence portant sur l'exploitation d'une station d'épuration d'au moins 100 000 EUR HT. En l'absence de références dans le domaine de l'activité intéressant l'objet de la délégation de service public, toute autre référence ou information pertinente pour apprécier les garanties et capacités professionnelles du candidat. Conformément à l'article 19 de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016, les candidats peuvent demander que soient également pris en comptes les capacités et aptitudes d'autres opérateurs économiques, quelle que soit la nature juridique des liens qui les unissent et notamment de leurs sous-traitants. Dans ce cas, le candidat apporte la preuve qu'il en disposera pendant toute l'exécution du contrat.</P>
               <P>En cas de dossier de candidature incomplet, Nîmes métropole pourra mettre en place une procédure de régularisation, dans un délai approprié pour l'ensemble des candidats dont le dossier serait incomplet;</P>
               <P>13) tout document complémentaire jugé utile par le candidat permettant de prouver sa capacité professionnelle et technique.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Le délégataire devra s'engager pendant la durée d'exécution du contrat sur des mesures en faveur de l'insertion professionnelle des publics en difficulté et notamment un volume annuel d'heures d'insertion.</P>
               <P>Les modalités de mise en œuvre de ces mesures seront précisées dans les documents de la consultation.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) le présent avis d'appel à candidature ainsi qu'une description plus complète du futur contrat sont disponibles gratuitement sur le profil acheteur à l'adresse suivante: www.marches-securises.fr.;</P>
               <P>2) la procédure est de type restreinte. Sur la base de l'ensemble des éléments du dossier de candidature remis, les candidats seront sélectionnés, conformément aux dispositions de l'article 45 de l'ordonnance du 29.1.2016 et de l'article L. 1411-5 CGCT, au regard de leurs garanties professionnelles, économiques et financières, de leur aptitude à assurer l'égalité des usagers devant le service public ainsi que la continuité de celui-ci et de leur respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés prévue aux articles L. 5212-1 à L. 5212-4 du code du travail;</P>
               <P>3) tous les éléments de la candidature devront être remis en langue française;</P>
               <P>4) Nîmes métropole versera à chaque candidat dont l'offre n'a pas été retenue une indemnité d'un montant de 150 000 EUR, sous réserve que le candidat ai remis d'une part des études complètes et pertinentes, de niveau Projet (Pro) relatives aux travaux concessifs de valorisation du biogaz, d'autre part une offre finale à l'issue des négociations; les modalités de versement seront précisées dans le règlement de la consultation;</P>
               <P>5) conditions d'envoi du dossier de candidature: les candidats devront obligatoirement remettre le dossier de candidature en 2 exemplaires papiers et un exemplaire numérique (CD ou clef USB) comprenant l'ensemble des pièces listées dans le présent avis. Le candidat transmet le dossier sous pli cacheté contenant une enveloppe intérieure également cachetée portant les mentions: candidature pour la concession de service public de l'eau potable et de l'assainissement collectif 2020 / ne pas ouvrir.</P>
               <P>Ce dossier devra être remis contre récépissé avec tampon de la direction de la commande publique ou, s'il est envoyé par la poste par pli recommandé avec avis de réception postal, parvenir à destination avant la date et l'heure limites de réception des candidatures à l'adresse suivante: communauté d'agglomération Nîmes Métropole, Colisée 2 — 1<FT TYPE="SUP">er</FT> étage, 1 rue du Colisée, 30947 Nîmes Cedex 9 (Horaires d'ouverture du lundi au vendredi: 8:30 — 12:30 / 13:30 — 17:00). Les candidats faisant appel à un prestataire privé pour transmettre leur dossier, doivent faire preuve de diligence et s'assurer que leur pli est livré dans les conditions indiquées ci-dessus (remise d'un récépissé avec tampon de la direction de la commande publique, aux heures d'ouverture). Aucun autre mode de transmission que la voie papier n'est autorisé par le pouvoir adjudicateur.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nîmes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>16 avenue Feuchères, CS 88010</ADDRESS>
               <TOWN>Nîmes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30941</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 466273700</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nimes@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 466362786</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Nîmes</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>16 avenue Feuchères, CS 88010</ADDRESS>
               <TOWN>Nîmes</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30941</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 466273700</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-nimes@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 466362786</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-13</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
