<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="070805-2018" EDITION="2018032"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-068974-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>32</NO_OJ><DATE_PUB>20180215</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 032-070805</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:070805-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="09134220">Diesel fuel (EN 590)</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO">ROMANIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">50 040 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">50 040 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180212</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180316 00:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Газьол (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Nafta (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselolie (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselkraftstoff (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Καύσιμα ντίζελ (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustible para motores diésel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Diislikütus (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselpolttoaine (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Carburant diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Diesel fuel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dízelüzemanyag (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Combustibile diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dyzelinis kuras (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dīzeļdegviela (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Diżil (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbrandstof (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Paliwo do silników diesla (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Gasóleo ou combustível para motores diesel (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorină (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Naftové palivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dizelsko gorivo (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Dieselbränsle (EN 590)</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Ministerul Apărării Naționale – U.M. 02022 Constanța</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Ministerul Apărării Naționale – U.M. 02022 Constanța</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Fulgerului nr. 99</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900371</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Octavian Pătrașcu</CONTACT_POINT><ATTENTION>Anghel Laura Elena</ATTENTION><PHONE>+40 241655650/129/139</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>um02022@navy.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 241610064</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Motorină navală neaccizată</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Unitatea Militara 02013 Mangalia.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SEVERAL_OPERATORS><NUMBER_PARTICIPANTS>3</NUMBER_PARTICIPANTS></SEVERAL_OPERATORS><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="50040000.00">50 040 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Contractele subsecvente se vor încheia semestrial, în functie de necesitati si fondurile financiare alocate.</P><P>Valoarea estimata (LEI fara TVA) a celui mai mare contract subsecvent care se anticipeaza ca va fi atribuit pe durata acordului-cadru este: 19 460 000 RON.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Furnizare „Motorină navală (neaccizată)” pentru navele apartinând Fortelor Navale.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="09134220"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile previzionate pentru acordul-cadru: minim 7 000 tone, maxim 18 000 tone.</P><P>Cantitatile previzionate pentru un contract subsecvent: minim 2 000 tone, maxim 7 000 tone.</P><P>Se accepta oferta numai pentru cantitatea maxima solicitata a acordului-cadru.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="50040000.00">50 040 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantum: 194 000 RON.</P><P>Valabilitatea garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada minima de valabilitate a ofertei, 90 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Mod de constituire: conform prevederilor art. 36 din H.G. nr. 395/2016:</P><P>(a) prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii. Garantia trebuie sa fie irevocabila, sa prevada ca plata garantiei de participare se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate,</P><P>(b) OP (Cont trezorerie RO57TREZ2315005XXX000377, Trezoreria Constanta), cod fiscal 14810074.</P><P>În orice situatie, dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie depusa în SEAP cel mai târziu pâna la data si ora limita de depunere a ofertelor. Data pentru care se determina echivalenta lei/valuta este data publicarii anuntului de participare. Banca pentru echivalente leu/valuta: B.N.R.</P><P>(a) Garantia de buna executie este de 10 % din valoarea fara TVA a fiecarui contract subsecvent si se constituie anexa la contractul subsecvent, conform art. 39 din H.G. nr. 395/2016,</P><P>(b) În ceea ce priveste modalitatea de constituire a garantiei de buna executie, se vor avea în vedere prevederile art. 40 din H.G. nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul de stat.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>— Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016,</P><P>— Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016,</P><P>— Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Ofertantii, tertii sustinatori si sucontractantii nu trebuie sa se regaseasca în situatiile prevazute in art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Odata cu oferta, operatorii economici participanti la procedura au obligatia sa prezinte:</P><P>— DUAE (inclusiv pentru asociatii/tertii sustinatori/subcontractanti – daca este cazul),</P><P>— declaratia privind conflictul de interese, conform art. 60 din Legea 98/2016 – Formular nr. 1,</P><P>— angajamentul ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia (daca este cazul), acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere (daca este cazul).</P><P>Persoanele cu functie de decizie în cadrul U.M. 02022:</P><P>— conducatorul autoritatii contractante: Gîdiuta Victor – comandant,</P><P>— membrii organelor decizionale ale autoritatii contractante ce au legatura cu procedura de atribuire:  Munteanu Valentin – loctiitor al comandantului, Secrieru Marius – sef centru de sprijin logistic pentru resurse materiale, Alexandru Florin Marius – contabil sef, Preda Madalina – consilier juridic,</P><P>— alte persoane din cadrul autoritatii contractante ce pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/sau procedura de atribuire – comisia de evaluare: Patrascu Octavian, Vladimir Ablai, Corneliu Talagai, Costinel Damian Cioroiu, Cristian Badalache, Grosu Carmen, Anghel Laura, Marius Pisica (membru de rezerva), Cristian Oniscu (membru de rezerva), Burlacu Diana (membru de rezerva).</P><P>Documentele justificative care fac dovada îndeplinirii celor asumate prin DUAE se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>(a) Se vor prezenta pentru persoane juridice/fizice române:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>(b) Se solicita pentru persoane juridice/fizice straine:</P><P>— declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens, în cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul nu se emit documente de natura celor solicitate.</P><P>Note:</P><P>1) Autoritatea contractanta exclude din procedura de atribuire un operator economic în cazul în care poate demonstra prin orice mijloace adecvate ca respectivul operator economic si-a încalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, conform art. 165, 166 din Legea 98/2016. Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de înregistrare în conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca acestia sunt legal constituiti, ca nu se afla în niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca au capacitatea de a realiza activitatile ce fac obiectul contractului. Modalitatea prin care poate fi demonstrata îndeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire (inclusiv de catre tertul sustinator/subcontractant – daca este cazul) cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele care fac dovada înregistrarii se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru dovedirea înregistrarii se va prezenta:</P><P>— pentru persoane juridice/fizice romane:</P><P>Certificatul constatator emis de O.N.R.C. din care sa rezulte obiectul de activitate al operatorului economic. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de O.N.R.C.</P><P>În cazul unui grup de operatori economici care depun oferta comuna, fiecare membru din grup trebuie sa dovedeasca ca pentru partea din contract pe care o realizeaza are corespondent în codul CAEN din certificatul constatator emis de O.N.R.C.</P><P>Informatiile cuprinse în aceste documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestora.</P><P>— pentru persoane juridice/fizice straine:</P><P>Documente edificatoare care sa dovedeasca o forma de înregistrare ca persoana juridica sau de înregistrare/atestare ori apartenenta din punct de vedere profesional, în conformitate cu prevederile legale din tara în care candidatul/ofertantul este rezident, însotite de o traducere autorizata a acestora în limba româna. Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent domeniile de activitate înscrise în documentele prezentate.</P><P>În cazul unui grup de operatori economici care depun oferta comuna, fiecare membru din grup trebuie sa dovedeasca ca pentru partea din contract pe care o realizeaza are corespondent în domeniile de activitate înscrise în documentele prezentate.</P><P>Informatiile cuprinse în aceste documente trebuie sa fie reale/actuale la data prezentarii acestora.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii si/sau nivel(uri) minim(e) necesar(e) pentru evaluarea respectarii cerintelor mentionate.</P><P>Îndeplinirea unei cifre de afaceri anuala pentru ultimele trei exercitii financiare disponibile de minim 19 460 000 RON.</P><P>Nota:</P><P>— Documentele justificative care fac dovada îndeplinirii celor asumate prin DUAE se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor,</P><P>— Pentru calculul echivalentei, conversia valorilor se va face la cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR.</P><P>În cazul în care ofertantul apeleaza la terti sustinatori, acestia au obligatia de a completa DUAE individual, din trebuie sa rezulte modul efectiv în care vor asigura îndeplinirea angajamentului, conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016.</P><P>În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE în care vor include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate economica si financiara proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea si prezentarea DUAE de catre ofertant.</P><P>Prezentarea bilanturilor contabile pentru ultimii 3 ani (2015, 2016, 2017) sau a altor documente edificatoare, vizate si înregistrat de organele competente conform cu originalul, în vederea demonstrarii îndeplinirii nivelului aferent cifrei de afaceri solicitata.</P><P>Nota: Documentele justificative care fac dovada îndeplinirii celor asumate prin DUAE se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Completarea DUAE individual, din care sa rezulte modul efectiv în vor asigura îndeplinirea angajamentului, conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Completarea DUAE si prezentarea acordului de asociere.</P><P>Nota: Documentele justificative care fac dovada îndeplinirii celor asumate prin DUAE se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii si formalitati necesare pentru evaluarea respectarii cerintelor:</P><P>Experienta similara, din care sa rezulte ca ofertantul a furnizat în ultimii 3 ani produse similare („produse petroliere” si/sau „carburanti lichizi” cu multiple destinatii de utilizare) cu cele care fac obiectul acordului-cadru, în valoare cumulata egala sau mai mare decât: 19 460 000 RON, la nivelul unui contract sau a mai multor contracte.</P><P>În cazul în care ofertantul apeleaza la terti sustinatori, acestia au obligatia de a completa DUAE distinct.</P><P>În cazul unui grup de operatori economici care depun oferta comuna, cerinta minima privind experienta similara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>Pentru confirmarea livrarilor de produse declarate ca experienta similara, ofertantul are obligatia de a prezenta recomandari/acte constatatoare/certificate/alte documente edificatoare emise sau contrasemnate de beneficiari, din care sa rezulte cel putin urmatoarele informatii: denumirea produselor livrate, cantitati sau valori, perioade de livrare si modul de îndeplinire a livrarilor respective.</P><P>Nota: Conversia valorilor se va face la cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR. Pentru anul 2018 se va lua în considerare cursul de referinta comunicat de BNR din ziua publicarii anuntului de participare.</P><P>Numarul de ani solicitati în vederea demonstrarii experientei similare se va calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor, stabilita initial (prin anuntul de participare), chiar daca ulterior initierii procedurii autoritatea contractanta va decala aceasta data.</P><P>Informatii privind subcontractarea:</P><P>Daca ofertantul apeleaza la subcontractanti si utilizeaza capacitatile subcontractantului/ subcontractantilor, se va prezenta câte un formular DUAE separat pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Daca prin subcontractant nu se indeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Odata cu DUAE, ofertantii vor depune acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere.</P><P>C.1. Dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001/echivalent prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme independente sau alte probe/dovezi (în termen de valabilitate la data prezentarii documentului).</P><P>Sunt admisi ofertantii care prezinta probe sau dovezi în masura în care acestea confirma asigurarea unui nivel corespunzator privind îndeplinirea unui standard de calitate.</P><P>Nu se accepta ofertanti în curs de certificare. Sunt admisi ofertantii care prezinta documente din care sa reiasa ca auditul de certificare a fost finalizat urmând sa primeasca certificarea propriu-zisa.</P><P>Cerinta va fi îndeplinita individual de fiecare membru al asocierii (daca este cazul) pentru partea din contract pe care o realizeaza.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>— Completarea DUAE cu urmatoarele informatii: numarul si data contractelor invocate drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, alte documente din care sa rezulte modul de îndeplinire a cerintei,</P><P>— Completarea DUAE distinct:</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate în trecut, corespunzator sustinerii acordate,</P><P>— Completarea DUAE distinct:</P><P>Documentele justificative care fac dovada îndeplinirii celor asumate prin DUAE se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru confirmarea livrarilor de produse declarate ca experienta similara, ofertantul are obligatia de a prezenta recomandari/acte constatatoare/certificate/alte documente edificatoare emise sau contrasemnate de beneficiari, din care sa rezulte cel putin urmatoarele informatii: denumirea produselor livrate, cantitati sau valori, perioade de livrare si modul de îndeplinire a livrarilor respective.</P><P>Numarul de ani solicitati în vederea demonstrarii experientei similare se va calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor, stabilita initial (prin anuntul de participare), chiar daca ulterior initierii procedurii autoritatea contractanta va decala aceasta data,</P><P>— Completarea DUAE:</P><P>Odata cu DUAE, ofertantii vor depune acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere.</P><P>Subcontractantii precizeaza numarul si data contractului/acordului de subcontractare pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se indeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere.</P><P>Nota: Documentele justificative care probeaza cele asumate în angajamente/acorduri vor fi solicitate numai ofertantilor clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor,</P><P>— Completarea DUAE:</P><P>Documentele se vor prezenta la solicitarea autoritatii contractante, numai de catre ofertantii clasati pe primele 3 locuri în clasamentul intermediar întocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>00:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>19</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/><LANGUAGE_OTHER><P>Documentele emise în alte state vor fi însotite de traduceri autorizate în limba româna.</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>90</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>16</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pentru vizualizarea documentației de atribuire încărcate în SEAP, operatorii economici trebuie să aibă un program necesar vizualizării fișierelor semnate electronic.</P><P>Formularul DUAE poate fi descărcat în vederea completării și depunerii de la adresa: https://ec.europa.eu/growth/toolsdatabases/espd/filter. Terțul susținător va depune o declarație care să ateste că operatorul economic are obligația să furnizeze, la cerere și fără întârziere, documentele privind susținerea DUAE.</P><P>Operatorii economici pot solicita clarificări înainte de data limită de depunere a ofertelor, numai prin intermediul SEAP. Autoritatea contracatantă va răspunde la solicitările de clarificări prin intermediul SEAP în termen de 5 zile lucrătoare și cu cel puțin 10 zile, înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Acordul-cadru se va încheia cu maxim 3 operatori economici, clasați în ordine descrescătoare a ofertelor de preț.</P><P>Verificarea documentelor de calificare, a propunerii tehnice și financiare:</P><P>În cazul în care în scopul verificării documentelor de calificare, a conformității propunerii tehnice cu cerințele caietului de sarcini sau în scopul verificării propunerii financiare, autoritatea contractantă solicită prezentarea anumitor documente, acestea trebuie transmise în SEAP în format electronic.</P><P>În perioada de evaluare, ofertanții vor urmări solicitările de clarificări în cadrul directorului „Întrebări” și vor răspunde prin completarea spațiului creat, respectiv prin atașarea documentelor solicitate.</P><P>Autoritatea contractantă delegată va transmite răspunsul la clarificări numai prin intermediul SEAP.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform Legii 101/2016 privind remediile și căile de atac în materie de atribuire a contractelor de achiziție publică.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compartimentul Juridic al U.M. 02022 Constanța</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Fulgerului nr. 99</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900371</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><PHONE>+40 241610064</PHONE><FAX>+40 241610064</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>