<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="154465-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-157321-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180718</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-154465</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154465-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.dctgdansk.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45230000">Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL91">Warszawski stołeczny</n2016:TENDERER_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="ES">ESPAÑA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">53000000.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 012-022280</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Гданск</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на проводи и на пътища, релсови пътища и самолетни писти</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaňsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce pro potrubní, telekomunikační a elektrické vedení, pro dálnice, silnice, přistávací plochy a železnice; zarovnávání ploch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med rørledninger, kommunikations- og stærkstrømsledninger, med hovedveje, veje, flyvepladser og jernbaner; nivelleringsarbejde</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzig</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Rohrleitungen, Fernmelde- und Stromleitungen, für Autobahnen, Straßen, Flugplätze und Eisenbahnen; Nivellierungsarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Γκντανσκ</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για αγωγούς μεγάλων αποστάσεων, καλώδια επικοινωνιών και μεταφοράς ενέργειας, αυτοκινητόδρομους, οδούς, αεροδρόμια και σιδηρόδρομους· εργασίες διάστρωσης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de tuberías, líneas de comunicación y líneas de conducción eléctrica, de autopistas, carreteras, aeródromos y vías férreas; trabajos de explanación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Torujuhtmete, side- ja elektriliinide, maanteede, teede, lennuväljade ja raudteede ehitustööd; pinnakattetööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Putkijohtojen, tietoliikenne- ja voimalinjojen, teiden, lentokenttien ja rautateiden rakentamistyöt; maanpinnoitus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de pipelines, de lignes de communication et d'énergie, d'autoroutes, de routes, d'aérodromes et de voies ferrées; travaux de nivelage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for pipelines, communication and power lines, for highways, roads, airfields and railways; flatwork</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanjsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na cjevovodu, komunikacijskim i energetskim vodovima, autoputovima, cestama, uzletištima i željezničkim prugama; radovi na niveliranju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csővezeték, hírközlési és villamos vezeték építése autópályák, közutak, repülőterek és vasutak számára; terepegyengetés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Danzica</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di condutture, linee di comunicazione e linee elettriche, autostrade, strade, campi di aviazione e ferrovie; lavori di livellamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdanskas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vamzdynų, ryšių ir elektros energijos tiekimo linijų, greitkelių, kelių, aerodromų ir geležinkelių statybos darbai; paviršių lyginimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdaņska</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cauruļvadu, komunikāciju un elektropadeves līniju, lielceļu, ceļu, lidlauku un dzelzceļa līniju būvdarbi; lēzenas konstrukcijas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal-linji tal-pajpijiet, linji tal-komunikazzjoni u ta’ l-enerġija, għall-toroq ewlenija, toroq, ajruporti, ferroviji, xogħol fiċ-ċatt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aanleggen van pijpleidingen, communicatielijnen en stroomleidingen, autowegen, wegen, vliegvelden en spoorlijnen; verhardingen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdańsk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy rurociągów, linii komunikacyjnych i elektroenergetycznych, autostrad, dróg, lotnisk i kolei; wyrównywanie terenu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de condutas de longa distância, de linhas para comunicação e transporte de energia, vias rápidas, estradas, aeródromos e vias férreas; nivelamento do terreno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de conducte, de linii de comunicaţii şi electrice, de autostrăzi, de şosele, de aerodromuri şi de căi ferate; lucrări de nivelare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe diaľkových potrubných vedení, komunikačných a energetických vedení, na diaľnicach, cestách, letiskách a železniciach; práce na stavbe plôch</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na cevovodih, komunikacijskih in električnih vodih, na daljinskih cestah, cestah, letališčih in železnicah; planiranje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Gdansk</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: rörledningar, kommunikations- och kraftledningar, huvudvägar, vägar, flygplatser och järnvägar; mark- och grundarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">DCT Gdańsk SA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>DCT Gdańsk SA</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>2040000183</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Kontenerowa 7</ADDRESS>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-601</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Wiktoria Matlak-Paszak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 587377532</PHONE>
               <E_MAIL>tenders-infra@dctgdansk.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <URL_GENERAL>www.dctgdansk.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>Spółka Akcyjna</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Port przeładunkowy, kontenerowy</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Projekt T2B – 1 Etap rozbudowy terminalu T2</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>P-17-1-PO2</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45230000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Zamówienie obejmuje m.in. wykonanie robót tymczasowych, przygotowawczych i rozbiórkowych, wykonanie placów składowych i komunikacyjnych o nawierzchni betonowej, wykonanie drogi komunikacyjnej wraz z infrastrukturą towarzyszącą, usunięcie i wykonanie oznakowania poziomego i pionowego, wykonanie oświetlenia placów składowych na masztach h=35 m posadowionych na palach oraz oświetlenia wzdłuż ogrodzenia granicznego, budowę budynków technicznych mieszczących stacje transformatorowe wraz z infrastrukturą techniczną, budowę ogrodzenia granicznego, dostosowanie istniejącej i budowa nowej sieci kanalizacyjnej, deszczowej i wodociągowej, p-poż., gazowej, elektrycznej, niskoprądowej oraz prace związane z dostosowaniem i przebudową istniejącego parkingu samochodów ciężarowych oraz uzyskanie decyzji o pozwoleniu na użytkowanie.</P>
               <P>Zamówienie uwzględnia również usługi projektowe, włączając w to doprojektowanie i uzyskanie zamiennego pozwolenia na budowę, jeżeli będzie to wymagane.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">53000000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>2.1 Elementy do wykonania obligatoryjnego</P>
                  <P>— prace projektowe – sporządzenie dokumentacji projektowej, w tym w szczególności projektów wykonawczych, rysunków warsztatowych i montażowych oraz dokumentacji powykonawczej, a w przypadku dokonania zmian - również projektu budowlanego,</P>
                  <P>— świadczenie usług nadzoru autorskiego, w zakresie w jakim Wykonawca sporządzi nowy projekt budowlany,</P>
                  <P>— prace tymczasowe: mobilizacja i demobilizacja zaplecza budowy, tymczasowa organizacja ruchu na potrzeby zrealizowania robót bez wpływu na operacyjność terminalu, tymczasowe przyłącza na potrzeby budowy i zachowanie operacyjności terminalu,</P>
                  <P>— prace przygotowawcze: prace saperskie, makroniwelacja, przygotowanie terenu budowy.</P>
                  <P>Roboty rozbiórkowe, a w tym w szczególności:</P>
                  <P>• rozbiórka ogrodzenia granicznego Terminalu T2 od strony południowej wraz z pozostałą, zlokalizowaną w tym obszarze infrastrukturą taką jak: słupy oświetlenia granicznego oraz instalacje elektryczne i teletechniczne.</P>
                  <P>• rozbiórka nawierzchni terminalowych celem dowiązania się do istniejącej infrastruktury (nawierzchni) terminalu T2 i T1.</P>
                  <P>• rozbiórka ulicy Kontenerowej wraz z bunkrem znajdującym się pod korpusem drogi.</P>
                  <P>• rozbiórka części konstrukcji parkingu samochodów ciężarowych oraz nawierzchni po wewnętrznej stronie terminalu za kompleksu bramowego.</P>
                  <P>— place składowo-manewrowe na obszarze wskazanym w Wymogach Zamawiającego, a w tym:</P>
                  <P>• place składowe kontenerów pełnych wraz z ciągami komunikacyjnymi o konstrukcji dostosowanej do sprzętów terminalowych takich jak ciagniki siodłowe IMV, suwnice bramowe RTG i eRTG, sprzęt typu RS.</P>
                  <P>• odwodnienie liniowe.</P>
                  <P>Zamawiający wymaga, aby prace związane z wykonaniem nawierzchni betonowych wykonywane były przy zastosowaniu odpowiedniego sprzętu drogowego przeznaczonego do budowy nawierzchni betonowych (tzw. układarka, rozkładarka), zapewniającego równomierne rozłożenie masy oraz zachowanie jej jednorodności.</P>
                  <P>— oświetlenie placów składowych – maszty o wysokości 35 m posadowione na palach,</P>
                  <P>— oświetlenie graniczne wysokości 9 m,</P>
                  <P>— budynki techniczne tj. stacje transformatorowe,</P>
                  <P>— ogrodzenie graniczne o wysokości 2,5 m posadowione na ciągłej ławie fundamentowej o minimalnym zagłębieniu 1 m poniżej terenu wraz z dwoma bramami o szerokości 7 mb i 12 mb,</P>
                  <P>— drogę komunikacyjną wraz z całą wymaganą infrastrukturą towarzyszącą taką jak: oświetlenie, chodnik, odwodnienie, wykonanie wymaganych elementów dla systemu GOP,</P>
                  <P>— elementy dla systemu GOP - wybudowanie kanalizacji podziemnej przez którą przeprowadzone zostaną kable zasilające, kable systemu ups oraz kable światłowodowe dla wszystkich elementów systemu GOP oraz wybudowanie fundamentów dla wszystkich elementów systemu GOP,</P>
                  <P>— reorganizacja i przebudowa istniejącego parkingu samochodów ciężarowych wraz z wybudowaniem infrastruktury dla systemu GOP,</P>
                  <P>— instalacje elektryczne,</P>
                  <P>— instalacje teletechniczną,</P>
                  <P>— instalacje wod-kan,</P>
                  <P>— instalacje p-poż,</P>
                  <P>— instalacje gazowe,</P>
                  <P>— betonowe bariery drogowe w liczbie 420 sztuk w klasie betonu C35/45, malowane w całości w żółto czarne pasy o wymiarach zbliżonych do (wys x dł x szer) 80cmx200cmx55cm,</P>
                  <P>— rearanżacja istniejących placów terminalowych z ciagów komunikacyjnych na place składowe poprzez wykonanie usunięcia istniejacego oznakowania poziomego i wykonanie nowego,</P>
                  <P>— usuwanie istniejącego oznakowania poziomego i pionowego oraz wykonanie nowego oznakowania poziomego i pionowego wymaganego do prawidłowej organizacji ruchu i zapewnienia prawidłowej operacyjności terminalu.</P>
                  <P>2.2 Elementy do wykonania zgodnie z Ofertą Wykonawcy (w odniesieniu do punktu 6A Warunków przystąpienia do przetargu)</P>
                  <P>Place składowo-manewrowe, a w tym:</P>
                  <P>• place składowe kontenerów pełnych wraz z ciągami komunikacyjnymi o konstrukcji dostosowanej do sprzętów terminalowych takich jak ciągniki siodłowe IMV, suwnice bramowe RTG i eRTG, sprzęt typu RS.</P>
                  <P>• odwodnienie liniowe.</P>
                  <P>• wszelkie wymagane do prawidłowego funkcjonowania terminalu elementy infrastruktury podziemnej i naziemnej (...).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Zaproponowana długość odcinka X</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>90 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Por. punkt II.2.14</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, iż zakup został uwzględniony w Projekcie, który został przedłożony do dofinansowania ze środków UE. Zamawiający zastrzega sobie prawo, zgodnie z art.93 ust. 1 ustawy Prawo Zamówień Publicznych, do unieważnienia postępowanie na każdym etapie w wyniku nieotrzymania finansowanie z funduszy ESIF lub nie otrzymania akceptacji złożonego Wniosku o Udzielenie Pomocy Publicznej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 012-022280</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>P-17-1-PO2</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Projekt T2B – 1 Etap rozbudowy terminalu T2</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-30</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Rover Rail Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>0000669204</NATIONALID>
                     <ADDRESS>Rzymowskiego 30/22l</ADDRESS>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>02-697</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL91"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Rover Alcisa S.A</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Walencja</TOWN>
                     <COUNTRY VALUE="ES"/>
                     <n2016:NUTS CODE="ES"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Aldesa Construcciones Polska Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Warszawa</TOWN>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL91"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Aeronaval de Construcciones e Instalaciones S.A.</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Madryt</TOWN>
                     <COUNTRY VALUE="ES"/>
                     <n2016:NUTS CODE="ES"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">53000000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>DCT Gdańsk</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Gdańsk</TOWN>
               <POSTAL_CODE>80-601</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
