<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="154623-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-156664-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-154623</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154623-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.minedu.gov.gr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.promitheus.gov.gr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33196200">Devices for the disabled</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30200000">Computer equipment and supplies</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL">ΕΛΛΑΔΑ</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL301">Βόρειος Τομέας Αθηνών</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">740000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180408</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Маруси</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Оборудване за лица с физически увреждания</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pomůcky pro invalidy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hjælpemidler til handicappede</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hilfsmittel für Behinderte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μαρούσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός για άτομα με ειδικές ανάγκες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Devices for the disabled</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aparatos para minusválidos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maroússi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Seadmed puudega isikutele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vammaisille tarkoitetut laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maroussi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipement pour handicapés</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Devices for the disabled</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Naprave za invalide</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maruszi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Segédeszközök mozgássérültek számára</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ausili per disabili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maruzi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įrenginiai neįgaliesiems</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marusi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Palīgierīces invalīdiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparati għal nies diżabilitati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulpmiddelen voor gehandicapten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sprzęt dla osób niepełnosprawnych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento para pessoas com deficiência</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dispozitive pentru persoanele cu deficienţe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marusi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prístroje pre invalidných občanov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pripomočki za funkcionalno ovirane osebe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Marousi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hjälpmedel för funktionshindrade personer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Υπουργείο Παιδείας, Έρευνας και Θρησκευμάτων - Γενική Διεύθυνση Στρατηγικού Σχεδιασμού, Προγραμματισμού και Ηλεκτρονικής Διακυβέρνησης - Διεύθυνση Τεχνικών Υπηρεσιών - Τμήμα Μελέτης και Προμήθειας Εξοπλισμού</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Ypoyrgeio Paideias, Ereynas kai Thriskeymaton - Geniki Dieythynsi Stratigikoy Schediasmoy, Programmatismoy kai Ilektronikis Diakybernisis - Dieythynsi Technikon Ypiresion - Tmima Meletis kai Promitheias Exoplismoy</OFFICIALNAME>
            <ADDRESS>Andrea Papandreoy 37</ADDRESS>
            <TOWN>Maroysi</TOWN>
            <POSTAL_CODE>151 80</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Nikolaos P. Bodinas</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2103442956</PHONE>
            <E_MAIL>nvodinas@minedu.gov.gr</E_MAIL>
            <FAX>+30 2103442943</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL301"/>
            <URL_GENERAL>http://www.minedu.gov.gr</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Υπουργείο Παιδείας, Έρευνας και Θρησκευμάτων - Γενική Διεύθυνση Στρατηγικού Σχεδιασμού, Προγραμματισμού και Ηλεκτρονικής Διακυβέρνησης - Διεύθυνση Τεχνικών Υπηρεσιών - Τμήμα Μελέτης και Προμήθειας Εξοπλισμού</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ανδρέα Παπανδρέου 37</ADDRESS>
               <TOWN>Μαρούσι</TOWN>
               <POSTAL_CODE>151 80</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Νικόλαος Π. Βώδινας</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2103442956</PHONE>
               <E_MAIL>nvodinas@minedu.gov.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2103442943</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL301"/>
               <URL_GENERAL>http://www.minedu.gov.gr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.promitheus.gov.gr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>www.promitheus.gov.gr</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Εκπαίδευση - Γενικές δημόσιες υπηρεσίες</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Προμήθεια ειδικού υποστηρικτικού εξοπλισμού μαθητών Πρωτοβάθμιας και Δευτεροβάθμιας Εκπαίδευσης, με Ειδικές Εκπαιδευτικές Ανάγκες.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>01/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33196200"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="EA12"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="FA01"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="FA03"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Το τμήμα Μελέτης και Προμήθειας Εξοπλισμού της Διεύθυνσης Τεχνικών Υπηρεσιών του Υπουργείου Παιδείας, Έρευνας και Θρησκευμάτων, προκηρύσσει ηλεκτρονικό διεθνή ανοικτό διαγωνισμό, για την προμήθεια ειδικού υποστηρικτικού εξοπλισμού σε μαθητές με ειδικές εκπαιδευτικές ανάγκες, σχολικών μονάδων Πρωτοβάθμιας και Δευτεροβάθμιας Εκπαίδευσης, που θα διεξαχθεί σύμφωνα με τις διατάξεις των οδηγιών 2014/24/ΕΕ και 2014/25/ΕΕ και του Ν.4412/2016 (ΦΕΚ 147/Α/8-08-2016).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">740000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="30200000"/>
                  <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="EA12"/>
                  <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="FA01"/>
                  <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="FA03"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="EL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Τα είδη του εξοπλισμού με τις αντίστοιχες ποσότητες τους, θα παραδοθούν με ευθύνη του αναδόχου στις σχολικές μονάδες που δίνονται στο Παράρτημα IV του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Το αντικείμενο του διαγωνισμού είναι η προμήθεια εξοπλισμού σε σχολικές μονάδες Πρωτοβάθμιας και Δευτεροβάθμιας Εκπαίδευσης, προκειμένου να χορηγηθεί σε μαθητές με ειδικές εκπαιδευτικές ανάγκες.</P>
                  <P>Με το έργο αυτό, εξοπλίζονται με τον αναγκαίο βασικό εξοπλισμό και με πρόσθετο βοηθητικό υλικό, μαθητές με ειδικές εκπαιδευτικές ανάγκες (Α.Μ.Ε.Α.), μέσω των αντίστοιχων σχολικών μονάδων ειδικής και γενικής αγωγής, με σκοπό την απρόσκοπτη πρόσβαση και συμμετοχή τους στο εκπαιδευτικό σύστημα της χώρας, την ένταξή τους στο κοινωνικό σύνολο και την πρόληψη των κινδύνων και αποκλεισμών, που απειλούν το δικαίωμά τους για ίσες ευκαιρίες στην εκπαίδευση.</P>
                  <P>Ο εξοπλισμός και το βοηθητικό υλικό που θα προσφερθεί συνίσταται κυρίως σε τεχνολογικά υποστηρικτικά μέσα.</P>
                  <P>Τα είδη της προμήθειας με τις αντίστοιχες ποσότητές τους περιγράφονται αναλυτικά στο Μέρος Α΄ του Παραρτήματος Ι του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης. Οι τεχνικές προδιαγραφές των ειδών δίνονται στους πίνακες συμμόρφωσης του Παραρτήματος ΙΙΙ του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης.</P>
                  <P>Ο ανάδοχος θα αναλάβει να εγκαταστήσει, καθώς και να παραδώσει σε πλήρη λειτουργία το σύνολο τού ζητούμενου εξοπλισμού, στις σχολικές μονάδες που αναφέρονται στο Παράρτημα IV του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης.</P>
                  <P>Για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό, οι ενδιαφερόμενοι οικονομικοί φορείς απαιτείται να διαθέτουν εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή και να εγγραφούν στην πλατφόρμα του Εθνικού Συστήματος Ηλεκτρονικών Δημοσίων Συμβάσεων (Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.) (διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr).</P>
                  <P>Οι προσφορές υποβάλλονται από τους υποψηφίους ηλεκτρονικά, μέσω της διαδικτυακής πύλης (www.promitheus.gov.gr), μέχρι την καταληκτική ημερομηνία και ώρα που ορίζεται στη παρούσα, σε ηλεκτρονικό φάκελο. Οι προσφορές υποβάλλονται στην ελληνική γλώσσα ή σε οποιαδήποτε άλλη γλώσσα της Ευρωπαϊκής Ένωσης, συνοδευόμενες από επίσημη μετάφραση στην ελληνική γλώσσα.</P>
                  <P>Γίνονται δεκτές οι προσφορές που θα υποβληθούν μόνο σύμφωνα με τους όρους του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης και για το σύνολο των ειδών του εξοπλισμού.</P>
                  <P>Δεν γίνονται δεκτές και απορρίπτονται ως απαράδεκτες, όσες προσφορές υποβληθούν για μέρος των ζητούμενων ειδών, καθώς και εναλλακτικές προσφορές.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">740000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">75</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Βλέπε αναγραφόμενα στο άρθρο 5 του σχεδίου της σύμβασης.</P>
                  <P>(Παράρτημα VI του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης).</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1) Το έργο έχει εγγραφεί στο Πρόγραμμα Δημόσιων Επενδύσεων, ΣΑ Ε544, κωδικός έργου (Κωδικός Ενάριθμου) 2016ΣΕ54400000 και ονομασία: «Προμήθεια εξοπλισμού για σχολικές μονάδες Π.Ε. και Δ.Ε. Ειδικής Αγωγής».</P>
                  <P>2) Κάθε προσφορά πρέπει να συνοδεύεται από κατάθεση εγγύησης συμμετοχής, ύψους δεκατεσσάρων χιλιάδων οκτακοσίων ευρώ (€14.800,00).</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν εμπορική ή βιομηχανική ή βιοτεχνική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο της προμήθειας. Οι οικονομικοί φορείς που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε ένα από τα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα που τηρούνται στο κράτος εγκατάστασής τους ή να ικανοποιούν οποιαδήποτε άλλη απαίτηση ορίζεται στο Παράρτημα XI του Προσαρτήματος Α΄ του N. 4412/2016. Στην περίπτωση οικονομικών φορέων, εγκατεστημένων σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.) ή σε τρίτες χώρες που έχουν προσχωρήσει στη Σ.Δ.Σ. ή σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην προηγούμενη περίπτωση και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι σε αντίστοιχα επαγγελματικά ή εμπορικά μητρώα. Οι εγκατεστημένοι στην Ελλάδα οικονομικοί φορείς, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Βιοτεχνικό ή Εμπορικό ή Βιομηχανικό Επιμελητήριο.</P>
               <P>Επίσης:</P>
               <P>α) οι παραγωγοί ειδών ηλεκτρικού και ηλεκτρονικού εξοπλισμού (Η.Η.Ε.), απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Εθνικό Μητρώο Παραγωγών (Ε.Μ.ΠΑ), σύμφωνα με την Υ.Α. οικ. 181504/2016 (ΦΕΚ 2454Β)·</P>
               <P>β) οι διανομείς υποχρεούνται να διακινούν προϊόντα Η.Η.Ε., των οποίων οι παραγωγοί είναι καταχωρημένοι στο Μητρώο Παραγωγών του άρθρου 17 της υπ. αριθ. Η.Π. 23615/651/Ε.103 ΚΥΑ (ΦΕΚ 1184 Β/2014).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Βλέπε παράγραφο 2.2.5 του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Οι υποψήφιοι οικονομικοί φορείς (ή εφόσον πρόκειται για ένωση/κοινοπραξία ένα τουλάχιστον μέλος αυτής), θα πρέπει να έχουν συνολικό κύκλο εργασιών των τριών (3) τελευταίων — πριν το έτος της διενέργειας του διαγωνισμού — διαχειριστικών χρήσεων, μεγαλύτερο από το 50 % του προϋπολογισμού του παρόντος διαγωνισμού (μη συμπεριλαμβανομένου ΦΠΑ).</P>
               <P>Σε περίπτωση ένωσης/κοινοπραξίας, η παραπάνω απαιτούμενη οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια μπορεί να καλύπτεται αθροιστικά από όλα τα μέλη της ένωσης/κοινοπραξίας.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Βλέπε παράγραφο 2.2.6 του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Ο υποψήφιος (ή εφόσον πρόκειται για ένωση ένα τουλάχιστον μέλος αυτής) πρέπει να έχει προβεί σε εμπρόθεσμη και προσήκουσα ολοκλήρωση ανάλογων έργων προμήθειας εξοπλισμού ή αγαθών εντός των τελευταίων τεσσάρων (4) συν του τρέχοντος, πριν τη διενέργεια του διαγωνισμού ετών.</P>
               <P>Ως ανάλογο έργο προμήθειας αγαθών ή εξοπλισμού νοείται το έργο που πληροί σωρευτικά τους παρακάτω όρους, δηλαδή:</P>
               <P>α) έχει ως αντικείμενο την προμήθεια ηλεκτρονικού εξοπλισμού και λογισμικών·</P>
               <P>β) έχει άθροισμα προϋπολογισμού που κατ’ ελάχιστον ανέρχεται στο 25 % του προϋπολογισμού (χωρίς ΦΠΑ) του παρόντος διαγωνισμού·</P>
               <P>γ) έχει υλοποιηθεί εντός των τελευταίων τεσσάρων (4) συν του τρέχοντος, ετών πριν από την καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών του παρόντος διαγωνισμού (2014 έως σήμερα). Ως ημερομηνία υλοποίησης, νοείται η ημερομηνία που αναφέρεται στο πιστοποιητικό ή στη βεβαίωση παραλαβής του.</P>
               <P>Για τη σωρευτική πλήρωση των ανωτέρω, ο υποψήφιος μπορεί να επικαλεστεί στην προσφορά του από ένα (1) έως και τρία (3) ανάλογα έργα.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Ο ανάδοχος εγγυάται προς την αναθέτουσα αρχή, ότι η προμήθεια των ειδών εξοπλισμού θα εκτελεσθεί σύμφωνα με τους όρους της διακήρυξης, τους τεχνικούς κανόνες και τα διεθνώς αναγνωρισμένα πρότυπα που ισχύουν στην υλοποίηση παρόμοιων προμηθειών, τα αγαθά θα έχουν όλες τις ιδιότητες και χαρακτηριστικά που προβλέπονται στη διακήρυξη, θα είναι απαλλαγμένα από οποιαδήποτε ελαττώματα και ότι θα ανταποκρίνονται στις προδιαγραφές, λειτουργίες, αποτελέσματα και ιδιότητες, όπως αυτές προδιαγράφονται στη διακήρυξη και στην προσφορά που έχει καταθέσει.</P>
               <P>Ο ανάδοχος εγγυάται προς την αναθέτουσα αρχή, ότι η προμήθεια και τα τυχόν επί μέρους στοιχεία της θα είναι κατά την παράδοσή τους καινούργια και αμεταχείριστα.</P>
               <P>Περισσότερες λεπτομέρειες δίνονται στα άρθρα 5 και 6 του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">8</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Η ηλεκτρονική αποσφράγιση των προσφορών θα πραγματοποιηθεί με χρήση της πλατφόρμας του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. (διαδικτυακή πύλη www.promitheus.gov.gr).</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Λεωφόρος Θηβών 196 - 198</ADDRESS>
               <TOWN>Άγ. Ιωάννης Ρέντης, Πειραιάς</TOWN>
               <POSTAL_CODE>182 33</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2132141216</PHONE>
               <E_MAIL>aepp@aepp-procurement.gr</E_MAIL>
               <FAX>+30 2132141229</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής, κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P>
               <P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή </P>
               <P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως·</P>
               <P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης, που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα.</P>
               <P>Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ.. Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P>
               <P>Περισσότερες λεπτομέρειες δίνονται στο άρθρο 3.4 του αναλυτικού τεύχους της διακήρυξης.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Υπουργείο Παιδείας, Έρευνας και Θρησκευμάτων - Γενική Διεύθυνση Στρατηγικού Σχεδιασμού, Προγραμματισμού και Ηλεκτρονικής Διακυβέρνησης - Διεύθυνση Τεχνικών Υπηρεσιών - Τμήμα Μελέτης και Προμήθειας Εξοπλισμού</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ανδρέα Παπανδρέου 37</ADDRESS>
               <TOWN>Μαρούσι</TOWN>
               <POSTAL_CODE>151 80</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2103442428</PHONE>
               <FAX>+30 2103442943</FAX>
               <URL>http://www.minedu.gov.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-08</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
