<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="154655-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-155472-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180508</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-154655</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154655-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.gruppohera.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.gruppohera.it/fornitori/bandi/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="44613800">Containers for waste material</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITH58">Forlì-Cesena</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITH55">Bologna</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">585000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180508 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Болоня</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Контейнери за отпадъци</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boloňa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontejnery na odpadový materiál</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Containere til spildprodukter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Abfallcontainer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μπολόνια</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κάδοι αποβλήτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Containers for waste material</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contenedores para residuos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jääkmaterjalide konteinerid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jäte- ja roskasäiliöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Conteneurs à déchets</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Containers for waste material</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontejneri za otpadni materijal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hulladékgyűjtő konténerek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contenitori per rifiuti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonė</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konteineriai atliekoms</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boloņa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konteineri ražošanas atkritumiem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontenituri għall-materjal ta’ l-iskart</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Containers voor afvalmateriaal</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojemniki na tworzywa odpadowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bolonha</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Contentores para resíduos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Containere pentru deşeuri</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontajnery na odpadový materiál</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kontejnerji za odpadni material</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bologna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Avfallscontainrar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Hera S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Hera S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Viale Carlo Berti Pichat 2/4</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40127</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Funzione Gare e normativa</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 051287060</PHONE>
               <E_MAIL>gare.normativa@pec.gruppohera.it</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITH55"/>
               <URL_GENERAL>www.gruppohera.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.gruppohera.it/fornitori/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.gruppohera.it/fornitori/bandi/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://portal.gruppohera.it/irj/portal</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Impresa pubblica ai sensi dell’art. 3, comma 1, lettera t), del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Ambiente – Produzione, trasporto e distribuzione di gas e calore – Elettricità – Acqua</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fornitura di sistema mobile per la raccolta differenziata dei rifiuti, costituito da attrezzature con contenitori mobili — Multivasca per raccolta differenziata itinerante, compresi automezzi</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Procedimento SRM n. 1812000241 CIG 7439644C6F</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="44613800"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Fornitura di sistema mobile per la raccolta differenziata dei rifiuti, costituito da attrezzature con contenitori mobili — Multivasca per raccolta differenziata itinerante, compresi automezzi per la movimentazione degli stessi, con sistema di carramento/scarramento, da utilizzarsi sul territorio gestito da Hera S.p.A.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">585000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITH58"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Territorio di Cesena.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Fornitura di sistema mobile per la raccolta differenziata dei rifiuti, costituito da attrezzature con contenitori mobili — Multivasca per raccolta differenziata itinerante, compresi automezzi per la movimentazione degli stessi, con sistema di carramento/scarramento, da utilizzarsi sul territorio gestito da Hera S.p.A.</P>
                  <P>In particolare la predetta fornitura comprende:</P>
                  <P>a) n. 5 (cinque) contenitori mobili/scarrabili, composti da n.5 (cinque) vasche ribaltabili mediante azione idraulica e/o elettrica e/o meccanica e almeno altri n. 2 (due) vani dotati di contenitori interni idonei per uno svuotamento mediante estrazione manuale;</P>
                  <P>b) n.2 (due) automezzi nuovi, idonei alla movimentazione stradale dei 5 contenitori sovra menzionati, dotati di sistema di carramento/scarramento e ogni altro ausilio funzionale allo svuotamento delle vasche fisse.</P>
                  <P>Nota bene: le 5 vasche ribaltabili mediante azione idraulica e/o elettrica e/o meccanica di cui alla predetta lettera a), come verrà meglio dettagliato nel Capitolato tecnico che verrà fornito nella successiva fase di gara, dovranno essere predisposte con sistemi di blocco/sblocco e/o misuratore volumetrico, attivabili entrambi mediante sistemi di riconoscimento utente, forniti dalla committente.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>valore tecnico</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">4</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Per completezza di informazioni si rinvia al bando integrale disponibile al link www.gruppohera.it/fornitori/bandi, in particolare si rinvia a quanto prescritto al punto III.1) del bando stesso.</P>
               <P>a) dichiarazione di iscrizione al Registro delle imprese della C.C.I.A.A., come puntualmente indicata nel suddetto Allegato B;</P>
               <P>b) dichiarazione relativa alla insussistenza delle cause di esclusione di cui all'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., come puntualmente indicate nei suddetti allegati (Allegato B ed eventualmente Allegato C), ivi comprese le dichiarazioni in merito al citato art. 80 da parte di eventuali soggetti cessati (Allegato D);</P>
               <P>c) dichiarazione dalla quale risulti l’adempimento all'interno dell’operatore economico rappresentato degli obblighi in materia di sicurezza previsti dalla vigente normativa;</P>
               <P>d) dichiarazione dalla quale risulti l’indicazione delle amministrazioni competenti/enti presso i quali la Stazione Appaltante potrà effettuare le verifiche d’ufficio sul possesso dei requisiti di cui all'art. 80 del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. completa di tutti i recapiti (fax, telefono, pec) necessari per l’inoltro delle relative richieste;</P>
               <P>e) dichiarazione dalla quale risulti la presa visione ed accettazione delle disposizioni contenute nei documenti del Gruppo Hera, tutti visionabili sulla piattaforma on line SRM, nell'area riservata agli operatori economici, al percorso Area Documentale/Documenti Qualifica/Documentazione standard/A) Importante — Documenti da visionare e accettare, nonché le disposizioni contenute nella Nota Informativa gestione Elenco fornitori Gruppo Hera, disponibile sulla piattaforma on line SRM, nell'area riservata agli operatori economici, al percorso Area Documentale/Documenti Qualifica/Documentazione standard/B) — Documenti utili alla qualifica Elenco fornitori Gruppo HERA, e le disposizioni contenute nel Manuale requisiti tecnologici per accedere al portale, disponibile al link http://www.gruppohera.it/fornitori/diventare_fornitore/helpdesk/pagina22.html;</P>
               <P>f) dichiarazione di prendere atto che per la ricezione di ogni eventuale comunicazione di cui all'art. 76 del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii. e/o di richieste di chiarimento e/o integrazione della documentazione presentata, la Stazione Appaltante potrà utilizzare l’indirizzo di posta elettronica certificata dell’Operatore Economico indicato dallo stesso nei propri dati identificativi ovvero, in caso di impossibilità, il n. fax della contact person registrata nel sistema SRM.</P>
               <P>In caso di costituendo raggruppamento temporaneo di concorrenti, tale dichiarazione deve essere resa solo dall'operatore economico capogruppo mandatario, così come nel caso di consorzio deve essere resa solo dal consorzio e non anche dalle Consorziate indicate quali esecutrici delle attività oggetto dell’appalto;</P>
               <P>g) dichiarazione di autorizzare la Stazione Appaltante a compiere, ai sensi del D.Lgs. n. 196/03 e ss.mm.ii., il trattamento dei dati forniti dal dichiarante nel presente procedimento, al solo fine di svolgere la propria attività istituzionale;</P>
               <P>h) dichiarazione dalla quale risulti la conformità agli originali posseduti dall'operatore economico di tutte le copie dei documenti presentati secondo quanto previsto nel presente bando;</P>
               <P>i) dichiarazione dalla quale risulti di aver reso tutte le dichiarazioni richieste nel presente bando nella consapevolezza delle sanzioni penali previste dall'art. 76 del D.P.R. n. 445/2000.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>j) copia di idonea referenza bancaria, di data non anteriore a 2 (due) mesi dalla data del presente bando, di almeno 1 (uno) istituto di credito, autorizzato ai sensi del D.Lgs. n. 353/90 e ss.mm.ii., attestante la capacità economica e finanziaria dell’Operatore economico concorrente.</P>
               <P>In caso di costituendo RTI/Consorzio ordinario, si richiede che sia l’operatore economico designato come capogruppo-mandatario sia ciascun operatore economico mandante forniscano idonea referenza bancaria, di almeno un istituto di credito ciascuno, attestante la capacità economica e finanziaria dell’operatore economico stesso.</P>
               <P>In caso di partecipazione di consorzi di cui all'art. 45, comma 2, lett b) e c) del D.Lgs. n. 50/2016 e ss.mm.ii., il presente requisito dovrà essere posseduto dal consorzio stesso.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Per completezza di informazioni si rinvia al bando integrale disponibile al link www.gruppohera.it/fornitori/bandi, in particolare si rinvia a quanto prescritto al punto III.1.3) del bando stesso;</P>
               <P>k) al fine di attestare la propria capacità professionale e tecnica, l’operatore economico concorrente dovrà dichiarare di aver fornito, nel triennio 2015, 2016, 2017 (compresi i mesi del corrente anno antecedenti la data di pubblicazione del presente bando), almeno un sistema di raccolta di rifiuti differenziata itinerante analogo/similare al sistema di raccolta oggetto del presente bando, testato in campo con esito positivo dal Committente, che lo ha già utilizzato per un periodo di almeno 4 mesi, all'interno del predetto arco temporale.</P>
               <P>Si precisa che per sistema di raccolta di rifiuti differenziata itinerante analogo/similare si intende «contenitori mobili, con relativi idonei automezzi per la gestione di almeno 3 (tre) frazioni di raccolta differenziata con movimentazione autonoma di ogni singola vasca e la cui volumetria complessiva sia di almeno 4 m<FT TYPE="SUP">3</FT>».</P>
               <P>L’operatore economico concorrente, oltre alla predetta dichiarazione, dovrà fornire, sempre mediante dichiarazione, la puntuale descrizione del sistema di raccolta di rifiuti differenziata itinerante analogo/similare oggetto di fornitura e dovrà indicare il destinatario (pubblico o privato) della fornitura stessa, con l’esatta specificazione della ragione sociale e dei recapiti (pec, telefono, fax) presso il quale la committente potrà effettuare le verifiche d’ufficio in ordine alla veridicità di quanto dichiarato dal concorrente.</P>
               <P>Nota bene: i mezzi di prova per la dimostrazione del possesso del presente requisito, di cui si chiede la presentazione in questa fase di gara, sono i seguenti:</P>
               <P>1) copia conforme del contratto relativo alla fornitura analoga indicata, nonché le relative specifiche tecniche/progetto tecnico, dal quale sia possibile evincere la presenza di tutte le caratteristiche tecniche sopra richieste del sistema fornito;</P>
               <P>2) attestazione, mediante dichiarazione, del committente pubblico/privato, che il sistema di raccolta differenziata itinerante oggetto del predetto contratto è stato testato con esito positivo e che lo stesso lo/li ha già utilizzato/i per un periodo di almeno 4 mesi, all'interno dell’arco temporale di riferimento.</P>
               <P>In riferimento al requisito di cui alla lettera k) si specifica che valgono le seguenti disposizioni:</P>
               <P>— in caso di partecipazione di RTI e di consorzi ordinari di tipo orizzontale, il requisito sopra indicato dovrà essere posseduto integralmente almeno dall'operatore economico che assume il ruolo di capogruppo-mandatario,</P>
               <P>— in caso di partecipazione di consorzi di cui all'art. 45, comma 2, lett. b) e c) del D.Lgs. n. 50/2016, il presente requisito dovrà essere posseduto dal consorzio stesso; si precisa, altresì, che, in caso di Consorzi di cui all'art. 45, comma 2, lett. c) del predetto D.Lgs, il consorzio stesso potrà spendere oltre ai propri requisiti, anche quelli delle consorziate esecutrici e, mediante avvalimento, quelli delle consorziate non esecutrici, i quali vengono computati cumulativamente in capo al consorzio.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Trattasi di procedura telematica.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-08</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Per completezza di informazioni si rinvia al bando integrale disponibile al link www.gruppohera.it/fornitori/bandi, in particolare si rinvia a quanto prescritto al punto VI.3) del bando stesso.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale per l’Emilia-Romagna</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Strada Maggiore 53</ADDRESS>
               <TOWN>Bologna</TOWN>
               <POSTAL_CODE>40125</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
