<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="154662-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-155468-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-154662</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154662-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.societaenergeticalucana.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.societaenergeticalucana.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="65210000">Gas distribution</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITF5">Basilicata</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITF5">Basilicata</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">17358000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Разпределение на газообразни горива</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rozvod plynu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasdistribution</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasversorgung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Διανομή αερίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gas distribution</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distribución de gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gaasijaotus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaasunjakelu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distribution de gaz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gas distribution</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distribucija plina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gázellátás, gázszolgáltatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erogazione di gas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dujų paskirstymas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gāzes sadale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distribuzzjoni tal-gass</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasdistributie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Przesył gazu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distribuição de gás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distribuţie de gaz</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rozvod plynu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Distribucija plina</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Potenza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gasdistribution</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Società Energetica Lucana S.p.A.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Società Energetica Lucana S.p.A.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Corso Umberto I n. 28</ADDRESS>
               <TOWN>Potenza</TOWN>
               <POSTAL_CODE>85100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Avv. Francesca Leone — RUP</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0971418611</PHONE>
               <E_MAIL>postapec.selspa@cert.regione.basilicata.it</E_MAIL>
               <FAX>+39 0971411201</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="ITF5"/>
               <URL_GENERAL>www.societaenergeticalucana.it</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.societaenergeticalucana.it</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CENTRAL_PURCHASING/>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.societaenergeticalucana.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Società partecipata della Regione Basilicata (socio unico)</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Attività delegate dalla Regione Basilicata con l’art. 9 LR 31/2008 tra cui la stipula di Convenzioni in qualità di Centrale di Committenza regionale in materia di energia in favore della PA Lucana</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gara per la fornitura di gas naturale ai soggetti pubblici della Regione Basilicata «SEL GAS6»</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="65210000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L'aggiudicatario della gara si impegna a stipulare una convenzione-quadro con la Società Energetica Lucana per la fornitura di gas naturale in favore dei soggetti pubblici di cui all'art. 9 comma 2 lett. c) della legge regionale della Basilicata n. 31/2008.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">17358000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="ITF5"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>La gara ha ad oggetto la selezione, mediante procedura aperta comunitaria ad evidenza pubblica, di un operatore economico che fornisca gas naturale alle amministrazioni richiedenti di cui all'art. 9 comma 2 lett. c) della L.R. Basilicata n. 31/2008 («Amministrazioni») entro un quantitativo massimo prestabilito.</P>
                  <P>La gara viene aggiudicata sulla base del criterio del minor prezzo, ai sensi dell'art. 95 comma 4 lett. b) del D.Lgs. 50/2016 (anche «Codice»), trattandosi di fornitura avente caratteristiche standardizzate e oggetto di regolamentazione da parte dell'A.R.E.R.A. In particolare, i partecipanti devono indicare un valore del Parametro Ωi, componente aggiuntiva di prezzo (spread) che, insieme all'indice Pfor, rappresenta il corrispettivo della componente materia prima. La gara è aggiudicata al partecipante che offre un valore medio del parametro Ωi più basso. I concorrenti devono possedere requisiti generali e speciali come di seguito specificato. L'aggiudicatario della gara si impegna a stipulare una convenzione-quadro con la Società Energetica Lucana («SEL») per la fornitura di gas naturale in favore delle amministrazioni e, queste ultime, al fine di stipulare i contratti di fornitura attuativi della convenzione ed usufruire delle condizioni normative ed economiche ivi previste, dovranno emettere ed inviare gli ordinativi di fornitura secondo le modalità e nei termini previsti negli atti di gara.</P>
                  <P>Con la stipula della convenzione il fornitore si obbliga ad accettare gli ordinativi di fornitura di volta in volta emessi dalle amministrazioni e a fornire loro il gas naturale richiesto entro il quantitativo massimo di 37.500.000 Smc. Il quantitativo massimo è il frutto di una stima relativa al presumibile fabbisogno di gas naturale delle amministrazioni nell'arco temporale di durata della convenzione comprensivo dell'eventuale proroga dei contratti attuativi.</P>
                  <P>Il valore economico complessivo della convenzione è pari a 17 358 000,00 EUR, al netto dell'IVA. Il costo unitario medio considerato per la stima è pari a 46,29 EUR cent/smc ed è comprensivo di componente energia, oneri di rete (misura, trasmissione, distribuzione ecc) e imposte sul consumo al netto dell'IVA. Nella quantificazione dell'importo si è tenuto conto anche dell'eventuale proroga dei contratti di fornitura.</P>
                  <P>L'importo contrattuale della convenzione è ottenuto moltiplicando 37.500.000 per il valore unitario del metro cubo, determinato secondo quanto previsto negli atti di gara.</P>
                  <P>Le amministrazioni non sono in alcun modo vincolate all'utilizzo della convenzione, ma ne hanno facoltà, né tantomeno sono obbligate a richiedere al fornitore un quantitativo minimo di gas naturale. La convenzione non fa sorgere direttamente delle obbligazioni in capo alle amministrazioni, le quali saranno vincolate solo nel caso in cui stipulino un contratto di fornitura e limitatamente al contenuto dello stesso.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">17358000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>La convenzione ha una durata di dodici mesi, prorogabile per il tempo strettamente necessario alla conclusione della procedura necessaria per l'individuazione del nuovo fornitore e comunque fino ad ulteriori 6 mesi.</P>
                  <P>I singoli contratti di fornitura, indipendentemente dalla data di attivazione della fornitura, scadranno il 30.9.2019. La durata del singolo contratto di fornitura potrà essere prorogata per il tempo strettamente necessario alla conclusione della procedura necessaria per l'individuazione del nuovo fornitore e comunque fino ad ulteriori 6 mesi.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>I Concorrenti devono possedere i seguenti requisiti di idoneità professionale:</P>
               <P>a) essere iscritti nel Registro delle Imprese per attività inerenti la presente fornitura, in conformità con quanto previsto dall'art. 83 del Codice,</P>
               <P>b) essere autorizzati alla vendita del gas naturale ai clienti finali dal Ministero dello Sviluppo Economico, ai sensi dell'art. 17 del D.Lgs. 164/2000.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>I concorrenti devono possedere i seguenti requisiti di capacità economica e finanziaria: aver realizzato, complessivamente nell’ultimo triennio, un fatturato specifico IVA esclusa per forniture di gas naturale non inferiore a trenta milioni di euro.</P>
               <P>Il possesso del requisito economico-finanziario (fatturato specifico per forniture di gas naturale realizzato complessivamente nell’ultimo triennio non inferiore agli importi sopra indicati), fermo restando l’art.86, co. 4, del Codice, deve essere così comprovato:</P>
               <P>— per le società di capitali, deve risultare dai bilanci, compresi gli allegati e le note di deposito, relativi all’ultimo triennio per il quale i bilanci risultino approvati e depositati alla data di trasmissione del bando alla GUUE,</P>
               <P>— per i concorrenti diversi dalle società di capitali, il possesso del requisito deve essere oggetto di dichiarazione ex Allegato XVII al Codice, parte I, lett. c).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-14</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Sede della Società Energetica Lucana S.p.A.: Corso Umberto I n. 28 — II piano — 85100 Potenza.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Alle sedute pubbliche potranno intervenire e formulare osservazioni, per ciascun concorrente, il legale rappresentante o persona munita di idonea delega rilasciata dal legale rappresentante, accompagnata da copia di un documento di identità di quest’ultimo in corso di validità.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>CIG: 7435412815; RUP: Avv. Francesca Leone, dipendente Società Energetica Lucana S.p.A.</P>
               <P>Delibera a contrarre: Deliberazione dell’Amministratore Unico della Società Energetica Lucana S.p.a. n. 18AU005 del 23.3.2018.</P>
               <P>Requisiti: oltre ai requisiti innanzi richiesti, i concorrenti non devono trovarsi in alcuna delle situazioni di cui all'art. 80 del D.Lgs. 50/2016 (possesso dei requisiti di carattere generale). La mancanza di uno o più dei requisiti generali o speciali costituisce causa di esclusione dalla gara. Il concorrente ne attesta il possesso mediante dichiarazione sostitutiva ex D.P.R. 445/2000 (compilazione dell'Allegato 1 «DGUE»). In merito al requisito di capacità economico-finanziaria, per «complessivamente» si intende che la somma dei fatturati specifici (per forniture di gas naturale) realizzati nel triennio indicato deve essere almeno pari agli importi indicati. Il limite del fatturato specifico è richiesto in relazione alla particolarità delle utenze servite e alla prestazione richiesta. Poiché tutte le utenze servite sono pubbliche, molte delle quali sono di tipologia sanitaria, ad esse occorre garantire un fornitore che nel triennio precedente (nei termini suindicati) abbia, almeno, svolto complessivamente forniture di gas naturale che abbiano generato un fatturato pari al valore innanzi indicato. La specificità della prestazione richiesta determina la necessità di disporre di un’adeguata capacità finanziaria e competenze tecniche e amministrative che si ritiene possano essere state maturate in seguito all’effettuazione di attività analoghe e caratterizzate da tali volumi di vendita. Periodo minimo durante il quale l’offerente è vincolato alla propria offerta: 180 giorni naturali e consecutivi dalla data di scadenza del termine per la presentazione dell’offerta.</P>
               <P>Garanzia provvisoria: pari al 2 % del valore economico complessivo della convenzione. Il garante deve espressamente impegnarsi a rinnovare la garanzia nel caso in cui al momento della sua scadenza non sia ancora intervenuta l'aggiudicazione.</P>
               <P>È ammesso il subappalto nei termini e secondo le modalità di cui agli atti di gara. È obbligatoria l'indicazione della terna di subappaltatori.</P>
               <P>La Società si riserva la facoltà di:</P>
               <P>— non procedere all’aggiudicazione se nessuna offerta risulti conveniente o idonea in relazione all’oggetto del contratto,</P>
               <P>— procedere all’aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida,</P>
               <P>— sospendere, reindire o non aggiudicare la gara motivatamente.</P>
               <P>Il plico cartaceo contenente l'offerta deve pervenire presso l'Ufficio Protocollo della SEL, in C.so Umberto I 28 — II piano — Potenza, entro i termini di cui sopra, pena l'irricevibilità dell'offerta e comunque la non ammissione alla procedura.</P>
               <P>Termine per la richiesta di chiarimenti: 23.4.2018.</P>
               <P>La convenzione non conterrà la clausola compromissoria.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>TAR Basilicata</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Rosica 89/91</ADDRESS>
               <TOWN>Potenza</TOWN>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 0971414111</PHONE>
               <FAX>+39 0971414243</FAX>
               <URL>https://www.giustizia-amministrativa.it/cdsintra/cdsintra/Organizzazione/Tribunaliamministrativiregionali/potenza/index.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-06</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
