<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="154893-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-157618-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180718</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-154893</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:154893-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.puk.tarnow.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="44113700">Road-repair materials</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="44113620">Asphalt</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL217">Tarnowski</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">3519891.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 012-022512</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Материали, използвани за поправка на пътища</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiály pro opravy silnic</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materialer til udbedring af veje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Material zur Ausbesserung von Straßen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υλικά επισκευής οδών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road-repair materials</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiales para reparación de carreteras</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teeremondimaterjalid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tienkorjaustarvikkeet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matériaux de réparation routière</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road-repair materials</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materijali za popravljanje cesta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Útjavítási anyagok</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiali per la riparazione stradale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelių remonto medžiagos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļu remonta materiāli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materjali għat-tiswija tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiaal voor reparatie van wegen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiały do naprawiania nawierzchni drogowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiais para reparação de estradas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiale de reparaţii rutiere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiály na opravu ciest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Materiali za popravilo cest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Tarnów</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägreparationsmaterial</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Przedsiębiorstwo Usług Komunalnych Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Przedsiębiorstwo Usług Komunalnych Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Komunalna 31</ADDRESS>
               <TOWN>Tarnów</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33-100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Małgorzata Miterka</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 146258209</PHONE>
               <E_MAIL>m.miterka@puk.tarnow.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <URL_GENERAL>www.puk.tarnow.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>Komunalna Spółka z o.o.</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sukcesywna dostawa mieszanek mineralno-asfaltowych na gorąco oraz emulsji asfaltowej kationowej szybkorozpadowej dla potrzeb Przedsiębiorstwa Usług Komunalnych sp. z o.o. w Tarnowie w 2018 roku.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>PUK.PR/ZP/2018/01/03</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="44113700"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest „Sukcesywna dostawa mieszanek mineralno-asfaltowych na gorąco oraz emulsji asfaltowej kationowej szybkorozpadowej dla potrzeb Przedsiębiorstwa Usług Komunalnych sp. z o.o. w Tarnowie w 2018 roku.”</P>
               <P>2. Kod CPV:</P>
               <P>1) 44113700-2- materiały do naprawiania nawierzchni drogowych,</P>
               <P>2) 44113620-7- asfalt.</P>
               <P>3. Zamówienie zostało podzielone na dwie części tj:</P>
               <P>3.1 Część 1 zamówienia - sukcesywna dostawa mieszanek mineralno-asfaltowych na gorąco.</P>
               <P>3.2 Część 2 zamówienia – sukcesywna dostawa emulsji asfaltowej kationowej szybkorozpadowej.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">3519891.00</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa mieszanek mineralno-asfaltowych na gorąco</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="44113620"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren miasta Tarnowa lub siedziba Przedsiębiorstwa Usług Komunalnych Sp. z o.o. w Tarnowie zlokalizowana przy ul. Kąpielowej 4b.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem tej części zamówienia jest sukcesywna dostawa mieszanek mineralno- asfaltowych na gorącoo następującym asortymencie:</P>
                  <P>a) Dostawa mieszanki mineralno – asfaltowej warstwy ścieralnej AC8S i AC11S dla dróg KR1-6 – podstawowyzakres zamówienia – 2500 ton, Maksymalny zakres zamówienia z wykorzystaniem prawa opcji – 10 000 ton.</P>
                  <P>b) Dostawa mieszanki mineralno – asfaltowej warstwy wiążącej AC16W dla dróg KR1-6 – podstawowy zakres zamówienia – 1000 ton, Maksymalny zakres zamówienia z wykorzystaniem prawa opcji – 5 000 ton.</P>
                  <P>2. Wymagania dotyczące materiałów:</P>
                  <P>2.1. Dostarczana mieszanka mineralno-asfaltowa musi odpowiadać warunkom technicznym WT-2 2010„Mieszanki mineralno asfaltowe”, warunkach stosowania wynikających z rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 27.10.2005 r. w sprawie rodzajów i warunków stosowania środków jakie mogą być używane na drogach publicznych, ulicach oraz placach (Dz.U z 2005 r. nr 230 poz.1960) oraz będzie odpowiadać wymaganiom jakościowym określonym normą PN-EN 13108-1:2016-07 lub równoważne.</P>
                  <P>2.2 W zakresie równoważności Zamawiający rozumie, że mieszanki asfaltowe powinny odpowiadaćwymaganiom wymienionym w ww. normie zakresie: Uziarnienie kruszywa, właściwości lepiszcza, Typ lepiszcza,jednorodność.</P>
                  <P>W związku z powyższym Wykonawca jest zobowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy spełniają wymagania określone przez Zamawiającego zgodnie z art. 30 ust. 5 ustawy PZP – w przypadku rozwiązań równoważnych.</P>
                  <P>2.3.Atesty i certyfikaty obowiązujące w UE przedstawione np. w języku angielskim będą honorowane jeżeli zostaną przetłumaczone na język polski – to samo dotyczy dokumentów ze znakiem CE.</P>
                  <P>2.4. Wykonawca winien zapewnić Zamawiającemu przy odbiorze odpowiednią temperaturę sprzedawanej masy,nie mniejszą niż +160 o C.</P>
                  <P>2.5. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany do przedłożenia Zamawiającemu stosownego oświadczenie o zgodności oferowanych dostaw partii mieszanki z ww. normą lub w zakresie wymaganej równoważności, sporządzonego na druku stanowiącym załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
                  <P>2.6. Zamawiający może w przypadku wątpliwości, co do jakości dostarczonych materiałów zlecić przeprowadzenie badania jakości dowolnie wybranych próbek dostarczonego materiału na ich zgodność z parametrami określonymi w SIWZ i w umowie.</P>
                  <P>2.7. W przypadku uzyskania wyniku stwierdzającego niezgodność dostawy z warunkami określonymi w SIWZ iw umowie, Wykonawca zwraca Zamawiającemu koszty wykonania badania (tj. dostarczenia próby, transportu,przeprowadzenia badania i dostarczenia wyników do Zamawiającego). Koszty te Zamawiający może potrącić z wynagrodzenia Wykonawcy. W takim przypadku Wykonawca zobowiązany jest do wymiany wadliwej dostawy na wolną od wad w terminie określonym w umowie oraz do zapłaty kary umownej w wysokości wskazanej w umowie.</P>
                  <P>2.8. W przypadku zaistnienia okoliczności, o których mowa w powyżej, Zamawiający ma prawo zlecenia kolejnego badania materiałów na koszt Wykonawcy, niezależnie od wyniku kolejnego badania.</P>
                  <P>2.9. Na przedmiot zamówienia zostanie udzielona min. 12 miesięczna gwarancja jakości na dostarczone mieszanki zgodne z parametrami określonymi w SIWZ i w umowie. Termin gwarancji liczy się oddzielnie dla każdej dostarczonej partii mieszanki od dnia dokonania jej odbioru przez Zamawiającego. Oświadczenie gwarancyjne określające obowiązki Wykonawcy i uprawnienia Zamawianego Wykonawca dołączy do umowy.</P>
                  <P>2.10. Mieszanka powinna posiadać dokument potwierdzający dopuszczenie do stosowania w budownictwie,który należy dostarczyć po podpisaniu umowy, przed rozpoczęciem dostaw.</P>
                  <P>2.11. Wykonawca po podpisaniu umowy, przed rozpoczęciem dostaw dostarczy Zamawiającemu:</P>
                  <P>— „Kartę charakterystyki preparatu niebezpiecznego” dla dostarczanego materiału,</P>
                  <P>— receptę laboratoryjną wg. której będzie produkowana mieszanka mineralno asfaltowa zgodna z WT-2 2010„Mieszanki mineralno asfaltowe”.</P>
                  <P>Pozostały opis zamówienia został zawarty w SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Zamawiający, zgodnie z art. 34 ust. 5 ustawy Pzp, przewiduje możliwość skorzystania w przedmiotowym postępowaniu z prawa opcji w przypadku, gdy rzeczywiste zapotrzebowanie na mieszanki mineralno-asfaltoweoka że się większe od podstawowy zakresu zamówienia określonego powyżej. Prawo opcji polega na zwiększeniu ilości zamawianych mieszanek tj. maksymalnie do ilości wskazanej jako największy możliwy zakres zamówienia z uwzględnieniem prawa opcji. Realizacja zakresu zamówienia objętego prawem opcji stanowi uprawnienie Zamawiającego, z którego może, ale nie musi on skorzystać.</P>
                  <P>2. Określone ilości poszczególnych rodzajów mieszanki stanowiących Podstawowy zakres zamówienia oznaczają zapotrzebowanie orientacyjne. Zamawiający stosownie do swoich potrzeb zastrzega sobie prawo do zmniejszenia ilości zamawianych poszczególnych rodzajów materiałów do 10 % w stosunku do Podstawowego zakresu zamówienia. Skorzystanie z tego prawa stanowi uprawnienie Zamawiającego, z którego może, ale nie musi on skorzystać, i nie rodzi po stronie Wykonawcy żadnych roszczeń wobec Zamawiającego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Sukcesywna dostawa emulsji asfaltowej kationowej szybkorozpadowej</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="44113620"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren miasta Tarnowa lub siedziba Przedsiębiorstwa Usług Komunalnych Sp. z o.o. w Tarnowie zlokalizowana przy ul. Kąpielowej 4b.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem tej części zamówienia jest sukcesywna dostawa emulsji asfaltowej kationowej szybkorozpadowej o następującym asortymencie:</P>
                  <P>a) Emulsja asfaltowa C65 B3 PU/RC– podstawowy zakres zamówienia – 10 ton, Maksymalny zakres zamówienia z wykorzystaniem prawa opcji – 60 ton.</P>
                  <P>Wymagania dotyczące materiałów:</P>
                  <P>2. Dostarczana emulsja musi spełniać warunki wynikające z rozporządzenia Ministra Środowiska z dnia 27.10.2005 r. w sprawie rodzajów i warunków stosowania środków jakie mogą być używane na drogach publicznych, ulicach oraz placach (Dz. U z 2005 r. nr 230 poz.1960) oraz będzie odpowiadać wymaganiom jakościowym określonym normą PN-EN 13808:2013-10 lub równoważne i posiadać Krajową Deklarację Zgodności.</P>
                  <P>3. W zakresie równoważności Zamawiający rozumie, że emulsja asfaltowa powinna odpowiadać wymaganiom wymienionym w ww. normie zakresie: Właściwości organoleptyczne, Polarności cząstek, Indeksu rozpadu,Zdolności do penetracji, Zawartości asfaltu, Adhezji. W związku z powyższym Wykonawca jest zobowiązany wykazać, że oferowane przez niego dostawy spełniają wymagania określone przez Zamawiającego zgodnie zart. 30 ust.5 PZP – w przypadku rozwiązań równoważnych.</P>
                  <P>4. Atesty i certyfikaty obowiązujące w UE przedstawione np. w języku angielskim będą honorowane jeżeli zostaną przetłumaczone na język polski – to samo dotyczy dokumentów ze znakiem CE.</P>
                  <P>5. Sprzedawana emulsja musi posiadać właściwą temperaturę tj. powyżej + 50 O C.</P>
                  <P>6. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona zostanie wezwany do przedłożenia Zamawiającemu stosownego oświadczenie o zgodności oferowanych dostaw partii emulsji asfaltowej z ww. normą lub w zakresie wymaganej równoważności, sporządzonego na druku stanowiącym załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
                  <P>7. Zamawiający może w przypadku wątpliwości, co do jakości odebranej partii emulsji zlecić w niezależnym ośrodku badawczym przeprowadzenie badania jakości dowolnie wybranych próbek odebranej partii emulsji celem weryfikacji ich zgodność z parametrami określonymi w SIWZ i w umowie.</P>
                  <P>8. W przypadku uzyskania wyniku badań, o których mowa powyżej, stwierdzającego niezgodność danej partii emulsji z warunkami określonymi w SIWZ i w umowie, Zamawiający może odmówić przyjęcia całej partii emulsji, a Wykonawca będzie zobowiązany na wezwanie Zamawiającego do wymiany wadliwej partii emulsji na wolną od wad, w terminie 24 godzin licząc od czasu przekazania wezwania, oraz do zapłaty kary umownej zgodnie z umową. W takim wypadku Wykonawca zwraca Zamawiającemu koszty wykonania badania (tj.dostarczenia próby, transportu, przeprowadzenia badania i dostarczenia wyników do Zamawiającego). Koszty te Zamawiający może potrącić z wynagrodzenia Wykonawcy.</P>
                  <P>9. W przypadku zaistnienia okoliczności, o których mowa w powyżej, Zamawiający ma prawo zlecenia kolejnego badania materiałów na koszt Wykonawcy, niezależnie od wyniku kolejnego badania.</P>
                  <P>10. Wymaga się udzielenia minimum 12 - miesięcznej gwarancji jakości na dostarczone emulsje zgodne z parametrami określonymi w SIWZ i w umowie. Termin gwarancji liczy się oddzielnie dla każdej partii emulsji od dnia dokonania jej odbioru przez Zamawiającego. Oświadczenie gwarancyjne określające obowiązki Wykonawcy i uprawnienia Zamawianego, Wykonawca dołączy do umowy.</P>
                  <P>Pozostały opis zamówienia został zawarty w SIWZ.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>1. Zamawiający, zgodnie z art. 34 ust. 5 ustawy Pzp, przewiduje możliwość skorzystania w przedmiotowym postępowaniu z prawa opcji w przypadku, gdy rzeczywiste zapotrzebowanie na emulsje asfaltowe okaże się większe od podstawowy zakresu zamówienia określonego powyżej.Prawo opcji polega na zwiększeniu ilości zamawianych emulsjik tj. maksymalnie do ilości wskazanej jako największy możliwy zakres zamówienia z uwzględnieniem prawa opcji. Realizacja zakresu zamówienia objętego prawem opcji stanowi uprawnienie Zamawiającego, z którego może, ale nie musi on skorzystać.</P>
                  <P>2. Określone ilości poszczególnych rodzajów emulsji stanowiących Podstawowy zakres zamówienia oznaczają zapotrzebowanie orientacyjne. Zamawiający stosownie do swoich potrzeb zastrzega sobie prawo do zmniejszenia ilości zamawianych poszczególnych rodzajów materiałów do 10 % w stosunku do Podstawowego zakresu zamówienia. Skorzystanie z tego prawa stanowi uprawnienie Zamawiającego, z którego może, ale nie musi on skorzystać, i nie rodzi po stronie Wykonawcy żadnych roszczeń wobec Zamawiającego.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 012-022512</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Sukcesywna dostawa mieszanek mineralno-asfaltowych na gorąco</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-20</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>WMBS Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Skrzyszów</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>33-156</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1960000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">3431700.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Sukcesywna dostawa emulsji asfaltowej kationowej szybkorozpadowej</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-20</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>1</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>NRR Grupa Poldim Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Żabno</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>33-240</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL217"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">83700.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="EUR">88191.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
