<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="155099-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-157032-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180524</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-155099</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:155099-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.marches-securises.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.marches-securises.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45211360">Urban development construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRY5">Mayotte</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRY5">Mayotte</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180524 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по градско благоустройство</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce na městské výstavbě</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder i forbindelse med byudvikling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stadtentwicklungsbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για ανάπυξη αστικής περιοχής</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban development construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de desarrollo urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Linnaarendusega seotud ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaupunkien kehittämiseen liittyvät rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de développement urbain</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urban development construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi urbanističkog uređenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Városfejlesztéssel kapcsolatos építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di sviluppo urbano</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Miestų plėtros statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilsētattīstības celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni għall-iżvilupp urban</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor stadsontwikkeling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie rozwoju miast</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de urbanização</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de dezvoltare urbană</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na rozvoji miest</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela pri urbanističnem razvoju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bandrele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation i samband med stadsplanering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Communauté de communes du sud</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Communauté de communes du sud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ancienne mairie de Bandrélé</ADDRESS>
               <TOWN>Bandrele</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97660</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Philippe Leclere</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+262 269622744</PHONE>
               <E_MAIL>dgs.ccsud@gmail.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY5"/>
               <URL_GENERAL>https://www.marches-securises.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-securises.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-securises.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Mairie de Chirongui, pôle développement</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>place de l'Hôtel de Ville</ADDRESS>
               <TOWN>Chirongui</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97620</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Pôle développement</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>developpement@chirongui.yt</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY5"/>
               <URL_GENERAL>https://www.chirongui.yt</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Mairie de Chirongui, pôle développement</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>place de l'Hôtel de Ville</ADDRESS>
               <TOWN>Chirongui</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97620</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Pôle développement</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>developpement@chirongui.yt</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY5"/>
               <URL_GENERAL>https://www.chirongui.yt</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <URL_TOOL>https://www.marches-securises.fr</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concession d'aménagement de la ZAC de M'Ramadoudou</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45211360"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L'objet de la présente consultation est de sélectionner l'aménageur auquel la Communauté de communes du sud attribuera la concession d'aménagement pour la ZAC de M'Ramadoudou nord (commune de Chirongui) dans le cadre de la procédure prévue aux articles R. 300-4 et suivant le code de l'urbanisme (concession d'aménagement soumise au droit communautaire des concessions). D'une superficie de 12 ha, La ZAC de M'Ramadoudou nord est située à environ 30 km de Mamoudzou. Elle constitue un enjeu important pour affirmer une polarité au sud de l'Île à l'échelle communale et intercommunale. Elle contribuera au développement et à l'aménagement de la ville de Chirongui en constituant l'une des réponses aux besoins de logements, d'infrastructures et d'équipements, liés à l'évolution démographique et au Plan communal de lutte contre l'habitat indigne (PCLHI) de la ville de Chirongui.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45211360"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRY5"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>D'une superficie de 12 ha, la ZAC de M'Ramadoudou nord est située à environ 30 km de Mamoudzou. Elle répondra aux besoins de logements, d'infrastructures et d'équipements, liés à l'évolution démographique et au Plan communal de lutte contre l'habitat indigne (PCLHI) de Chirongui. La ZAC doit en effet permettre de diversifier l'offre de logements (SDP 68 400 m<FT TYPE="SUP">2</FT>), réaliser des équipements publics (7 500 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de SDP) dont un groupe scolaire et une gendarmerie, implanter des commerces et services de proximité (15 000 m<FT TYPE="SUP">2</FT> de SDP), dont un établissement de santé.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DURATION TYPE="MONTH">120</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— indication des informations et documents requis: lettre de candidature ou déclaration d'intention de soumissionner, DC1, dûment datée, si le candidat se présente seul ou en groupement. Dans ce dernier cas, désignation des membres du groupement et habilitation donnée au mandataire,</P>
               <P>— en cas de candidature en groupement, chaque membre devra produire lesdits documents, de même que chaque candidat se présentant seul: les déclarations du candidat ou formulaire DC2,</P>
               <P>— un document relatif aux pouvoirs de la personne habilitée à engager le candidat,</P>
               <P>— une attestation d'assurance responsabilité civile professionnelle en cours de validité,</P>
               <P>— le certificat d'inscription au registre professionnel ou au registre du commerce ou, le cas échéant, motif de non indication d'un numéro d'enregistrement,</P>
               <P>— une attestation sur l'honneur que le candidat a satisfait aux obligations sociales et fiscales pour l'année précédente dûment datée et signée,</P>
               <P>— la copie du ou des jugements prononcés si le candidat est en redressement judiciaire.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Indication des informations et documents requis: une déclaration concernant le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les opérations d'aménagement des 3 dernières années (indications pouvant être mentionnées dans le DC2). Les candidats n'ayant pas atteint 3 années d'exercice donneront les documents relatifs à leur(s) année(s) d'exercice.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— indication des informations et documents requis: moyens techniques et humains dont dispose le candidat pour assurer l'opération d'aménagement envisagée, notamment via l'indication de titres d'études et professionnels, d'attestations de niveau de capacité ou de certifications professionnelles des personnes affectées à l'opération,</P>
               <P>— dossier de références avec présentation des principales opérations d'aménagement en cours ou achevées depuis moins de 3 ans de nature équivalente, indiquant le régime juridique de chaque opération, le concédant le cas échéant, le volume d'activité correspondant (programmes d'équipement et de construction), le montant de l'opération et la période de réalisation.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-24</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>La procédure se déroulera de la manière suivante:</P>
               <P>— avis d'appel à candidature,</P>
               <P>— volonté de se porter candidat jusqu'au 24.5.2018 à 12:00,</P>
               <P>— transmission du dossier de consultation aux candidats,</P>
               <P>— remise des candidatures et des offres jusqu'au 25.6.2018 à 12:00,</P>
               <P>— analyse des candidatures et des offres par la commission aménagement et avis,</P>
               <P>— discussion avec un ou plusieurs candidat(s),</P>
               <P>— si souhaité, réunion de la commission aménagement,</P>
               <P>— désignation du concessionnaire par l'organe délibérant après avis de la commission aménagement,</P>
               <P>— notification des candidats non retenus.</P>
               <P>Les candidatures pourront être présentées individuellement ou sous forme de groupement. La volonté de se porter candidat devra être reçue au plus tard le 24.5.2018 à 12:00, en mentionnant l'intitulé du projet: Concession d'aménagement ZAC de M'Ramadoudou. Elle doit parvenir à l'adresse suivante: Mairie de Chirongui, Hôtel de Ville, 97620 Chirongui ou par tout moyen permettant de déterminer de façon certaine la date et l'heure de réception. Elle peut également être déposée contre remise d'un récépissé à cette même adresse. Les candidats devront indiquer dans leur pli la volonté de se porter candidat, leurs coordonnées précises (contact, adresse, adresse électronique) afin de permettre la transmission du dossier de consultation le 25.5.2018. Toute volonté de se porter candidat arrivée hors délais ne sera pas prise en compte. Le détail des critères d'attribution est le suivant:</P>
               <P>a) capacités techniques et aptitude du candidat à conduire l'opération d'aménagement projetée (60 %) appréciée notamment au regard de ses capacités techniques incluant notamment les compétences, les références et les moyens matériels et humains affectés à l'opération, la méthodologie d'approche de l'opération, la prise en compte des enjeux du projet, portant autant sur la programmation, la qualité urbaine, paysagère et architecturale de l'opération, les mesures envisagées pour inscrire l'opération dans une démarche de développement durable, la mise en œuvre de ces enjeux par une gouvernance appropriée ainsi que l'optimisation du calendrier prévisionnel, du phasage et du déroulement de l'opération sur la base de l'ensemble des documents composants la réponse du candidat;</P>
               <P>b) capacités financières et optimisation des conditions financières d'exécution de l'opération (40 %), appréciée au regard de — montant des rémunérations exigées par l'aménageur suivant la décomposition des postes précisée dans le traité de concession et montant global prévisionnel de la mission — modalités de gestion de la trésorerie et la durée fixée dans le traité de concession pour la réalisation de l'opération — résultat final prévisionnel de l'opération et modalités de partage du boni — montant de la participation de la Communauté de communes exigé par l'aménageur pour la réalisation des équipements et espaces publics de la ZAC — la cohérence et pertinence de l'offre financière globale. La cohérence et pertinence de l'offre financière globale.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Mamoudzou</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Les Hauts Jardins du Collège (rue de l'internat)</ADDRESS>
               <TOWN>Mamoudzou</TOWN>
               <POSTAL_CODE>97600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+262 26961185</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-mayotte@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+262 26961186</FAX>
               <URL>http://mayotte.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
