<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="155174-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-157176-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180621</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-155174</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:155174-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.cea.fr/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71317000">Hazard protection and control consultancy services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRI12">Gironde</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRI12">Gironde</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180621 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Консултантски услуги относно защита и контрол при възникване на рискови ситуации</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenství v oblasti ochrany před riziky a boje s nimi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rådgivning i forbindelse med beskyttelse mod og bekæmpelse af farer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beratung im Bereich Gefahrenschutz und -kontrolle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες παροχής συμβουλών σχετιζόμενες με τον έλεγχο και την προστασία από κινδύνους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hazard protection and control consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de consultoría en protección y control de riesgos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riskimaandamis- ja -juhtimisalased nõustamisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vaaroilta suojautumista ja riskienhallintaa koskevat konsulttipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conseil en protection et contrôle des risques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hazard protection and control consultancy services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Savjetodavne usluge u zaštiti od opasnosti i obuzdavanju opasnosti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Veszélymegelőzési és rizikófelügyeleti tanácsadó szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di consulenza per la protezione e il controllo di rischi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apsaugos nuo pavojaus ir pavojaus valdymo konsultacinės paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riska aizsardzības un kontroles konsultāciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' spezzjoni dwar il-protezzjoni u l-kontroll ta' perikoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Advies inzake beveiliging en risicobeheersing</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi doradcze w zakresie kontroli i zapobiegania zagrożeniom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de consultoria em matéria de controlo e protecção contra os riscos potenciais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de consultanţă în protecţia contra riscurilor şi în controlul riscurilor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poradenské služby pre oblasť ochrany a kontroly pred nebezpečím</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve svetovanja na področju zaščite pred nevarnostmi in njihovega obvladovanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Le Barp</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Konsulttjänster för skydd mot och kontroll av faror</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Commissariat à l'énergie atomique et aux énergies alternatives</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commissariat à l'énergie atomique et aux énergies alternatives</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>15 avenue des sablières, CS 60001</ADDRESS>
               <TOWN>Le Barp Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33116</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Claire Le Fur</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 557044280</PHONE>
               <E_MAIL>claire.lefur@cea.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 557045422</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRI12"/>
               <URL_GENERAL>http://www.cea.fr/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-publics.gouv.fr/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-publics.gouv.fr/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.marches-publics.gouv.fr/</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Recherche</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Prestation de Cadre animateur sécurité (CAS) auprès du Collège pour l'hygiène et la sécurité des Entreprises extérieures intervenantes pour le CEA CESTA</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DO100-2018-CLF</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71317000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent avis de marché porte sur des prestations de Cadre animateur de sécurité (CAS) auprès du Collège pour l'hygiène et la sécurité des Entreprises extérieures intervenantes sur le site du CEA CESTA et de son Terrain d'expérimentations extérieur (TEE) situé à environ 30 km.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FRI12"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>CEA/CESTA — 15 avenue des Sablières — 33114 Le Barp.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les activités qui seront confiées au Cadre animateur de sécurité dans le cadre de la prestation sont réalisées pour le compte des Entreprises extérieures intervenantes et concernent:</P>
                  <P>— l'assistance et le conseil aux EEI pour la réalisation et la mise en œuvre des Plans de prévention (PDP) établis suite aux Inspections communes préalables (ICP) (environ 400 ICP réalisées chaque année),</P>
                  <P>— les visites de sécurité des opérations (chantiers) et des lieux de travail (environ 200 visites de sécurité à réaliser chaque année),</P>
                  <P>— l'animation et le suivi de la réalisation des formations sécurité des EEI (environ 14 formations à réaliser chaque année),</P>
                  <P>— le pilotage et l'animation des réunions du CHSEEI (environ 6 réunions du CHSEEI réalisées chaque année),</P>
                  <P>— le suivi et l'analyse des accidents du travail et des incidents significatifs des EEI (environ 50 analyses chaque année).</P>
                  <P>Les quantités estimées sont données à titre indicatif: elles ne sont pas contractuelles.</P>
                  <P>Une option est également prévue: elle concerne une phase de réversibilité sortante sur les 4 dernières semaines du marché pour permettre un transfert de connaissance du Titulaire sortant vers le Titulaire entrant.</P>
                  <P>Ces prestations sont à réaliser dans les locaux du CEA/CESTA (33, Le Barp) mis à la disposition du prestataire pendant la durée totale du marché.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">60</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Une option est prévue: elle concerne une phase de réversibilité sortante durant les 4 dernières semaines du marché pour permettre un transfert de connaissance du Titulaire sortant vers le Titulaire entrant.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1/ presentation des candidatures:</P>
               <P>Les entreprises candidates doivent fournir à l'appui de leur candidature:</P>
               <P>— le formulaire DC1 (lettre de candidature et désignation du mandataire par ses cotraitants) ou équivalent,</P>
               <P>— le formulaire DC2 (déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement) ou équivalent.</P>
               <P>Les formulaires sont disponibles sur le site Internet du ministère de l'économie, de l'industrie et de l'emploi: http://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat.</P>
               <P>— la copie du ou des jugements prononcés s'il est en redressement judiciaire ou dans une procédure étrangère équivalente.</P>
               <P>Il est interdit de cumuler les candidatures:</P>
               <P>— en tant que candidat individuel et membre d'un ou plusieurs groupements y compris en tant que mandataire,</P>
               <P>— en tant que membre d'un groupement et mandataire d'un autre.</P>
               <P>Les entreprises nouvellement créées sont autorisées à présenter leur candidature. Si elles ne sont pas en mesure de produire certains des documents demandés dans le présent avis de marché, elles peuvent justifier de leurs capacités financières et professionnelles par d'autres moyens que ceux indiqués dans le présent avis et notamment par la présentation de titres ou de l'expérience professionnelle du ou de leurs responsables.</P>
               <P>Le candidat peut présenter sa candidature sous la forme d'un Document unique de marché européen (DUME), en lieu et place des documents mentionnés à l'article 48 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, téléchargeable à l'adresse suivante: http://www.economie.gouv.fr/daj/commande-publique;</P>
               <P>2/ conditions particulières de l'exécution du marché</P>
               <P>Ce marché est un marché «Confidentiel défense — CD» au sens de l'arrêté du 30.11.2011 portant approbation de l'instruction générale interministérielle n<FT TYPE="SUP">o</FT> 1300 sur la protection du secret de la défense nationale. Ce marché donne accès à des informations classifiées intéressant la défense nationale. Il n'implique pas la détention d'informations et/ou de supports classifiés «Secret défense-SD» par le Titulaire. En conséquence, le dossier de candidature doit contenir sous enveloppe séparée:</P>
               <P>— une attestation d’habilitation DGA au niveau requis,</P>
               <P>— une attestation de non changement de la personne morale depuis la dernière habilitation. Pour vous renseigner sur les documents à fournir, veuillez contacter par courriel la Cellule de contrôle Gouvernementale du CEA/CESTA à l’adresse suivante cesta.os-habilitation@cea.fr.</P>
               <P>Les 2 attestations sont signées par le représentant légal dûment habilité ou l’Officier de sécurité agréé par l’autorité d’habilitation.</P>
               <P>À défaut d’avoir fourni ou complété les pièces demandées dans les délais impartis, le candidat est réputé avoir renoncé à sa demande d’habilitation aux informations classifiées pour le présent marché.</P>
               <P>Pour les candidats de droit étranger le dossier devra également contenir l’attestation d’une habilitation appropriée.</P>
               <P>En raison de la teneur de la prestation objet du présent avis, il est précisé que le Titulaire du marché ne pourra se porter candidat (seul ou en groupement) dans le cadre des procédures de passation relatives à des marchés qui, par leur objet, seraient susceptibles de créer une situation de conflit d'intérêt.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Un dossier de présentation du candidat, et le cas échéant de chaque cotraitant, comprenant entre autres:</P>
               <P>— les caractéristiques de l'entreprise: statuts, forme juridique, composition du capital, principaux actionnaires, participations, représentants engageant l'entreprise, effectif total, dimensions, activités, organigramme; un extrait K-bis ou équivalent,</P>
               <P>— une attestation d'assurance en cours de validité pour le candidat et chaque cotraitant,</P>
               <P>— le chiffre d'affaires global et le chiffre d'affaires concernant les services objet du marché, réalisés au cours des 3 derniers exercices disponibles,</P>
               <P>— les 3 derniers bilans et comptes de résultat des opérateurs économiques pour lesquels l'établissement des bilans est obligatoire en vertu de la loi,</P>
               <P>— lorsqu'il appartient à un groupe, une attestation certifiant de son autonomie commerciale et de sa situation de concurrence vis-à-vis des autres entreprises du groupe.</P>
               <P>Si le candidat recourt à la cotraitance et/ou la sous-traitance, il doit produire les mêmes renseignements et documents concernant ce cotraitant et/ou ce sous-traitant. En outre, pour justifier qu'il dispose des capacités de ce cotraitant et/ou ce sous-traitant pour l'exécution du marché, il apporte la preuve par tout moyen approprié.</P>
               <P>La sous-traitance totale est interdite.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les candidats devront remettre les éléments suivants:</P>
               <P>— une déclaration indiquant les effectifs moyens annuels du candidat et l'importance du personnel d'encadrement pour chacune des 3 dernières années,</P>
               <P>— une liste des principaux services effectués au cours des 3 dernières années de même nature que ceux décrits dans le projet envisagé, indiquant le montant, le nombre de documents traités, la date et le destinataire public ou privé. Les prestations de services doivent être prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration du candidat,</P>
               <P>— l'indication des titres d'études et professionnels des cadres de l'entreprise, et notamment des responsables de prestations de même nature que celles du marché,</P>
               <P>— les certificats établis par des services chargés du contrôle de la qualité et habilités à attester la conformité des prestations par référence à certaines spécifications techniques ou tout autre document si le candidat n'a pas accès à ces certificats ou s'il n'a aucune possibilité de les obtenir dans les délais fixés.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-06-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">12</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-06-21</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1/ remise des candidatures</P>
               <P>La candidature contiendra tous les éléments demandés dans le présent avis de marché. Tout dossier transmis incomplet pourra être écarté.</P>
               <P>Les candidatures peuvent être remises soit par voie électronique soit par courrier.</P>
               <P>1.1/ formalisme pour la remise de la candidature par voie électronique:</P>
               <P>a) afin de répondre de façon électronique, les candidats doivent déposer leur candidature sur la plate-forme de dématérialisation des marchés (https://www.marches-publics.gouv.fr) en suivant les étapes décrites dans le guide d'utilisation en ligne (rubrique «aide»). La plate-forme est dotée d'outils de signature et de chiffrement agréés. En cas de réponse électronique, la signature électronique est requise;</P>
               <P>b) le candidat doit avoir au préalable fait l'acquisition d'un certificat électronique. Obtenir un certificat électronique prend plusieurs jours, voire plusieurs semaines;</P>
               <P>c) envoi par le candidat de plusieurs réponses électroniques à un même avis de marché: le candidat peut remettre au CEA plusieurs réponses électroniques pour un même avis de marché, notamment en cas d'oubli, de correction, de complément, et ce avant la date limite de réponse telle que définie dans le présent avis de marché. Dans ce cas, le CEA ne prendra en compte que la dernière réponse reçue; les envois précédents ne seront pas ouverts. En conséquence, le candidat prendra toutes les dispositions utiles pour envoyer un dossier complet à chaque réponse, dans les délais impartis;</P>
               <P>1.2/ formalisme spécifique à la remise de candidature par courrier:</P>
               <P>Se référer à l'article 12 du règlement d'appel d'offres.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Bordeaux</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>9 rue Tastet, CS 21490</ADDRESS>
               <TOWN>Bordeaux Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>33063</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 556993800</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-bordeaux@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 556243903</FAX>
               <URL>http://bordeaux.tribunal-administratif.fr/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>— le référé précontractuel peut être introduit depuis le début de la procédure de passation jusqu'à la signature du marché,</P>
               <P>— le référé contractuel peut être introduit dans les conditions des articles L. 551-13 et suivants du Code de justice administrative,</P>
               <P>— le recours en contestation de la validité du marché par un tiers peut être intenté dans un délai de 2 mois à compter des mesures de publicité appropriées.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
