<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="155450-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-157078-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180718</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-155450</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:155450-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.zus.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72315000">Data network management and support services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">102487804.80</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 045-099279</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по управление и оказване на помощ, свързана с мрежи за предаване на данни</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Správa a podpora datových sítí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datanetstyring og støttevirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datennetzverwaltungs- und -unterstützungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες διαχείρισης δικτύων δεδομένων και υπηρεσίες υποστήριξης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Data network management and support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de gestión de redes de datos y servicios de apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Andmevõrgu haldamis- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dataverkon hallinta- ja tukipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de gestion et d'assistance relatifs aux réseaux de données</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Data network management and support services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja podatkovnom mrežom i usluge potpore za podatkovnu mrežu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Adathálózat-kezelési és -támogatási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di gestione e supporto di reti di trasmissione dati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Duomenų tinklo valdymo ir palaikymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datu tīkla vadības un atbalsta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' amministrazzjoni u appoġġ tad-data tan-network</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beheer van datanetwerken en ondersteunende diensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi zarządzania siecią danych oraz usługi wspierające</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de apoio e gestão de redes de dados</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de gestionare şi de asistenţă privind reţelele de informaţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riadenie a podpora dátových sietí</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve upravljanja podatkovnih omrežij in podporne storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hantering av datanät och stödtjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Zakład Ubezpieczeń Społecznych</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Zakład Ubezpieczeń Społecznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Szamocka 3, 5</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-748</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Departament Zamówień Publicznych, natomiast w zakresie określonym w sekcji VI.3 ogłoszenia SekretariatDZP@zus.pl</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 226671729</PHONE>
               <E_MAIL>joanna.bak@zus.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 226671733</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.zus.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>ubezpieczenia społeczne</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług wsparcia eksploatacji i utrzymania KSI ZUS w okresie przejściowym</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>TZ/271/3/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72315000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem Umowy jest świadczenie przez Wykonawcę na rzecz Zamawiającego następujących Usług:</P>
               <P>1) Utrzymanie wskazanych Usług aplikacyjnych IT w zakresie i na zasadach określonych w Metrykach;</P>
               <P>2) Utrzymanie Usług narzędzi wspomagających zarządzanie IT w zakresie i na zasadach określonych w Metrykach;</P>
               <P>3) Pełnienie roli Integratora KSI oraz innych ról przy wdrażaniu zmian w KSI ZUS, zgodnie z Procedurami produkcyjnymi i eksploatacyjnymi oraz Standardami IT ZUS;</P>
               <P>4) Pełnienie wskazanych ról w ramach procesów zarządzania IT;</P>
               <P>5) Świadczenie Usług serwisowych;</P>
               <P>6) Świadczenie Usług dodatkowych.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">102487804.80</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zakład Ubezpieczeń Społecznych - Centrala, ul. Szamocka 3, 5, 01-748 Warszawa</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem Umowy jest świadczenie przez Wykonawcę na rzecz Zamawiającego następujących Usług:</P>
                  <P>1) Utrzymanie wskazanych Usług aplikacyjnych IT w zakresie i na zasadach określonych w Metrykach zawartych w Załączniku 1 do Umowy, obejmujących:</P>
                  <P>a. usługi przetwarzania wsadowego;</P>
                  <P>b. usługi przetwarzania interakcyjnego;</P>
                  <P>c. usługi udostępniania portali;</P>
                  <P>2) Utrzymanie Usług narzędzi wspomagających zarządzanie IT w zakresie i na zasadach określonych w Metrykach zawartych w Załączniku 2 do Umowy;</P>
                  <P>3) Pełnienie roli Integratora KSI, na zasadach określonych w Załączniku 5 do Umowy, oraz innych ról przy wdrażaniu zmian w KSI ZUS, na zasadach określonych w Załączniku 7 do Umowy, zgodnie z Procedurami produkcyjnymi i eksploatacyjnymi oraz Standardami IT ZUS, w tym w szczególności podczas:</P>
                  <P>a. weryfikacji Produktów przed Odbiorem;</P>
                  <P>b. budowy i utrzymania Środowisk Nieprodukcyjnych;</P>
                  <P>c. realizacji testów Usług IT;</P>
                  <P>d. budowy i wdrażania Usług IT;</P>
                  <P>e. przyjęcia Produktów do eksploatacji;</P>
                  <P>4) Pełnienie wskazanych ról w ramach procesów zarządzania IT w zakresie i na zasadach określonych w Załączniku 3 do Umowy;</P>
                  <P>5) Świadczenie Usług serwisowych na zasadach określonych w Załączniku 4 do Umowy, obejmujących:</P>
                  <P>a. obsługę, w tym diagnozowanie incydentów w zakresie utrzymania usług Wykonawcy objętych Umową;</P>
                  <P>b. serwis narzędzi wspomagających zarządzanie KSI;</P>
                  <P>c. serwis Oprogramowania KSI;</P>
                  <P>6) Świadczenie Usług dodatkowych, zlecanych i odbieranych na zasadach określonych w Załączniku 8 do Umowy obejmujących:</P>
                  <P>a. dostosowanie KSI ZUS do zmian organizacyjnych Zamawiającego;</P>
                  <P>b. dostosowanie KSI ZUS do zmian Usług IT;</P>
                  <P>c. rozwój i doskonalenie procesów zarządzania Usługami IT;</P>
                  <P>d. wsparcie powdrożeniowe dla Usług IT;</P>
                  <P>e. rozwój aplikacji wspomagających eksploatację i zarządzanie KSI;</P>
                  <P>f. warsztaty i praktyki administratorskie;</P>
                  <P>g. opracowanie dokumentacji w szczególności: projektowej, eksploatacyjnej, powykonawczej etc.;</P>
                  <P>h. rozwój i utrzymanie architektury korporacyjnej Zamawiającego, w zakresie nieobjętym rolą Integratora wskazaną w Załączniku nr 5 do Umowy,</P>
                  <P>i. przekazywanie Zamawiającemu wiedzy dotyczącej KSI w zakresie określonym w Załączniku 14 do Umowy, nieobjętym usługami Konsultacji utrzymaniowych w tym konsultacji świadczonych w ramach usługi UU_USM_KON.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
               <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_TECHNICAL/>
               </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
               <D_JUSTIFICATION>
                  <P>Zamawiający prowadził postępowanie o udzielenie zamówienia publicznego w trybie przetargu ograniczonego na świadczenie usług wsparcia eksploatacji i utrzymania KSI ZUS, znak TZ/271/66/15 (Postępowanie).Postępowanie zostało wszczęte 30.9.2015 r. W Postępowaniu oferty złożyło 3 wykonawców, tj. Asseco PolandS.A., Konsorcjum Atos i Konsorcjum Comarch. Oferta najkorzystniejsza wybrana była w dniu 14.11.2017 r. i jest nią Konsorcjum Comarch. Obecnie usługi wsparcia eksploatacji i utrzymania KSI ZUS świadczy Asseco PolnadS.A. (Asseco). Postępowanie, w wyniku którego zawarta została obecnie obowiązująca umowa z dnia 9.10.2013 r., zostało przeprowadzone w trybie konkurencyjnym (przetarg ograniczony). Pomimo to, jedynym oferentem była spółka Asseco.</P>
                  <P>W obecnie prowadzonym Postępowaniu Zamawiający zabezpieczył szereg mechanizmów prokonkurencyjnych, których zadaniem było zapewnienie wykonawcom innym, niż dotychczasowy wykonawca, możliwość faktycznego przejęcia i realizacji usług utrzymania KSI ZUS. Powyższe doprowadziło do uzyskania realnej konkurencji w Postępowaniu, tj. złożenie ofert przez wykonawców. Powyższe mechanizmy gwarantują wybranemu w Postępowaniu wykonawcy, innemu niż dotychczasowy dwunastomiesięczny okres na zapoznanie się z działaniem systemu KSI ZUS. Zamawiający nie ma uprawnienia do skrócenia tego terminu. Do momentu upływu okresu przejściowego żaden inny wykonawca, poza Asseco,nie jest zdolny do wspierania eksploatacji i utrzymywania KSI ZUS. Konsorcjum Comarch zastrzegło w ofercie konieczność skorzystania z 12 miesięcznego okresu przejmowania usług, podobnie, jak Konsorcjum Atos.</P>
                  <P>Umowa zawarta w dniu 9.10.2013 r. z Asseco częściowo wygaśnie już w marcu 2018 r. z powodu wyczerpania środków określonych umową. Tym samym Zamawiający jest zobowiązany zabezpieczyć świadczenie usług utrzymania dla KSI ZUS w okresie przejściowym, tj. w okresie min. 12 miesięcznego okresu przejęcia przez konsorcjum Comarch. W tym bowiem okresie, ani konsorcjum Comarach, ani żaden inny wykonawca nie jest zdolny do samodzielnej realizacji przedmiotowych świadczeń.</P>
                  <P>Z przyczyn obiektywnych jednym wykonawcą, który może świadczyć powyższe usługi w tym czasie jest Asseco Na rynku nie ma bowiem podmiotu, który bez stosownego okresu przejęcia byłby w stanie świadczyć usługi utrzymania KSI ZUS na wymaganym przez ZUS i bezpiecznym dla funkcjonowania państwa polskiego poziomie.</P>
               </D_JUSTIFICATION>
            </PT_AWARD_CONTRACT_WITHOUT_CALL>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 045-099279</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-22</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Asseco Poland S.A.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Olchowa 14</ADDRESS>
                     <TOWN>Rzeszów</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>35-322</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">102487804.80</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">102487804.80</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>Informacje dodatkowe do Sekcji IV.1.1).</P>
               <P>W zakresie podstaw prawnych należy w pierwszej kolejności wskazać, że obiektywnie nie jest możliwym, aby w krótkim czasie (kilku, kilkunastu tygodni, a nawet kilku miesięcy) realizacje usługi przejął podmiot inny niż dotychczasowy wykonawca. Okres trwania planowanej umowy ma bowiem zabezpieczyć czas, w którym Konsorcjum Comarch będzie miało możliwość pozyskania wiedzy niezbędnej do świadczenia usług zgodnie z wymaganiami Zamawiającego. Nie budzi wątpliwości, iż przedmiot zamówienia ma na tyle złożony i skomplikowany charakter, iż okres potrzebny do przekazania wykonawcy wszelkich niezbędnych informacji do kontynuowania usług wsparcia eksploatacji i utrzymania KSI ZUS wymaga znacznej ilości czasu.</P>
               <P>Następnie, Asseco jest jedynym wykonawcą, który może świadczyć przedmiotowe usługi, co wynika z przyczyn technicznych o obiektywnym charakterze. Wynika to z szeregu okoliczności, w szczególności:</P>
               <P>1) specyficznego charakteru zamówienia;</P>
               <P>2) konieczności pilnego zabezpieczenia świadczenia przedmiotowych usług w całym okresie przejściowym;</P>
               <P>3) konieczności dokonania transferu wiedzy od dotychczasowego wykonawcy do nowego podmiotu;</P>
               <P>4) wyjątkowego poziomu skomplikowania przedmiotu zamówienia, co przesądza przede wszystkim o tym, że możliwość świadczenia wymaganych usług jest pod względem technicznym uzależniona zarówno od posiadania zasobów technicznych i osobowych, ale w równym stopniu od posiadania know how, bez którego same zasoby techniczne i osobowe nie są wystarczające dla należytego wykonywania przedmiotowych świadczeń. W konsekwencji w niniejszej sprawie dotychczasowy i nadal trwający (do zakończenia okresu przejściowego) monopol jednego wykonawcy wynika z kumulacji powyższych elementów.</P>
               <P>Obok elementów stricte technicznych (technologicznych) mogą występować inne, dodatkowe elementy, gdzie dopiero połączenie ich z elementami technologicznymi daje, jako wypadkową, taki stan rzeczy, w którym wykonanie zamówienia jest możliwe wyłącznie przez jednego wykonawcę. Z taką sytuacją mamy do czynienia w niniejszej sprawie, gdzie bez transferu wiedzy i doświadczenia, bez przekazania znajomości obsługi i działania KSI, czemu ma właśnie służyć okres przejściowy, żaden inny wykonawca, poza Asseco Poland S.A. nie jest w stanie wykonać przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>Zamawiający nie dokonał celowego zawężenia parametrów zamówienia i nie istnieje rozsądne rozwiązanie alternatywne lub rozwiązanie zastępcze.</P>
               <P>Względem przedmiotu tego zamówienia nie istnieje żadne rozwiązanie alternatywne lub zastępcze, które mogłoby zostać dodatkowo uznane za rozsądne, zarówno pod względem technicznym, ekonomicznym, możliwości wykonania w czasie, organizacyjnym, czy wreszcie zabezpieczenia interesów Zamawiającego, w tym prawidłowości i bezpieczeństwa działania systemu, którego skala i znaczenie uzasadnia postrzeganie jego niezakłóconego funkcjonowania w płaszczyźnie interesów państwa i obywateli RP.</P>
               <P>Analizując zasadność zastosowania zamówienia z wolnej ręki w oparciu o przepis art. 67 ust. 1 pkt 1 lit. a) ustawy Pzp należy mieć na uwadze okoliczności faktyczne dotyczące prowadzonego Postępowania oraz jego wyjątkową specyfikę.</P>
               <P>W związku z powyższym zachodzą podstawy faktyczne do udzielenia zamówienia z wolnej ręki na podstawie art. 67 ust. 1 pkt 1 lit a) ustawy Pzp.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
