<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="155961-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-158738-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-155961</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:155961-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://espacefournisseurs.inter.laposte.fr/fr-FR</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="64113000">Postal services related to parcels</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR1">ILE-DE-FRANCE</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR">FRANCE</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="P">Postal services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Пощенски услуги, свързани с колетни пратки</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poštovní balíkové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Postbefordring af pakker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paketpostdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ταχυδρομικές υπηρεσίες που αφορούν δέματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Postal services related to parcels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios postales relacionados con paquetes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakipostiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Paketteihin liittyvät postipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services postaux relatifs aux colis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Postal services related to parcels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poštanske usluge u vezi s paketima</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Csomagokkal kapcsolatos postai szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi postali per pacchi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pašto paslaugos, susijusios su siuntiniais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pasta pakalpojumi, kas saistīti ar pakām</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi postali relatati mal-pakketti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pakketpostdienst</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi pocztowe dotyczące paczek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços postais relacionados com encomendas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii poştale de distribuire a coletelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poštové služby súvisiace s balíkmi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poštne storitve, povezane s paketi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Posttjänster för paket</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">La Poste</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>La Poste</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>356000000</NATIONALID>
               <ADDRESS>Case Postale D424 111 boulevard Brune</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75014</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Camille Canivenc</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 155446996</PHONE>
               <E_MAIL>camille.canivenc@laposte.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR"/>
               <URL_GENERAL>http://espacefournisseurs.inter.laposte.fr/fr-FR</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://espacefournisseurs.inter.laposte.fr/fr-FR</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://espacefournisseurs.inter.laposte.fr/fr-FR</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="POSTAL_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Prestations logistiques de prise en charge et de tri des colis pendant la période de pic en Ile de France pour la Branche Services-Courrier-Colis de La Poste</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>EUR_2018-000224</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="64113000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le marché a pour objet l’exécution de prestations logistiques exceptionnelles ex-situ de traitement de colis en période de fin d'année et soldes selon les besoins des plateformes colis en Ile de France de la Branche services — Courrier — Colis de La Poste: Moissy Cramayel, et/ou Gennevilliers et/ou le CEI de Chilly-Mazarin. La date prévisionnelle de démarrage des prestations est le 15.10.2018. La date prévisionnelle de fin des prestations est le 22.2.2019. Le ou les locaux proposés devront être opérationnels 24h/24. Dans le cadre du futur contrat, les prestations de logistique ne pourront être sous-traitées, et devront être exécutées personnellement par le titulaire.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="FR1"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Les prestations se dérouleront du lundi au vendredi, cette période peut être étendue jusqu'à 6 jours (du lundi au samedi), voire 7 jours (du lundi au dimanche). Les prestations attendues concernent notamment 3 types d'activité:</P>
                  <P>— Une activité de prise en charge et de tri de colis en phase TG1 (tri des colis pour toute la France), et des activités annexes comme le ré-étiquetage export, la gestion de transits, la reprise de colis sur du tri fin, le chargement/déchargement des véhicules.</P>
                  <P>— Une activité de prise en charge et de tri de colis en phase TG2 (tri des colis périmètre Ile de France par site de livraison), et des activités annexes comme les prestations de chargement/déchargement des véhicules.</P>
                  <P>— Une activité de « buffer », qui consiste au déchargement de palettes pré-triées, à charger en vrac vers les sites de Province (environ 400 palettes/jour). Le prestataire devra être en mesure de:</P>
                  <P>— prendre en charge et trier a minima 50 000 colis/jour en pic d'activité sur un même site (données estimatives et non engageantes pour La Poste) et selon ses capacités, jusqu’à 200.000 colis / jour en pic d’activité.</P>
                  <P>— de disposer de site(s) répondant aux conditions de La Poste:</P>
                  <P>--&gt; Site(s) à moins de 60 minutes d'une des plateformes colis (Moissy Cramayel, Gennevilliers, Chilly-Mazarin), proche d'un axe ou nœud autoroutier.</P>
                  <P>--&gt; Nombre de quais adéquat et suffisant (jusqu'à 80 remorques à charger en vrac par jour, jusqu'à 30 quais disponibles en simultané), selon la capacité du prestataire.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">5</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Dans le cadre de sa durée globale mentionnée ci-dessus, le contrat comprendra une période ferme de 3 mois et 2 reconductions.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>4</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Le nombre de candidats admis à présenter une offre est fixé à 4 sous réserve de l’obtention d’une note globale supérieure ou égale à 10/20. Le classement des candidats s’effectuera sur le fondement des critères déterminés dans les rubriques III.1.1 à III.1.3.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Les options sont les périodes de prorogation éventuelles du contrat. Les prestations pourront être commandées pendant ces prorogations, décrites au paragraphe II.2.7.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Le candidat remettra, en même temps que la demande de participation, les documents indiqués ci-dessous:</P>
               <P>1) un extrait K-bis ou équivalence de moins de 3 mois</P>
               <P>2) s'il est en redressement judiciaire, la copie du ou des jugements prononcés</P>
               <P>3) une déclaration dûment datée et signée sur papier à en-tête du fournisseur, pour justifier qu'il n'entre dans aucun des cas mentionnés à l'article 45 de l'ordonnance 2015-899.</P>
               <P>4) les certificats délivrés par les administrations et organismes compétents attestant que le candidat ne se trouve pas dans un cas d’interdiction de soumissionner mentionné au 2<FT TYPE="SUP">o</FT> de l’article 45 de l’ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2015-899, c’est-à-dire:</P>
               <P>— une attestation de vigilance délivrée par l’URSSAF,</P>
               <P>— une attestation fiscale justifiant de la régularité de sa situation fiscale (paiement de la TVA, de l’impôt sur les sociétés ou de l’impôt sur le revenu),</P>
               <P>— un certificat attestant de la régularité de sa situation au regard de l’obligation d’emploi des travailleurs handicapés.</P>
               <P>5) le cas échéant, la liste nominative des salariés étrangers employés par le candidat et soumis à l’autorisation de travail mentionnée à l’article L. 5221-2 du Code du travail, précisant pour chaque salarié, conformément à l’article D. 8254-2 du Code du travail, sa date d’embauche, sa nationalité ainsi que le type et le numéro d’ordre du titre valant autorisation de travail. Les candidats établis à l’étranger fournissent les pièces prévues aux articles D 8222-7 et D 8254-3 du code du travail.</P>
               <P>6) le cas échéant, les pièces prévues à l'article R.1263-12du Code du travail en cas de détachement de salariés. La non remise des documents sus mentionnés entrainera l'élimination de l'entreprise candidate. L'ensemble des renseignements demandés aux rubriques III.1.1 à III.1.3 sera fourni via le « Questionnaire d'informations » ou sous format libre.</P>
               <P>En cas de groupement, chaque membre du groupement devra fournir l'ensemble des renseignements. Si le candidat se présente en groupement, il devra fournir une lettre de constitution du groupement, signée par chacun des membres du groupement, précisant les dénominations, adresses, téléphones, télécopies et adresses électroniques de chacun des membres, l’identité du mandataire, et les pouvoirs qui lui sont donnés. Par ailleurs, chaque co-traitants devra fournir l'ensemble des documents visés ci-dessus. Le candidat justifiera des capacités de ses co-traitants sur lesquelles il s’appuie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Chiffre d'affaires minimum (éliminatoire): le candidat devra justifier d'un niveau minimum de chiffre d'affaires, précisé au paragraphe suivant.</P>
               <P>— Pérennité financière (critère pondéré à 40 %). Le candidat fournira les données demandées ci-après, pour les années 2014, 2015 et 2016: Capitaux propres, Dettes à long terme,Dettes financières, Trésorerie passif, Actifs immobilisés, Stock, Créances clients, Dettes fournisseurs, Dettes fiscales et sociales, Autres dettes d'exploitation, Autres achats et charges externes, Chiffre d’affaires. A l'appui de sa déclaration, le candidat fournira les liasses fiscales (liasses CERFA), ou documents équivalents, pour les années 2014, 2015, 2016. La pérennité financière sera évaluée sur la base des informations ci-dessus.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Chiffre d'affaires minimum: le chiffre d’affaires annuel du candidat au titre du dernier exercice clôturé devra être supérieur ou égal à 1 500 000 EUR HT. A l'appui de sa déclaration,le candidat fournira des liasses fiscales (liasses CERFA), ou documents équivalents, pour l'exercice concerné.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Renseignements et formalités nécessaires pour évaluer si ces exigences sont remplies.</P>
               <P>— Références clients (critère pondéré à 40 %): Le candidat décrira ses références clients, si possible au moins 3, de moins de 3 ans, pour des prestations similaires à celles objet de cet avis de marché si possible pour des clients de dimension équivalente à La Poste. A ce titre, le candidat fournira: nom du client, description de la prestation réalisée pour le client, prestation in-situ (sur le site du client) ou ex-situ (hors du site du client), volume de la prestation logistique réalisée pour le client, chiffre d’affaires global généré par l’affaire, nom d’une personne à contacter sur le client, sa fonction, son n<FT TYPE="SUP">o</FT> de téléphone et son adresse e mail.</P>
               <P>— Part du chiffre d’affaires du candidat représentée par l’activité de traitement de colis (critère pondéré à 20 %): A ce titre, le candidat indiquera la part du chiffre d’affaires réalisé sur cette activité par rapport au chiffre d’affaire global (en pourcentage réalisé), sur chacune des années suivantes: 2015, 2016, 2017.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Non.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Les règles et critères sont définis aux rubriques III.1.1 à III.1.3. De plus, il est précisé qu’une entreprise ne peut postuler:</P>
               <P>— en candidat individuel et en tant que membre d’un ou plusieurs groupements,</P>
               <P>— en tant que membre de plusieurs groupements.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Le candidat devra fournir à La Poste, avant la signature du contrat, une attestation d'assurance en cours de validité (RC exploitation, RC professionnelle, RC produit).</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Financement du marché par les ressources propres de La Poste. La Poste procède au paiement, sauf disposition légale contraire ou accord spécifique entre les parties, dans un délai de 60 jours à compter de la date d'émission de la facture. L'Euro est l'unité monétaire choisie pour le paiement des prestations, fournitures ou travaux.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Dans le cas où le candidat répondrait en groupement, afin de sécuriser l’exécution du contrat pendant toute sa durée, la co-traitance sera contractualisée sous forme d’une co-traitance conjointe avec mandataire solidaire.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SEVERAL_OPERATORS/>
               <NB_PARTICIPANTS>4</NB_PARTICIPANTS>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>La demande de participation accompagnée des renseignements et documents demandés aux rubriques III.1.1 à III.1.3 (sur questionnaire d'information ou sous format libre) par courrier recommandé avec accusé de réception ou déposé contre récépissé à l’adresse du point de contact et par email à camille.canivenc@laposte.fr avant la date et heure limites mentionnée à la rubrique IV.2.2. L'envoi par courrier recommandé ou la dépose contre récépissé feront foi pour l'appréciation du contenu du dossier de candidature et du respect des dates et heures limites de réception. Le candidat souhaitant répondre via le questionnaire d'information pourra l'obtenir auprès de l'acheteur en utilisant le formulaire de déclaration d'intérêt mis à disposition sur le site Internet de La Poste (Espace Fournisseurs: http://www.laposte.fr/fournisseurs). Conformément aux dispositions de l’article 53 du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT>2016-360 du 25.3.2016, le candidat n’est pas tenu de fournir les documents et renseignements demandés dans le cadre du présent avis qui peuvent être obtenus via un système électronique de mise à disposition d’information administré par un organisme officiel ou d’un espace de stockage numérique accessible gratuitement par La Poste et ses filiales. Dans ce cas, le candidat précisera dans le dossier de réponse toutes les informations nécessaires à la consultation de ce système ou de cet espace. Par ailleurs, le candidat fournira, à titre indicatif, les renseignements complémentaires ci-après:</P>
               <P>1) Liste des actionnaires; liste des participations; entreprises absorbées ces 2 dernières années, avec, pour chacun: raison sociale, ville et pourcentage détenu par la personne physique ou morale nommée. S’il est intégré à un groupe et lequel.</P>
               <P>2) Alliances, partenariats, accords avec d’autres sociétés, et modalités. Nom des principaux sous-traitants et part de chiffre d’affaires sous-traitée.</P>
               <P>3) Chiffre d’affaires annuel réalisé avec La Poste en 2015, 2016 et 2017. Contrats en cours, direction de La Poste concernée, objet et montant du contrat.</P>
               <P>4) Capacité maximale théorique en volume de traitement des colis par le(s) site(s) envisagé(s) par le candidat pour l'objet du marché et la distance par rapport aux plateformes de La Poste.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 Boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75001</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <FAX>+33 144327856</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 Boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75001</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <FAX>+33 144327856</FAX>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal de grande instance de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>4 Boulevard du Palais</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75001</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144325151</PHONE>
               <FAX>+33 144327856</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
