<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="156016-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-157219-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180525</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-156016</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:156016-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.psgaz.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://zamowienia.psgaz.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="65500000">Meter reading service</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL82">Podkarpackie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL821">Krośnieński</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180525 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по отчитане показанията на измервателни уреди</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provádění odečtů vodoměrů, elektroměrů apod.</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aflæsning af målere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zählerablesung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες ανάγνωσης μετρητών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meter reading service</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicio de lectura de contadores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arvesti näidulugemisteenus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mittarinlukupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de lecture de compteurs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meter reading service</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odčitavanje brojila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérőkészülék-leolvasási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di lettura contatori</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skaitiklių rodmenų nuskaitymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Skaitītāju nolasīšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizz tal-qari ta' l-arloġġi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten voor het aflezen van meters</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odczyty liczników</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de leitura de contadores</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de citire a contoarelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Odčítanie údajov z meracích prístrojov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve odčitavanja števcev</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mätaravläsning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Marcina Kasprzaka 25</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-224</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Łukasz Żak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 134437247</PHONE>
               <E_MAIL>lukasz.zak@psgaz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 134463246</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.psgaz.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://zamowienia.psgaz.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Polska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o Oddział Zakład Gazowniczy w Jaśle</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Floriańska 112</ADDRESS>
               <TOWN>Jasło</TOWN>
               <POSTAL_CODE>38-200</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Łukasz Żak</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 134437247</PHONE>
               <E_MAIL>lukasz.zak@psgaz.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 134463246</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL821"/>
               <URL_GENERAL>www.psgaz.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Świadczenie usług odczytów na terenie działania Polskiej Spółki Gazownictwa Sp. z o.o. Oddział Zakład Gazowniczy w Jaśle</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="65500000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Świadczenie usług odczytów układów pomiarowych zlokalizowanych na terenie działania Polskiej Spółki Gazownictwa Sp. z o.o. (na terenie Oddziału Zakładu Gazowniczego w Jaśle) w podziale na 2 Części wyszczególnione w Załączniku nr 2 do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>OZG w Jaśle - Gazownia w Sanoku, Brzozowie, Krośnie, Jaśle, Strzyżowie, Dębicy, Sędziszowie Małopolskim, Mielcu i Kolbuszowej</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="65500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zgodnie z punktem II.2.4.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Odczyty na terenie: Baligród, Besko, Borowa, Brzostek, Brzozów, Brzyska, Bukowsko, Chorkówka, Czarna (pow. dębicki), Chorkówka, Cmolas, Czermin, Czudec, m. Dębica, Dębica, Dębowiec, Domaradz, Dukla, Dydnia, Dzikowiec, Frysztak, Gawłuszowice, Haczów, Iwierzyce, Iwonicz-Zdrój, Jasienica Rosielna, m. Jasło, Jasło, Jedlicze, Jodłowa, Kolbuszowa, Kołaczyce, Korczyna, m. Krosno, Krosno, Krościenko Wyżne, Lesko, Majdan Królewski, Miejsce Piastowe, m. Mielec, Mielec, Niebylec, Niwiska, Nowy Żmigród, Nozdrzec, Olszanica, Osiek Jasielski, Ostrów, Padew Narodowa, Pilzno, Przecław, Radomyśl Wielki, Raniżów, Ropczyce, Rymanów, m. Sanok, Sanok, Sędziszów Małopolski, Skołyszyn, Solina, Strzyżów, Tarnowiec, Tuszów Narodowy, Tyrawa Wołoska, Ustrzyki Dolne, Wadowice Górne, Wielopole Skrzyńskie, Wiśniowa, Wojaszówka, Zagórz, Zarszyn, Żyraków oraz inne w tym obszarze, które będą zgazyfikowane w okresie trwania umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">30</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo skorzystania z prawa opcji, polegającego na zmniejszeniu lub zwiększeniu liczby Odczytów w okresie lat 2018-2021 obowiązywania umowy (wartość nominalna) w ramach każdej z Części odrębnie w stosunku do tego co wynika z Załącznika nr 2 do SIWZ, przy czym zmniejszenie liczby nie może przekraczać 20 %, a zwiększenie nie może przekroczyć 20 % liczby Odczytów określonych dla danej Części zamówienia (wartości nominalnej).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>OZG w Jaśle - Gazownia w Przemyślu, Rzeszowie, Łańcucie, Przeworsku, Jarosławiu, Leżajsku, Tarnobrzegu, Stalowej Woli</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="65500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL82"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Zgodnie z punktem II.2.4.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Odczyty na terenie: Adamówka, Białobrzegi, Bircza, Błażowa, Boguchwała, Chłopice, Chmielnik, Cieszanów, Czarna (pow. łańcucki), Dubiecko, m. Dynów, Dynów, Fredropol, Gać, Głogów Małopolski, Grodzisko Dolne, Horyniec-Zdrój, Hyżne, m. Jarosław, Jarosław, Jawornik Polski, Kamień, Kańczuga, Krasiczyn, Krasne, Krzywcza, Kuryłówka, Laszki, m. Leżajski, Leżajsk, m. Lubaczów, Lubaczów, Lubenia, m. Łańcut, Łańcut, Markowa, Medyka, Narol, Nowa Sarzyna, Oleszyce, Orły, Pawłosiów, Pruchnik, m. Przemyśl, Przemyśl, m. Przeworsk, Przeworsk, m. Radymno, Radymno, Rakszawa, Rokietnica, Roźwienica, m. Rzeszów, Rzeszów, Sieniawa, Sokołów Małopolski, Stary Dzików, Stubno, Świlcza, Tryńcza, Trzebowisko, Tyczyn, Wiązownica, Wielkie Oczy, Zarzecze, Żołynia, Żurawica, Baranów Sandomierski, m. Baranów Sandomierski, Bojanów, Cmolas, Dzikowiec, Gorzyce, Grębów, Harasiuki, Jeżowe, Kamień, Krzeszów, Majdan, Królewski, Narol, Nisko, Nowa Dęba, m. Nowa Dęba, Padew Narodowa, Pysznica, Radomyśl nad Sanem, Rudnik nad Sanem, Tarnobrzeg, m. Tarnobrzeg, Stalowa Wola, m. Stalowa Wola, Tuszów Narodowy, Ulanów, Zaklików, m. Zaklików, Zaleszany oraz inne w tym obszarze, które będą zgazyfikowane w okresie trwania umowy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">30</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Zamawiający zastrzega sobie prawo skorzystania z prawa opcji, polegającego na zmniejszeniu lub zwiększeniu liczby Odczytów w okresie lat 2018-2021 obowiązywania umowy (wartość nominalna) w ramach każdej z Części odrębnie w stosunku do tego co wynika z Załącznika nr 2 do SIWZ, przy czym zmniejszenie liczby nie może przekraczać 20 %, a zwiększenie nie może przekroczyć 20 % liczby Odczytów określonych dla danej Części zamówienia (wartości nominalnej).</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>I. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1. nie podlegają wykluczeniu</P>
               <P>2. spełniają następujące warunki udziału w postępowaniu:</P>
               <P>2.1. posiadają określone zdolności techniczne lub zawodowe</P>
               <P>2.2. Znajdują się w odpowiedniej sytuacji ekonomicznej i finansowej</P>
               <P>2.3. Z postępowania o udzielenie zamówienia Zamawiający może wykluczyć Wykonawcę na podstawie przesłanek określonych w art 24 ust 5 ustawy. znajdują się w odpowiedniej sytuacji ekonomicznej lub finansowej.</P>
               <P>2.4. Ocena spełnienia w/w warunków dokonana zostanie zgodnie z formułą „spełnia – nie spełnia”, w oparciu o informacje zawarte w oświadczeniach i dokumentach, jakie mają dostarczyć Wykonawcy w celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>II. Wykaz oświadczeń i dokumentów, jakie mają dostarczyć Wykonawcy w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw wykluczenia.</P>
               <P>1. Do oferty Wykonawca załącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego</P>
               <P>Dokumentu JEDZ.</P>
               <P>2. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełnienia, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także jednolite dokumenty JEDZ dotyczące tych podmiotów.</P>
               <P>3. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, jednolity dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>4. Jeżeli jest to niezbędne do zapewnienia odpowiedniego przebiegu postępowania o udzielenie zamówienia, Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać Wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji, a jeżeli zachodzą uzasadnione podstawy do uznania, że złożone uprzednio oświadczenia lub dokumenty nie są już aktualne, do złożenia aktualnych oświadczeń lub dokumentów.</P>
               <P>5. Dowód wniesienia wadium.</P>
               <P>Uwaga: W przypadku, kiedy Wykonawcy wspólnie ubiegają się o udzielenie zamówienia, zobowiązani są przedstawić dokument ustanawiający pełnomocnika upoważnionego do reprezentowania w postępowaniu albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>I. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają następujące warunki udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1. znajdują się w odpowiedniej sytuacji ekonomicznej lub finansowej tj. są ubezpieczeni od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia – na kwotę, co najmniej:</P>
               <P>Część 1 – 450 000 PLN (słownie: czterysta pięćdziesiąt tysięcy PLN) netto,</P>
               <P>Część 2 – 500 000 PLN (słownie: pięćset tysięcy PLN) netto,</P>
               <P>W przypadku ubiegania się o udzielenie zamówienia w ramach więcej niż jednej Części zamówienia, Zamawiający za wystarczające uzna wykazanie się ubezpieczeniem od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia, na co najmniej sumę kwot minimalnych określonych dla tych Części zamówienia, o których udzielenie Wykonawca się ubiega.</P>
               <P>II. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, to jest:</P>
               <P>1. polisy, a w przypadku jej braku innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia co najmniej na kwotę, określoną w pkt 6.1.1. SIWZ.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają następujące warunki udziału w postępowaniu:</P>
               <P>1. posiadają określone zdolności techniczne lub zawodowe, tj.: wykażą, że w okresie ostatnich 3 lat przed terminem składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonali usługi polegające na odczytach wskazań liczników takich jak: woda lub gaz lub energia elektryczna w łącznej liczbie, co najmniej 10 % ilości odczytów przewidzianych dla Zadania.</P>
               <P>W przypadku ubiegania się o udzielenie zamówienia w ramach więcej niż jednej części, celem potwierdzenia spełnienia niniejszego warunku, wystarczającym będzie wykazanie się realizacją jednej usługi polegającej na odczytach układów pomiarowych, spełniającej wymagania określone dla tych części, o których udzielenie Wykonawca się ubiega.</P>
               <P>II. Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, to jest:</P>
               <P>Dowody, potwierdzające że usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, z podaniem ich wartości netto, przedmiotu, dat wykonania oraz podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane; w przypadku, gdy Zamawiający jest podmiotem, na rzecz którego usługi wskazane w JEDZ, zostały wcześniej wykonane, Wykonawca nie ma obowiązku przedkładania dowodów, o których mowa powyżej.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Zamawiający informuje, iż przeprowadzi postępowanie zgodnie z art. 24aa ustawy, co oznacza, iż Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Wykonawca przystępując do przetargu jest zobowiązany do wniesienia wadium w następującej wysokości:</P>
               <P>Część I: 30 000 PLN.</P>
               <P>Część II: 40 000 PLN.</P>
               <P>Łącznie: 70 000 PLN.</P>
               <P>Szczegóły wniesienia wadium zostały opisane w SIWZ.</P>
               <P>Zamawiający będzie żądał od Wykonawcy wniesienia najpóźniej w dniu podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego, jednakże przed dokonaniem samej czynności podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 2 % całkowitej wartości brutto umowy.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Wynagrodzenie płatne będzie miesięcznie, na podstawie faktury, przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy wskazany przez Wykonawcę na fakturze, w terminie 30 dni od dnia doręczenia prawidłowo wystawionej faktury wraz z załączonym Raportem miesięcznym,</P>
               <P>Pozostałe warunki finansowe i uzgodnienia płatnicze znajdują się w Załączniku Nr 5 do SIWZ "Wzór Umowy".</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Zgodnie z przepisami art. 23 Ustawy i zapisami SIWZ.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zawiera wzór umowy stanowiący załącznik nr 5 do SIWZ. Dopuszczalne zmiany postanowień umowy oraz warunki ich wprowadzenia zostały określone w SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-25</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>11:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-07-25</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Polska Spółka Gazownictwa Oddziału Zakład Gazowniczy w Jaśle przy ul. Floriańskiej 112, 38-200 Jasło – sala 2C.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy, to jest:</P>
               <P>1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, oraz, odnośnie skazania za wykroczenia na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5</P>
               <P>I 6 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, z zastrzeżeniem treści art. 133 ust. 4 ustawy,</P>
               <P>2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>4. odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy,</P>
               <P>5. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>6. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne,</P>
               <P>7. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywnę w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy,</P>
               <P>8. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego ostatecznej decyzji administracyjnej o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 7 ustawy,</P>
               <P>9. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 roku o podatkach i opłatach lokalnych (tekst jednolity Dz. U. z 2016 roku, poz. 716 ze zm.),</P>
               <P>10. oświadczenia Wykonawcy o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej; w przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800 / +48 224587803</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Dokładne informacje na temat terminów składania odwołań:</P>
               <P>1. Wobec czynności podjętych przez Zamawiającego w toku postępowania Wykonawca może składać środki ochrony prawnej, według zasad określonych Dział VI ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz specyfikacji istotnych warunków zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy.</P>
               <P>3. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej,podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do Sądu.Skargę wnosi się do Sądu Okręgowego właściwego dla siedziby Zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Krajowej Izby Odwoławczej, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora publicznego jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych - Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800 / +48 224587803</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
