<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="156083-2018"
            EDITION="2018070">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-157539-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180514</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>70</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180411</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 070-156083</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:156083-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.berreletang.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.berreletang.fr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55900000">Retail trade services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL04">Bouches-du-Rhône</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">309000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180514 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="H">Services concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01J24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Търговски услуги по продажби на дребно</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maloobchod</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Detailhandel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Einzelhandelsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες λιανικού εμπορίου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Retail trade services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios comerciales al por menor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jaemüügiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vähittäiskaupan palvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de vente au détail</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Retail trade services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge trgovine na malo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kiskereskedelmi szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di vendita al dettaglio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mažmeninės prekybos paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mazumtirdzniecības pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-bejgħ bl-imnut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Detailhandelsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi handlu detalicznego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de comércio a retalho</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de vânzare cu amănuntul</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maloobchodné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve trgovine na drobno</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berre-l'Étang</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Detaljhandelstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Commune de Berre-l'Étang</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Commune de Berre-l'Étang</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>21130014000012</NATIONALID>
               <ADDRESS>Hôtel de Ville, place Jean Moulin</ADDRESS>
               <TOWN>Berre-l'Étang</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13130</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 442749495</PHONE>
               <E_MAIL>commandepublique@berre-l-etang.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 442749462</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <URL_GENERAL>http://www.berreletang.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.berreletang.fr</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.berreletang.fr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>http://www.berreletang.fr</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Délégation de service public sous forme d'affermage relative à l'exploitation des marchés communaux d'approvisionnement et autres manifestations commerciales attachées</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>SCP DSP 09.04.18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55900000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>La présente consultation concerne une délégation de service public sous forme d'affermage, soumise aux dispositions des articles L. 1411-1 et suivants du Code général des collectivités territoriales (CGCT), ainsi qu'aux dispositions de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016 relative aux contrats de concession et du décret nº 2016-86 du 1.2.2016 relatif aux contrats de concession ayant pour objet l'exploitation des marchés communaux d'approvisionnement et autres manifestations commerciales de la ville de Berre-l'Étang.</P>
               <P>Le délégataire exerce, à ses risques et périls et de manière exclusive, l'exploitation de ce service public pendant la durée de la délégation, de façon à satisfaire les besoins du public utilisateur de ce service.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">309000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55900000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL04"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le champ d'application de la délégation inclut:</P>
                  <P>— les marchés hebdomadaires:</P>
                  <P>—— le marché du centre-ville: le dimanche matin de chaque semaine de 8:00 à 13:00 aux emplacements situés place Jean Moulin ainsi que sur les trottoirs environnants et abords,</P>
                  <P>—— le marché du jeudi: le jeudi matin de chaque semaine de 8:00 à 13:00 situé sur l'ancien site du Collège Fernand Léger,</P>
                  <P>— les autres manifestations diverses:</P>
                  <P>—— le marché de Provence (manifestation annuelle se déroulant un samedi de fin mai/début juin, à définir chaque année),</P>
                  <P>—— les fêtes foraines de juillet et août (manifestations annuelles),</P>
                  <P>— les ambulants divers.</P>
                  <P>La visite des sites n'est pas obligatoire mais expressément recommandée dans la mesure où le marché du dimanche ayant changé de localisation en cours de contrat, il paraît indispensable que chaque candidat procède à la vérification de la fréquentation sur site afin de réaliser ses propres estimations de recettes et de dépenses.</P>
                  <P>Les candidats souhaitant effectuer une visite devront prendre rendez-vous auprès du service de la police municipale. Pour les rendez-vous contacter: service de la police municipale/Mme Catherine Blanc/Tél: +33 442749393 — c.blanc@berre-l-etang.fr</P>
                  <P>Les candidats prendront soin de faire signer l'attestation jointe (en annexe 3 du présent règlement de la consultation) par l'agent de la commune en charge de la visite des installations.</P>
                  <P>Chaque candidat est tenu de maintenir son offre pendant un délai minimal de 180 j à compter de la remise des offres finales.</P>
                  <P>Conformément aux dispositions de l'article 5 du décret nº 2016-86 du 1.2.2016 relatif aux contrats de concession, l'autorité délégante offre un accès gratuit, libre, direct et complet aux documents de la consultation par voie électronique, à l'adresse suivante: http://www.berreletang.fr à la rubrique mairie — marchés publics — marchés en cours de publication.</P>
                  <P>Lors du téléchargement des documents de la consultation, le candidat est invité à renseigner le nom de l'organisme soumissionnaire, le nom de la personne physique téléchargeant les documents et une adresse électronique.</P>
                  <P>Les candidats choisissent librement entre, d'une part, la transmission électronique de leur dossier et d'autre part leur envoi sur un support papier.</P>
                  <P>Les dossiers d'offres des candidats comprendront l'ensemble des éléments suivants:</P>
                  <P>— le projet de contrat et son règlement,</P>
                  <P>— l'annexe financière incluant le compte d'exploitation prévisionnel,</P>
                  <P>— l'annexe financière incluant le compte d'exploitation prévisionnel,</P>
                  <P>— l'annexe financière publicité et animations,</P>
                  <P>— la proposition de grille tarifaire — variante — le cas échéant,</P>
                  <P>— un mémoire justificatif comprenant les pièces ci-après, classées et numérotées dans l'ordre suivant afin de constituer un sous-dossier:</P>
                  <P>1 — note de synthèse de l'offre du candidat;</P>
                  <P>2 — note organisationnelle et méthodologique:</P>
                  <P>A. sous-dossier «périmètre de la concession»;</P>
                  <P>B. sous-dossier «dynamisation et animation des marchés»;</P>
                  <P>C. sous-dossier «propreté»;</P>
                  <P>3 — note de présentation des moyens humains, matériels et techniques affectés au contrat de concession:</P>
                  <P>A. sous-dossier «moyens humains mis en œuvre»;</P>
                  <P>B. sous-dossier «suivi du contrat — gouvernance»;</P>
                  <P>C. sous-dossier «gestion financière du contrat».</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">309000</VAL_OBJECT>
               <DATE_START>2019-01-01</DATE_START>
               <DATE_END>2024-12-31</DATE_END>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Le jugement des offres sera effectué en considération des critères suivants pondérés comme suit:</P>
                  <P>— conditions techniques d'exécution: 60 %,</P>
                  <P>— conditions financières d'exécution: 40 %.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— une lettre de candidature,</P>
               <P>— les documents relatifs aux pouvoirs de la personne habilitée à engager le candidat,</P>
               <P>— une déclaration sur l'honneur émanant du candidat attestant:</P>
               <P>—— qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39, 40 et 42 de l'ordonnance 2016-65 du 29.1.2016 relative aux contrats de concession,</P>
               <P>—— que les renseignements et documents relatifs à ses capacités et à ses aptitudes, exigés en application de l'article 45 de l'ordonnance 2016-65 du 29.1.2016 relative aux contrats de concession et dans les conditions fixées aux articles 20 et 21, sont exacts,</P>
               <P>—— produire l'ensemble des documents justifiant qu'il ne fait l'objet d'aucune exclusion de la participation à la procédure de passation des contrats de concession prévue aux articles 39, 40 et 42 de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016 relative aux contrats de concession,</P>
               <P>— le candidat produit un certificat délivré par les administrations et organismes compétents dans les conditions fixées par l'arrêté du 25.3.2016 fixant la liste des impôts, taxes, contributions ou cotisations sociales donnant lieu à la délivrance de certificats pour l'attribution de marchés publics et de contrats de concession,</P>
               <P>— un document justifiant du respect de l'obligation d'emploi des travailleurs handicapés.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— les extraits des bilans et comptes de résultats pour les 3 derniers exercices clos disponibles dans le cas où la publication des bilans est prescrite par la législation du pays dans lequel le candidat est établi ou tout autre document reprenant les mêmes données concernant l'ensemble de l'activité du candidat et concernant le domaine d'activité objet de la délégation de service public,</P>
               <P>— les attestations d'assurances responsabilité civile et professionnelle pour l'activité objet de la délégation de service public.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— une présentation générale du candidat (ou du groupement candidat),</P>
               <P>— une description de son savoir-faire en matière d'exploitation de marchés communaux d'approvisionnement, permettant d'apprécier son aptitude à assurer la continuité du service et l'égalité des usagers devant le service public (article L. 1411-5 du CGCT).</P>
               <P>— une présentation d'une liste de références des principales prestations comparables avec les prestations faisant l'objet de la délégation de service public (le candidat — ou le groupement candidat — a la possibilité de démontrer par d'autres références ou par d'autres moyens son aptitude à exécuter la délégation de service public),</P>
               <P>— une note décrivant les moyens techniques et humains du candidat ou du groupement candidat (effectifs par catégorie de personnels, qualifications, outillage, matériels, équipements techniques…).</P>
               <P>— le cas échéant, tout document complémentaire de présentation que le candidat estime nécessaire.</P>
               <P>Avant de procéder à l'examen des candidatures, la Commission prévue par l'article L. 1411-5 du CGCT qui constate que des pièces dont la production était réclamée sont absentes ou incomplètes peut, en application des dispositions de l'article 23 du décret nº 2016-86 du 1.2.2016 relatif aux contrats de concession, demander à tous les candidats concernés de compléter leur dossier de candidature dans un délai approprié et identique pour tous.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-14</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Avril 2022 ou avril 2023 si exercice de la clause de rééxamen.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Pour obtenir tous les renseignements complémentaires qui leur seraient nécessaires au cours de leur étude, les candidats devront faire parvenir au plus tard 10 j calendaires avant la date limite de remise des offres, une demande écrite.</P>
               <P>Cette demande est préférablement à transmettre sur la plate-forme de la commune à l'adresse suivante: www.berreletang.fr — marchés publics — marchés en cours de publication.</P>
               <P>Cette demande peut également être transmise aux coordonnées suivantes: service de la commande publique, Centre administratif — 2<FT TYPE="SUP">ème</FT> niveau, entrée Cadaroscum, place du Souvenir Français, 13130 Berre-l'Étang, Fax: +33 442749453.</P>
               <P>Les renseignements complémentaires seront communiqués aux entreprises 6 j calendaires au plus tard avant la date limite de remise des offres.</P>
               <P>Il ne sera répondu qu'aux seules questions répondant aux conditions ainsi exprimées.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 06</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <URL>https://marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_MEDIATION_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 06</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <URL>https://marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_MEDIATION_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Tribunal administratif de Marseille, 22-24 rue Breteuil, 13281 Marseille, Cedex 06.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Marseille</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>22-24 rue Breteuil</ADDRESS>
               <TOWN>Marseille Cedex 06</TOWN>
               <POSTAL_CODE>13281</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <E_MAIL>greffe.ta-marseille@juradm.fr</E_MAIL>
               <URL>https://marseille.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-04-09</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
