<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="156120-2018" EDITION="2018070"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-156914-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>70</NO_OJ><DATE_PUB>20180411</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 070-156120</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:156120-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>www.ins.pulawy.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="44615100">Steel pressure vessels</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL815">Puławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Съдове под налягане от стомана</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Tlakové nádoby z oceli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Trykbeholdere af stål</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Stahldruckbehälter</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Χαλύβδινα δοχεία υπό πίεση</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Steel pressure vessels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Recipientes a presión de acero</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Terasest surveanumad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Teräksiset paineastiat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Cuves sous pression en acier</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Steel pressure vessels</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Čelične posude pod tlakom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Túlnyomásos edények acélból</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Recipienti a pressione in acciaio</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Plieniniai slėginiai indai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Tērauda augstspiediena tvertnes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Reċipjenti tal-pressjoni, ta’ l-azzar</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Stalen drukvaten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Stalowe zbiorniki ciśnieniowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Vasos de pressão em aço</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Cuve sub presiune din oţel</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Oceľové tlakové nádoby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Jeklene posode pod pritiskom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Tryckkärl av stål</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Instytut Nowych Syntez Chemicznych</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Instytut Nowych Syntez Chemicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Tysiąclecia Państwa Polskiego 13A</ADDRESS><TOWN>Puławy</TOWN><POSTAL_CODE>24-110</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><PHONE>+48 814731411</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>jolanta.kobus@ins.pulawy.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 814731748</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.ins.pulawy.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Instytut Badawczy</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Badania i rozwój</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Przedmiotem zamówienia jest: Dostawa ekstraktora z wyposażeniem oraz nadzór nad montażem i uruchomieniem w ramach projektu „ Kompleksowa rozbudowa instalacji doświadczalno-produkcyjnej do ekstrakcji surowców roślinnych”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Baza dostawy DDP Puławy, Magazyn Zamawiającego – według Incoterms 2010</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL815"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Przedmiotem zamówienia jest: Dostawa ekstraktora z wyposażeniem oraz nadzór nad montażem i uruchomieniem w ramach projektu „ Kompleksowa rozbudowa instalacji doświadczalno-produkcyjnej do ekstrakcji surowców roślinnych”.</P><P>Zakres dostawy obejmuje:</P><P>— dostawę ekstraktora z wyposażeniem – szt. 1,</P><P>— nadzór nad montażem ekstraktora,</P><P>— nadzór nad uruchomieniem ekstraktora.</P><P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Załącznik nr 1 do SIWZ: Specyfikacja Techniczna nr TP-PR-01.00 / TP-PR-01.00A.</P><P>Wykonawca zobowiązuje się do wykonania przedmiotu zamówienia zgodnie z wymogami określonymi w specyfikacji technicznej, zasadami wiedzy technicznej, obowiązującymi przepisami i normami a w szczególności z zachowaniem Polskich Norm, przenoszących normy europejskie lub norm innych państw członkowskich Europejskiego Obszaru Gospodarczego przenoszących te normy.</P><P>Przedmiot zamówienia powinien odpowiadać co do jakości wymogom wyrobów dopuszczonych do obrotu, oraz posiadać certyfikaty bezpieczeństwa, deklarację zgodności lub certyfikat zgodności z Polską Normą przenoszącą normy europejskie lub aprobatą techniczną.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="44615100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Dostawa ekstraktora z wyposażeniem oraz nadzór nad montażem i uruchomieniem w ramach projektu „ Kompleksowa rozbudowa instalacji doświadczalno-produkcyjnej do ekstrakcji surowców roślinnych”.</P><P>Zakres dostawy obejmuje:</P><P>— dostawę ekstraktora z wyposażeniem – szt. 1,</P><P>— nadzór nad montażem ekstraktora,</P><P>— nadzór nad uruchomieniem ekstraktora.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>14</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Zamawiający wymaga wniesienia wadium w wysokości: – 120 000,00 PLN (słownie: sto dwadzieścia tysięcy złotych).</P><P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert. Wadium wnosi się w PLN.</P><P>Wadium może być wnoszone w 1 lub kilku następujących formach:</P><P>1) pieniądzu, na konto Zamawiającego</P><P>Numer konta PLN – 52 2030 0045 1110 0000 0079 0980 z dopiskiem:</P><P>Wadium w przetargu nieograniczonym „Dostawa ekstraktora z wyposażeniem oraz nadzór nad montażem i uruchomieniem w ramach projektu „ Kompleksowa rozbudowa instalacji doświadczalno-produkcyjnej do ekstrakcji surowców roślinnych” – znak INS/EKS – 3/2018,</P><P>2) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>3) gwarancjach bankowych,</P><P>4) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>5) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt. 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. z 2007 r. nr 42, poz. 275).</P><P>Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy wskazany powyżej.</P><P>Wadium wniesione w pieniądzu Zamawiający przechowuje na wskazanym powyżej rachunku bankowym.</P><P>Za termin wniesienia wadium w formie przelewu pieniężnego przyjmuje się termin uznania na rachunku Zamawiającego.</P><P>W przypadku składania przez Wykonawcę wadium w formie gwarancji, o których mowa w pkt 3) oraz 4), zostanie ona zaakceptowana, pod warunkiem, iż jest zgodna z Prawem zamówień publicznych, a w szczególności: gwarancja będzie zawierała wszystkie przypadki utraty wadium przez wykonawcę określone w art. 46 ust. 4a i ust. 5 Prawa zamówień publicznych oraz okres ważności gwarancji będzie nie krótszy niż okres związania ofertą określony w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>W przypadku składania przez Wykonawcę wadium w formie poręczeń, o których mowa w pkt 2), oraz 5), zostanie zaakceptowana, pod warunkiem, iż jest zgodna z Prawem zamówień publicznych, a w szczególności: gwarancja będzie zawierała wszystkie przypadki utraty wadium przez wykonawcę określone w art. 46 ust. 4a i ust. 5 Prawa zamówień publicznych oraz poręczenie będzie zawierało określony datą termin odpowiedzialności, nie krótszy niż okres związania ofertą określony w specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>Do oferty należy dołączyć dokument potwierdzający wniesienie wadium przez Wykonawcę tzn.:</P><P>Oryginał dokumentu wniesienia wadium wg pkt 2) – 5) wnoszonego w innej formie niż pieniądz.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zabezpieczenie należytego wykonania umowy.</P><P>Zamawiający przewiduje wniesienie zabezpieczenia należytego wykonania umowy zgodnie z art. 6 umowy (Załącznik nr 5 do SIWZ).</P><P>1. Ustala się zabezpieczenie należytego wykonania umowy w wysokości 10 % wartości ceny całkowitej podanej w ofercie.</P><P>Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia całości zabezpieczenia przed podpisaniem umowy. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy służy do pokrycia roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania zamówienia.</P><P>1) Zabezpieczenie należytego wykonania Umowy może być wniesione według wyboru Wykonawcy w jednej lub w kilku następujących formach:</P><P>a) pieniądzu;</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, z tym że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym;</P><P>c) gwarancjach bankowych;</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych;</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości.</P><P>Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu Wykonawca wpłaci przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego o numerze 52 2030 0045 1110 0000 0079 0980 z dopiskiem: „Zabezpieczenie należytego wykonania Umowy nr............”.</P><P>Jeżeli zabezpieczenie wniesiono w pieniądzu, Zamawiający przechowuje je na oprocentowanym rachunku bankowym. Zamawiający zwraca zabezpieczenie wniesione w pieniądzu z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszt prowadzenia tego rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy Wykonawcy.</P><P>2) Zabezpieczenie należytego wykonania umowy winno zostać wniesione w PLN.</P><P>3) W przypadku wniesienia wadium w pieniądzu Wykonawca może wyrazić zgodę na zaliczenie kwoty wadium na poczet zabezpieczenia.</P><P>4) Zabezpieczenie należytego wykonania Umowy składane w formie gwarancji powinno być zgodne z ustawą prawo zamówień publicznych.</P><P>5) Zamawiający, w terminie trzech dni roboczych od otrzymania stosownego dokumentu (gwarancji, poręczenia), ma prawo zgłosić do niego zastrzeżenia lub potwierdzić przyjęcie dokumentu bez zastrzeżeń. Wykonawca winien wnieść Zamawiającemu stosowny dokument w terminie umożliwiającym Zamawiającemu wykonanie tego prawa. Nie zgłoszenie zastrzeżeń w terminie trzech dni roboczych od otrzymania dokumentu uważane będzie za przyjęcie dokumentu bez zastrzeżeń.</P><P>6) Jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana nie wniesie zabezpieczenia należytego wykonania umowy, Zamawiający zatrzyma wadium zgodnie z art. 46 ust. 5 pkt 2) ustawy.</P><P>7) Do zmiany formy zabezpieczenia Umowy w trakcie realizacji Umowy stosuje się art. 149 Pzp.</P><P>W przypadku powstania po stronie Zamawiającego roszczeń w stosunku do Wykonawcy z tytułu nienależytego wykonania zamówienia oraz uchylania się Wykonawcy od zadośćuczynienia tym roszczeniom, kwota zabezpieczenia należytego wykonania umowy wraz z powstałymi odsetkami zostanie, w części koniecznej, przeznaczona zgodnie z umową do pokrycia roszczeń z tytułu gwarancji jakości lub rękojmi za wady. Wykonawca ponosi pełną odpowiedzialność względem roszczeń Zamawiającego z tytułu gwarancji jakości lub rękojmi za wady. Niedopuszczalne jest ograniczenie odpowiedzialności Wykonawcy do wysokości kwoty zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>1. Zwrot zabezpieczenia należytego wykonania umowy</P><P>1) Zamawiający zwróci 70 % wartości zabezpieczenia w terminie 30 dni od dnia wykonania zamówienia i uznania przez Zamawiającego za należycie wykonane. Uznanie zamówienia za należycie wykonane nastąpi z chwilą podpisania protokołu odbioru bez zastrzeżeń.</P><P>2) Pozostałe 30 % wartości zabezpieczenia Zamawiający pozostawi na zabezpieczenie roszczeń z tytułu rękojmi za wady lub gwarancji jakości. Zabezpieczenie to jest zwracane nie później niż w 15 dniu po upływie okresu rękojmi za wady lub gwarancji jakości.</P><P>2. Zaliczka i zabezpieczenie zwrotu zaliczki</P><P>Zamawiający przewiduje możliwość wypłaty Wykonawcy zaliczki na poczet wykonania przedmiotu zamówienia do 40 % wartości zamówienia wraz z należnym podatkiem VAT, jeśli Wykonawca zadeklaruje potrzebę otrzymania zaliczki. Zaliczka będzie płatna w terminie 30 (słownie: trzydziestu) dni od daty zawarcia umowy, po otrzymaniu przez Zamawiającego w oryginale następujących dokumentów:</P><P>1) gwarancji bankowej zwrotu zaliczki, lub</P><P>2) ubezpieczeniowej gwarancji zwrotu zaliczki</P><P>Zaliczka będzie zaliczona na poczet wynikającej z oferty Wykonawcy wartości przedmiotu.</P><P>Płatności będą dokonywane na rachunek Dostawcy, zgodnie z poniższym harmonogramem:</P><P>1. ...... % ceny tj. kwota wynosząca ....................... PLN netto (słownie złotych: .................................... złotych 00/100) wraz z należnym podatkiem VAT będzie płatne jako zaliczka w terminie 30 (słownie: trzydziestu) dni od daty zawarcia umowy, po otrzymaniu przez Zamawiającego następujących dokumentów:</P><P>1. Faktura VAT;</P><P>2. Gwarancja Zwrotu Zaliczki,</P><P>2. ....... % ceny tj. kwota wynosząca ....................... PLN netto (słownie złotych: .............. złotych 00/100) wraz z należnym podatkiem VAT będzie płatne w II (dwóch) ratach przelewem w terminie 30 (słownie trzydziestu) dni zgodnie z poniższym harmonogramem:</P><P>a) I rata ..... % ceny tj. kwota wynosząca ............ PLN netto (słownie złotych: .................) wraz z należnym podatkiem VAT będzie płatne po otrzymaniu prawidłowo wystawionej Faktury VAT oraz protokołu odbioru dostawy podpisanego bez zastrzeżeń przez Zamawiającego zgodnie z Artykułem 4.10,</P><P>Lit. a),</P><P>b) II rata ............. ceny tj. kwota wynosząca ............ PLN netto (słownie złotych: .................) wraz z należnym podatkiem VAT będzie płatne po otrzymaniu prawidłowo wystawionego protokołu z przeprowadzonego rozruchu urządzenia podpisanego bez zastrzeżeń przez Zamawiającego zgodnie z Artykułem 4.10,</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1. Wraz z ofertą Wykonawca składa, aktualne na dzień składania ofert, oświadczenie stanowiące wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz, że spełnia warunki udziału w postępowaniu. Oświadczenie Wykonawca składa w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ), sporządzonego zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust 2 dyrektywy 2014/24/UE.</P><P>Jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ) składa się w formie pisemnej.</P><P>2) informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy Pzp – wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>3) odpis z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy,</P><P>4) oświadczenie Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokument potwierdzający dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności.</P><P>5) oświadczenie Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienie publiczne.</P><P>6) oświadczenie Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz. U. z 2016 r. poz. 716)</P><P>Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa:</P><P>• w pkt 2) – składa informację z odpowiedniego rejestru, albo w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 – wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>• w pkt. 3) - składa dokument wystawiony w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzając, że nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości – wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt powyżej zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby – z zachowaniem, odpowiednio, terminów, o których mowa w pkt powyżej Wymóg co do terminów wystawienia dokumentów określonych w pkt.powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument, o którym mowa w pkt.2), składa dokument, o którym mowa w pkt powyżej, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby – z zachowaniem terminu, o którym mowa w pkt 2.2.1.</P><P>Oświadczenia, o których mowa w niniejszym Rozdziale, dotyczące Wykonawcy lub innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, składane są w oryginale.</P><P>Dokumenty, o których mowa w niniejszym Rozdziale, inne niż oświadczenia, o których mowa, składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>1) dokument zawierający informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo – kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową wykonawcy, w okresie nie wcześniej niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert, na kwotę minimum 2 000 000,00 PLN (słownie: dwa miliony złotych)</P><P>Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt powyżej zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby – z zachowaniem, odpowiednio, terminów, o których mowa w pkt powyżej Wymóg co do terminów wystawienia dokumentów określonych w pkt. powyżej stosuje się odpowiednio.</P><P>Oświadczenia, o których mowa w niniejszym Rozdziale, dotyczące Wykonawcy lub innych podmiotów, na których zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, składane są w oryginale.</P><P>Dokumenty, o których mowa w niniejszym Rozdziale, inne niż oświadczenia, o których mowa, składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Poświadczenia za zgodność z oryginałem dokonuje odpowiednio Wykonawca, podmiot, na którego zdolnościach lub sytuacji polega Wykonawca, wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia, w zakresie dokumentów, które każdego z nich dotyczą.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykaz dostaw wykonanych w okresie ostatnich 8 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których zostały wykonane potwierdzający wykonanie:</P><P>Co najmniej 2 (dwie) dostawy zbiornika ciśnieniowego z automatycznym szybkim zamknięciem o pojemności minimalnej 1 m<FT TYPE="SUP">3</FT> i nadciśnieniu roboczym minimum 50 MPa, o wartości nie mniejszej niż 1 500 000,00 PLN brutto (jeden milion pięćset tysięcy złotych) każde [dla dostaw rozliczanych w innych walutach niż PLN równowartość co najmniej 1 500 000,00 PLN brutto wg średniego kursu NBP na dzień zawarcia umów] oraz załączeniem dowodów określających czy te dostawy zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy.</P><P>Wzór wykazu dostaw stanowi Załącznik nr 4 do SIWZ.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena</CRITERIA><WEIGHTING>90</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Okres gwarancji</CRITERIA><WEIGHTING>10</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>INS/EKS-2/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EN"/><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>15</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:45</TIME></DATE_TIME><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Zamówienie jest współfinansowane z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Lubelskiego na lata 2014-2020</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Informacja o sposobie porozumiewania się Zamawiającego z wykonawcami:</P><P>1. W niniejszym postępowaniu wszelkie oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje należy przekazywać pisemnie, faksem lub drogą elektroniczną, z zastrzeżeniem dokumentów i oświadczeń wymienionych w rozdziale VI, VII, VIII (w tym VIII A) oraz VIII B) oraz XII.</P><P>2. Oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje należy przekazywać do zamawiającego:</P><P>Pisemnie.</P><P>Instytut Nowych Syntez Chemicznych</P><P>al. Tysiąclecia Państwa Polskiego 13A, 24-110 Puławy.</P><P>Lub na adres e-mail: ins@ins.pulawy.pl</P><P>Lub telefaks - nr +48 814731748.</P><P>3. Wszelkie oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje przekazywane przez wykonawcę powinny być podpisane przez osobę upoważnioną do występowania w imieniu wykonawcy albo przez osobę umocowaną przez osobę uprawnioną, a w przypadku osób fizycznych przez wykonawcę albo przez osobę umocowaną przez wykonawcę. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz informacje powinny być podpisane przez pełnomocnika.</P><P>4. Zamawiający udzieli wyjaśnień niezwłocznie, jednak nie później niż na 6 dni przed upływem terminu składania ofert, pod warunkiem, że wniosek o wyjaśnienie treści Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wpłynął do Zamawiającego nie później niż do końca dnia, w którym upływa połowa wyznaczonego terminu składania ofert. Jeżeli wniosek o wyjaśnienie treści Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia wpłynął po upływie terminu składania wniosku, o którym mowa wyżej, Zamawiający może udzielić wyjaśnień albo pozostawić wniosek bez rozpoznania. Przedłużenie terminu składania ofert nie wpływa na bieg terminu składania wniosku, o którym mowa powyżej.</P><P>5. Osoby uprawnione do porozumiewania się z wykonawcami: Katarzyna Kuszyk</P><P>katarzyna.kuszyk@ins.pulawy.pl fax.: +48 814731748</P><P>6. Adres strony internetowej, na której zamieszczone jest ogłoszenie o zamówieniu oraz Specyfikacja Istotnych Warunków Zamówienia: http://www.ins.pulawy.pl/BIP/ Na stronie tej zamawiający będzie zamieszczał również inne informacje wymagane prawem zamówień publicznych związane z niniejszym postępowaniem.</P><P>1. Przygotowanie oferty:</P><P>1. Wykonawca winien złożyć następujące oświadczenia i dokumenty:</P><P>1) wypełniony formularz ofertowy sporządzony z wykorzystaniem wzoru stanowiącego Załącznik nr 2 do SIWZ, zawierający w szczególności: wskazanie przedmiotu zamówienia, łączną cenę ofertową netto, podatek VAT, cenę brutto, zobowiązanie dotyczące terminu realizacji zamówienia, okresu gwarancji, oświadczenie o okresie związania ofertą oraz o akceptacji wszystkich postanowień SIWZ i wzoru umowy bez zastrzeżeń, a także informację którą część zamówienia Wykonawca zamierza powierzyć podwykonawcy oraz wysokość oczekiwanej zaliczki.</P><P>2) dokumenty lub oświadczenia, o których mowa w rozdziale VI pkt. 2 (tj. „zobowiązanie podmiotu trzeciego”), rozdziale VII pkt. 2 (tj. „procedura self-cleaning”) oraz rozdziale VIII pkt. 1 (tj. „JEDZ</P><P>3) dowód wniesienia wadium w formie innej niż pieniądz zgodnie z pkt. X. 2) – 5) SIWZ</P><P>4) Ofertę techniczną o zawartości określonej w pkt 7 specyfikacji technicznej stanowiącej załącznik nr 1 do SIWZ.</P><P>5) Pełnomocnictwo do reprezentowania w postępowaniu albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy, w przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia zgodnie z art. 23 ustawy Prawo zamówień publicznych (dotyczy również wspólników spółki cywilnej).</P><P>6) Pełnomocnictwo do występowania w imieniu wykonawcy, w przypadku gdy dokumenty składające się na wniosek podpisuje osoba, której umocowanie do reprezentowania wykonawcy nie będzie wynikać odpowiednio z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej.</P><P>2. Oferta musi być sporządzona w języku polskim lub angielskim pismem czytelnym.</P><P>Dokumenty sporządzone w języku obcym są składane wraz z tłumaczeniem na język polski.</P><P>3. Koszty związane z przygotowaniem oferty ponosi składający ofertę.</P><P>4. Wykonawca może złożyć w prowadzonym postępowaniu wyłącznie jedną ofertę na całość zamówienia.</P><P>5. Oferta musi być podpisana przez osoby upełnomocnione do reprezentowania Wykonawcy w obrocie gospodarczym, zgodnie z aktem rejestracyjnym, wymaganiami ustawowymi oraz przepisami prawa i zaciągania w jego imieniu zobowiązań finansowych w wysokości odpowiadającej wartości przedmiotu zamówienia podanej w ofercie wraz z należnym podatkiem VAT.</P><P>Oznacza to, iż jeżeli z dokumentu określającego status prawny Wykonawcy lub pełnomocnictwa wynika, iż do reprezentowania Wykonawcy upoważnionych jest łącznie kilka osób dokumenty wchodzące w skład oferty muszą być podpisane przez wszystkie te osoby.</P><P>6. Dokumenty o których mowa w pkt 1 ppkt 1), 4) winny być składane w formie pisemnej. Dokumenty winny być podpisane przez osobę upoważnioną do występowania w imieniu wykonawcy albo przez osobę umocowaną przez osobę uprawnioną, a w przypadku osób fizycznych przez wykonawcę albo przez osobę umocowaną przez wykonawcę. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia dokumenty i oświadczenia składające się na ofertę powinny być podpisane przez pełnomocnika. Pełnomocnictwo, o którym mowa w ppkt 5), 6) powinno być przedstawione w formie oryginału lub kopii poświadczonej przed notariuszem</P><P>7. Dokumenty powinny być sporządzone zgodnie z zaleceniami oraz przedstawionymi przez Zamawiającego wzorcami - załącznikami, a w szczególności zawierać wszystkie informacje oraz dane.</P><P>8. Poprawki w ofercie muszą być naniesione czytelnie oraz opatrzone podpisem osoby podpisującej ofertę.</P><P>9. Wszystkie strony oferty powinny być spięte (zszyte) w sposób trwały, zapobiegający możliwości dekompletacji zawartości oferty.</P><P>10. Ofertę należy przygotować w jednym egzemplarzu.</P><P>2. Oferta wspólna:</P><P>Podmioty występujące wspólnie ponoszą solidarną odpowiedzialność za niewykonanie lub nienależyte wykonanie zobowiązań.</P><P>Przed podpisaniem umowy Zamawiający będzie żądał przekazania kopii (potwierdzonej za zgodność z oryginałem) umowy lub innego dokumentu potwierdzającego zawarcie konsorcjum lub spółki cywilnej, podpisanej przez wszystkich partnerów lub wspólników przy czym termin, na jaki została zawarta umowa konsorcjum lub spółki cywilnej nie może być krótszy niż termin realizacji zamówienia.</P><P>Podwykonawstwo.</P><P>1. Wykonawca może zlecić wykonanie części przedmiotu zamówienia podwykonawcom z zastrzeżeniem wskazania w ofercie części zamówienia, którą zamierza powierzyć do wykonania podwykonawcom.</P><P>2. Wykonawca odpowiada za działania i zaniechania ewentualnych podwykonawców jak za własne.</P><P>3. Zamawiający nie zastrzega obowiązku osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia.</P><P>4. W przypadku skorzystania z podwykonawcy/ów, Wykonawca:</P><P>4.1. ma obowiązek wskazać w ofercie części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i podania przez wykonawcę firm podwykonawców;</P><P>4.2. ma obowiązek wypełnić część II sekcja D jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia (JEDZ);</P><P>4.3. ma obowiązek złożyć jednolity europejski dokument zamówienia (JEDZ) podwykonawcy.</P><P>5. Jeżeli zmiana albo rezygnacja z podwykonawcy dotyczy podmiotu, na którego zasoby Wykonawca powoływał się, na zasadach określonych w art. 22a ust. 1 ustawy Pzp, w celu wykazania spełnienia warunków udziału w postępowaniu, Wykonawca jest zobowiązany wykazać Zamawiającemu, że proponowany inny podwykonawca lub Wykonawca samodzielnie spełnia je w stopniu nie mniejszym niż podwykonawca, na którego zasoby Wykonawca powoływał się w trakcie postępowania o udzielenie zamówienia.</P><P>6. W przypadku braku wskazania części zamówienia, których wykonanie miałoby być powierzone podwykonawcom, Zamawiający uzna, że Wykonawca samodzielnie zrealizuje całość zamówienia.</P><P>7. Powierzenie wykonania części zamówienia podwykonawcom nie zwalnia wykonawcy z odpowiedzialności za należyte wykonanie tego zamówienia.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><TOWN>Warszawa</TOWN><COUNTRY VALUE="PL"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Wykonawcom, a także innym osobom, jeżeli ich interes prawny w uzyskaniu zamówienia doznał lub może doznać uszczerbku w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (tekst jednolity. Dz. U. z 2017 r., poz. 1579 z późn. zm.) przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI tejże Ustawy (art. 179 – 198).</P><P>2. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w podstępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P><P>3. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej albo elektronicznej podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowalnego certyfikatu lub równoważnego środka spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>4. Termin do wniesienia odwołania w zależności od zaskarżonej czynności określają przepisy art. 182 ust. 1-4 ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Instytut Nowych Syntez Chemicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>al. Tysiąclecia Państwa Polskiego 13A</ADDRESS><TOWN>Puławy</TOWN><POSTAL_CODE>24-110</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>ins@ins.pulawy.pl</E_MAIL></E_MAILS></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>