<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="156123-2018" EDITION="2018070"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-157855-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180502</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>ES </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>70</NO_OJ><DATE_PUB>20180411</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 070-156123</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="ES">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:156123-2018:TEXT:ES:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>ES</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="ES"/><IA_URL_GENERAL/><ORIGINAL_CPV CODE="34121100">Public-service buses</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180409</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180502</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Иcпaния</TI_CY><TI_TOWN>Билбао</TI_TOWN><TI_TEXT>Автобуси за обществен транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Španělsko</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusy veřejné dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Omnibusser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Busse für den öffentlichen Verkehr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ισπανία</TI_CY><TI_TOWN>Μπιλμπάο</TI_TOWN><TI_TEXT>Λεωφορεία δημόσιων συγκοινωνιών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Spain</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Public-service buses</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>España</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobuses de servicio público</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Hispaania</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Ühistranspordibussid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Espanja</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Joukkoliikenteen linja-autot</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Espagne</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobus publics</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Spáinn, an</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Public-service buses</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Španjolska</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusi za javni promet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Spanyolország</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Tömegközlekedési buszok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Spagna</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobus pubblici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Ispanija</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Viešojo transporto paslaugų autobusai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Spānija</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedrisko pasažieru pārvadājumu autobusi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Spanja</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Buses tas-servizz pubbliku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Spanje</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Bussen voor openbaar vervoer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Hiszpania</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusy transportu publicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Espanha</TI_CY><TI_TOWN>Bilbau</TI_TOWN><TI_TEXT>Autocarros públicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Spania</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobuze publice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Španielsko</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusy verejnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Španija</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Avtobusi za javni promet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Spanien</TI_CY><TI_TOWN>Bilbao</TI_TOWN><TI_TEXT>Bussar för kollektivtrafik</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="ES">Autobuses Urbanos de Bilbao, S. A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="ES" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Autobuses Urbanos de Bilbao, S. A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Camino Tellaetxebidea, 3</ADDRESS><TOWN>Bilbao</TOWN><POSTAL_CODE>48015</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="ES"/><CONTACT_POINT>Autobuses Urbanos de Bilbao, S. A.</CONTACT_POINT><ATTENTION>LUIS GARCIA PANIZO</ATTENTION><PHONE>+34 944453471</PHONE></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Adquisición de autobuses eléctricos destinados a la flota del transporte público colectivo urbano de la villa de Bilbao (“Bilbobus”)</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Adquisición de autobuses eléctricos destinados a la flota del transporte público colectivo urbano de la villa de Bilbao (“Bilbobus”).</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34121100"/></CPV_MAIN></CPV></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT/><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR></RECEIPT_LIMIT_DATE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pliego de Condiciones Jurídico-económicas para la adquisición de autobuses eléctricos destinados a la flota del transporte público colectivo urbano de la villa de Bilbao (“Bilbobus”).</P><P>Bilbao, 27.3.2018.</P><P>Índice.</P><P>1) Objeto del contrato.</P><P>2) Naturaleza del contrato y régimen jurídico.</P><P>3) Plazo de entrega de las unidades terminadas.</P><P>4) Garantías.</P><P>5) Presentación de proposiciones.</P><P>6) Sobre “A”: Documentación jurídica.</P><P>7) Sobre “B”: Documentación relativa a criterios no cuantificables por fórmula.</P><P>8) Sobre “C”: Documentación relativa a los criterios cuantificables por fórmula.</P><P>9) Plazo para la presentación de proposiciones.</P><P>10) Evaluación de ofertas.</P><P>11) Formalización del contrato.</P><P>12) Recepción provisional.</P><P>13) Rescisión y resolución del contrato.</P><P>14) Abono del precio.</P><P>15) Fuero judicial.</P><P>16) Anexo I "Oferta económica".</P><P>1) Objeto del contrato.</P><P>1) Es objeto de este contrato la adquisición, mediante procedimiento abierto, de 2 autobuses urbanos 100 % eléctricos, de 12 metros de longitud aproximadamente, plataforma baja y con capacidad mínima de 75 plazas, para su adscripción a la flota del servicio del transporte público colectivo urbano de la villa de Bilbao —en adelante, “Bilbobus”—. Además el contrato incluirá el sistema de recarga de dichos vehículos, su instalación (incluyendo la obra civil), el mantenimiento íntegro de la infraestructura de recarga y las baterías de recargas durante la duración de estas, fijada como mínimo en 5 años.</P><P>2) La disponibilidad presupuestaria es de un millón doscientos veinticinco mil euros (1 225 000 EUR), IVA excluido.</P><P>2) Naturaleza del contrato y régimen jurídico.</P><P>1) El contrato tiene carácter privado, y se regirá:</P><P>a) por los presentes Pliegos de Condiciones Jurídico-administrativas;</P><P>b) por los Pliegos de Condiciones Técnicas;</P><P>c) por el Código Civil.</P><P>2) Supletoriamente, se observarán los principios que informan la contratación administrativa, contenidos en el Real decreto Legislativo 3/2011, de 14 de noviembre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley de Contratos del Sector Público.</P><P>3) La presentación de la oferta entraña la total aceptación, sin reserva alguna, del contenido completo de este Pliego y del Pliego de Condiciones Técnicas.</P><P>3) Plazo de entrega de las unidades terminadas.</P><P>1) Los vehículos, carrozados, equipados y terminados deberán entregarse en las instalaciones de la concesionaria (Biobide), situadas en c/ Tellaetxebidea, 3, 48015 Bilbao, antes del 31.10.2018.</P><P>2) En esa misma fecha deberá estar instalada y plenamente operativa la estación de carga de los vehículos en las instalaciones de Bilbobus.</P><P>4) Garantías.</P><P>1) El periodo mínimo de garantía es de tres años (salvo las baterías, cuyo plazo es de 4 años) para cualquiera de los componentes, conjuntos y vehículos ofertados, en las condiciones que se recogen en el Pliego de Condiciones Técnicas. Durante este periodo, todas las reparaciones se realizarán en las instalaciones de Bilbobus, sin ningún coste adicional.</P><P>2) Los ofertantes podrán proponer mejoras sobre la garantía mínima exigida. Esas mejoras podrán referirse a la totalidad del vehículo o a sus componentes.</P><P>3) El adjudicatario se compromete a garantizar, durante un periodo mínimo de doce años, el suministro de los repuestos necesarios para las reparaciones que los equipos precisen, manteniendo sus tarifas a precios de mercado, tanto del vehículo como de la carrocería y de los equipos incorporados.</P><P>4) Penalizaciones. Si se produce un retraso en la fecha de entrega de los vehículos (en situación de dispuestos para su entrada en servicio), se penalizará al adjudicatario con un 0,10 %/día del precio del vehículo cuya entrega se demora, a partir del décimo día natural posterior a la fecha fijada.</P><P>5) Presentación de proposiciones.</P><P>Las proposiciones se presentarán por duplicado en las oficinas de la empresa concesionaria o se enviarán por correo dentro del plazo de 14 días naturales, contado a partir de la publicación del anuncio de licitación en el Diario Oficial de la Unión Europea, en tres sobres cerrados (A, B y C), identificados en su exterior.</P><P>a) Sobre A: Documentación jurídica.</P><P>b) Sobre B: Criterios no cuantificables por fórmula.</P><P>c) Sobre C: Criterios cuantificables por fórmula.</P><P>Los sobres deberán estar, necesariamente, firmados por el licitador o persona que le represente.</P><P>a) En el caso de que la proposición se envíe por correo, deberá justificarse la fecha de imposición del envío en la oficina de Correos, y anunciar a la concesionaria, en el mismo día, y mediante correo electrónico, la remisión de la oferta.</P><P>b) El anuncio mediante correo electrónico solo será válido si existe constancia de la transmisión y recepción, de sus fechas y del contenido íntegro de las comunicaciones, y se identifica fidedignamente al remitente y al destinatario. En este supuesto, se procederá a la obtención de copia impresa y a su registro que se incorporará al expediente.</P><P>c) Sin la concurrencia de ambos requisitos, la documentación no será admitida, si se recibe con posterioridad a la fecha y hora de la terminación del plazo señalado.</P><P>d) Los Pliegos de Condiciones podrán examinarse en las oficinas de la concesionaria, durante el horario de oficina, en la página web de aquella y en la web del Ayuntamiento de Bilbao, Área de Circulación, Transportes y Medio Ambiente.</P><P>Además, se publicarán en el Diario Oficial de la Unión Europea (DOUE) y en el Boletín Oficial de Bizkaia (BOB).</P><P>e) Estos documentos podrán presentarse mediante fotocopias. En ese caso, el licitador se compromete a aportar los originales o copias compulsadas, en el caso de ser propuesto como adjudicatario.</P><P>6) Sobre “A”: Documentación jurídica.</P><P>1) Dirección de correo electrónico: los licitadores señalarán una dirección de correo electrónico para que la concesionaria efectúe los requerimientos, comunicaciones y notificaciones que precise durante la tramitación del procedimiento.</P><P>2) Declaración responsable de que la sociedad, sus administradores y representantes legales, así como el firmante, no se hallan comprendidos en ninguna de las prohibiciones e incompatibilidades para contratar señaladas en el artículo 60 de la Ley de Contratos del Sector Público, texto refundido aprobado por Real Decreto Legislativo 3/2011, de 14 de noviembre; y de que la citada entidad se halla al corriente del cumplimiento de las obligaciones tributarias y con la Seguridad Social impuestas por las disposiciones vigentes y, si las tiene, están garantizadas.</P><P>Quien resulte elegido para contratar con Autobuses Urbanos acreditará documentalmente su capacidad jurídica y de obrar y de cuantos demás requisitos sean exigibles de acuerdo con la vigente normativa de contratación pública.</P><P>7) Sobre “B”: Documentación relativa a criterios no cuantificables por fórmula (máximo: 100 puntos).</P><P>1) Los ofertantes deberán presentar los documentos necesarios para la valoración y ponderación de sus ofertas con respecto a los criterios de valoración de ofertas no cuantificables por fórmulas.</P><P>2) En este apartado se otorgará un máximo de 100 puntos, con arreglo a los siguientes:</P><P>criterios de valoración:</P><P>a) Valoración de carrocería, diseño, equipamientos y calidad ofertadas; máximo: 15 puntos.</P><P>Se valorarán aquellas mejoras que repercutan de forma apreciable en los costes, las prestaciones, los equipamientos, la calidad final, el confort percibido, la estética, la facilidad de entrada y salida, la distribución del puesto de conducción, con sus máquinas de billetaje, cámara, emisoras, etc.</P><P>b) Mecánica y electricidad; máximo: 15 puntos.</P><P>Se valorarán aquellas soluciones de los elementos mecánicos y de electricidad que faciliten el mantenimiento y la calidad final del vehículo.</P><P>c) Evaluación costes de mantenimiento: y consumo del autobús; máximo: 20 puntos.</P><P>Se concederá el máximo de puntuación a la oferta que presente mejores costos y condiciones de mantenimiento ofertados. Se valorará el coste de mantenimiento durante la vida útil del autobús, el consumo energético del autobús durante el plazo estimado de vida del autobús y el resto de productos o consumibles durante su vida útil. Para una mejor valoración del contenido de este criterio, se presentará una relación desglosada de los precios de los recambios.</P><P>d) Plazos de garantía; máximo 5 puntos.</P><P>Se concederá un punto por cada trimestre adicional de ampliación de la garantía, sobre el mínimo exigido, para el conjunto del vehículo.</P><P>e) Servicio de asistencia técnica y comercial; máximo: 20 puntos.</P><P>Se valorarán las posibilidades reales de asistencia del concesionario de la marca, su cercanía, su capacidad técnica, su stock de repuestos, la formación del personal de Autobuses Urbanos de Bilbao, S. A. (Biobide) y, sobre todo, su capacidad y rapidez de asistencia posventa, en las instalaciones de la mencionada empresa (tanto en vehículo y carrocería como en componentes).</P><P>f) Equipamientos de seguridad; máximo: 15 puntos.</P><P>Se valorarán los equipamientos de seguridad, activa y pasiva, de los vehículos ofertados.</P><P>h) Equipamientos tecnológicos; máximo: 10 puntos.</P><P>Se valorarán aquellos equipamientos adicionales a los exigidos por el pliego y que se ofrezcan sin sobrecosto. En ningún caso se deberá contener en este sobre la oferta económica, ni documentos relevantes de su oferta económica ni de aspectos relativos a los criterios cuantificables por fórmula.</P><P>3) Los licitadores que no alcancen al menos el 70 % de los puntos de este apartado quedarán excluidos automáticamente del proceso de selección por no cumplir el umbral mínimo exigido.</P><P>8) Sobre “C”: Documentación relativa a los criterios cuantificables por fórmula (máximo: 100 puntos).</P><P>1) El sobre C contendrá la siguiente documentación:</P><P>a) Una sola proposición por cada tipo de autobús, escrita a ordenador, y firmada por el licitador o persona que le represente, redactada conforme al modelo que figura como Anexo I del presente Pliego.</P><P>A los efectos de este apartado, el autobús comprende el chasis, la carrocería, baterías, los equipamientos básicos y los equipamientos adicionales.</P><P>b) La oferta económica indicará como partida independiente el IVA que debe ser repercutido.</P><P>c) El importe de la oferta económica no podrá superar el presupuesto de licitación.</P><P>d) A todos los efectos, se entenderán incluidos en el precio ofertado todos los conceptos, incluidos los impuestos, gastos, tasas y arbitrios de cualquier esfera fiscal, excepto el IVA.</P><P>e) No se admitirán aquellas proposiciones que contengan contradicciones, omisiones, errores o tachaduras que impidan conocer claramente lo que la concesionaria estime fundamental para considerar la oferta.</P><P>f) Tampoco se admitirán aquellas propuestas que comporten error manifiesto en el importe de la proposición o que varíen sustancialmente el modelo de proposición establecido que figura como Anexo I a este Pliego.</P><P>2) Los ofertantes acompañarán a las ofertas los desgloses por partidas y componentes que considere oportunos.</P><P>3) Los criterios cuantificables por fórmula se valorarán del siguiente modo:</P><P>a) Oferta económica; máximo: 80 puntos.</P><P>a) Obtendrá la máxima puntuación aquella oferta para los 2 vehículos que, cumpliendo la totalidad de los requisitos y equipamientos de los pliegos, y restando el precio de los 2 autobuses que recomprar, sea la más económica. Para las restantes ofertas, se aplicará la siguiente fórmula:</P><P>— OLic: Oferta económica del licitador.</P><P>— OMed: Media aritmética de las ofertas presentadas y admitidas.</P><P>— PLic: Puntuación del licitador.</P><P>— T1 Puntos correspondientes al primer tramo de valoración.</P><P>— T1 = 95 % * puntos máx. = 76 puntos.</P><P>— T2 Puntos correspondientes al segundo tramo de valoración.</P><P>— T2 = Puntos máx. - T1 = 4 puntos.</P><P>Se establecen los siguientes tramos de valoración:</P><P>I) Si (OLic ≥ Omed), se puntuará conforme a lo siguiente:</P><P>— PLic = OMED * T1.</P><P>— OLic.</P><P>II) Si (OLic &lt; OMed) y se ha estimado admisible, la oferta se valorará como sigue:</P><P>— PLic = T1+T2 * (1 - OLiq).</P><P>— Omed.</P><P>a)) Plazo de entrega: máximo 20 puntos.</P><P>Se otorgarán 10 puntos por cada mes adicional de adelanto a la fecha fijada en el presente pliego, sin que se supere la puntuación máxima de 20 puntos.</P><P>9) Plazo para la presentación de las ofertas.</P><P>El plazo de presentación de ofertas finalizará transcurridos 21 días naturales desde el día siguiente al de la publicación de la licitación en el Diario Oficial de la Unión Europea (DOUE).</P><P>10) Evaluación de ofertas.</P><P>1) Finalizado el plazo de presentación de ofertas, se estudiarán y analizarán, sobre la base de las condiciones expuestas por cada ofertante y de las exigencias del presente Pliego y del Pliego de Condiciones Técnicas.</P><P>2) Podrán ser objeto de consulta y aclaración entre la concesionaria y los distintos ofertantes las condiciones de cada oferta relacionadas con: el contenido de la oferta en cuanto a condiciones técnicas, cuando las mismas supongan una mejora en las prestaciones y equipamientos.</P><P>a) La previsión y evaluación de consumos y costes de mantenimiento.</P><P>b) Las diferentes carrocerías y equipamientos, así como la calidad de los mismos.</P><P>c) Asistencia técnica de las marcas y carroceros, y proveedor de equipos.</P><P>d) Otras variables o mejoras.</P><P>3) La empresa contratante se reserva el derecho de exigir a los ofertantes una prueba de funcionamiento del modelo objeto del concurso, consistente en una prueba dinámica durante una hora en pendientes pronunciadas, a plena carga y con el aire acondicionado funcionando, en Bilbao, pudiendo ser objeto de descalificación técnica en función del resultado de la prueba.</P><P>4) Resultará ganadora la oferta que obtenga la máxima puntuación, una vez sumados los puntos de todos los criterios.</P><P>5) La adjudicación será comunicada a la empresa ganadora y demás licitadores.</P><P>11) Formalización del contrato.</P><P>En el plazo máximo de 10 días naturales, contado desde la fecha de la adjudicación, la concesionaria del servicio “Bilbobus” y la empresa elegida para contratar con esta formalizarán un contrato, en el que, además de la obligada referencia a los Pliegos de Condiciones Jurídicas y Técnicas —base del contrato—, se recogerán las mejoras ofertadas por el adjudicatario.</P><P>12) Recepción provisional.</P><P>La recepción provisional de los vehículos se llevará a cabo dentro de los treinta días siguientes a su entrega, una vez que se compruebe que se ajustan fielmente a las condiciones de los Pliegos y demás normativa técnica de obligado cumplimiento.</P><P>13) Rescisión y resolución del contrato.</P><P>1) El contrato podrá rescindirse, total o parcialmente, cuando sobrevenga alguna de las siguientes circunstancias:</P><P>a) Quiebra o suspensión de pagos de la adjudicataria, antes de la recepción definitiva.</P><P>b) Incumplimiento grave de las exigencias técnicas del Pliego.</P><P>c) Retraso en más de 30 días naturales del calendario de entregas.</P><P>2) Asimismo, podrá resolverse por incumplimiento de cualquiera de las condiciones recogidas en el contrato, siempre que ello no diese lugar a la rescisión.</P><P>3) En caso de rescisión o resolución, la parte perjudicada podrá exigir a la parte causante de aquella la correspondiente indemnización por los daños y perjuicios ocasionados.</P><P>14) Abono del precio.</P><P>1) El abono del precio de los vehículos se efectuará transcurridos 30 días naturales de su recepción provisional.</P><P>15) Fuero judicial.</P><P>El adjudicatario con renuncia al fuero propio se somete expresamente a la jurisdicción de los tribunales de Bizkaia para resolver cuantas cuestiones pudieran suscitarse en la interpretación o aplicación de las condiciones contenidas en este Pliego y en el Pliego de Condiciones Técnicas.</P><P>Bilbao, 27.3.2018.</P><P>Anexo 1.</P><P>Oferta económica.</P><P>D. ................................................................. con DNI núm. .......... y domicilio en .................................. c/ ..........................................., en nombre y representación de ..................................................................................., domiciliada en .............................................................................., y con CIF .........................., según poder otorgado ante el Notario D........................................., de ....................................... en fecha __/__/__ con el n<FT TYPE="SUP">o</FT>........................ de su protocolo,</P><P>Conociendo el anuncio e invitación a la convocatoria de licitación para la adquisición de 2 autobuses urbanos 100 % eléctricos de 12 metros para la flota de Transporte Público Urbano de la villa de Bilbao, acepta expresamente todas las condiciones recogidas en los Pliegos de Condiciones que sirven de base a dicha convocatoria y realiza la siguiente oferta:</P><P>Para que conste a efectos de lo dispuesto en los citados Pliegos de Condiciones firma la presente, en.________________ a, ______ de ____________________ de 201X.</P><P>Fdo.: (Nombre, Apellidos, DNI y firma).</P><P>Pliego de Condiciones Técnicas para la adquisición de autobuses para la flota de transporte publico urbano de la villa de Bilbao (Bilbobus).</P><P>Bilbao, 27.3.2018.</P><P>Índice.</P><P>1) Vehículos: n.º de unidades, tipología, dimensiones y capacidad.</P><P>2) Cumplimiento de normativa.</P><P>3) Características de motorización y cadena cinemática.</P><P>4) Seguridad.</P><P>5) Ventilación/calefacción/climatización.</P><P>6) Instalaciones.</P><P>6.1) Instalaciones básicas.</P><P>6.1)1) Sistema de Ayuda a la Explotación (SAE).</P><P>6.1)2) Sistema de billetaje.</P><P>6.1)3) Sistema de Información Oral (SIO).</P><P>6.1)4) Sistema de videovigilancia.</P><P>6.1)5) Sistema de comunicaciones.</P><P>6.1)6) Sistema FMS.</P><P>6.2) Instalaciones adicionales que presupuestar para obtener el precio de oferta.</P><P>6.2)1) Sistema de videovigilancia.</P><P>6.2)2) Sistema de comunicaciones.</P><P>7) Condiciones de accesibilidad.</P><P>8) Imagen.</P><P>9) Acabado.</P><P>Condiciones técnicas de los nuevos vehículos.</P><P>1) Vehículos: n.º de unidades, tipología, dimensiones y capacidad:</P><P>— 2 autobuses urbanos 100 % eléctricos de 12 metros de longitud aproximadamente, 3 puertas, plataforma baja y capacidad de al menos 75 plazas y 2 sillas de ruedas.</P><P>— Los vehículos están destinados a transporte urbano de la villa de Bilbao.</P><P>— Se deberá suministrar e instalar la infraestructura de carga en las instalaciones de Bilbobús, c/ Tellaetxebidea, 3, en Bilbao. Los trabajos necesarios de instalación de la acometida de suministro energético hasta la estación de carga correrán a cargo del licitador.</P><P>2) Cumplimiento de normativa:</P><P>— Vehículos de categoría M3, “Clase I”.</P><P>— Construcción de vehículos: según ECE R-107 y Directiva 2001/85/CE.</P><P>— Cumplimiento del Reglamento ECE R-66, sobre resistencia al vuelco de la superestructura.</P><P>— Cumplimiento del RD 1544/2007 de condiciones para la accesibilidad en el transporte.</P><P>— Cumplimiento del Reglamento General de Vehículos (RGV).</P><P>— Compatibilidad electromagnética. Homologación conforme a la Directiva 72/245/CEE, según su versión 95/54, para el vehículo completo.</P><P>— Directivas europeas concernientes a homologación CE, retrovisores, frenado, compatibilidad electromagnética, resistencias de asientos y anclajes, anclajes de cinturones de seguridad, dispositivos de alumbrado y señalización, limitación de velocidad y prevención de incendios.</P><P>— Ley del Parlamento Vasco 20/1997, de 4 de diciembre (BOPV de 24.12.1997), para la promoción de la accesibilidad.</P><P>— Decreto n.º 126/2001, de 10 de julio, del Departamento de Ordenación del Territorio, Vivienda y Medio Ambiente; Transportes y Obras Públicas del Gobierno Vasco (BOPV n.º 1142, de 24.7.2001), por el que se aprueban las normas técnicas sobre condiciones de accesibilidad en el transporte.</P><P>— Otros: lo normativamente establecido, en particular la normativa autonómica del País Vasco que les afecte.</P><P>3) Características de motorización y cadena cinemática:</P><P>— Motorización.</P><P>— — Vehículo 100 % eléctrico.</P><P>— — Autonomía mínima de 200 km y 16 horas de servicio con utilización del climatizador.</P><P>— — Potencia de pico de al menos 220 Kw.</P><P>— — Par nominal mínimo de 1400 Nm.</P><P>— — Arranque con una pendiente mínima del 18 %.</P><P>— — Se debe aportar:</P><P>— — — Especificación y ubicación de los motores eléctricos.</P><P>— — — Sistema de gestión de motor.</P><P>— Energía.</P><P>— — La duración de las baterías debe ser como mínimo de 5 años.</P><P>— — Tiempo de carga máximo de las baterías: 8 horas.</P><P>— — Se deben indicar características de las baterías y ultracaps, capacidad de almacenaje, ubicación y grado de cumplimiento del R100.</P><P>— — El freno de parada actuará con puertas abiertas y será capaz de retener el vehículo en una pendiente ascendente y descendente del 5 %.</P><P>— — Equipamiento de sistema antibloqueo de frenos ABS y sistemas antideslizamiento o de control de tracción tipo ASR o similar.</P><P>— — Suspensión neumática integral con sistema de arrodillamiento (Kneeling).</P><P>— — El vehículo dispondrá de sistema de elevación de la altura del vehículo que permita salvar irregularidades, empleándose únicamente a bajas velocidades.</P><P>4) Seguridad:</P><P>— Cámaras de control para marcha atrás, con monitor en puesto de conducción en todos los vehículos.</P><P>— Asimismo, se dispondrá cámara de control en la tercera puerta, utilizando para el conductor el mismo monitor que para la cámara de marcha atrás.</P><P>— Sensibilidad en puertas y rampa para evitar aprisionamiento a personas y bultos.</P><P>— Portezuela interior del conductor con sistema de seguridad a su apertura, con el freno de mano o estacionamiento puesto, y la posición del cambio de velocidades en “neutro”.</P><P>— Posibilidad de elevación del autobús en parado, o en marcha a velocidad inferior a 13 km/h.</P><P>— Bloqueo del vehículo con puertas abiertas y sistema que impida la apertura de puertas, mediante los pulsadores de servicio, a velocidad superior a 3 km/h.</P><P>— Los vehículos deberán ir provistos de un sistema de alarma/extinción de incendios en zona de baterías y cuadros de potencia (indicación acústica y óptica en el puesto del conductor). El sistema deberá estar adaptado a la tipología del vehículo eléctrico.</P><P>— Imposibilidad de cierre de puerta delantera desde el exterior (incluso a través de ventanilla del conductor) si no está puesto el freno de estacionamiento.</P><P>— 2 extintores de polvo ABC, de 6 kg, homologados y de acuerdo con normativa.</P><P>5) Ventilación/calefacción/climatización.</P><P>— Climatizador frío/calor de tipo compacto en techo, independiente para conductor y pasajeros,</P><P>— líquido refrigerante R134a (de baja agresividad ecológica, sin CFC),</P><P>— climatización habitáculo de pasajeros, con una potencia mínima de 35 kW,</P><P>— capacidad calórica 28 kW,</P><P>— climatización habitáculo de conductor independiente,</P><P>— calefacción por convección en el piso, con sistema regulable,</P><P>— antivaho, con salidas a zona inferior, media y superior de puesto de conductor,</P><P>— lunas tintadas donde sea posible, para optimizar el consumo energético del equipo de climatización.</P><P>6) Instalaciones:</P><P>— Todas las instalaciones deben estar incluidas dentro del precio base del autobús (SIO, sistema de videovigilancia y sistema de comunicaciones, etc.), además del desmontaje de los equipamientos de SAE, SIO y monética de los autobuses que sustituir y su instalación en los autobuses nuevos.</P><P>6.1) Instalaciones básicas.</P><P>Los autobuses del servicio de transporte público de Bilbobus se encuentran equipados con diferentes sistemas que apoyan la ejecución del servicio, cubriendo entre otras necesidades garantizar la seguridad de conductores y viajeros. De este modo, los vehículos objeto de adquisición dentro del presente concurso dentro de su equipamiento básico deben ser equipados tal como se describe a continuación para cubrir la funcionalidad de los siguientes sistemas:</P><P>— Sistema de Ayuda a la Explotación (SAE),</P><P>— sistema de billetaje,</P><P>— Sistema de Información Oral (SIO),</P><P>— sistema de videovigilancia,</P><P>— sistema de comunicaciones,</P><P>— sistema FMS.</P><P>Los elementos e instalaciones con los que se encuentren equipados los nuevos vehículos deberán ser totalmente compatibles con los sistemas actualmente vigentes en la flota municipal y cuya descripción se adjunta en los siguientes apartados. A continuación se detalla el alcance de las instalaciones básicas.</P><P>6.1)1) Sistema de Ayuda a la Explotación (SAE).</P><P>La flota de autobuses del servicio de Bilbobus del Ayuntamiento de Bilbao cuenta como Sistema de Ayuda a la Explotación con la solución propietaria de ETRA basada en comunicaciones sobre el servicio de comunicaciones de voz/datos móviles corporativo del Ayuntamiento de Bilbao. Los autobuses objeto de suministro dentro de la presente licitación deberán cumplir los siguientes requisitos en relación al presente sistema:</P><P>— instalación del cuadro del SAE;</P><P>— instalación de periféricos asociados a la operativa del SAE en términos de audio: altavoces, micrófonos de conductor y ambiente y pedal de emergencia;</P><P>— preinstalación para conexión de elementos y periféricos de comunicaciones y billetaje a cuadro de SAE y máquina de billetaje;</P><P>— preinstalación para la conexión del sistema FMS junto al cuadro del SAE;</P><P>— preinstalación para sistema de cuentapersonas mediante fotocélula con tubo y guía hasta cuadro de SAE;</P><P>— preinstalación de dos monitores de televisión, incluidos los refuerzos, hasta el cuadro del SAE;</P><P>— desmontaje del equipamiento SAE de los autobuses que sustituir y su instalación en los autobuses nuevos;</P><P>— rótulos superiores de líneas frontal y lateral electrónicos matriciales de diodos LED, del mayor tamaño posible, de acuerdo a las posibilidades de la carrocería y con garantía de por vida. Trasero para 3 dígitos mínimo, también del mayor tamaño posible. Se incluirá también un letrero lateral al lado de puerta de entrada y a nivel inferior de ventana, para tres dígitos como mínimo, para el número de línea. Los letreros de “parada solicitada” deberán mostrar el texto bilingüe en los idiomas oficiales de la CAPV, y a ser posible serán de tipo TFT.</P><P>6.1)2) Sistema de billetaje.</P><P>El sistema de billetaje implantado se corresponde con la solución propietaria de ETRA, implantado de acuerdo al sistema de billetaje intermodal BARIK. Los autobuses objeto de suministro dentro de la presente licitación deberán cumplir los siguientes requisitos en relación al presente sistema:</P><P>— se debe incluir el soporte para la máquina de billetaje, de modo que este sea regulable en altura, giro y distancia con respecto al puesto del conductor;</P><P>— se contemplan incluidas las preinstalaciones para conexión de las canceladoras a la máquina de billetaje;</P><P>— se deberán incluir los recursos de comunicaciones necesarios para la conexión del equipamiento embarcado con los sistemas centrales de billetaje según las especificaciones funcionales del sistema de billetaje intermodal BARIK;</P><P>— desmontaje del equipamiento de billetaje de los autobuses que recomprar y su instalación en los autobuses nuevos.</P><P>6.1)3) Sistema de Información Oral.</P><P>La flota de autobuses del servicio de Bilbobus del Ayuntamiento de Bilbao cuenta como Sistema de Información Oral (SIO) con la solución propietaria de ETRA, la cual se integra dentro del equipamiento del Sistema de Ayuda a la Explotación. Los autobuses objeto de suministro dentro de la presente licitación deberán cumplir los siguientes requisitos en relación al presente sistema:</P><P>— preinstalación hasta cuadro del SAE del sistema de megafonía interior y exterior, realizando la conexión con el sintetizador de voz;</P><P>— instalación de cuatro altavoces en el interior, dos por cada lado e intercalados entre ellos, y otro exterior del vehículo en la zona de la puerta delantera de entrada, que funcionarán a demanda mediante el botón en el puesto del conductor o mediante el mando de las personas invidentes.</P><P>6.1)4) Sistema de videovigilancia.</P><P>Parte de la flota de autobuses del servicio de Bilbobus del Ayuntamiento de Bilbao cuenta como sistema de videovigilancia con un equipo videograbador a bordo, que integra la señal de vídeo de cuatro (4) cámaras IP. Los autobuses objeto de suministro dentro de la presente licitación deberán disponer de la preinstalación para poder instalar el equipamiento descrito como sistema de videovigilancia en los equipamientos adicionales que valorar. Como preinstalación, los autobuses deberán contar con las canalizaciones para cableado, sujeciones y cavidades necesarias a fin de que el sistema de videovigilancia embarcado cuente al menos con:</P><P>— cuatro (4) cámaras distribuidas a fin de contar con visión frontal de la entrada y salida del vehículo, así como del pasillo;</P><P>— un (1) videograbador;</P><P>— un (1) cuadro de conexiones eléctricas asociadas al equipamiento anterior.</P><P>6.1)5) Sistema de comunicaciones.</P><P>Con el fin de posibilitar la instalación del sistema de comunicaciones descrito dentro del punto 6.2)2), los autobuses deberán contar con la preinstalación necesaria para poder instalar posteriormente dicho sistema.</P><P>6.1)6) Sistema FMS.</P><P>Los autobuses del servicio de transporte público de Bilbobus se encontrarán equipados con el sistema FMS, que corresponde al equipamiento que permite recibir información del motor del vehículo con protocolo estándar FMS para su almacenamiento y procesado con objeto de monitorizar señales eléctricas del autobús, almacenar y procesar información técnica del vehículo, controlar las pautas de conducción y comunicación con el equipamiento SAE, entre otras funcionalidades. Los autobuses objeto de suministro dentro de la presente licitación deberán cumplir los siguientes requisitos en relación al presente sistema:</P><P>— disponibilidad de al menos los siguientes parámetros del vehículo: velocidad de circulación, consumo instantáneo, revoluciones por minuto, temperatura de motor, aceleración y activación de frenos;</P><P>— accesibilidad física en el interior del vehículo de los parámetros citados mediante un puerto ubicado junto al cuadro del SAE;</P><P>— cableado y conexión del sistema FMS.</P><P>6.2) Descripción instalaciones.</P><P>— sistema de videovigilancia,</P><P>— sistema de comunicaciones.</P><P>6.2)1) Videovigilancia.</P><P>Parte de la flota de autobuses del servicio de Bilbobus del Ayuntamiento de Bilbao cuenta como sistema de videovigilancia con un equipo videograbador a bordo, que integra la señal de vídeo de cuatro (4) cámaras IP. Los autobuses deberán cumplir los siguientes requisitos en relación al presente sistema:</P><P>— incluir el equipo videograbador a bordo del vehículo, debiendo ser este totalmente compatible con la plataforma actual;</P><P>— incluir las 4 cámaras IP para la monitorización de las áreas de interés definidas, y las cuales se corresponden con: exterior delantero del autobús, pasillo central zona delantera, puerta trasera y puerta delantera;</P><P>— cableado y conexión de las cámaras al equipo videograbador;</P><P>— cableado y conexión del equipo videograbador hasta cuadro de alimentación.</P><P>6.2)2) Sistema de comunicaciones.</P><P>A fin de posibilitar la integración del equipamiento a bordo dentro de un mismo recurso de comunicaciones, los autobuses deberán ir equipados con una red Ethernet a bordo de acuerdo a la siguiente arquitectura: el equipo embarcado define una red Ethernet a bordo del vehículo para la conexión de equipos mediante cableado UTP o mediante acceso WiFi, posibilitando así la oferta de acceso WiFi a pasajeros a bordo del vehículo.</P><P>Asimismo, el equipo a bordo dispondrá capacidades de router de acceso, pudiendo emplear tanto la red de operador 3G según tarjeta SIM proporcionada por el Ayuntamiento de Bilbao en el marco del contrato de servicio de comunicaciones móviles municipal y red WiFi municipal según cobertura disponible, gestionando el roaming. A fin de posibilitar esta arquitectura, el equipo deberá cumplir al menos las siguientes características técnicas:</P><P>— equipo diseñado para la instalación en vehículos rodados con funcionalidad de router 3G, acceso WiFi y switch Ethernet;</P><P>— el equipo contará con capacidad de conexión de hasta 4 puertos 10/100 Fast Ethernet soportando la definición de VLAN, de acuerdo al protocolo 802.1Q, encaminamiento por VLAN y capacidad de gestión;</P><P>— el equipo permitirá el establecimiento de VPN a través de conexión 3G ofrecida por operador de telefonía móvil, compatible con IPSec. Implementará cifrado AES, DES y 3DES, y contemplará la posibilidad de doble SIM;</P><P>— el equipo contará con capacidad dual simultánea de actuar como punto de acceso WiFi para permitir el acceso WiFi a usuarios en el interior del vehículo y como cliente de una red para la conexión WAN a la red municipal. Permitirá múltiples SSID y observará los estándares 802.11a/b/g/n trabajando en frecuencia no licenciada.</P><P>7) Señalización.</P><P>Rotulación-señalización de salidas de emergencia en euskera, castellano e inglés, separadas en vertical 40 mm. Los textos en euskera, castellano e inglés se colocarán de acuerdo a la normativa municipal. Soportes para instalación de pantallas TFT, compatibles con SAE, según ubicación que se facilite.</P><P>8) Condiciones de accesibilidad.</P><P>8.1) Se tratará de vehículos del tipo “piso bajo integral” que cumplirán con lo establecido en la vigente normativa de "accesibilidad":</P><P>8.1)1) Accesos y sistema de arrodillamiento.</P><P>— la altura desde la calzada al piso del autobús en las puertas de acceso no ha de ser mayor de 340 mm. Esta altura se medirá con el vehículo en su posición normal de conducción, sin estar el sistema de inclinación (Kneeling) activado;</P><P>— los vehículos estarán dotados de un sistema de inclinación lateral o "Kneeling", según requerimientos establecidos en RD 1544 /2007, para facilitar el acceso a las personas con movilidad reducida;</P><P>— el sistema de inclinación dispondrá de un dispositivo de seguridad que evite que el vehículo, al descender, atrape el pie de cualquier persona. Solo actuará manualmente con todas las puertas cerradas y el vehículo parado.</P><P>8.1)2) Rampa de acceso PMRSRs.</P><P>— Los vehículos estarán dotados de rampa motorizada automática para acceso de sillas de ruedas. Asimismo, dispondrán en la misma plataforma y sobre la anterior, de rampa manual sustitutiva para usar en caso de avería del sistema automático.</P><P>— Se deberán incluir sistemas de protección física de la rampa automática (tipo vigueta) soldados a los bajos del vehículo por el exterior, para evitar golpes con pequeños obstáculos o suelo que pudieran deteriorarla, así como su eventual protección o estanqueidad contra polvo, barro y agua.</P><P>— La rampa automática solo podrá funcionar cuando el vehículo esté parado y el freno de estacionamiento puesto, y con la puerta cerrada.</P><P>— El funcionamiento de la rampa deberá ser independiente del funcionamiento del sistema Kneeling y de la apertura de puertas. Deberá poderse detraer asimismo a voluntad del conductor sin que sea preciso para ello que tropiece con algún objeto exterior.</P><P>— Los movimientos de despliegue y repliegue deberán ir acompañados de señales luminosas y sonoras de aviso, tanto interiores (con letrero de “Rampa en funcionamiento”) como exteriores.</P><P>— El paso desde la rampa al interior del vehículo no tendrá cambios severos de gradiente y se evitarán resaltes en el punto donde se unen la rampa y el piso en la zona de la puerta.</P><P>— La extensión de la rampa en sentido horizontal estará protegida mediante un dispositivo de seguridad. Cuando este dispositivo actúe, la rampa se detendrá inmediatamente.</P><P>— El funcionamiento de la rampa será tal que una vez abierta la puerta con la rampa desplegada, con la acción de cerrar la puerta deberá recogerse la rampa automáticamente.</P><P>— Se deberán aportar las dimensiones mínimas de la rampa.</P><P>— La carga estática mínima de la rampa apoyada en el suelo será de 300 kg.</P><P>— En caso de avería, la rampa se podrá extender y recoger fácilmente de forma manual.</P><P>8.1)3) Espacios reservados para pasajeros PMRSR, sillas y coches y de niños.</P><P>— Debe existir una superficie libre de asientos con capacidad para alojar, al menos, dos sillas de ruedas (también podrán ubicarse coches y sillas de niño). El rectángulo para sillas de ruedas se posicionará con el lado mayor paralelo al eje longitudinal del vehículo. La superficie debe ser horizontal.</P><P>— La superficie de alojamiento para la silla de ruedas ha de tener unas dimensiones mínimas de 1300 mm de longitud y 800 mm de anchura.</P><P>— En el espacio reservado para pasajeros en sillas de ruedas se instalarán los correspondientes cinturones retráctiles de seguridad o bien barras homologadas, y en el lateral del vehículo, una barra horizontal a una altura sobre el piso comprendida entre 800 y 900 mm, separada del lateral al menos 40 mm. Su diámetro será de 30 a 35 mm.</P><P>— Se instalará en el interior, en el espacio reservado para pasajeros en silla de ruedas, un pulsador de solicitud de parada, a una altura sobre el piso, según normativa., que indicará al conductor que una persona de estas características quiere salir del autobús.</P><P>— En el exterior del vehículo, a la derecha o izquierda de la puerta de acceso para pasajeros en silla de ruedas, se instalará un pulsador a una altura desde la calzada, establecida según normativa.</P><P>— Estos pulsadores estarán señalizados con el símbolo internacional de accesibilidad (ISO-7000), figura en blanco sobre fondo azul marino. El pictograma interior puede a su vez servir como indicador de reserva del espacio, y serán de un color que contraste con la superficie a la que estén fijados, y deberán poder ser accionados con la palma de la mano.</P><P>— El conductor debe recibir una señal clara e inequívoca de que estos pulsadores han sido utilizados.</P><P>— El ancho libre de la puerta de acceso de los pasajeros en silla de ruedas ha de ser mayor o igual a 1000 mm.</P><P>— Se deberán fijar barras o asideros en ambos lados de las puertas de salida.</P><P>8.2) Generales.</P><P>— Cuatro asientos próximos a la 1ª puerta de salida estarán reservados a PMR no usuarios de sillas de ruedas, señalizándolos con el correspondiente pictograma, y tapizado diferenciado como el resto de la flota, en todos los vehículos.</P><P>— Estos asientos no podrán estar en los pasos de ruedas ni tener escalón de acceso.</P><P>— Se instalarán asideros en sus proximidades para ayuda en las operaciones de sentarse/levantarse y sujeción, así como un pulsador de solicitud de parada.</P><P>— El pulsador se situará a una altura, respecto al piso del vehículo, según normativa, en color que contraste con el de la superficie a la que esté fijado, y podrá ser accionado sin necesidad de levantarse.</P><P>— Sistema de guiado óptico-acústico que facilite el acceso al interior del autobús a personas invidentes o con deficiencia auditiva. El sistema deberá constar de luces de aviso en puerta delantera y bajo expendedora y validadora.</P><P>9) Imagen.</P><P>— Adaptación e imagen exterior e interior según modelo Bilbobus aprobado por el Excmo. Ayuntamiento de la villa de Bilbao para los autobuses eléctricos.</P><P>— Pintura color general rojo, RAL 3020.</P><P>— Las lunas serán panorámicas (no partidas) y tintadas donde sea posible.</P><P>10) Acabado.</P><P>— Los asientos para pasajeros dispondrán de cojines del mayor tamaño posible, casi como butaca interurbana (presentar esquemas con disposición, modelos y medidas). El tapizado será el estándar de la compañía.</P><P>— Se valorará posición de asientos en tipo “cantiléver” (voladizo), para facilitar la limpieza del suelo.</P><P>— El modelo de butaca del conductor y su tapizado serán definidos previamente a la firma del contrato, así como el modelo para pasajeros.</P><P>— Asientos de última fila abatibles para facilitar la limpieza.</P><P>— Molduras estribos interiores y puertas en amarillo.</P><P>— Pavimento PVC, espesor 12 mm, con partículas de silicio, con el mayor índice de antideslizamiento posible (aportar certificado del fabricante).</P><P>— Marcas de accesibilidad en pavimento del piso:</P><P>— — pavimento, color por definir, con símbolo de "pies tachados" en entrada I (para evitar que se ubiquen pasajeros de pie en dicha zona y dificulten la visibilidad del conductor para visionado del retrovisor derecho);</P><P>— — pavimento de seguridad, color por definir, con símbolos en blanco sobre fondo azul de silla de ruedas + coche de niños en sentido contrario a la marcha, en los dos espacios para PMR en silla de ruedas;</P><P>— — pavimento de seguridad, color por definir, en barrido de puertas 2 y 3.</P><P>— — señalización de cualquier peldaño o altillo para acceso a butacas en amarillo RAL 1003.</P><P>— La portezuela del conductor deberá incorporar dispensador de monedas, cajón y sistema de cobro según muestra de la empresa, papelera interior incorporada para conductor, así como compartimento interno para colocar documentos, cartera y otros.</P><P>— Persianas antideslumbrantes para el conductor.</P><P>— Parasol situado en lado izquierdo (en pilar de carrocería) del conductor.</P><P>— Los vehículos dispondrán de clavija marca Hella, ref. 4123-00, y fusible térmico de 7,5 A., totalmente empotrados para enchufe de radio en el lado izquierdo del conductor.</P><P>— Puertas de aluminio, de accionamiento electroneumático, de doble hoja. Pulsador de apertura de puerta 1, exterior, camuflado en algún punto de la zona frontal del vehículo, cercano a la puerta.</P><P>— Dispositivo de apertura y cierre de las puertas central y trasera, al mismo tiempo (un solo botón), además del accionamiento individual.</P><P>— Cargador de móviles USB para los viajeros en un número mínimo de dos situados en la zona central del autobús.</P><P>— Sin barra de entrada en la puerta 1.</P><P>— Barras asidero en puertas, y mamparas en hueco de puertas.</P><P>— Percha para chaqueta de conductor.</P><P>— Los compartimientos para SAE, documentación, etc., encima del conductor deberán ir con cierre de palomilla, de fácil apertura manual.</P><P>— Barras pasamanos risalnizadas en acabado aluminio o en acero inoxidable. El número mínimo de estas será tal que no haya una fila de asientos sin su correspondiente barra. La altura máxima de los pulsadores sobre el piso será de 1500 mm. El soporte de los pulsadores será de color gris/rojo con señalización adicional en braille. Se deberá adjuntar plano con distribución de barras y pulsadores para cada configuración de vehículo.</P><P>— Rueda de recambio.</P><P>— Asimismo, se promoverá el cumplimiento de los siguientes requisitos:</P><P>— — lograr el mayor paso libre entre el habitáculo del conductor y la rueda delantera derecha (para evitar el bloqueo de viajeros en la entrada del autobús);</P><P>— — adicionalmente, los ofertantes deberán identificar y acreditar propuestas de mejora sobre las condiciones técnicas obligatorias, con indicación de coste, si lo hubiere, y en referencia a los siguientes ámbitos:</P><P>— — — mejoras de seguridad que afecten a vehículo, usuarios y conductor;</P><P>— — — mejoras encaminadas a la eficiencia en el consumo energético;</P><P>— — — mejoras de accesibilidad y confort del vehículo.</P><P>Bilbao, 27.3.2018.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>