<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="156255-2018" EDITION="2018070"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-155314-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180510</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>70</NO_OJ><DATE_PUB>20180411</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 070-156255</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:156255-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.tep.pr.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="66516100">Motor vehicle liability insurance services</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">3 000 000,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180406</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180510 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01605</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Парма</TI_TOWN><TI_TEXT>Застраховка "Гражданска отговорност" на сухопътни превозни средства</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Pojištění odpovědnosti za škodu způsobenou provozem motorového vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Ansvarsforsikring for motorkøretøjer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Kraftfahrzeughaftpflichtversicherungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Πάρμα</TI_TOWN><TI_TEXT>Ασφάλεια αστικής ευθύνης μηχανοκίνητων οχημάτων</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Motor vehicle liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de seguros de responsabilidad civil de automóviles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Mootorsõiduki liiklusvastutuskindlustusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Moottoriajoneuvojen vastuuvakuutukset</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Parme</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'assurance responsabilité civile automobile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Motor vehicle liability insurance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge osiguranja od odgovornosti za upotrebu motornih vozila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Párma</TI_TOWN><TI_TEXT>Gépjármű-felelősségbiztosítási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di assicurazione di responsabilità civile autoveicoli</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Motorinių transporto priemonių civilinės atsakomybės draudimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Mehānisko transportlīdzekļu īpašnieku civiltiesiskās atbildības apdrošināšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' l-assigurazzjoni ta' responsabbiltà tal-karozzi bil-magni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Aansprakelijkheidsverzekeringen voor motorvoertuigen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi ubezpieczenia pojazdów mechanicznych od odpowiedzialności cywilnej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de seguros de responsabilidade civil para automóveis</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de asigurare de răspundere civilă auto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Poistenie zodpovednosti za škodu spôsobenú prevádzkou motorového vozidla</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve odgovornostnega zavarovanja motornih vozil</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Parma</TI_TOWN><TI_TEXT>Ansvarsförsäkringar för motorfordon</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">Tep S.p.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Tep S.p.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Taro 12</ADDRESS><TOWN>Parma</TOWN><POSTAL_CODE>43125</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><ATTENTION>Ufficio Gare, Acquisti e Contratti</ATTENTION><PHONE>+39 0521-214223</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>d.stucchi@tep.pr.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0521-214444</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>www.tep.pr.it</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Servizi di copertura assicurativa RCA e incendio dell’autoparco (autobus e filobus), con estensione furto ed atti vandalici per gli automezzi di servizio, furto portavalori e kasko, per il periodo 31.7.2018-31.7.2019, con possibilità di proroga annuale, per un massimo di 2 proroghe. Codice CIG: 74395227C3</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>6</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Parma e provincia.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Procedura negoziata, previa pubblicazione di Avviso di gara, ai sensi dell’art. 123 del D.Lgs. 50/16 e s.m.i., con il criterio di scelta del minor prezzo, ex art. 95, comma 4, lettera b) del suddetto D.Lgs. 50/2016 e s.m.i., per i seguenti servizi di copertura assicurativa:</P><P>— RCA per il parco mezzi in dotazione composto da circa: n. 208 mezzi urbani (autobus, filobus e happy bus), n. 110 autobus extraurbani (di cui n. 9 per noleggio da rimessa) e n. 19 automezzi di servizio,</P><P>— incendio di circa n. 88 mezzi (autobus urbani ed extraurbani e filobus) e di n. 2 autoveicoli di servizio con estensione garanzia furto e atti vandalici,</P><P>— kasko a conteggio km.co per circa 180 000 km/anno,</P><P>— furto portavalori per un capitale assicurato complessivo di 76 000,00 EUR.</P><P>Il quantitativo dei mezzi è indicativo e varia in funzione della consistenza e dell'utilizzo del parco mezzi di Tep.</P><P>Il codice CIG è 74395227C3.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="66516100"/></CPV_MAIN></CPV><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Affidamento in unico lotto per il periodo 31.7.2018-31.7.2019, con possibilità di proroga annuale, per un massimo di 2 proroghe, dei seguenti servizi assicurativi:</P><P>a) copertura RCA (D.Lgs. 209/2005) per il parco mezzi in dotazione composto da circa: n. 208 mezzi urbani (autobus, filobus e happy bus), n. 110 autobus extraurbani (di cui n. 9 per noleggio da rimessa) e n. 19 automezzi di servizio;</P><P>b) copertura incendio di circa n. 88 mezzi (autobus urbani ed extraurbani e filobus) e di n. 2 autoveicoli di servizio con estensione garanzia furto e atti vandalici;</P><P>c) copertura kasko a conteggio km.co per circa 180 000 km/anno;</P><P>d) copertura furto portavalori per un capitale assicurato complessivo di 76 000,00 EUR;</P><P>Da realizzarsi sotto l'osservanza dei patti, condizioni e prescrizioni contenuti nella richiesta d'offerta e relativi Capitolati che verranno inviati successivamente alle compagnie invitate.</P><P>Il quantitativo dei mezzi indicativo varia in funzione della consistenza e dell'utilizzo del parco mezzi di Tep.</P><P>Il codice CIG è 74395227C3.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="3000000.00">3 000 000,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><RECURRENT_CONTRACT><NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS>2</NUMBER_POSSIBLE_RENEWALS></RECURRENT_CONTRACT></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2019</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Importo autofinanziato. Il valore dell'appalto indicato al punto II).2.1. è una stima dei premi totali comprese le 2 possibili proroghe. Tale valore, pertanto, si riferisce ad un periodo completo di 3 annualità.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Alla domanda di partecipazione, in bollo, (vedi fac-simile «Domanda di partecipazione») sottoscritta dal legale rappresentante o dal suo procuratore (in tal caso allegare la procura), dovrà essere allegata la documentazione più sotto indicata:</P><P>1) «DGUE» (Documento di gara unico europeo) a firma di chi ha poteri di legale rappresentanza della compagnia o suo procuratore; si precisa che la dichiarazione deve essere resa anche per i membri del Collegio sindacale e dell’Organismo di Vigilanza come previsto dal Comunicato del Presidente dell'ANAC dell’8.11.2017;</P><P>2) la dichiarazione sostitutiva «Dichiarazione integrativa» a firma di chi ha poteri di legale rappresentanza della compagnia o suo procuratore.</P><P>Si ricorda che dovrà essere allegata copia del documento d’identità del sottoscrittore, in corso di validità.</P><P>In caso di indicazione di agenzia locale o di altro intermediario per l'offerta e/o per la gestione del contratto, anche per quest'ultimi dovranno essere compilate le dichiarazioni di cui al precedente punto 1), ma solo nelle Parti II, III, IV A e VI, e di cui al precedente punto 2).</P><P>In caso di Associazioni temporanee di imprese la «Domanda di partecipazione» dovrà essere firmata da tutte le compagnie associate e le dichiarazioni di cui ai precedenti punti 1) e 2) dovranno essere prodotte da ciascuna compagnia associata.</P><P>I fac-simili della «Domanda di partecipazione», del «DGUE» e della dichiarazione sostitutiva «Dichiarazione integrativa» sono disponibili sul sito web www.tep.pr.it, cliccando su Contatti, poi su Area Fornitori e Appalti ed infine su Gare e Appalti. In alternativa, possono essere richiesti a Tep, al seguente contatto: dr.ssa Daniela Stucchi, mail d.stucchi@tep.pr.it, tel. +39 0521214223, fax. +39 0521214333/214444.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>La capacità economica e finanziaria viene attestata mediante la compilazione della parte IV B del «DGUE».</P><P>Si intende pertanto che saranno ammesse alla gara le compagnie che abbiano avuto nell'anno 2016 una raccolta premi lavoro diretto italiano per rami danni non inferiore a 500 000 000,00 EUR e, per il ramo RCA autoveicoli terrestri, non inferiore a 250 000 000,00 EUR.</P><P>In caso di Associazioni temporanee di imprese tale dichiarazione dovrà essere prodotta da ciascuna compagnia associata secondo la quota di possesso del predetto requisito.</P><P>Resta inteso che la somma dei requisiti posseduti dalle compagnie associate deve corrispondere all'intero requisito richiesto per la compagnia singola.</P><P>Si ribadisce che il «DGUE» è disponibile sul sito web www.tep.pr.it, cliccando su Contatti, poi su Area Fornitori e Appalti ed infine su Gare e Appalti o, in alternativa, può essere richiesto a Tep al seguente contatto: dott.ssa Daniela Stucchi, E-mail d.stucchi@tep.pr.it, tel. +39 0521214223, fax. +39 0521214333/214444.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION><P>Servizio riservato a compagnie di assicurazione autorizzate ad operare nel ramo RCA e garanzie accessorie, nonchè nei rami incendio, furto e kasko.</P></EXECUTION_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="NEGOTIATED"/><IS_CANDIDATE_SELECTED VALUE="NO"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>Prot. n. 3584 del 6/04/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>12:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Per partecipare alla gara dovrà essere inoltrata domanda di partecipazione, in bollo (vedi fac-simile «Domanda di partecipazione») corredata dalla documentazione prevista ai precedenti punti III.2.1) e III.2.2).</P><P>Le domande di partecipazione dovranno essere presentate dalle Direzioni generali delle compagnie le quali potranno indicare l'Agenzia locale o altro intermediario a cui Tep S.p.A. potrà riferirsi per l'espletamento della gara /o per la gestione del contratto.</P><P>In caso di indicazione di agenzia locale, anche per quest'ultima, dovranno essere allegate tutte le dichiarazioni sostitutive di cui al precedente punto III.2.1) ed il mandato dell'agente.</P><P>In caso di indicazione di altro intermediario (per es. broker) anche per quest'ultimo dovranno essere allegate tutte le dichiarazioni di cui al precedente punto III.2.1) e dovrà essere conferito dalla compagnia a quest'ultimo idoneo mandato con rappresentanza per l'espletamento della gara e/o per la gestione del contratto assicurativo.</P><P>È ammessa la partecipazione di più compagnie in costituenda Associazione temporanea di imprese. In tal caso la domanda di partecipazione dovrà essere firmata da tutte le compagnie associate.</P><P>La compagnia che partecipa in Associazione temporanea di imprese non può partecipare singolarmente alla gara od in altra associazione.</P><P>Il termine per la presentazione delle domande di partecipazione è a pena di esclusione.</P><P>Tutta la documentazione (domanda di partecipazione e dichiarazioni allegate) dovrà essere racchiusa in unico piego chiuso, sigillato e intestato da consegnarsi a Tep S.p.A., via Taro 12 — 43125 Parma. All'esterno del piego dovrà essere posta la dicitura «Richiesta d'invito per gara assicurazione RCA». Resta inteso che il recapito del piego rimane ad esclusivi onere e responsabilità del concorrente, qualora il piego non dovesse giungere a destinazione in tempo utile.</P><P>La mancanza, l’incompletezza e ogni altra irregolarità essenziale delle dichiarazioni richieste può essere sanata, per il concorrente che vi ha dato causa, ai sensi dell’art. 83 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. In tal caso Tep assegna al concorrente un termine, non superiore a 10 giorni, perché siano resi, integrati o regolarizzati i documenti e le dichiarazioni necessarie, indicandone il contenuto e i soggetti che le devono rendere. In caso di inutile decorso del termine di regolarizzazione, o di inadeguatezza delle integrazioni presentate, il concorrente è escluso dalla gara.</P><P>Si ricorda che alle dichiarazioni sostitutive, redatte ai sensi del D.P.R. n. 445 del 28.12.2000 e s.m.i., dovrà essere allegata copia del documento d’identità del sottoscrittore, in corso di validità.</P><P>Si precisa che gli oneri della sicurezza finalizzati all’eliminazione e/o riduzione dei rischi interferenziali sono pari a 0.</P><P>La copertura RCA è disciplinata dal D.Lgs. n. 209 del 7.9.2005.</P><P>L'offerta dovrà essere presentata per tutte le coperture richieste con specificazione del ribasso sui premi base indicati per ciascun tipo di garanzia.</P><P>Le richieste di partecipazione non vincolano Tep S.p.A. L'aggiudicazione non sarà effettuata se le offerte non risulteranno tecnicamente e/o economicamente rispondenti alle esigenze di Tep S.p.A. L'aggiudicazione è in ogni caso subordinata al preventivo conseguimento dell'informazione antimafia ai sensi dell'art. 83 del D.Lgs. n. 159/2011.</P><P>In caso di aggiudicazione, l'aggiudicataria dovrà costituire una struttura in Parma, aperta al pubblico almeno 2 giorni alla settimana, per la gestione del contratto di assicurazione, nonchè per la gestione e liquidazione dei sinistri con idonea struttura operativa di gradimento dell'Azienda.</P><P>L'aggiudicataria sarà tenuta al rimborso delle spese relative alla pubblicazione dell'estratto del presente Avviso sulla Gazzetta ufficiale della Repubblica italiana.</P><P>Il responsabile unico del procedimento è l'ing. Luciano Spaggiari.</P><P>Il codice CIG dell'appalto è 74395227C3.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR — Tribunale Amministrativo Regionale — sez. di Parma</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>P.le Santafiora 7</ADDRESS><TOWN>Parma</TOWN><POSTAL_CODE>43121</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>06</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>