<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="117005-2018"
            EDITION="2018053">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-121160-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180419</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>53</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180316</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 053-117005</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:117005-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.nap.bg</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.nap.bg/news?id=3558</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30125100">Toner cartridges</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG331">Варна</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG331">Варна</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">10000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180419 17:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варна</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Касети с тонер</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zásobníky tonerů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tonerkassetter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tonerpatronen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Φυσίγγες σκόνης τόνερ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner cartridges</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartuchos de tóner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Värvikassetid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Värikasetit</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartouches de toner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toner cartridges</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Patrone s tonerom</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tonerkazetták</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartucce di toner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dažų kasetės</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tonera kasetne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kartuċċi tat-toner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tonerpatronen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Wkłady barwiące</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartuchos de tinta (toner)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cartuşe de toner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tonerové náplne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kasete s tonerjem</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varna</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kolpulverpatroner</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Национална агенция за приходите, Териториална дирекция Варна</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Natsionalna agentsiya za prihodite, Teritorialna direktsiya Varna</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>1310631880146</NATIONALID>
            <ADDRESS>bul. „Osmi primorski polk“ No. 128</ADDRESS>
            <TOWN>Varna</TOWN>
            <POSTAL_CODE>9002</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>N. Nyagolova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 52360426</PHONE>
            <E_MAIL>n.nyagolova@ro03.nra.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 52360950</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
            <URL_GENERAL>www.nap.bg</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://www.nap.bg/page?id=302</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Национална агенция за приходите, Териториална дирекция Варна</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>1310631880146</NATIONALID>
               <ADDRESS>бул. „Осми приморски полк“ № 128</ADDRESS>
               <TOWN>Варна</TOWN>
               <POSTAL_CODE>9002</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>Н. Няголова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 52360426</PHONE>
               <E_MAIL>n.nyagolova@ro03.nra.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 52360950</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <URL_GENERAL>www.nap.bg</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.nap.bg/page?id=302</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.nap.bg/news?id=3558</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Доставка на касети с тонер за нуждите на сектор „Оперативни дейности“ Варна, дирекция „Оперативни дейности“ към главна дирекция „Фискален контрол“ при ЦУ на НАП“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30125100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на обществената поръчка включва доставка на касети с тонер за нуждите на сектор „Оперативни дейности“ Варна, дирекция „Оперативни дейности“ към главна дирекция „Фискален контрол“ при ЦУ на НАП след предварителна писмена заявка на възложителя по факс или ел. поща, направена от определения координатор по изпълнение на договора. Предлаганите от участника касети с тонер, включени в предмета на настоящата обществена поръчка, които ще бъдат доставяни през цялото времетраене на договора, следва да бъдат оригинални, фабрично нови и нерециклирани. Под „оригинални“ консумативи се разбира такива, които са фабрично нови, неупотребявани и са произведени от производителя на съответната марка печатаща техника или от оторизирани от него лица и при използването на които се запазва гаранцията на техниката, предоставена от производителя. Продуктовият номер на оферирания консуматив следва да отговаря на комбинацията на букви и цифри на съответния продуктов номер, посочен в „Техн. спецификация“.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">10000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BG331"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Гр. Варна.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на обществената поръчка включва доставка на касети с тонер за нуждите на сектор „Оперативни дейности“ Варна, дирекция „Оперативни дейности“ към главна дирекция „Фискален контрол“ при ЦУ на НАП след предварителна писмена заявка на възложителя по факс или електронна поща, направена от определения координатор по изпълнение на договора, съдържаща вид, характеристика и количества от артикула, цена и място на доставка. Предлаганите от участника касети с тонер, включени в предмета на настоящата обществена поръчка, които ще бъдат доставяни през цялото времетраене на договора, следва да бъдат оригинални, фабрично нови и нерециклирани. Под „оригинални“ консумативи се разбира такива, които са фабрично нови, неупотребявани и са произведени от производителя на съответната марка печатаща техника или от оторизирани от него лица и при използването на които се запазва гаранцията на техниката, предоставена от производителя. Продуктовият номер на оферирания консуматив следва да отговаря на комбинацията на букви и цифри на съответния продуктов номер, посочен в „Техническа спецификация“, неразделна част от документацията за участие.</P>
                  <P>Предметът на поръчката попада в обхвата на поръчките, които се получават чрез Централния орган за покупки за нуждите на органите на изпълнителната власт, съгласно ПМС № 385/30.12.2015 г. — чл. 3, т. 1, б. „в“, изм. и доп. с ПМС № 101 от 26.4.2016 г. Към настоящия момент има сключени договори във връзка със сключени Рамкови споразумения за възлагане на централизирана обществена поръчка с предмет: „Доставка на тонери за копирни и печатащи устройства“. Настоящата обществена поръчка следва да бъде реализирана, тъй като касетите с тонер за нуждите на сектор „Оперативни дейности“ Варна, отдел „Оперативни дейности“ към главна дирекция „Фискален контрол“ при ЦУ на НАП не попадат в обхвата на действащите рамкови споразумения на ЦОП поради факта, че печатащите устройства са придобити след срока за подаване на заявки от НАП към ЦОП, т. е. към момента на подаване на заявки необходимостта не е била налична.</P>
                  <P>Максимално допустимата стойност на поръчката е в размер до 10 000,00 BGN без ДДС. Участник, предложил обща стойност за доставка на касети с тонер посочени от wъзложителя, по-висока от максимално допустимата в размер на 10 000 BGN (десет хиляди лева) без ДДС, се отстранява от процедурата на основание чл. 107, т. 2, б. „а“ от ЗОП.</P>
                  <P>Всяка доставка трябва да бъде осъществена след предварителна писмена заявка от координатора по изпълнение на договора от страна на wъзложителя, съдържаща вид, характеристика и количеството на касетите с тонер, подадена на посочен от изпълнителя факс или електронна поща в срок до 3 /три/ работни дни, считано от датата на получаването й при зпълнителя.</P>
                  <P>Срок за изпълнение на поръчката — 12 /дванадесет/ месеца, с начало на изпълнение 12 септември 2018 г. или до достигане на максимално допустимата стойност на договора в рамките на този срок в размер на 10 000 BGN /десет хиляди лева/ без ДДС, съответно 12 000 BGN /дванадесет хиляди лева/ с ДДС, или до предсрочното му прекратяване в случай на сключване на рамково споразумение от ЦОП, включващо в предмета съответните печатащи устройства. В рамките на максимално допустимата стойност на поръчката — 10 000 BGN без ДДС, възложителят има право да заявява повече или по-малко от прогнозния брой на артикула. Обявените количества са ориентировъчни и в тях може да настъпи промяна по преценка и в зависимост от нуждите на възложителя. Възложителят не дължи неустойки, в случай че не усвои в пълен размер максимално допустимата стойност по договора.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">10000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>В рамките на максимално допустимата стойност на поръчката — 10 000 BGN без ДДС, възложителят има право да заявява повече или по-малко от прогнозния брой на артикула. Обявените количества са ориентировъчни и в тях може да настъпи промяна по преценка и в зависимост от нуждите на възложителя. Възложителят не дължи неустойки, в случай че не усвои в пълен размер максимално допустимата стойност по договора.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Не.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Не.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Не.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Участникът следва да имат изпълнени доставки с предмет, идентичен или сходен с този на поръчката, през последните три години до датата на подаване на офертата и да посочи стойностите, датите и получателите заедно с доказателство за извършената доставка. Като сходни с предмета на настоящата обществена поръчка възложителят приема изпълнението на дейности по извършване на доставка на касети с тонер за копирни и печатащи машини.</P>
               <P>Забележка: „Изпълнена“ е тази доставка, която е извършена в рамките на заложения от възложителя период, независимо от датата на възлагането й.</P>
               <P>За доказване на съответствието по т. 1, в част IV, раздел В „Технически и професионални способности“ на единния европейски документ за обществени поръчки /ЕЕДОП/ участниците следва да посочат информация за доставките, изпълнени през последните три години до датата на подаване на офертата, с предмет, идентичен или сходен с този на поръчката. Информацията следва да съдържа доставки, чието изпълнение е приключило в заложения период. Информацията следва да съдържа подробно описание с посочване на стойностите, период на изпълнение /начална и крайна дата на изпълнението/ и получателите /възложителите на доставките, независимо дали са публични или частни субекти/, доказателство /№, дата на референция/препоръка.</P>
               <P>2. Участникът да има въведена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2008/2015/, чиито обхват включва дейности по доставка на тонери за копирни и печатащи машини.</P>
               <P>За доказване на съответствието по т. 2, в част IV, раздел Г „Стандарти за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление“ на ЕЕДОП участниците следва да представят информация за притежаването на валиден към датата на подаване на офертата сертификат, издаден от независимо лице, акредитирано по съответната серия европейски стандарти от Изпълнителна агенция „Българска служба за акретитация“ или от друг национален орган по акредитация, който е страна по Многостранното споразумение за взаимно признаване на Европейската организация за акредитация, за съответната област или да отговарят на изискванията за признаване съгласно чл. 5а, ал. 2 от Закона за националната акредитация на органи за оценяване на съответствието или информация за еквивалентен сертификат, издаден от орган, установен в друга държава членка, или ако прилагат еквивалентни мерки за осигуряване на качеството — информация за доказателствата за тези мерки, чрез които се доказва еквивалентност на мерките със стандарт БДС EN ISO 9001:2008/2015. Участниците следва да посочат органа или службата, издаващи документа.</P>
               <P>Възложителят може по всяко време да изиска от участниците представяне на документите, чрез които се доказва посочената в ЕЕДОП информация, съгласно чл. 67, ал. 5 от ЗОП, когато това е необходимо за законосъобразното провеждане на процедурата.</P>
               <P>Участникът, определен за изпълнител, представя преди сключване на договора документите, чрез които се доказва съответствието му с поставените от възложителя критерии за подбор, съгласно чл. 67, ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>При участници обединения, които не са юридически лица, съответствието с критериите за подбор се доказва от обединението участник, а не от всяко от лицата, включени в него, с изключение на съответна регистрация, представяне на сертификат или друго условие, необходимо за изпълнение на поръчката, съгласно изискванията на нормативен или административен акт и съобразно разпределението на участието на лицата при изпълнение на дейностите, предвидено в договора за създаване на обединението.</P>
               <P>В случай че участникът ще ползва подизпълнители, посочените критерии за подбор се прилагат за тях съобразно вида и дела от предмета на поръчката, която те ще изпълняват.</P>
               <P>В случай че участникът ще ползва капацитета на трети лица, посочените критерии за подбор се прилагат за третите лица, по отношение доказването на които критерии участникът се позовава на капацитета на тези трети лица.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>По т. 1. Участникът следва да има изпълнени минимум 3 /три/ доставки с предмет, идентичен или сходен с този на поръчката, за извършване на дейности по доставка на касети с тонер през последните 3 /три/ години до датата на подаване на офертата.</P>
               <P>По т. 2. Участникът следва да има внедрена система за управление на качеството по стандарт БДС EN ISO 9001:2008/2015 или еквивалентен сертификат, издаден от орган, установен в друга държава членка, или да прилага еквивалентни мерки за осигуряване на качеството.</P>
               <P>Ако съответната информация е на разположение в електронен формат се посочва уеб адрес, орган или служба, издаващи документа и точно позоваване на документа.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Подробно описание на условията за изпълнение е дадено в т. 10 „Изисквания към изпълнението на поръчката“ към „Описание на предмета на поръчката“, към утвърдената документация. При сключване на договора определеният изпълнител представя гаранция, обезпечаваща изпълнението на договора, в размер на 3 % от максимално допустимата стойност на поръчката без ДДС. Гаранцията се представя във форма по избор съгласно чл. 111, ал. 5 от ЗОП. Условия и начин на плащане: плащането се извършва от ТД на НАП Варна по банкова сметка, посочена от изпълнителя, в срок до 30 /тридесет/ календарни дни от получаване в ТД на НАП Варна, издадени от изпълнителя фактура и приемателно-предавателен протокол за всяка направена доставка по конкретна писмена заявка. Всички дейности по изпълнението на предмета на поръчката се извършват по писмена заявка на възложителя, направена от координатора по изпълнението на договора.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-25</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>11:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>гр. Варна, бул. „Осми приморски полк“ № 128, зала 203.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>При отваряне на офертите могат да присъстват участниците и/или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване при спазване на установения режим за достъп до сградата на ТД на НАП Варна.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Възложителят ще отстрани от участие участник, за когото са налице освен основанията по чл. 54, ал. 1 от ЗОП и тези по чл. 55, ал. 1, т. 1, 3, 4 и 5 от ЗОП, както и когато се установи, че участникът е дружество, регистрирано в юрисдикция с преференциален данъчен режим или контролирано от регистрирано дружество лице, освен ако е налице изключение по чл. 4 от Закона за икономическите и финансовите отношения с дружествата, регистрирани в юрисдикции с преференциален данъчен режим, контролираните от тях лица и техните действителни собственици, както и когато не може да бъде извършена идентификация и проверка на идентификацията на клиента чрез регламентираните в ЗМИП и Правилника за неговото прилагане /ППЗМИП/ способи, включително когато клиентът е ЮЛ — на ФЛ, които са негови действителни собственици, по смисъла на чл. 3, ал. 5 от ППЗМИП, както и на посочените в чл. 107 от ЗОП основания. Информацията относно липсата или наличието на обстоятелствата по т. 1 се попълва в ЕЕДОП в част III, раздел А, Б, В и Г. Възложителят ще отстрани от участие в процедурата и: участници — свързани лица по смисъла на пар. 2, т. 45 от ДР на ЗОП; участник, който е предложил цена за изпълнение на поръчката, по-висока от максимално допустимата стойност на поръчката, която е 10 000 BGN без ДДС. Ценовите предложения на участниците следва да са съобразени с посочената максимално допустима стойност; участник който е представил Техническо предложение за изпълнение на поръчката, което не отговаря на изискванията на Техническата спецификация.</P>
               <P>2. Място на изпълнение на поръчката: гр. Варна, бул. „Осми приморски полк“ № 128.</P>
               <P>3. Срок за изпълнение на поръчката: 12 /дванадесет/ месеца, с начало на изпълнение 12 септември 2018 г. или до достигане на максимално допустимата стойност на договора в рамките на този срок в размер на 10 000 BGN /десет хиляди лева/ без ДДС, съответно 12 000 BGN /дванадесет хиляди лева/ с ДДС, или до предсрочното му прекратяване в случай на сключване на рамково споразумение от ЦОП, включващо в предмета съответните печатащи устройства.</P>
               <P>4. Към „Техническото предложение“ участникът следва да представи: </P>
               <P>4.1. оторизационно писмо /или еквивалентен документ/ от производителя на печатащата техника или негов представител за Република България, че е оторизиран от производителя на техниката да продава оригинални консумативи за техниката, посочена в техническата спецификация на настоящата обществена поръчка;</P>
               <P>4.2. оторизационно писмо /или еквивалентен документ/от производителя на печатащата техника или негов представител за Република България доказващ, че представената мостра (касета с тонер) е оригинална, нерециклирана и е произведена от производителя на съответната марка печатаща техника. Към техническото си предложение всеки участник представя образец/мостра за артикула, описан в техническата спецификация. За представената от участника мостра следва да бъде съставен опис, който се прилага към техническото предложение.</P>
               <P>5. НАП предоставя пълен, безплатен и пряк достъп по електронен път до документацията за обществената поръчка, която може да бъде намерена в електронната преписка на поръчката на интернет адреса на възложителя: http://nap.bg/, раздел „За НАП“, рубрика „Профил на купувача“, от датата на публикуване на обявлението на поръчката в ОВ на ЕС /или от датата на публикуване на обявлението в РОП, в случай че обявлението бъде публикувано в ОВ на ЕС в неработен за възложителя ден/.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Решението за откриване на процедурата подлежи на обжалване пред КЗК относно неговата законосъобразност, включително и за наличие на дискриминационни, икономически, финансови, технически или квалификационни изисквания в обявлението, документацията или във всеки друг документ, свързан с процедурата, от всяко заинтересовано лице в 10-дневен срок при условията на чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
