<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="117525-2018"
            EDITION="2018053">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-119915-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>53</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180316</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 053-117525</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:117525-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.hshpm.de/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://linklaters.de/vergabeverfahren</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66100000">Banking and investment services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72222300">Information technology services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72500000">Computer-related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48000000">Software package and information systems</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48800000">Information systems and servers</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEF02">Kiel, Kreisfreie Stadt</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEF02">Kiel, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180314</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="F">Economic and financial affairs</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги в областта на банковото и застрахователно дело</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankovnictví a investiční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- og investeringstjenesteydelser</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- und Investmentdienstleistungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Τραπεζικές και επενδυτικές υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banking and investment services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios bancarios y de inversión</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pangandus- ja investeerimisteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pankki- ja sijoituspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services bancaires et d'investissement</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banking and investment services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankarske i investicijske usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banki és befektetési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi bancari e di investimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankų ir investavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Banku un investīciju pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi bankarji u ta' investiment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Diensten op het gebied van banken en investeringen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi bankowe i inwestycyjne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de banca e investimentos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii bancare şi de investiţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bankové a investičné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bančne in investicijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kiel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bank- och investeringstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">hsh portfoliomanagement AöR</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>hsh portfoliomanagement AöR</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martensdamm 4</ADDRESS>
               <TOWN>Kiel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24103</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Linklaters LLP, Potsdamer Platz 5, z.H. Kristina Zych, 10785 Berlin, Deutschland</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>vergabe@linklaters.com</E_MAIL>
               <FAX>+49 302149689257</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEF02"/>
               <URL_GENERAL>http://www.hshpm.de/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://linklaters.de/vergabeverfahren</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ECONOMIC_AND_FINANCIAL_AFFAIRS"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Fachliche Portfolioservicierung und/oder IT-Betrieb von Kernbankensystem</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Ausschreibung erfolgt mit dem Ziel, mit einem oder mehreren Auftragnehmern einen Vertrag bzw. zwei Verträge über die Erbringung verschiedener Dienstleistungen (fachlich und IT) im Zusammenhang mit der Servicierung eines von der hsh portfoliomanagement AöR gehaltenen Portfolios notleidender Schiffskredite abzuschließen.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_ALL/>
               <LOT_MAX_ONE_TENDERER>2</LOT_MAX_ONE_TENDERER>
               <LOT_COMBINING_CONTRACT_RIGHT>
                  <P>Der Zuschlag wird entweder auf die Lose 1 und 3 oder auf das Los 2 erteilt. An einen Bieter können dementsprechend maximal zwei Lose, nämlich in der Loskombination 1 und 3, vergeben werden. Zu den Einzelheiten der Losstruktur siehe unten, Ziff. VI.3) (vi) und (vii).</P>
               </LOT_COMBINING_CONTRACT_RIGHT>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Fachliche Portfolioservicierung auf MIDAS</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF02"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die hsh portfoliomanagement AöR („hsh pm“, „Auftraggeber“ oder „AG“) ist eine landesrechtliche Abwicklungsanstalt i.S.v. § 8b Abs. 1 des Finanzmarktstabilisierungsfondsgesetzes („FMStFG“) vom 17.10.2008. Der hsh pm obliegt die Aufgabe, von der HSH Nordbank AG („HSH“) zum Zwecke von deren Stabilisierung und der Stabilisierung des Finanzmarktes Risikopositionen sowie nichtstrategienotwendige Geschäftsbereiche unter den Voraussetzungen des § 8b Abs. 1 FMStFG zu übernehmen und gewinnorientiert zu verwerten und abzuwickeln. Zur Erfüllung ihrer Aufgabe benötigt die hsh pm diverse Leistungen zum Zwecke der Portfolioservicierung (fachlich und IT), die gegenwärtig für einen Übergangszeitraum von der HSH erbracht werden. Gegenwärtig wird zur Portfolioservicierung das Kernbankensystem MIDAS (einschließlich der zugehörigen IT-Systeme) genutzt. Mit dem hier ausgeschriebenen Auftrag sollen sowohl die fachlichen Servicierungsleistungen als auch die IT-Leistungen zum Betrieb eines Kernbankensystems an einen oder mehrere professionelle Anbieter vergeben werden.</P>
                  <P>Hinsichtlich der IT-Landschaft (Kernbankensystem und zugehörige IT-Systeme) ist die Ausschreibung systemneutral ausgestaltet, d.h. die fachliche Portfolioservicierung kann entweder auf Grundlage des derzeitig genutzten Kernbankensystems MIDAS (Los 1) oder eines anderen Kernbankensystems (Los 2) erfolgen.</P>
                  <P>Vor diesem Hintergrund sieht die Ausschreibung die folgende Losstruktur vor:</P>
                  <P>— Los 1 umfasst die fachlichen Leistungen zur Portfolioservicierung auf dem Kernbankensystem MIDAS (und der zugehörigen IT-Systeme) in Kooperation mit dem erfolgreichen Bieter auf Los 3,</P>
                  <P>— Los 2 umfasst die fachlichen Leistungen zur Portfolioservicierung auf Grundlage eines vom Auftragnehmer bereitzustellenden, eigenen Kernbankensystems und zugehöriger IT-Systeme sowie zusätzlich IT-Leistungen, die für den Betrieb dieses Kernbankensystems (einschließlich der zugehörigen IT-Systeme) und die zuvor erforderliche Datenmigration vom gegenwärtig genutzten Kernbankensystem (MIDAS) benötigt werden,</P>
                  <P>— Los 3 umfasst (in Kooperation mit dem erfolgreichen Bieter auf Los 1) IT-Leistungen, die für die Transition und den Betrieb des gegenwärtig zur Portfolioservicierung genutzten Kernbankensystems MIDAS (einschließlich der zugehörigen IT-Systeme) erforderlich sind.</P>
                  <P>Im Einzelnen umfasst Los 1 folgende Dienstleistungen:</P>
                  <P>— Loan Management: Prüfung Abbildbarkeit von Kreditverträgen, Terminüberwachung, Zinsfixing durchführen und bestätigen, Kontenabstimmung Forderung-Zahlungsverkehr und offene Posten überwachen, planmäßige (Teil-) Rückzahlungen bearbeiten, Limitpflege, Konditionsanpassungen umsetzen, Forderungsaufstellungen erstellen, Vertragsänderungen abbilden, Valutierungen durchführen, außerplanmäßige (Teil-) Rückzahlungen bearbeiten, Erstellung von Saldenbestätigungen auf Kundenwunsch, Sonderbearbeitung bei insolventen Engagements, Aufstellungen für den Insolvenzverwalter, Fallausbuchungen, fachliche Weiterentwicklung Kernbankensystem,</P>
                  <P>— Collateral Management: Sicherheitendokumente systemseitig abbilden, Prüfung von Versicherungsbestätigungen, Versicherungsabbildung im System und Nachverfolgung von Versicherungsarten, Abbildung der Schiffsbewertungen im System, Bareboat Aus- und Umflaggungen bearbeiten, Verwaltung Schiffszertifikate, gesonderte Versicherungsbearbeitung von Insolvenzfällen, Sicherheitenfreigabe, Paying Agent-Funktion für Konsortialgeschäft, Closings (d.h. Abwicklung von Schiffsverkäufen) über Korrespondenzkonto mit Zahlungen unter Bedingungen (Conditional Payments) und mit Joint Accounts,</P>
                  <P>— Credit Support: Einholung von Jahresabschlüssen sowie Erstgliederung (§ 18 KWG), Kunden-stammdatenpflege,</P>
                  <P>— fachliche Transition,</P>
                  <P>— Beendigungsunterstützung,</P>
                  <P>— Erstellung Auslagerungsdokumentation.</P>
                  <P>Weiteres ist der Leistungsbeschreibung unter http://linklaters.de/vergabeverfahren zu entnehmen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Nach Ablauf der dreijährigen Grundlaufzeit verlängert sich die Laufzeit des Vertrags um jeweils ein weiteres volles Kalenderjahr, sofern der Vertrag nicht mit sechsmonatiger Frist vom AG gekündigt wird. Eine Höchstlaufzeit von 6 Jahren darf nicht überschritten werden. Während der Grundlaufzeit sind ordentliche Kündigungen nicht möglich.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Sollten mehr als 3 Bewerber oder Bewerbergemeinschaften die Mindestanforderungen an die Eignung gemäß Ziff. III.1) erfüllen, wird der Auftraggeber diejenigen Bewerber zur Angebotsabgabe auffordern, die die Anforderungen an die technische und berufliche Leistungsfähigkeit gem. Ziff. III.1.3) am besten erfüllen. Dazu werden Punkte zwischen 0 (nicht geeignet) und 10 (besonders geeignet) für die eingereichten Referenzen pro nachfolgend angegebenem Leistungsbereich vergeben: </P>
                  <P>1) im Bereich Loan Management, </P>
                  <P>2) im Bereich Collateral Management und </P>
                  <P>3) im Bereich Credit Support (s. Ziff. III.1.3). </P>
                  <P>Die Höhe der pro Bereich zu erreichenden Punktzahl bemisst sich dabei erstens nach der Anzahl der in den Referenzprojekten servicierten NPL-Konten, wobei eine Anzahl von über 2 500 servicierten NPL-Konten in dieser Hinsicht eine besondere Eignung (10 Punkte) begründet. Zweitens führt eine über die angegebenen Referenzprojekte nachgewiesene Erfahrung bei der Servicierung von Schiffskrediten zu einer hohen Bepunktung, wobei eine Anzahl von über 500 servicierten Schiffskrediten in dieser Hinsicht eine besondere Eignung (10 Punkte) begründet. Drittens führen Referenzprojekte, die mit der Servicierung des Portfolios der hsh pm in qualitativer Hinsicht in hohem Maße vergleichbar sind, insoweit zu einer besonderen Eignung im jeweiligen Leistungsbereich. Als in hohem Maße vergleichbar gelten dabei insbesondere Transitionsprojekte, die der Bewerber fachlich begleitet hat. Darüber hinaus haben die Bewerber im Rahmen der Beschreibung des jeweiligen Referenzprojekts im Wege einer aussagekräftigen Darstellung dazulegen, inwiefern das jeweilige Referenzprojekt mit der Servicierung des Portfolios der hsh pm vergleichbar ist. Im Hinblick auf die vorgenannten Kriterien gilt, dass Referenzprojekte vom Bewerber zum Nachweis seiner Erfahrung jeweils für die unterschiedlichen 3 Leistungsbereiche gesondert und insofern mehrfach angeführt und mit entsprechend unterschiedlicher Schwerpunktsetzung beschrieben werden können. Das Formblatt 9 („Referenzen“) ist zu verwenden. Die in den 3 Bereichen jeweils erreichten Punktzahlen werden wie folgt gewichtet: Referenzen im Bereich Loan Management: 60 %; Referenzen im Bereich Collateral Management: 30 %; Referenzen im Bereich Credit Support: 10 %. Zur Angebotsabgabe werden dann die 3 bis 5 Bewerber aufgefordert, die insgesamt die meisten (gewichteten) Punkte erreichen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Fachliche Portfolioservicierung auf eigenem Kernbankensystem sowie Datenmigration und Betrieb dieses Systems</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72222300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48800000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF02"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Ausführungen zu Los 1 und zu Los 3, dort jeweils unter Ziffer II.2.4), gelten entsprechend. Hiervon ausgenommen sind die IT-Leistungen zur Transition der Anwendungssysteme (Los 3, Ziffer II.2.4), die in Los 2 durch Leistungen zur Datenmigration ersetzt werden.</P>
                  <P>Weiteres ist der Leistungsbeschreibung unter http://linklaters.de/vergabeverfahren zu entnehmen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Ausführungen zu Los 1, dort unter II.2.7) gelten entsprechend.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Sollten mehr als 3 Bewerber oder Bewerbergemeinschaften die Mindestanforderungen an die Eignung gemäß Ziff. III.1) erfüllen, wird der Auftraggeber diejenigen Bewerber zur Angebotsabgabe auffordern, die die Anforderungen an die technische und berufliche Leistungsfähigkeit gem. Ziff. III.1.3) am besten erfüllen. Dazu werden Punkte zwischen 0 (nicht geeignet) und 10 (besonders geeignet) für die eingereichten Referenzen pro nachfolgend angegebenem Leistungsbereich vergeben: </P>
                  <P>1) im Bereich Loan Management, </P>
                  <P>2) im Bereich Collateral Management, </P>
                  <P>3) im Bereich Credit Support und </P>
                  <P>4) im Bereich IT-Projekte (s. Ziff. III.1.3).</P>
                  <P>Im Hinblick auf die Referenzen fachliche Servicierung (Leistungsbereiche 1 bis 3) gilt Folgendes: Die Höhe der pro Bereich zu erreichenden Punktzahl bemisst sich erstens nach der Anzahl der in den Referenzprojekten servicierten NPL-Konten, wobei eine Anzahl von über 2 500 servicierten NPL-Konten in dieser Hinsicht eine besondere Eignung begründet (10 Punkte). Zweitens führt eine über die angegebenen Referenzprojekte nachgewiesene Erfahrung bei der Servicierung von Schiffskrediten zu einer hohen Bepunktung, wobei eine Anzahl von über 500 servicierten Schiffskrediten in dieser Hinsicht eine besondere Eignung begründet (10 Punkte). Drittens führen Referenzprojekte, die mit der Servicierung des Portfolios der hsh pm in qualitativer Hinsicht in hohem Maße vergleichbar sind, insoweit zu einer besonderen Eignung im jeweiligen Leistungsbereich. Als in hohem Maße vergleichbar gelten dabei insbesondere Migrationsprojekte, die der Bewerber fachlich begleitet hat. Darüber hinaus haben die Bewerber im Rahmen der Beschreibung des jeweiligen Referenzprojekts im Wege einer aussagekräftigen Darstellung dazulegen, inwiefern das jeweilige Referenzprojekt mit der Servicierung des Portfolios der hsh pm vergleichbar ist.</P>
                  <P>Im Hinblick auf die Referenz(en) im Bereich IT (Leistungsbereich 4) gilt Folgendes: Referenzprojekte, die unter Einsatz der vom Bewerber auch im Falle der Leistungserbringung gegenüber der hsh pm zur Anwendung kommenden IT-Plattform (Kernbankensystem und Anwendungssysteme) durchgeführt wurden, führen zu einer positiven Bewertung der Eignung, wenn die IT-Leistungen im Zusammenhang mit der Servicierung besicherter aber notleidender Kredite erbracht wurden. Eine besonders gute Bewertung der Eignung erfolgt (10 Punkte), wenn die insoweit nachgewiesenen Erfahrungen aus den gleichen Referenzprojekten stammen, auf die sich der Bewerber in den Leistungsbereichen 1) bis 3) stützt.</P>
                  <P>Insgesamt gilt: Referenzprojekte können vom Bewerber zum Nachweis seiner Erfahrung jeweils für die unterschiedlichen 4 Leistungsbereiche mehrfach angeführt und mit entsprechend unterschiedlicher Schwerpunktsetzung beschrieben werden. Das Formblatt 9 („Referenzen“) ist zu verwenden. Die in den 4 Leistungsbereichen jeweils erreichten Punktzahlen werden wie folgt gewichtet: Referenzen im Bereich Loan Management: 36 %; Referenzen im Bereich Collateral Management: 18 %; Referenzen im Bereich Credit Support: 6 %; Referenzen im Bereich IT: 40 %. Zur Angebotsabgabe werden dann die 3 bis 5 Bewerber aufgefordert, die insgesamt die meisten (gewichteten) Punkte erreichen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="3">
               <TITLE>
                  <P>IT-Transition und -Betrieb MIDAS (aktuell verwendetes Kernbankensystem)</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>3</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72222300"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72500000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48800000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEF02"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zur allgemeinen Beschreibung der Beschaffung und insbesondere zur Losstruktur siehe bereits zuvor unter Ziff. II.2.4) zu Los 1. Diese Ausführungen gelten für Los 3 entsprechend.</P>
                  <P>Die im Rahmen von Los 3 zu erbringenden Dienstleistungen umfassen im Einzelnen:</P>
                  <P>— IT-Betrieb der erforderlichen Rechenzentrums-Infrastruktur,</P>
                  <P>— IT-Service Management: User Help Desk, Service Level Management, Incident Management, Service Requests und Standard Service Requests, Problem Management, Change Management, Service Continuity Management,</P>
                  <P>— IT-Anwendungsentwicklung/Release Management,</P>
                  <P>— IT-Transitionsleistungen,</P>
                  <P>— Beendigungsunterstützung,</P>
                  <P>— Erstellung Auslagerungsdokumentation.</P>
                  <P>Weiteres ist der Leistungsbeschreibung unter http://linklaters.de/vergabeverfahren zu entnehmen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Die Ausführungen unter II.2.7) zu Los 1 gelten entsprechend.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Sollten mehr als 3 Bewerber oder Bewerbergemeinschaften die Mindestanforderungen an die Eignung gemäß Ziffer III.1) erfüllen, wird der Auftraggeber diejenigen Bewerber zur Angebotsabgabe auffordern, die die Anforderungen an die technische und berufliche Leistungsfähigkeit gem. Ziff. III.1.3) am besten erfüllen. Dazu werden Punkte zwischen 0 (nicht geeignet) und 10 (besonders geeignet) für die eingereichten Referenzen pro nachfolgend angegebenem Leistungsbereich vergeben: </P>
                  <P>1) Betrieb Rechenzentrum-Infrastruktur, </P>
                  <P>2) Service Management, </P>
                  <P>3) Anwendungsentwicklung und </P>
                  <P>4) im Bereich Transition von System und Daten (s. Ziff. III.1.3). </P>
                  <P>Zum einen führen Erfahrungen der Bewerber, die diese über Referenzprojekte nachweisen, zu einer positiven Bewertung ihrer Eignung. Zum anderen führen Referenzprojekte zu einer besonderen Eignung (10 Punkte), in denen IT-Leistungen erbracht wurden, die mit jenen besonders gut vergleichbar sind, die von der hsh pm zur Servicierung ihres Portfolios benötigt werden. Dabei haben die Bewerber im Rahmen der Beschreibung des jeweiligen Referenzprojekts im Wege einer aussagekräftigen Darstellung dazulegen, inwiefern das jeweilige Referenzprojekt mit den von der hsh pm zur Servicierung ihres Portfolios benötigten IT-Leistungen besonders gut vergleichbar ist. Im Hinblick auf die vorgenannten Kriterien gilt, dass Referenzprojekte vom Bewerber zum Nachweis seiner Erfahrung jeweils für die unterschiedlichen 4 Leistungsbereiche gesondert und insofern mehrfach angeführt und mit entsprechend unterschiedlicher Schwerpunktsetzung beschrieben werden können. Das Formblatt 9 („Referenzen“) ist zu verwenden. Die in den 4 Bereichen jeweils erreichten Punktzahlen werden wie folgt gewichtet: Referenzen im Bereich Betrieb Rechenzentrum-Infrastruktur: 40 %; Referenzen im Bereich Service Management: 25 %; Referenzen im Bereich Anwendungsentwicklung: 15 %; Referenzen im Bereich Systemtransition: 20 %. Zur Angebotsabgabe werden dann die 3 bis 5 Bewerber aufgefordert, die insgesamt die meisten (gewichteten) Punkte erreichen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>a) Angaben zum Bewerber bzw. zur Bewerbergemeinschaft: Darstellung des Unternehmens bzw. zu den an der Bewerbergemeinschaft beteiligten Unternehmen (Name, Rechtsform, Anschrift und Ansprechpartner) und insbesondere:</P>
               <P>— Auszug aus dem Handelsregister,</P>
               <P>— Unbedenklichkeitsbescheinigung des Finanzamts (Nachweis über Erfüllung der Verpflichtung zur Zahlung von Steuern und Abgaben).</P>
               <P>Die Nachweise dürfen nicht älter als 6 Monate sein (Ausnahme: Bestätigung Finanzamt nicht älter als 1 Jahr). Bewerber aus EU-Ländern, in denen diese Nachweise nicht erteilt werden, haben gleichwertige Nachweise zu führen bzw. gleichwertige Erklärungen abzugeben und eine anerkannte Übersetzung beizufügen.</P>
               <P>b) Eigenerklärung (soweit zutreffend: Jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft) über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen gemäß § 42 Abs. 1 VgV i.V.m. §§ 123-125 GWB.</P>
               <P>Soweit zutreffend:</P>
               <P>c) Erklärung jedes Mitglieds der Bewerbergemeinschaft zur Vertretungsbefugnis und zur gesamtschuldnerischen Haftung von Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft.</P>
               <P>d) Sofern der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft sich zum Nachweis der Eignung anderer Unternehmen bedienen will, sind diese bereits mit Abgabe des Teilnahmeantrags zu benennen und ihre Eignung mit den Anforderungen der Ziffer III.1) entsprechenden Nachweisen darzulegen. Darüber hinaus ist der Nachweis erforderlich, dass diese benannten Unternehmen dem Bewerber/der Bewerbergemeinschaft bei Auftragserteilung tatsächlich zur Verfügung stehen („Verpflichtungserklärung“).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) Für Los 1, Los 2 und Los 3: Angabe des Gesamtumsatzes (netto) für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre:</P>
               <P>— für Los 1 gilt zusätzlich folgender Mindestjahresumsatz: Jahresumsatz (netto) des Bewerbers im Bereich fachliche Portfolioservicierung (Loan Management, Collateral Management, Credit Support) muss in jedem der letzten 2 abgeschlossenen Geschäftsjahre mindestens 6 000 000 EUR gewesen sein (Mindeststandard),</P>
               <P>— für Los 2 gilt zusätzlich folgender Mindestjahresumsatz: Jahresumsatz (netto) des Bewerbers im Bereich fachliche Portfolioservicierung (Loan Management, Collateral Management, Credit Support) muss in jedem der letzten 2 abgeschlossenen Geschäftsjahre mindestens 6 000 000 EUR gewesen sein (Mindeststandard). Im Bereich IT-Betrieb (Betrieb Rechenzentrums-Infrastruktur, Service Management, Anwendungsentwicklung) muss der Jahresumsatz (netto) des Bewerbers in jedem der letzten 2 abgeschlossenen Geschäftsjahre mindestens 2 000 000 EUR gewesen sein (Mindeststandard),</P>
               <P>— für Los 3 gilt zusätzlich folgender Mindestjahresumsatz: Jahresumsatz (netto) des Bewerbers im Bereich IT-Betrieb (Betrieb Rechenzentrums-Infrastruktur, Service Management, Anwendungsentwicklung) muss in jedem der letzten 2 abgeschlossenen Geschäftsjahre mindestens 2 000 000 EUR gewesen sein (Mindeststandard).</P>
               <P>Die Umsätze von Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft werden addiert. Umsätze von anderen Unternehmen gehen nur dann in die Wertung ein, wenn eine Verpflichtungserklärung – vgl. Ziff. III.1.1) d) – vorgelegt wird.</P>
               <P>b) Nachweis einer Berufs- oder Betriebshaftpflichtversicherung bei einem in der EU zugelassenen Haftpflichtversicherer (oder vergleichbar). Für die einzelnen Lose gelten dabei die folgenden Mindestdeckungssummen:</P>
               <P>— Los 1: 30 000 000 EUR,</P>
               <P>— Los 2: Hinsichtlich Fachliche Servicierung: 30 000 000 EUR und hinsichtlich IT-Dienstleistungen: 20 000 000 EUR,</P>
               <P>— Los 3: 20 000 000 EUR.</P>
               <P>Im Falle von Bewerbergemeinschaften ist ein entsprechender Nachweis von jedem einzelnen Mitglied der Bewerbergemeinschaft mit dem Teilnahmeantrag einzureichen. Sofern der Bewerber derzeit über keine entsprechende Haftpflichtversicherung verfügt, hat er mit seinem Teilnahmeantrag eine schriftliche Zusage des Versicherers einzureichen, dass im Fall der Auftragserteilung ein entsprechender Versicherungsschutz gewährt wird.</P>
               <P>c) Vorlage Geschäftsberichte der letzten 3 Jahre, soweit vorhanden.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Siehe Ziff. III.1.2) a) und b).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— Los 1:</P>
               <P>a) Angabe der Anzahl der Fachkräfte oder der technischen Stellen, die zur Leistungserbringung im Zusammenhang mit der fachlichen Portfolioservicierung eingesetzt werden sollen. Dabei ist zu unterscheiden zwischen den folgenden Bereichen: 1) Loan Management, 2) Collateral Management und 3) Credit Support. Die Mitarbeiterzahlen von Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft werden addiert.</P>
               <P>b) Angabe von Referenzen für nach Art und Umfang vergleichbare Projekte aus den letzten 3 Jahren unter Angabe von Ansprechpartner und Kontaktadresse des Auftraggebers, mit Kurzbeschreibung der Leistungsinhalte sowie der Projektumsetzung. Dabei muss aus jedem der folgenden drei Bereichen mindestens eine Referenz vorgelegt werden: 1) Loan Management, 2) Collateral Management und 3) Credit Support. Es wird auch an dieser Stelle darauf hingewiesen, dass die Servicierung von Schiffskrediten und von NPL-Konten in den angegebenen Referenzprojekten im Falle einer Begrenzung des Bewerberkreises als objektive Auswahlkriterien herangezogen werden (s. Ziffer: II.2.9).</P>
               <P>— Los 2:</P>
               <P>a) Angaben wie unter Los 1 Buchstaben a) und b)</P>
               <P>b) Angaben wie unter Los 3 Buchstabe a) mit der Maßgabe, dass sich die dortigen Angaben unter „4)“ auf Mitarbeiter beziehen, die zur Datenmigration in das neue System des AN und mithin nicht zur „Transition von System und Daten“ eingesetzt werden sollen.</P>
               <P>c) Angabe von Referenzen für nach Art und Umfang vergleichbare IT-Projekte der letzten 3 Jahre, in denen das vom Bewerber auch im Falle der Leistungserbringung gegenüber der hsh pm zur Anwendung kommende Kernbankensystem zum Einsatz gekommen ist. Hierbei sind anzugeben: Ansprechpartner und Kontaktadresse des Auftraggebers, Kurzbeschreibung der verwendeten IT-Plattform (Kernbankensystem und Anwendungssysteme), der Leistungsinhalte sowie der Projektumsetzung. Es ist mindestens ein Referenzprojekt anzugeben.</P>
               <P>— Los 3:</P>
               <P>a) Angabe der Anzahl der Fachkräfte oder der technischen Stellen, die zur Leistungserbringung im Zusammenhang mit den IT-Leistungen eingesetzt werden sollen. Dabei ist zu unterscheiden zwischen den folgenden Bereichen: 1) Betrieb Rechenzentrums-Infrastruktur, 2) Service Management, 3) Anwendungsentwicklung und 4) Transition von System und Daten. Die Mitarbeiterzahlen von Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft werden addiert.</P>
               <P>b) Angabe von Referenzen für nach Art und Umfang vergleichbare IT-Projekte der letzten 3 Jahren unter Angabe von Ansprechpartner und Kontaktadresse des Auftraggebers, mit Kurzbeschreibung der Leistungsinhalte sowie der Projektumsetzung. Dabei muss aus jedem der folgenden vier Bereiche mindestens eine Referenz vorgelegt werden: 1) Betrieb Rechenzentrums-Infrastruktur, 2) Service Management, 3) Anwendungsentwicklung und 4) Transition von System und Daten.</P>
               <P>Berücksichtigt werden Referenzen, die vom Bewerber bzw. von Mitgliedern einer Bewerbergemeinschaft oder von Drittunternehmen vorgelegt werden, sofern letztere eine Verpflichtungserklärung abgegeben haben (vgl. Ziff. III.1.1) d).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Siehe Ziff. III.1.3), erster Spiegelstrich (Los 1) unter Buchstabe b) und dritter Spiegelstrich (Los 3) unter Buchstabe b). Der Mindeststandard aus Los 1 gilt für Los 2 entsprechend. Weiter gilt für Los 2 der Mindeststandard nach Los 2 Buchstabe c).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>— Der AG kann auf Grundlage der bestehenden Lizenzvereinbarung mit Finastra grundsätzlich dem oder den erfolgreichen Bieter(n) auf die Lose 1 und 3 die für die Leistungserbringung erforderlichen Nutzungsrechte verschaffen. Es ist allerdings darauf hinzuweisen, dass die Lizenzbedingungen insoweit eine Einschränkung enthalten, dass die Einräumung von Nutzungsrechten an MIDAS an einen Wettbewerber von Finastra nicht möglich ist. Vor diesem Hintergrund besteht für die Bewerber in jeder Phase des Vergabeverfahrens die Möglichkeit, sich beim AG danach zu erkundigen, ob sie nach Maßgabe der MIDAS-Lizenzbedingungen zum Wettbewerberkreis von Finastra gehören. In diesem Fall ist nur eine Bewerbung um den gesamten Auftrag unter Los 2 möglich. Der AG empfiehlt, eine möglichst frühzeitige Klärung im Rahmen des Teilnahmewettbewerbs herbeizuführen,</P>
               <P>— Abgabe Verpflichtungserklärung gem. § 4 Tariftreue- und Vergabegesetz Schleswig-Holstein (TTG); ILO-Kernarbeitsnormen sind zu beachten (§ 18 I TTG).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-02</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-11-30</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>(i) Es handelt sich vorliegend um einen Teilnahmewettbewerb, so dass noch kein Angebot, sondern zunächst nur ein Teilnahmeantrag einzureichen ist. Anhand der Teilnahmeanträge findet die Auswahl der Teilnehmer für die Angebots- und Verhandlungsphase statt. Die ausgewählten Bewerber werden im nächsten Verfahrensschritt zur Abgabe eines Angebots aufgefordert.</P>
               <P>(ii) Die Vergabeunterlagen, einschließlich einer ausführlichen Leistungsbeschreibung sowie eines Entwurfs des abzuschließenden Vertrags, können unter http://linklaters.de/vergabeverfahren abgerufen werden. Weitere Informationen zum Hintergrund und Ablauf des Verfahrens, zu den Anforderungen an die Teilnahmeanträge sowie zu der Möglichkeit, Fragen zu den Vergabeunterlagen zu stellen, entnehmen Sie bitte der dort hinterlegten „Aufforderung zur Abgabe von Teilnahmeanträgen“.</P>
               <P>(iii) Enthält die Bekanntmachung nach Auffassung des Bewerbers/der Bewerbergemeinschaft Unklarheiten, Widersprüche oder verstoßen diese nach Auffassung eines Bewerbers/einer Bewerbergemeinschaft gegen geltendes Recht, so ist der AG darauf unverzüglich hinzuweisen.</P>
               <P>(iv) Für die Teilnahme an dieser Ausschreibung wird keine Entschädigung gewährt.</P>
               <P>(v) Auf die Möglichkeit eines weiteren Verhandlungsverfahrens i.S.v. § 14 Abs. 4 Nr. 9 VgV wird hingewiesen.</P>
               <P>(vi) Die Bildung von Bietergemeinschaften ist zulässig. Der Zuschlag wird entweder auf die Lose 1 und 3 oder auf das Los 2 erteilt.</P>
               <P>(vii) Die systemneutrale Vergabe der in diesem Verfahren ausgeschriebenen Leistungen erfordert eine losübergreifende vergleichende Wertung zwischen den kombinierten Losen 1 und 3 einerseits und Los 2 andererseits (siehe zur Losstruktur bereits Ziff. II.1.6)). Eine solche losübergreifende Wertung kann nur dann erfolgen, wenn auf die Lose 1, 2 und 3 jeweils wertungsfähige Angebote abgegeben wurden. Dabei hängt insbesondere die kombinierte Wertung der Angebote auf Lose 1 und 3 davon ab, dass bei dem jeweils anderen Los ein wertungsfähiges Angebot eingegangen ist. Wird auf Los 1 kein wertungsfähiges Angebot abgegeben, kommt eine Wertung und Vergabe des Loses 3 nicht in Betracht. Umgekehrt kommt eine Wertung und Vergabe des Loses 1 nicht in Betracht, wenn auf Los 3 kein wertungsfähiges Angebot abgegeben wurde.</P>
               <P>Die Vergabe der Lose 1 und 3 steht unter dem Vorbehalt, dass die auf sie abgegebenen Angebote insgesamt wirtschaftlicher sind, als das wirtschaftlichste Angebot, das auf Los 2 abgegeben wurde. Umgekehrt steht die Vergabe des Loses 2 unter dem Vorbehalt, dass das wirtschaftlichste auf Los 2 abgegebene Angebot wirtschaftlicher ist als die kombinierten wirtschaftlichsten Angebote, die auf die Lose 1 und 3 abgegeben wurden.</P>
               <P>(viii) Der AG behält sich die Aufhebung des Vergabeverfahrens ohne Kostenerstattung für den Fall vor, dass sich die rechtlichen und/oder tatsächlichen Rahmenbedingungen für seinen Abwicklungsauftrag so wesentlich ändern, dass eine Fortführung des Verfahrens nicht mehr sachgerecht ist.</P>
               <P>(ix) Der Auftrag wird nur an Dienstleister vergeben, die die notwendigen Maßnahmen ergreifen werden, um die Erfüllung ihrer vertraglichen Pflichten und die Nutzbarkeit der Vertragsleistungen durch den AG für diesen als Folge (potentieller) Interessenkonflikte des ANs nicht negativ zu beeinflussen. Zu solchen Maßnahmen können insbesondere der Einsatz verschiedener (kundenspezifischer) Teams und die Errichtung von Informationsschranken zwischen solchen Teams gehören. Die Bieter haben insoweit im Rahmen ihres Erstangebots darzulegen, warum Interessenskonflikte nicht zu befürchten sind bzw. welche Maßnahmen sie ergreifen werden, um nachteilige Auswirkungen (potentieller) Interessenkonflikte wirksam zu vermeiden (vgl. Ziff. 4.2.9 Leistungsbeschreibung sowie Ziff. 10 des Vertrags).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Schleswig-Holstein beim Ministerium für Wirtschaft, Verkehr, Arbeit, Technologie und Tourismus</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Düsternbrooker Weg 94</ADDRESS>
               <TOWN>Kiel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24105</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 431988-4640</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@wimi.landsh.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 431988-4702</FAX>
               <URL>http://www.schleswig-holstein.de/DE/Themen/V/vergabekammer.html</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Hinsichtlich der Einlegung von Rechtsbehelfen wird insbesondere auf folgende Fristen hingewiesen:</P>
               <P>— die Frist von 10 Kalendertagen gemäß § 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 1 GWB für die Einlegung einer Rüge,</P>
               <P>— die Frist von 15 Kalendertagen gemäß § 160 Abs. 3 S. 1 Nr. 4 GWB nach Zurückweisung einer Rüge durch den Auftraggeber,</P>
               <P>— die Fristen des § 135 Abs. 2 GWB zur Beantragung der Feststellung der Unwirksamkeit einer Zuschlagserteilung sowie,</P>
               <P>— die sich aus § 169 Abs. 4 GWB ergebenden Reaktionsfristen.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
