<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="117678-2018"
            EDITION="2018053">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-118615-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180622</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>53</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180316</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 053-117678</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:117678-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.bip.kowr.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90910000">Cleaning services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL613">Bydgosko-toruński</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL613">Bydgosko-toruński</n2016:TENDERER_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL61">Kujawsko-pomorskie</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">84162.60</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 240-498284</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180314</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по почистване на сгради, промишлени инсталации и превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Úklidové služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rengøring</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reinigungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες καθαρισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de limpieza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puhastusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Siivous- ja puhdistuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de nettoyage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cleaning services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge čišćenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Takarítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di pulizia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Uzkopšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-tindif</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reinigingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi sprzątania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de limpeza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de curăţenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Upratovacie služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve čiščenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Städning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Krajowy Ośrodek Wsparcia Rolnictwa</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowy Ośrodek Wsparcia Rolnictwa</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Karolkowa 30</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>01-207</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Magdalena Balicka</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>byzampub@kowr.gov.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.bip.kowr.gov.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>www.bip.kowr.gov.pl</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>państwowa osoba prawna</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>agencja wykonawcza</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Usługa utrzymania czystości w budynkach administracyjno - biurowych KOWR OT Bydgoszcz oraz na terenach zewnętrznych, z uwzględnieniem podziału na części</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90910000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiot zamówienia obejmuje usługę utrzymania czystości w budynkach administracyjno - biurowych KOWR OT Bydgoszcz oraz na terenach zewnętrznych, z uwzględnieniem podziału na części.</P>
               <P>2. Zamawiający dopuszcza składanie ofert częściowych.</P>
               <P>3. Każde zadanie stanowi osobną część, której wykonanie będzie stanowić ofertę częściową.</P>
               <P>4. Wykonawca może złożyć ofertę na każde z zadań.</P>
               <P>5. Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom i podania przez Wykonawcę firm podwykonawców.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">84162.60</VAL_TOTAL>
            <LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Usługa kompleksowego sprzątania budynku administracyjno-biurowego przy ul. Hetmańskiej 38 w Bydgoszczy</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90910000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL613"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>KOWR OT Bydgoszcz, ul. Hetmańska 38, 85-039 Bydgoszcz.</P>
                  <P>Województwo: kujawsko-pomorskie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zakres sprzątania.</P>
                  <P>1. Czynności wykonywane codziennie:</P>
                  <P>a) wycieranie kurzu z mebli, parapetów, lamp biurowych, sprzętu biurowego (drukarek, kserokopiarek, niszczarek, faksów, aparatów telefonicznych, klawiatur, monitorów innych), obrazów – w pomieszczeniach użytkowanych przez KOWR,</P>
                  <P>b) opróżnianie koszy na śmieci, pojemników na ścinki z niszczarek do papieru, a następnie wynoszenie ich zawartości do kontenerów na zewnątrz budynku oraz bieżące ich uzupełnianie w worki foliowe w koszach z sanitariatów (wszystkie piętra) oraz pomieszczeń zajmowanych przez pracowników KOWR</P>
                  <P>c) odkurzanie, zamiatanie, czyszczenie, mycie powierzchni podłóg (także wycieraczek i miejsc pod nimi) - pomieszczenia zajmowane przez pracowników KOWR, poziome ciągi komunikacyjne – wszystkie piętra, wszystkie sanitariaty, kabina windy,</P>
                  <P>d) wycieranie poręczy, schodów z użyciem odpowiedniego środka do mycia,</P>
                  <P>e) mycie, czyszczenie i dezynfekowanie urządzeń sanitarnych (umywalki, miski i deski klozetowe, pisuary, armatura, dozowniki na mydło, suszarki do rąk, pojemniki na ręczniki papierowe, szczotki sedesowe) – wszystkie piętra,</P>
                  <P>f) mycie i polerowanie luster, powierzchni błyszczących (chromowanych), przecieranie drzwi, futryn, szyldów, klamek, tabliczek na drzwiach, kontaktów i wyłączników światła – pomieszczenia biurowe użytkowane przez KOWR, łazienki, winda,</P>
                  <P>g) mycie korytarzy, schodów,</P>
                  <P>h) mycie powierzchni szklanych wraz z ramami tj. drzwi p. poż., drzwi wejściowe; winda, zdjęcia w salach konferencyjnych,</P>
                  <P>i) neutralizacja zapachów w pomieszczeniach sanitarnych,</P>
                  <P>j) odkurzanie dywanów, chodników oraz mebli pokrytych tapicerką,</P>
                  <P>k) bieżące usuwanie zabrudzeń ścian,</P>
                  <P>l) utrzymanie we właściwym stanie mebli tapicerowanych znajdujących się w holu I i II piętra oraz w gabinetach Dyrektorów,</P>
                  <P>m) mycie listew przyściennych na mokro przy użyciu odpowiednich środków przeznaczonych do mycia powierzchni</P>
                  <P>2. Czynności wykonywane jeden raz w tygodniu:</P>
                  <P>a) czyszczenie mebli płynem do konserwacji, odpowiednim do rodzaju powierzchni,</P>
                  <P>b) usuwanie pajęczyn ze ścian i sufitów,</P>
                  <P>c) podlewanie kwiatów na holu biurowca – zgodnie z ich zapotrzebowaniem.</P>
                  <P>3. Czynności wykonywane raz w miesiącu</P>
                  <P>a) mycie drzwi, parapetów, grzejników, lamp opraw wentylacyjnych w pomieszczeniach zajmowanych przez pracowników KOWR, salach konferencyjnych, wszystkich sanitariatach, kabinie windy a także na poziomych ciągach komunikacyjnych – wszystkie piętra.</P>
                  <P>b) dezynfekcja aparatów telefonicznych</P>
                  <P>4. Czynności wykonywane co trzy miesiące:</P>
                  <P>a) mycie okien wraz z ościeżnicami, parapetami – wiosna, lato, jesień - pomieszczenia zajmowane przez pracowników KOWR, poziome ciągi komunikacyjne, sale konferencyjne, wszystkie sanitariaty, klatka schodowa,</P>
                  <P>b) mycie powłok ceramicznych na ścianach w toaletach i innych pomieszczeniach (kuchnia przy sali konferencyjnej).</P>
                  <P>5. Czynności wykonywane jeden raz (latem) w roku:</P>
                  <P>a) Pranie dywanów i wykładzin dywanowych oraz firan/rolet</P>
                  <P>6. Czynności wykonywane na wezwanie:</P>
                  <P>a) Sprzątanie pomieszczenia strefy bezpieczeństwa, serwerowni, pokoju gościnnego, kasy, pomieszczenia magazynowego przy portierni oraz pomieszczeń archiwum przed godziną 15:00 w obecności wyznaczonego pracownika KOWR (dzień do uzgodnienia).</P>
                  <P>7. Inne obowiązki:</P>
                  <P>a) zamykanie okien w pomieszczeniach użytkowanych przez KOWR, wyłączanie oświetlenia, zamykanie drzwi,</P>
                  <P>b) codzienna kontrola kuchni i sal konferencyjnych, celem ustalenia czy konieczne jest mycie naczyń i sprzątnięcie sal. Jeśli wykonawca stwierdzi taką konieczność, umyje naczynia a także wykona czynności określone w pkt. 1a, 1c, 1h i 1k. Jeśli Wykonawca stwierdzi brak takiej konieczności wówczas czynności określone w pkt. 1a, 1c, 1h i 1k w salach konferencyjnych wykona raz na tydzień,</P>
                  <P>c) wykonywanie innych czynności nie wymienionych powyżej, a związanych z kompleksowym sprzątaniem budynku,</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Usługa utrzymania czystości w pomieszczeniach biurowych i archiwum w Sekcji Zamiejscowej KOWR w Kusowie, gmina Dobrcz, przy ulicy Osiedlowej 11 oraz dbania o porządek na terenie przedmiotowej nieruch</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90910000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL613"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Sekcja Zamiejscowa KOWR OT Bydgoszcz w Kusowie, gmina Dobrcz, powiat bydgoski.</P>
                  <P>Województwo: kujawsko-pomorskie.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zakres sprzątania.</P>
                  <P>1. Czynności wykonywane trzy razy w tygodniu:</P>
                  <P>a) wycieranie kurzu z mebli, parapetów, sprzętu biurowego,</P>
                  <P>b) opróżnianie koszy na śmieci i pojemników do niszczarek, wymiana worków w koszach z sanitariatów oraz pomieszczeń zajmowanych przez pracowników KOWR,</P>
                  <P>c) odkurzanie, zamiatanie, czyszczenie, mycie powierzchni podłóg - pomieszczenia zajmowane przez pracowników KOWR, poziome ciągi komunikacyjne, schody, wszystkie sanitariaty,</P>
                  <P>d) wycieranie poręczy schodów z użyciem odpowiedniego środka do mycia,</P>
                  <P>e) mycie, czyszczenie i dezynfekowanie urządzeń sanitarnych (umywalki, miski i deski klozetowe, pisuary, armatura i inne akcesoria),</P>
                  <P>f) mycie i polerowanie luster, powierzchni błyszczących (chromowanych) – pomieszczenia biurowe, łazienki,</P>
                  <P>g) mycie powierzchni szklanych wraz z ramami tj., drzwi wejściowe,</P>
                  <P>h) neutralizacja zapachów w pomieszczeniach sanitarnych,</P>
                  <P>2. Czynności wykonywane jeden raz w tygodniu:</P>
                  <P>a) czyszczenie mebli płynem do konserwacji, odpowiednim do rodzaju powierzchni,</P>
                  <P>b) odkurzanie mebli tapicerowanych,</P>
                  <P>c) usuwanie pajęczyn ze ścian i sufitów,</P>
                  <P>d) podlewanie kwiatów na holu biurowca – zgodnie z ich zapotrzebowaniem.</P>
                  <P>3. Czynności wykonywane raz w miesiącu</P>
                  <P>a) mycie drzwi, parapetów, grzejników, lamp, opraw wentylacyjnych – dot. pomieszczeń zajmowane przez pracowników KOWR, poziomych ciągów komunikacyjnych, schodów, wszystkich sanitariatów.</P>
                  <P>b) dezynfekcja aparatów telefonicznych.</P>
                  <P>4. Czynności wykonywane co trzy miesiące:</P>
                  <P>a) mycie okien wraz z ościeżnicami, parapetami – wiosna, lato, jesień – dot. pomieszczeń zajmowanych przez pracowników KOWR, poziomych ciągów komunikacyjnych, schodów, klatka schodowa.</P>
                  <P>b) mycie powłok ceramicznych na ścianach w toaletach.</P>
                  <P>5. Czynności wykonywane jeden raz (latem) w roku:</P>
                  <P>Czyszczenie rolet.</P>
                  <P>6. Inne obowiązki:</P>
                  <P>Wykonywanie innych czynności nie wymienionych powyżej, a związanych z kompleksowym sprzątaniem budynku.</P>
                  <P>Zakres usługi dbania o porządek na terenie nieruchomości.</P>
                  <P>a) koszenie trawników, znajdujących się na terenie nieruchomości – w okresie od wiosny do jesieni – raz na dwa tygodnie,</P>
                  <P>b) chemiczne (atestowanymi środkami) niszczenie chwastów, także tych w szczelinach między płytami i na obrzeżach chodnika,</P>
                  <P>c) jesienne wygrabianie liści oraz usuwanie liści z rynien, chodników, schodów oraz podjazdu dla osób niepełnosprawnych – raz na tydzień</P>
                  <P>d) wywóz liści i odpadów zielonych, każdorazowo po koszeniu i wygrabianiu</P>
                  <P>e) regularne odśnieżanie i posypywanie solą/piaskiem schodów, podjazdu dla osób niepełnosprawnych, chodnika wokół budynku, parkingu na samochody oraz drogi wewnętrznej wokół klombu w taki sposób aby o godzinie 7:15 wskazane miejsca były już odśnieżone i nie stanowiły zagrożenia dla pracowników i kontrahentów KOWR.</P>
                  <P>W przypadku wystąpienia w ciągu dnia opadów śniegu wymagających dodatkowego odśnieżenia w ciągu dnia Wykonawca zobowiązany jest wykonać tą usługę niezwłocznie po telefonicznym zgłoszeniu mu tego faktu przez Zamawiającego i w terminie nie późniejszym niż godzina od zgłoszenia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 240-498284</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>1</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>1</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Usługa kompleksowego sprzątania budynku administracyjno-biurowego przy ul. Hetmańskiej 38 w Bydgoszczy.</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-06</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Konsorcjum Marlena Jagielska Irena Januszkiewicz -podmiot pierwszy Sprzatanie Biur i Budynków Marlena Jagielska</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Pomorska 14/1</ADDRESS>
                     <TOWN>Bydgoszcz</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>85-050</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL613"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Konsorcjum Marlena Jagielska Irena Januszkiewicz -podmiot II - Sprzatanie Biur i Budynków Irena Januszkiewicz</OFFICIALNAME>
                     <TOWN>Bydgoszcz</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>85-038</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL61"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">61886.18</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">56422.76</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="2">
            <CONTRACT_NO>2</CONTRACT_NO>
            <LOT_NO>2</LOT_NO>
            <TITLE>
               <P>Usługa utrzymania czystości w pomieszczeniach biurowych i archiwum w Sekcji Zamiejscowej KOWR w Kusowie, gmina Dobrcz, przy ulicy Osiedlowej 11 oraz dbania o porządek na terenie przedmiotowej nieruch...</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-03-06</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>3</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_SME>3</NB_TENDERS_RECEIVED_SME>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_OTHER_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>0</NB_TENDERS_RECEIVED_NON_EU>
               <NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>0</NB_TENDERS_RECEIVED_EMEANS>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Sprzątanie Biur i Budynków Marlena Jagielska</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Pomorska 14/1</ADDRESS>
                     <TOWN>Bydgoszcz</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>85-050</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL613"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">22276.42</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">23012.65</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
