<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="118463-2018" EDITION="2018053"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-116785-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180509</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>53</NO_OJ><DATE_PUB>20180316</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 053-118463</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:118463-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>IT</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="IT"/><IA_URL_GENERAL>www.comune.rho.mi.it</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="50232100">Street-lighting maintenance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="ITC4C">Milano</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">4 422 015,80</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180313</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180509 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Итaлия</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги по поддържане на общественото осветление</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Itálie</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Údržba pouličního osvětlení</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Vedligeholdelse af vejbelysning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Wartung von Straßenbeleuchtungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ιταλία</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Συντήρηση εγκαταστάσεων δημόσιου φωτισμού</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Italy</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-lighting maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de mantenimiento de alumbrado público de calles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Itaalia</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Tänavavalgustuse hooldusteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Katuvalojen huolto</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Italie</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Services d'entretien de l'éclairage public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Iodáil, an</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-lighting maintenance services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge održavanja ulične rasvjete</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Olaszország</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Közvilágítás-karbantartási szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di manutenzione di impianti di illuminazione stradale</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Gatvių apšvietimo priežiūros paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Itāija</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Ielu apgaismojuma tehniskās apkopes pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>l-Italja</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-manutenzjoni tad-dwal tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Italië</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Onderhoud van straatverlichting</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Włochy</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi w zakresie konserwacji oświetlenia ulicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Itália</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de manutenção de iluminação rodoviária</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Italia</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de întreţinere a iluminatului public</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Taliansko</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Údržba pouličného osvetlenia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Italija</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve vzdrževanja cestne razsvetljave</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Italien</TI_CY><TI_TOWN>Rho</TI_TOWN><TI_TEXT>Underhåll av gatubelysning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="IT">C.U.C. Rho (MI)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="IT" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>C.U.C. Rho (MI)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piazza Visconti 24</ADDRESS><TOWN>Rho</TOWN><POSTAL_CODE>20017</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><CONTACT_POINT>CUC RHO</CONTACT_POINT><PHONE>+39 0293332550/569</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>CUC@comune.rho.mi.it</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+39 0293332381</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.comune.rho.mi.it</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.comune.rho.mi.it</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><CONTACT_DATA><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Agenzia regionale centrale acquisti (ARCA)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Fabio Filzi 22, Palazzo Pirelli</ADDRESS><TOWN>Milano</TOWN><POSTAL_CODE>20124</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><PHONE>+39 800116738</PHONE><URL>www.arca.regione.lombardia.it</URL></CONTACT_DATA></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Centrale unica di committenza – C.U.C. RHO</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_YES><CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Comune di Cesate</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via don Moretti 10</ADDRESS><TOWN>Cesate</TOWN><POSTAL_CODE>20020</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/></CONTACT_DATA_OTHER_BEHALF_CONTRACTING_AUTORITHY></PURCHASING_ON_BEHALF_YES></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Concessione, mediante finanza di progetto ai sensi dell’art. 183 primo comma del D.Lgs. 50/2016, dell’attività di gestione, conservazione, sorveglianza e custodia, manutenzione ordinaria e straordinaria conservativa, nonché per la relativa fornitura di energia elettrica, di trasformazione, potenziamento, innovazione tecnologica ed adeguamento normativo degli apparati tecnologici degli impianti di pubblica illuminazione nella loro complessità con l’opzione del finanziamento tramite terzi, finalizzato all’ottenimento della massima efficienza energetica e contenimento dell’inquinamento luminoso. CIG 7415424976.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>27</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Comune di Cesate.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="ITC4C"/></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>La concessione ha per oggetto il servizio di gestione e manutenzione degli impianti di illuminazione pubblica presenti nel territorio comunale di Cesate, la progettazione, l’esecuzione dei lavori di adeguamento normativo, messa in sicurezza e riqualificazione tecnologica degli impianti di illuminazione pubblica, nonché la fornitura di energia elettrica con la corresponsione degli oneri d’energia alla società elettrica distributrice, o ad altro soggetto, sia esso produttore, o distributore.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="50232100"/></CPV_MAIN></CPV><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Il valore della concessione stimato dall’amministrazione aggiudicatrice con il progetto di fattibilità tecnica ed economica, costituito dal fatturato totale del concessionario generato per tutta la durata del contratto al netto dell’IVA quale corrispettivo dei lavori e dei servizi oggetto della concessione nonché per le forniture accessorie da tali lavori, è pari a 4 422 015,80 EUR oltre IVA e comprensivo degli oneri per la sicurezza non soggetti a ribasso.</P><P>L’importo annuale della concessione in relazione alla durata prevista del servizio (20 anni) ed in base al quale dovrà essere presentata l’offerta, ammonta a 221 100,79 EUR oltre IVA, ripartito nei seguenti componenti:</P><P>– 49 020,00 EUR per la gestione, manutenzione, presidio, assistenza tecnica ed amministrativa degli impianti, comprensivo di 7 000 EUR per i costi della manodopera oltre IVA,</P><P>– 58 880,00 EUR per le prestazioni di adeguamento normativo, messa in sicurezza e riqualificazione tecnologica degli impianti di illuminazione pubblica e spese tecniche varie, comprensivo di 8 000 EUR per i costi della manodopera oltre IVA,</P><P>– 42 621,20 EUR per oneri finanziari (esenti IVA) relativi ai lavori,</P><P>– 68 772,84 EUR per la corresponsione di oneri di consumo energia, oltre IVA,</P><P>– 600,00 EUR per oneri della sicurezza connessi ai servizi, non soggetti a ribasso;</P><P>– 1 206,75 EUR per oneri della sicurezza e relativi oneri finanziari connessi ai lavori, non soggetti a ribasso.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="4422015.80">4 422 015,80</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>240</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cauzione provvisoria a corredo dell’offerta, resa ai sensi ed in conformità dell’art. 93 del D.Lgs. 50/2016, come modificato dal D.Lgs. 19.4.2017, n. 56, con validità di 180 giorni dalla data di presentazione dell’offerta per un importo di 88 440,32 EUR (ottantottomila quattrocentoquaranta/32) pari al 2 % del valore posto a base di gara. I concorrenti in possesso della certificazione del sistema di qualità rilasciata da organismi accreditati ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC 17000, usufruiscono della riduzione del 50 % dell’importo della cauzione provvisoria e definitiva in caso di aggiudicazione ai sensi dell’art. 93, comma 7 del D.Lgs. 50/2016. Verranno accettate ulteriori riduzioni della cauzione come previsto dall’art. 93, comma 7, purché supportate da adeguata documentazione dimostrativa (si dovrà pertanto allegare il certificato attestante la certificazione posseduta).</P><P>Cauzione di cui all’art. 183, comma 13 a corredo dell’offerta, resa in misura pari al 2,5 % del valore dell’investimento e pertanto per 110 550,40 EUR. Lo svincolo di tale polizza avviene, per i concorrenti non aggiudicatari, all’approvazione dell’aggiudicazione definitiva.</P><P>Garanzia definitiva per esecuzione lavori</P><P>La cauzione è prestata a garanzia dell'adempimento di tutte le obbligazioni del contratto e del risarcimento dei danni derivanti dall'eventuale inadempimento delle obbligazioni stesse, come disciplinata dall’art. 12 del capitolato speciale descrittivo e prestazionale. La cauzione verrà prestata con le modalità di cui all’art. 93, commi 2 e 3 e nella misura stabilita dall’art. 103, comma 1 del D.Lgs. 50/2016 sulla base dell’importo contrattuale complessivo dei lavori, di adeguamento normativo e di riqualificazione tecnologica finalizzata anche al risparmio energetico degli impianti illuminazione pubblica, così come risulta dall’offerta dell’aggiudicatario.</P><P>Garanzia definitiva per esecuzione servizi</P><P>La cauzione definitiva a garanzia dell’esecuzione dei servizi, come disciplinata dall’art. 12 del capitolato speciale descrittivo e prestazionale, viene prestata nella misura stabilita dall’art. 103, comma 1 del D.Lgs. 50/2016 sulla base dell’importo annuale dei servizi, così come risulta dall’offerta dell’aggiudicatario.</P><P>Polizza CAR per lavori</P><P>Ai sensi dell’art. 103, comma 7 del D.Lgs. 50/2016 l’esecutore dei lavori è obbligato a stipulare polizza assicurativa che copra i danni subiti dalla stazione appaltante a causa del danneggiamento o della distruzione totale o parziale di impianti ed opere, anche preesistenti, verificatisi nel corso dell’esecuzione dei lavori, nonché assicuri la stazione appaltante contro la responsabilità civile per danni causati a terzi nel corso dell’esecuzione dei lavori.</P><P>La polizza assicurativa è prestata da unica impresa di assicurazione autorizzata alla copertura dei rischi ai quali si riferisce l'obbligo di assicurazione, nella forma «Contractors All Risks» (CAR). Si farà riferimento alla polizza schema tipo 2.3 di cui al D.M. 12 marzo 2004, n. 123 con le specifiche di seguito indicate.</P><P>Le somme da assicurare sono le seguenti:</P><P>1) sezione A:</P><P>a) partita 1 – Opere: si riferisce ai possibili danni che si possono arrecare alle stesse opere oggetto dell'appalto. Il massimale per la polizza dovrà essere unico e non inferiore a 300 000,00 EUR (trecentomila);</P><P>b) partita 2 – Opere preesistenti: si riferisce ai possibili danni che si possono arrecare in corso di costruzione o manutenzione agli impianti già esistenti e sui quali si sta intervenendo. Il massimale non dovrà essere inferiore a 100 000,00 EUR (centomila);</P><P>c) partita 3 – Demolizione e sgombero: si riferisce a demolizioni e sgomberi che sono necessari e relativi eventuali costi in conseguenza del verificarsi di un danno, così come indicato ai precedenti punti 1 e 2. Il massimale non dovrà essere inferiore a 100 000,00 EUR (centomila);</P><P>2) sezione B: questa sezione della polizza assicurativa relativa alla responsabilità civile per danni causati a terzi nell’esecuzione dei lavori e dei servizi, deve essere stipulata per un massimale non inferiore a 5 000 000,00 EUR (cinque milioni).</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>L’appalto è finanziato con mezzi a carico del concessionario il quale dovrà provvedere alla gestione degli impianti, con proprio personale, per tutta la durata della concessione, ai fini dell'ottimale funzionamento del complesso degli impianti e dei singoli componenti, in condizioni di equilibrio economico finanziario, con l'assunzione dei relativi rischi ed oneri, in aderenza alle prescrizioni del capitolato speciale e prestazionale, contenente la specificazione delle caratteristiche del servizio e della gestione.</P><P>Nei prezzi sono altresì inclusi gli eventuali depositi e cauzioni sui consumi richiesti dalle società erogatrici, le imposte, le tasse e gli altri oneri fiscali di qualsiasi natura comunque connessi o nascenti dal contratto, fatta eccezione per l’IVA.</P><P>L'equilibrio economico finanziario dovrà risultare ed essere dimostrato dalla produzione di idoneo piano economico finanziario, tenuto conto delle indicazioni desumibili dal progetto definitivo redatto dall’offerente.</P><P>L'offerente, per il fatto di avere presentato la sua offerta, espressamente riconosce che il corrispettivo offerto è remunerativo di tutti gli oneri diretti ed indiretti che lo stesso sosterrà per realizzare, nei tempi prescritti ed a regola d'arte, tutti i servizi e lavori in appalto ed inoltre tutte le incombenze e gli interventi necessari a garantire l'incolumità pubblica, di persone o cose.</P><P>Il pagamento del corrispettivo della prestazione oggetto dell’appalto verrà effettuato nel rispetto dei termini previsti dal D.Lgs. 9 ottobre 2002, n. 231. Il contratto è soggetto agli obblighi in tema di tracciabilità dei flussi finanziari di cui all’art. 3 della legge 13 agosto 2010, n. 136.</P><P>Al termine dei 20 anni, tutti gli investimenti realizzati nel corso della concessione, saranno di esclusiva disponibilità e proprietà del Comune di Cesate.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Sono ammessi a partecipare gli operatori economici in possesso dei requisiti prescritti di cui all’art. 45 del codice.</P><P>Rientrano nella definizione di operatori economici i seguenti soggetti:</P><P>a) gli imprenditori individuali, anche artigiani, e le società, anche cooperative;</P><P>b) i consorzi fra società cooperative di produzione e lavoro costituiti a norma della legge 25 giugno 1909, n. 422, e del decreto legislativo del Capo provvisorio dello Stato 14 dicembre 1947, n. 1577, e successive modificazioni, e i consorzi tra imprese artigiane di cui alla legge 8 agosto 1985, n. 443;</P><P>c) i consorzi stabili, costituiti anche in forma di società consortili ai sensi dell'articolo 2615 ter del codice civile, tra imprenditori individuali, anche artigiani, società commerciali, società cooperative di produzione e lavoro. I consorzi stabili sono formati da non meno di tre consorziati che, con decisione assunta dai rispettivi organi deliberativi, abbiano stabilito di operare in modo congiunto nel settore dei contratti pubblici di lavori, servizi e forniture per un periodo di tempo non inferiore a cinque anni, istituendo a tal fine una comune struttura di impresa;</P><P>d) i raggruppamenti temporanei di concorrenti, costituiti dai soggetti di cui alle lettere a), b) e c), i quali, prima della presentazione dell'offerta, abbiano conferito mandato collettivo speciale con rappresentanza ad uno di essi, qualificato mandatario, il quale esprime l'offerta in nome e per conto proprio e dei mandanti;</P><P>e) i consorzi ordinari di concorrenti di cui all'articolo 2602 del codice civile, costituiti tra i soggetti di cui alle lettere a), b) e c) del presente comma, anche in forma di società ai sensi dell'articolo 2615 ter del codice civile;</P><P>f) le aggregazioni tra le imprese aderenti al contratto di rete ai sensi dell'articolo 3, comma 4 ter del decreto legge 10 febbraio 2009, n. 5 convertito, con modificazioni, dalla legge 9 aprile 2009, n. 33;</P><P>g) i soggetti che abbiano stipulato il contratto di gruppo europeo di interesse economico (GEIE) ai sensi del decreto legislativo 23 luglio 1991, n. 240.</P><P>Ai raggruppamenti temporanei e ai consorzi ordinari di operatori economici si applicano le disposizioni di cui all’art. 48 del codice.</P><P>Sono ammessi alla gara gli operatori economici con sede in altri Stati membri dell’Unione europea, costituiti conformemente alla legislazione vigente nei rispettivi paesi, nonché gli operatori economici di paesi terzi firmatari degli accordi di cui all’art. 49 del codice, alle condizioni di cui al presente Disciplinare di gara.</P><P>Gli operatori economici aventi sede, residenza o domicilio nei paesi inseriti nelle c.d. «black list» di cui al decreto del Ministro delle Finanze del 4 maggio 1999 e al decreto del Ministro dell’Economia e delle finanze del 21 novembre 2001 devono essere in possesso, pena l’esclusione dalla gara, dell’autorizzazione in corso di validità rilasciata ai sensi del D.M. 14 dicembre 2010 del Ministero dell’Economia e delle finanze ai sensi (art. 37 del decreto legge 3 maggio 2010, n. 78.</P><P>Agli operatori economici concorrenti, ai sensi dell’art. 48, comma 7, primo periodo del codice, è fatto divieto di partecipare alla gara in più di un raggruppamento temporaneo o consorzio ordinario di concorrenti, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora abbia partecipato alla gara medesima in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti. I consorzi di cui all'articolo 45, comma 2, lettere b) e c) sono tenuti ad indicare, in sede di offerta, per quali consorziati il consorzio concorre; a questi ultimi è fatto divieto di partecipare, in qualsiasi altra forma, alla medesima gara; in caso di violazione sono esclusi dalla gara sia il consorzio sia il consorziato; in caso di inosservanza di tale divieto si applica l'articolo 353 del codice penale.</P><P>È consentita la presentazione di offerte da parte dei soggetti di cui all'articolo 45, comma 2, lettere d) ed e) del codice anche se non ancora costituiti. In tal caso l'offerta deve essere sottoscritta da tutti gli operatori economici che costituiranno i raggruppamenti temporanei o i consorzi ordinari di concorrenti e contenere l'impegno che, in caso di aggiudicazione della gara, gli stessi operatori conferiranno mandato collettivo speciale con rappresentanza ad uno di essi, da indicare in sede di offerta e qualificata come mandatario, il quale stipulerà il contratto in nome e per conto proprio e dei mandanti.</P><P>È vietata l'associazione in partecipazione. Salvo quanto disposto dall’art. 48, commi 18 e 19, è vietata qualsiasi modificazione alla composizione dei raggruppamenti temporanei e dei consorzi ordinari di concorrenti rispetto a quella risultante dall'impegno presentato in sede di offerta. L'inosservanza del divieto comporta l'annullamento dell'aggiudicazione o la nullità del contratto, nonché l'esclusione dei concorrenti riuniti in raggruppamento o consorzio ordinario di concorrenti, concomitanti o successivi alle procedure di affidamento relative al medesimo appalto.</P><P>Ai fini della costituzione del raggruppamento temporaneo, gli operatori economici devono conferire, con un unico atto, mandato collettivo speciale con rappresentanza ad uno di essi, detto mandatario.</P><P>Il mandato deve risultare da scrittura privata autenticata. La relativa procura è conferita al legale rappresentante dell'operatore economico mandatario. Il mandato è gratuito e irrevocabile e la sua revoca per giusta causa non ha effetto nei confronti della stazione appaltante.</P><P>Al mandatario spetta la rappresentanza esclusiva, anche processuale, dei mandanti nei confronti della stazione appaltante per tutte le operazioni e gli atti di qualsiasi natura dipendenti dall'appalto, anche dopo il collaudo, o atto equivalente, fino alla estinzione di ogni rapporto. La stazione appaltante, tuttavia, può far valere direttamente le responsabilità facenti capo ai mandanti.</P><P>Il rapporto di mandato non determina di per sé organizzazione o associazione degli operatori economici riuniti, ognuno dei quali conserva la propria autonomia ai fini della gestione, degli adempimenti fiscali e degli oneri sociali.</P><P>Ai sensi dell’art. 48, comma 14 del codice le disposizioni inerenti i raggruppamenti temporanei e i consorzi ordinari, trovano applicazione, in quanto compatibili, alla partecipazione alle procedure di affidamento delle aggregazioni tra le imprese aderenti al contratto di rete, di cui all'articolo 45, comma 2, lettera f).</P><P>È fatto divieto altresì di partecipare ai concorrenti che si trovino, rispetto ad un altro partecipante alla medesima procedura di affidamento, in una situazione di controllo di cui all’art. 2359 del codice civile o in una qualsiasi relazione, anche di fatto, se la situazione di controllo o la relazione comporti che le offerte sono imputabili ad un unico centro decisionale.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Requisiti generali</P><P>Il concorrente dovrà essere in possesso dei seguenti requisiti:</P><P>­ – non trovarsi in alcuna delle situazioni che precludono la partecipazione alle gare ex art. 80 del D.Lgs. 50/2016,</P><P>­ – essere in regola con la disciplina di cui alla legge 12 marzo 1999, n. 68 e ss.mm.ii. (assunzioni obbligatorie persone disabili),</P><P>­ – inesistenza di divieto di contrattare di cui all’art. 53, comma 16 ter del D.Lgs. 165/2001, così come previsto dalla legge 190/2012,</P><P>­ – insussistenza nei confronti dei soggetti individuati dall'art. 85 del D.L. n. 159/2011, di cause di decadenza, di divieto o di sospensione di cui all’art. 67 e tentativi di infiltrazione mafiosa di cui all’art. 84, comma 4 dello stesso D.Lgs. 159/2011 e s.m.i.</P><P>Requisiti di idoneità professionale</P><P>Il concorrente dovrà essere in possesso dei seguenti requisiti:</P><P>— iscrizione al registro delle imprese della Camera di Commercio, Industria, Artigianato ed Agricoltura della Provincia in cui l'impresa ha sede, ovvero in analogo registro dello Stato di appartenenza. Nel caso di organismo non tenuto all’obbligo di iscrizione in C.C.I.A.A., dichiarazione del legale rappresentante resa in forma di autocertificazione ai sensi del D.P.R. 445/2000, con la quale si dichiara l’insussistenza del suddetto obbligo di iscrizione alla C.C.I.A.A. e copia dell’atto costitutivo e dello statuto,</P><P>— almeno n. 2 (due) referenze bancarie da cui risulti la capacità del concorrente a poter adempiere alle obbligazioni e/o agli oneri scaturenti dall’appalto in argomento.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Requisiti di capacità economica e finanziaria</P><P>Il concorrente dovrà essere in possesso dei seguenti requisiti:</P><P>— avere conseguito un fatturato complessivo annuo, relativo agli ultimi tre esercizi disponibili (2014-2016), non inferiore a 2 400 000,00 EUR (due milioni quattrocentomila/00 euro),</P><P>— avere un fatturato annuo minimo, nel settore di attività oggetto dell'appalto, relativo agli ultimi tre esercizi disponibili (2014-2016), non inferiore a 1 200 000,00 EUR (un milione duecentomila/00 euro). In considerazione del particolare contenuto tecnico, organizzativo ed economico delle attività oggetto di contratto e della struttura complessa ed unitaria delle prestazioni considerate, il fatturato minimo nel settore di attività oggetto di contratto, deve ritenersi riferito ai «servizi di gestione impianti illuminazione pubblica inclusa fornitura di energia elettrica» e a «lavori di adeguamento normativo impianti di illuminazione pubblica».</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Requisiti di capacità tecniche e professionali</P><P>Il concorrente dovrà essere in possesso dei seguenti requisiti:</P><P>— esecuzione, negli ultimi cinque anni, di almeno n. 1 servizio nelle categorie oggetto della concessione «servizi di gestione impianti illuminazione pubblica inclusa fornitura di energia elettrica» per un numero di punti luce pari a 1 568.</P><P>In considerazione del fatto che la concessione prevede, altresì, la realizzazione di lavori pubblici e la progettazione, gli operatori economici partecipanti alla gara dovranno essere in possesso dei seguenti requisiti generali, economico-finanziari e tecnico-organizzativi per l’esecuzione dei lavori e la progettazione, come di seguito elencati.</P><P>Requisiti minimi per l’esecuzione dei lavori</P><P>Sono ammessi alla gara gli operatori economici in possesso dei requisiti generali, economico-finanziari e tecnico-organizzativi come di seguito elencati.</P><P>Requisiti generali:</P><P>­ – non trovarsi in alcuna delle situazioni che precludono la partecipazione alle gare ex art. 80 del D.Lgs. 50/2016,</P><P>­ – essere in regola con la disciplina di cui alla legge 12 marzo 1999, n. 68 e ss.mm.ii. (assunzioni obbligatorie persone disabili),</P><P>­ – inesistenza di divieto di contrattare di cui all’art. 53, comma 16 ter del D.Lgs. 165/2001, così come previsto dalla legge 190/2012,</P><P>­ – insussistenza nei confronti dei soggetti individuati dall'art. 85 del D.L. n. 159/2011, di cause di decadenza, di divieto o di sospensione di cui all’art. 67 e tentativi di infiltrazione mafiosa di cui all’art. 84, comma 4 dello stesso D.Lgs. 159/2011 e s.m.i.</P><P>Requisiti tecnico professionali ed economici: concorrenti in possesso di attestazione per categoria OG10 – classifica III.</P><P>L’importo complessivo per le opere è previsto in 1 114 000,00 EUR oltre IVA nella misura di legge di cui 14 000,00 EUR per costi contrattuali sicurezza.</P><P>Garanzia della qualità</P><P>Le imprese qualificate per la classifica III devono possedere la certificazione di sistema di qualità di cui all’art. 63 del DPR 207/2010 conforme alle norme europee della serie UNI EN ISO 9000 rilasciata da organismi accreditati ai sensi delle norme europee della serie UNI CEI EN 45000 e della serie UNI CEI EN ISO/IEC 17000.</P><P>Requisiti minimi di natura tecnica (progettazione)</P><P>Sono ammessi alla gara gli operatori economici in possesso dei requisiti generali, economico-finanziari e tecnico-organizzativi come di seguito elencati: attestazione SOA per progettazione e costruzione, in corso di validità, per cat. OG10 – classifica III.</P><P>Nel caso il concorrente sia in possesso della attestazione SOA per sole prestazioni di costruzione, il medesimo può partecipare alla gara o avvalendosi di un soggetto qualificato, ai sensi dell’art. 89 del D.Lgs. 50/2016 e s.m.i. o partecipando in raggruppamento temporaneo con un progettista qualificato di cui all’art. 46 del D.Lgs. 50/2016 per la progettazione dei lavori di che trattasi che deve essere già individuato in sede di gara. Tale progettista deve possedere i seguenti requisiti:</P><P>1) di essere iscritto all'ordine degli ingegneri/architetti o all'ordine dei periti, ramo elettrico o ad una associazione di categoria del settore dell'illuminazione pubblica, regolarmente riconosciuta dal Ministero dello Sviluppo economico ai sensi della legge 4/2013;</P><P>2) di aver svolto negli ultimi 5 anni prestazioni di progettazione o assistenza alla progettazione di impianti di illuminazione pubblica come libero professionista ovvero come collaboratore/associato/dipendente di uno studio di progettazione o società e che tali prestazioni comprendano uno o più progetti di realizzazione /riqualificazione energetica di impianti di illuminazione pubblica per un numero di punti luce complessivo pari o superiore a metà di quello dell’impianto da progettare;</P><P>3) di non essere dipendente né avere in corso contratti subordinati o parasubordinati con alcuna ditta che produca/commercializzi/pubblicizzi apparecchi di illuminazione o sistemi di telecontrollo e telegestione degli impianti; nel caso in cui il progettista risulti coinvolto a qualsiasi livello nella realizzazione di un determinato apparecchio illuminante o sistema di telecontrollo, egli non potrà in alcun modo utilizzare tale apparecchio o tecnologia all'interno del progetto di realizzazione/riqualificazione di impianti di illuminazione pubblica a meno che non dimostri che:</P><P>— l’apparecchio rientra nella classe IPEA* A++ e la realizzazione dell’impianto rientra nella classe IPEI* A++, se prima del 31.12.2020,</P><P>— l’apparecchio rientra nella classe IPEA* A3+ e la realizzazione dell’impianto rientra nella classe IPEI* A3+, se prima del 31.12.2025,</P><P>— l’apparecchio rientra nella classe IPEA* A4+ e la realizzazione dell’impianto rientra nella classe IPEI* A4+, se dopo il 1.1.2026.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Valore tecnico, architettonico ed ambientale del progetto definitivo</CRITERIA><WEIGHTING>54</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Valore del piano gestionale</CRITERIA><WEIGHTING>26</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Sconto sui corrispettivi di gara</CRITERIA><WEIGHTING>20</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>09</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="IT"/><LANGUAGE_OTHER><P>Italiano.</P></LANGUAGE_OTHER></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>180</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>09:30</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>La procedura aperta avrà luogo il giorno 10.5.2018 alle ore 9:30 in seduta pubblica presso la Sala Riunioni, 2<FT TYPE="SUP">o</FT> piano, del Palazzo Comunale del Comune di Rho, Piazza Visconti 23, Rho (MI), in modalità telematica, con l’apertura e l’esame della documentazione amministrativa di cui alla busta telematica A «Documentazione amministrativa».</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Alle sedute pubbliche di gara potranno intervenire i titolari, i legali rappresentanti delle aziende o i soggetti che esibiranno procura idonea a comprovare legittimamente la presenza in nome e per conto delle aziende concorrenti. Potranno altresì intervenire alle suddette sedute altri soggetti delle ditte partecipanti, anche solo muniti di semplice delega, ai quali sarà permesso solo di assistere alle operazioni senza peraltro poter formulare e tanto meno far verbalizzare alcuna osservazione.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>TAR Lombardia</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Via Corridoni 39</ADDRESS><TOWN>Milano</TOWN><POSTAL_CODE>20122</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="IT"/><E_MAILS><E_MAIL>tarmi-segrprotocolloamm@ga-cert.it</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+39 0276053201</PHONE></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>13</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>