<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="118483-2018" EDITION="2018053"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-118768-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180516</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>53</NO_OJ><DATE_PUB>20180316</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 053-118483</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:118483-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://supplies.duth.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="79713000">Guard services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL513">Ροδόπη</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 927 034,35</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180314</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180510 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180516 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Комотини</TI_TOWN><TI_TEXT>Охранителни услуги</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážní služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Vagttjenester</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewachungsdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Κομοτηνή</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες φύλαξης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Komotiní</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de guardias de seguridad</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Komotiní</TI_TOWN><TI_TEXT>Valveteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Vartiointipalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de gardiennage</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Guard services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Čuvarske službe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Őrzési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di guardia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Komotinis</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsaugos paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Apsargu pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' gwardji</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Bewakingsdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi strażnicze</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de guarda</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de pază</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Komotiné</TI_TOWN><TI_TEXT>Strážne služby</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve varovanja z varnostniki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Komotini</TI_TOWN><TI_TEXT>Vakttjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Dimokriteio Panepistimio Thrakis</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Ktirio Dioikisis - Panepistimioypoli</ADDRESS><TOWN>Komotini</TOWN><POSTAL_CODE>691 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Tmima Promitheion Komotinis</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ioanni Kafali</ATTENTION><PHONE>+30 2531039001</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ikafalis@kom.duth.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2531039064</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Κτίριο Διοίκησης - Πανεπιστημιούπολη</ADDRESS><TOWN>Κομοτηνή</TOWN><POSTAL_CODE>691 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Τμήμα Προμηθειών Κομοτηνής</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ιωάννη Καφαλή</ATTENTION><PHONE>+30 2531039001</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ikafalis@kom.duth.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2531039064</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://supplies.duth.gr</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="BODY_PUBLIC"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Ανάδειξη αναδόχου για την παροχή υπηρεσιών φύλαξης των κτιρίων, εγκαταστάσεων και εξωτερικών χώρων του Δημοκριτείου Πανεπιστημίου Θράκης, στις πόλεις Ξάνθη, Κομοτηνή, Αλεξανδρούπολη και Ορεστιάδα. </P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>23</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Ξάνθη, Κομοτηνή, Αλεξανδρούπολη και Ορεστιάδα.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="EL513"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Φύλαξη των κτιριακών εγκαταστάσεων και των εξωτερικών χώρων του Δημοκριτείου Πανεπιστημίου Θράκης.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="79713000"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>1927034.35</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1927034.35">1 927 034,35</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>1) Η διάρκεια της σύμβασης ορίζεται σε δύο (2) έτη από την υπογραφή της σχετικής σύμβασης και με δικαίωμα προαίρεσης, με μονομερή παράταση εκ μέρους του Πανεπιστημίου, για ένα (1) επιπλέον έτος από τη λήξη της αρχικής, ύστερα από απόφαση του αρμοδίου οργάνου της αναθέτουσας αρχής.</P><P>2) Η εκτιμώμενη αξία της σύμβασης ανέρχεται σε ποσό ένα εκατομμύριο πεντακόσιες ενενήντα τρεις χιλιάδες δεκαπέντε ευρώ και έξι λεπτά (€1.593.015,06), συμπεριλαμβανομένου του ΦΠΑ 24 % [Αναλυτικά: €1.284.689,56 + ΦΠΑ (24 %) €308.325,49 = €1.593.015,06], για δύο (2) έτη από την ημερομηνία υπογραφής της σύμβασης και με δικαίωμα προαίρεσης ποσού €796.507,53 με Φ.Π.Α. [Αναλυτικά: €642.344,78 + ΦΠΑ (24 %) €154.162,75 = €796.507,53], με μονομερή παράταση εκ μέρους του Πανεπιστημίου, για ένα (1) επιπλέον έτος από τη λήξη της αρχικής σύμβασης.</P></OPTION_DESCRIPTION><PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH>24</PROVISIONAL_TIMETABLE_MONTH></OPTIONS><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Εγγυητική Επιστολή συμμετοχής στον διαγωνισμό, ποσοστού 2 % επί της προβλεπόμενης δαπάνης εκτός ΦΠΑ.</P><P>2) Εγγυητική επιστολή καλής εκτέλεσης των όρων της σύμβασης, ποσοστού 5 % επί του συμβατικού ποσού χωρίς ΦΠΑ.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Η δαπάνη βαρύνει τις πιστώσεις του Τακτικού Προϋπολογισμού του Δημοκριτείου Πανεπιστημίου Θράκης των ετών 2018, 2019, 2020 και 2021[ήτοι αναλυτικά: Καεξ: 0419, ΑΔΠ:4 / 2018, ΑΔΠ:15/ 2019, ΑΔΠ:5/2020 και ΑΔΠ: 2/2021].</P><P>H πληρωμή στον προμηθευτή θα γίνεται τμηματικά, ανά μήνα, μέχρι την εξόφληση του 100 % της συμβατικής αξίας, μετά την οριστική παραλαβή της υπηρεσίας.</P><P>Ως προς τα δικαιολογητικά πληρωμής και λοιπά στοιχεία, ισχύουν τα όσα αναφέρονται στο άρθρο 200 του Ν. 4412/2016:</P><P>α) πρωτόκολλο οριστικής ποιοτικής και ποσοτικής·</P><P>β) τιμολόγιο του προμηθευτή εις τριπλούν που να αναφέρει την ένδειξη «Εξοφλήθηκε»·</P><P>γ) εξοφλητική απόδειξη του προμηθευτή, εάν το τιμολόγιο δεν φέρει την ένδειξη «Εξοφλήθηκε»·</P><P>δ) πιστοποιητικά φορολογικής και ασφαλιστικής ενημερότητας.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Δεν απαιτείται η περιβολή νομικής μορφής για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό. Ενδέχεται να απαιτηθεί για την υπογραφή της σύμβασης.</P></LEGAL_FORM><EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS><P>1) Απαγορεύεται στον ανάδοχο να εκχωρεί, να δίνει ως ενέχυρο ή να μεταβιβάζει τη σύμβαση ή οποιοδήποτε από τα δικαιώματα ή τις υποχρεώσεις που περιέχονται σε αυτή, χωρίς προηγούμενη γραπτή συγκατάθεση του Πανεπιστημίου.</P><P>2) Το Δ.Π.Θ. δύναται να μειώσει ή να αυξήσει το προσωπικό και το αντίστοιχο ποσό μέχρι 20 % σε περίπτωση που προσληφθεί νέο προσωπικό (μόνιμο) ή σε περίπτωση αύξησης της δαπάνης φύλαξης, πρόσθεσης ή αφαίρεσης κτιρίων, σε αντικειμενικά δικαιολογημένες περιπτώσεις, καθώς επίσης όταν δημιουργηθούν έκτακτες ανάγκες. Η μείωση ή η αύξηση θα ανακοινώνεται εγγράφως στον ανάδοχο δέκα πέντε (15) ημέρες νωρίτερα.</P><P>Σε περίπτωση κατά την οποία, με απόφαση των οργάνων της Πολιτείας ρυθμιστεί με διαφορετικό τρόπο η αντιμετώπιση των αναγκών της φύλαξης, η εργολαβία δύναται να περιοριστεί σε ποσοστό μεγαλύτερο του 20 % ή και να διακοπεί. Για τη διακοπή ή τον περιορισμό της εργολαβίας πάνω από το ποσοστό του 20 % θα προηγηθεί έγγραφη ειδοποίηση δύο (2) μηνών.</P><P>Η Αναθέτουσα Αρχή διατηρεί το δικαίωμα να μειώσει το συμβατικό κόστος της εργολαβίας, με αντίστοιχη μείωση του αριθμού των εργαζομένων, εάν κατά τη διάρκεια της εκτέλεσης της σύμβασης δεν καταστεί εφικτή η πλήρης χρηματοδότηση ή μειωθεί η αρχικά προϋπολογισθείσα δαπάνη του έργου από τα αρμόδια όργανα. Ο ως άνω όρος θα ισχύει υπό την προϋπόθεση της προηγούμενης ενημέρωσης του αναδόχου εντός εύλογου χρόνου, που δεν θα είναι μικρότερος των 30 ημερών.</P></EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Λόγοι αποκλεισμού.</P><P>Αποκλείεται από τη συμμετοχή στην παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης (διαγωνισμό) προσφέρων οικονομικός φορέας, εφόσον συντρέχει στο πρόσωπό του (εάν πρόκειται για μεμονωμένο φυσικό ή νομικό πρόσωπο) ή σε ένα από τα μέλη του (εάν πρόκειται για ένωση οικονομικών φορέων) ένας ή περισσότεροι από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>Όταν υπάρχει σε βάρος του αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση για έναν από τους ακόλουθους λόγους:</P><P>α) συμμετοχή σε εγκληματική οργάνωση, όπως αυτή ορίζεται στο άρθρο 2 της απόφασης - πλαίσιο 2008/841/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 24ης Οκτωβρίου 2008, για την καταπολέμηση του οργανωμένου εγκλήματος (ΕΕ L 300 της 11.11.2008 ς.42)·</P><P>β) δωροδοκία, όπως ορίζεται στο άρθρο 3 της σύμβασης περί της καταπολέμησης της διαφθοράς στην οποία ενέχονται υπάλληλοι των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων ή των κρατών - μελών της Ένωσης (ΕΕ C 195 της 25.6.1997, ς. 1) και στην παράγραφο 1 του άρθρου 2 της απόφασης - πλαίσιο 2003/568/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 22ας Ιουλίου 2003, για την καταπολέμηση της δωροδοκίας στον ιδιωτικό τομέα (ΕΕ L 192 της 31.7.2003, ς. 54), καθώς και όπως ορίζεται στην κείμενη νομοθεσία ή στο εθνικό δίκαιο του οικονομικού φορέα·</P><P>γ) απάτη, κατά την έννοια του άρθρου 1 της σύμβασης σχετικά με την προστασία των οικονομικών συμφερόντων των Ευρωπαϊκών Κοινοτήτων (ΕΕ C 316 της 27.11.1995, ς. 48), η οποία κυρώθηκε με το ν. 2803/2000 (Α΄ 48)·</P><P>δ) τρομοκρατικά εγκλήματα ή εγκλήματα συνδεόμενα με τρομοκρατικές δραστηριότητες, όπως ορίζονται, αντιστοίχως, στα άρθρα 1 και 3 της απόφασης-πλαίσιο 2002/475/ΔΕΥ του Συμβουλίου της 13ης Ιουνίου 2002, για την καταπολέμηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 164 της 22.6.2002, ς. 3) ή ηθική αυτουργία ή συνέργεια ή απόπειρα διάπραξης εγκλήματος, όπως ορίζονται στο άρθρο 4 αυτής·</P><P>ε) νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες ή χρηματοδότηση της τρομοκρατίας, όπως αυτές ορίζονται στο άρθρο 1 της Οδηγίας 2005/60/ΕΚ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 26ης Οκτωβρίου 2005, σχετικά με την πρόληψη της χρησιμοποίησης του χρηματοπιστωτικού συστήματος για τη νομιμοποίηση εσόδων από παράνομες δραστηριότητες και τη χρηματοδότηση της τρομοκρατίας (ΕΕ L 309 της 25.11.2005, ς. 15), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 3691/2008 (Α΄ 166)·</P><P>στ) παιδική εργασία και άλλες μορφές εμπορίας ανθρώπων, όπως ορίζονται στο άρθρο 2 της Οδηγίας 2011/36/ΕΕ του Ευρωπαϊκού Κοινοβουλίου και του Συμβουλίου της 5ης Απριλίου 2011, για την πρόληψη και την καταπολέμηση της εμπορίας ανθρώπων και για την προστασία των θυμάτων της, καθώς και για την αντικατάσταση της απόφασης-πλαίσιο 2002/629/ΔΕΥ του Συμβουλίου (ΕΕ L 101 της 15.4.2011, ς. 1), η οποία ενσωματώθηκε στην εθνική νομοθεσία με το ν. 4198/2013 (Α΄ 215).</P><P>Ο οικονομικός φορέας αποκλείεται επίσης, όταν το πρόσωπο εις βάρος του οποίου εκδόθηκε αμετάκλητη καταδικαστική απόφαση είναι μέλος του διοικητικού, διευθυντικού ή εποπτικού οργάνου του ή έχει εξουσία εκπροσώπησης, λήψης αποφάσεων ή ελέγχου σε αυτό.</P><P>Στις περιπτώσεις εταιρειών περιορισμένης ευθύνης (Ε.Π.Ε.), προσωπικών εταιρειών (Ο.Ε. και Ε.Ε.) και ιδιωτικών κεφαλαιουχικών εταιρειών (Ι.Κ.Ε.), η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά κατ’ ελάχιστον στους διαχειριστές.</P><P>Στις περιπτώσεις ανωνύμων εταιρειών (Α.Ε.), η εν λόγω υποχρέωση αφορά κατ’ ελάχιστον στον διευθύνοντα σύμβουλο, καθώς και όλα τα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου. Στις περιπτώσεις των συνεταιρισμών, η υποχρέωση αφορά στα μέλη του Διοικητικού Συμβουλίου.</P><P>Εάν στις ως άνω περιπτώσεις α) έως στ), η κατά τα ανωτέρω περίοδος αποκλεισμού δεν έχει καθοριστεί με αμετάκλητη απόφαση, αυτή ανέρχεται σε πέντε (5) έτη από την ημερομηνία καταδίκης με αμετάκλητη απόφαση.</P><P>Όταν ο προσφέρων έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά στην καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης και αυτό έχει διαπιστωθεί από δικαστική ή διοικητική απόφαση με τελεσίδικη και δεσμευτική ισχύ, σύμφωνα με διατάξεις της χώρας όπου είναι εγκατεστημένος ή την εθνική νομοθεσία, καθώς και όταν η αναθέτουσα αρχή μπορεί να αποδείξει με τα κατάλληλα μέσα ότι ο προσφέρων έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις του όσον αφορά την καταβολή φόρων ή εισφορών κοινωνικής ασφάλισης.</P><P>Αν ο προσφέρων είναι Έλληνας πολίτης ή έχει την εγκατάστασή του στην Ελλάδα, οι υποχρεώσεις του που αφορούν τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης καλύπτουν τόσο την κύρια όσο και την επικουρική ασφάλιση.</P><P>Δεν αποκλείεται ο προσφέρων οικονομικός φορέας, όταν έχει εκπληρώσει τις υποχρεώσεις του είτε καταβάλλοντας τους φόρους ή τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης που οφείλει, συμπεριλαμβανομένων, κατά περίπτωση, των δεδουλευμένων τόκων ή των προστίμων είτε υπαγόμενος σε δεσμευτικό διακανονισμό για την καταβολή τους.</P><P>Αποκλείεται από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, προσφέρων οικονομικός φορέας σε οποιαδήποτε από τις ακόλουθες καταστάσεις:</P><P>α) εάν έχει αθετήσει τις υποχρεώσεις που προβλέπονται στην παρ. 2 του άρθρου 18 του ν. 4412/2016·</P><P>β) εάν τελεί υπό πτώχευση ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία εξυγίανσης ή ειδικής εκκαθάρισης ή τελεί υπό αναγκαστική διαχείριση από εκκαθαριστή ή από το δικαστήριο ή έχει υπαχθεί σε διαδικασία πτωχευτικού συμβιβασμού ή έχει αναστείλει τις επιχειρηματικές του δραστηριότητες ή εάν βρίσκεται σε οποιαδήποτε ανάλογη κατάσταση προκύπτουσα από παρόμοια διαδικασία, προβλεπόμενη σε εθνικές διατάξεις νόμου. Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να μην αποκλείει έναν οικονομικό φορέα ο οποίος βρίσκεται σε μία εκ των καταστάσεων που αναφέρονται στην περίπτωση αυτή, υπό την προϋπόθεση ότι αποδεικνύει ότι ο εν λόγω φορέας είναι σε θέση να εκτελέσει τη σύμβαση, λαμβάνοντας υπόψη τις ισχύουσες διατάξεις και τα μέτρα για τη συνέχιση της επιχειρηματικής του λειτουργίας·</P><P>γ) υπάρχουν επαρκώς εύλογες ενδείξεις που οδηγούν στο συμπέρασμα ότι ο οικονομικός φορέας συνήψε συμφωνίες με άλλους οικονομικούς φορείς με στόχο τη στρέβλωση του ανταγωνισμού·</P><P>δ) εάν μία κατάσταση σύγκρουσης συμφερόντων κατά την έννοια του άρθρου 24 του ν. 4412/2016 δεν μπορεί να θεραπευθεί αποτελεσματικά με άλλα, λιγότερο παρεμβατικά, μέσα·</P><P>ε) εάν μία κατάσταση στρέβλωσης του ανταγωνισμού από την πρότερη συμμετοχή του οικονομικού φορέα κατά την προετοιμασία της διαδικασίας σύναψης σύμβασης, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 48 του ν. 4412/2016, δεν μπορεί να θεραπευθεί με άλλα, λιγότερο παρεμβατικά, μέσα·</P><P>στ) εάν έχει επιδείξει σοβαρή ή επαναλαμβανόμενη πλημμέλεια κατά την εκτέλεση ουσιώδους απαίτησης στο πλαίσιο προηγούμενης δημόσιας σύμβασης, προηγούμενης σύμβασης με αναθέτοντα φορέα ή προηγούμενης σύμβασης παραχώρησης, που είχε ως αποτέλεσμα την πρόωρη καταγγελία της προηγούμενης σύμβασης, αποζημιώσεις ή άλλες παρόμοιες κυρώσεις·</P><P>ζ) εάν έχει κριθεί ένοχος σοβαρών ψευδών δηλώσεων κατά την παροχή των πληροφοριών που απαιτούνται για την εξακρίβωση της απουσίας των λόγων αποκλεισμού ή την πλήρωση των κριτηρίων επιλογής, έχει αποκρύψει τις πληροφορίες αυτές ή δεν είναι σε θέση να προσκομίσει τα δικαιολογητικά που απαιτούνται κατ’ εφαρμογή του άρθρου 3.2. της παρούσας·</P><P>η) εάν επιχείρησε να επηρεάσει με αθέμιτο τρόπο τη διαδικασία λήψης αποφάσεων της αναθέτουσας αρχής, να αποκτήσει εμπιστευτικές πληροφορίες που ενδέχεται να του αποφέρουν αθέμιτο πλεονέκτημα στη διαδικασία σύναψης σύμβασης ή να παράσχει εξ αμελείας παραπλανητικές πληροφορίες που ενδέχεται να επηρεάσουν ουσιωδώς τις αποφάσεις που αφορούν τον αποκλεισμό, την επιλογή ή την ανάθεση·</P><P>θ) εάν έχει διαπράξει σοβαρό επαγγελματικό παράπτωμα, το οποίο θέτει εν αμφιβόλω την ακεραιότητά του, για το οποίο του επιβλήθηκε ποινή που του στερεί το δικαίωμα συμμετοχής σε διαδικασία σύναψης σύμβασης δημοσίων έργων και καταλαμβάνει τη συγκεκριμένη διαδικασία.</P><P>Ειδικά για την παρούσα σύμβαση παροχής φύλαξης, ως σοβαρό επαγγελματικό παράπτωμα νοούνται, ιδίως, οι λόγοι που αναφέρονται στην περίπτωση γ’ της παρ. 2 του άρθρου 68 του ν. 3863/2010.</P><P>Εάν στις ως άνω περιπτώσεις α) έως η) η περίοδος αποκλεισμού δεν έχει καθοριστεί με αμετάκλητη απόφαση, αυτή ανέρχεται σε τρία (3) έτη από την ημερομηνία του σχετικού γεγονότος.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή μπορεί να μην αποκλείει έναν οικονομικό φορέα, ο οποίος βρίσκεται σε μια εκ των καταστάσεων που αναφέρονται στην περίπτωση β΄ της παρ. 4, υπό την προϋπόθεση ότι αποδεδειγμένα ο εν λόγω φορέας είναι σε θέση να εκτελέσει τη σύμβαση, λαμβάνοντας υπόψη τις ισχύουσες διατάξεις και τα μέτρα για τη συνέχιση της επιχειρηματικής του λειτουργίας.</P><P>Αποκλείεται επίσης, προσφέρων οικονομικός φορέας από τη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης εάν συντρέχουν οι προϋποθέσεις εφαρμογής του ν. 3310/2005, όπως ισχύει (αμιγώς εθνικοί λόγοι αποκλεισμού).</P><P>Ο προσφέρων αποκλείεται σε οποιοδήποτε χρονικό σημείο κατά τη διάρκεια της διαδικασίας σύναψης της παρούσας σύμβασης, όταν αποδεικνύεται ότι βρίσκεται, λόγω πράξεων ή παραλείψεών του, είτε πριν είτε κατά τη διαδικασία, σε μία από τις ως άνω περιπτώσεις.</P><P>Προσφέρων οικονομικός φορέας που εμπίπτει σε μια από τις καταστάσεις που αναφέρονται στις παραγράφους 2.2.3.1, 2.2.3.2 και 2.2.3.4 μπορεί να προσκομίζει στοιχεία προκειμένου να αποδείξει ότι τα μέτρα που έλαβε επαρκούν για να αποδείξουν την αξιοπιστία του, παρότι συντρέχει ο σχετικός λόγος αποκλεισμού (αυτoκάθαρση). Εάν τα στοιχεία κριθούν επαρκή, ο εν λόγω οικονομικός φορέας δεν αποκλείεται από τη διαδικασία σύναψης σύμβασης. Τα μέτρα που λαμβάνονται από τους οικονομικούς φορείς αξιολογούνται σε συνάρτηση με τη σοβαρότητα και τις ιδιαίτερες περιστάσεις του ποινικού αδικήματος ή του παραπτώματος. Αν τα μέτρα κριθούν ανεπαρκή, γνωστοποιείται στον οικονομικό φορέα το σκεπτικό της απόφασης αυτής. Οικονομικός φορέας που έχει αποκλειστεί, σύμφωνα με τις κείμενες διατάξεις, με αμετάκλητη απόφαση, σε εθνικό επίπεδο, από τη συμμετοχή σε διαδικασίες σύναψης σύμβασης ή ανάθεσης παραχώρησης δεν μπορεί να κάνει χρήση της ανωτέρω δυνατότητας κατά την περίοδο του αποκλεισμού που ορίζεται στην εν λόγω απόφαση.</P><P>Η απόφαση για την διαπίστωση της επάρκειας ή μη των επανορθωτικών μέτρων κατά την προηγούμενη παράγραφο εκδίδεται σύμφωνα με τα οριζόμενα στις παρ. 8 και 9 του άρθρου 73 του ν. 4412/2016.</P><P>Οικονομικός φορέας, στον οποίο έχει επιβληθεί, με την κοινή υπουργική απόφαση του άρθρου 74 του ν. 4412/2016, η ποινή του αποκλεισμού αποκλείεται αυτοδίκαια και από την παρούσα διαδικασία σύναψης της σύμβασης.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Τα δικαιολογητικά που πρέπει να προσκομίσει ο προτεινόμενος ανάδοχος προκειμένου να αποδείξει την οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια της επιχείρησής του να είναι τα εξής:</P><P>α) κατάλληλες τραπεζικές βεβαιώσεις πιστοληπτικής ικανότητας του οικονομικού φορέα, ύψους €1.000.000,00·</P><P>β) ασφαλιστήριο συμβόλαιο αστικής ευθύνης έναντι τρίτου, ύψους €2.000.000,00·</P><P>γ) μέσο όρο κύκλου εργασιών της επιχείρησης στον τομέα της παροχής υπηρεσιών φύλαξης, τουλάχιστον €800.000,00 κατά τις τρεις (3) τελευταίες του διαγωνισμού οικονομικές χρήσεις και πάντως όχι κατώτερο των €600.000,00 ετήσιο κύκλο εργασιών για την ίδια τριετία, συναρτήσει της ημερομηνίας σύστασης του οικονομικού φορέα ή έναρξης των δραστηριοτήτων του.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Η «Τεχνική προσφορά» των υποψηφίων αναδόχων θα περιλαμβάνει τα τεχνικά χαρακτηριστικά που αφορούν τη φύλαξη των κτιρίων, εγκαταστάσεων και εξωτερικών χώρων του Δημοκρίτειου Πανεπιστημίου Θράκης στις πόλεις: Ξάνθη, Κομοτηνή, Αλεξανδρούπολη και Ορεστιάδα.</P><P>Στον (υπό) φάκελο «Δικαιολογητικά συμμετοχής - Τεχνική προσφορά» - Τεχνική Προσφορά υποβάλλονται ηλεκτρονικά τα κάτωθι:</P><P>Α) Φύλλο συμμόρφωσης (Μέρος Α-1) συμπληρωμένο επί ποινή αποκλεισμού.</P><P>Β1) Αποδεδειγμένη ποιότητα παρεχόμενων υπηρεσιών σε αντίστοιχο αντικείμενο για το οποίο προκηρύσσεται ο διαγωνισμός (φύλαξη κτιριακών εγκαταστάσεων).</P><P>Ο κάθε διαγωνιζόμενος πρέπει να προσκομίσει βεβαιώσεις υπηρεσιών καλής εκτέλεσης έργου από φορείς με τους οποίους συνεργάσθηκε, που να αφορούν στη φύλαξη κτιριακών εγκαταστάσεων με απασχολούμενο προσωπικό τουλάχιστον πενήντα (50) φυλάκων στο κάθε έργο, για τα τελευταία τρία (3) έτη, προ της διενέργειας του διαγωνισμού έτους, ήτοι των ετών 2015, 2016 και 2017 [ελάχιστος απαιτούμενος αριθμός βεβαιώσεων: τρεις (3)].</P><P>Σημείωση:</P><P>— η κάθε βεβαίωση θα πρέπει να αφορά σε παροχή υπηρεσίας φύλαξης ενός ολόκληρου έτους. Βεβαίωση που θα αφορά παροχή υπηρεσίας φύλαξης δύο ετών θα προσμετράται ως δύο (2) βεβαιώσεις.</P><P>Β2) Κατάλογο, στον οποίο θα αναφέρονται οι κυριότερες αναθέσεις φύλαξης δημοσίων και ιδιωτικών κτιριακών εγκαταστάσεων που τους έχουν ανατεθεί κατά την διάρκεια των τριών τελευταίων ετών (2015, 2016, 2017) {ελάχιστος απαιτούμενος αριθμός πελατών: πέντε (5)}.</P><P>Γ) Αριθμός προσωπικού που απασχολεί στην επιχείρησή του ο προσφέρων κατά τη διάρκεια του προηγούμενου της διενέργειας του διαγωνισμού έτους (2017) (ελάχιστος απαιτούμενος αριθμός 50 άτομα). Ο αριθμός του προσωπικού θα προκύπτει από σχετικά έγγραφα του ΙΚΑ (ΑΠΔ) και θεωρημένες καταστάσεις από την επιθεώρηση εργασίας.</P><P>Δ) Υπεύθυνη δήλωση του άρθρου 8 του Ν. 1599/86 στην οποία να βεβαιώνεται:</P><P>Ο αριθμός επί πλέον ατόμων που μπορεί να διαθέσει ο προσφέρων ούτως ώστε να εξυπηρετηθεί το Πανεπιστήμιο για την κάλυψη εκτάκτων και επειγουσών αναγκών του. Η αποζημίωση του αναδόχου για την έκτακτη απασχόληση δεν θα αναφέρεται ξεχωριστά αλλά θα συμπεριλαμβάνεται στην τιμή προσφοράς του (Ο συνολικός επιπλέον χρόνος απασχόλησης θα είναι μέχρι είκοσι ημέρες 8ωρης απασχόλησης, ήτοι είκοσι ημερομίσθια καθ’ όλη τη διάρκεια της σύμβασης).</P><P>Ε) Κατάσταση με περιγραφή του τεχνικού εξοπλισμού της επιχείρησης.</P><P>ΣΤ) Να διαθέτουν τα παρακάτω πιστοποιητικά διασφάλισης ποιότητας ή ισοδύναμα τους:</P><P>— πιστοποιητικό διασφάλισης ποιότητας κατά ISO 9001 για την παροχή Ασφαλείας,</P><P>— ΕΛΟΤ 1801:2008,</P><P>— ISO 39001:2012 Road Traffic Safety (RTS) management systems,</P><P>— ISO 27001:2013 Συστήματα διαχείρισης ασφάλειας πληροφοριών.</P><P>Τα οποία να βρίσκονται σε ισχύ την ημερομηνία διενέργειας του διαγωνισμού.</P><P>Ζ) Ειδική άδεια λειτουργίας της επιχείρησης, η οποία εκδίδεται από τον Προϊστάμενο του Επιτελείου του Αρχηγείου της Ελληνικής Αστυνομίας (ν.3707/2008,άρθρο 2).</P><P>Η) Σύντομη μεν αλλά σαφή περιγραφή μέτρων που θα λάβει ο προσφέρων για την διασφάλιση της ποιότητας της υπηρεσίας φύλαξης των κτιριακών εγκαταστάσεων του Δ.Π.Θ., τον τρόπο εκπαίδευσης του χρησιμοποιούμενου προσωπικού καθώς και του τρόπου εποπτείας των φυλάκων.</P><P>Θ) Περιγραφή καθημερινών καθηκόντων και υποχρεώσεων του προσωπικού φύλαξης καθώς και σε καταστάσεις εκτάκτων αναγκών.</P><P>Η μη κατάθεση όλων των προαναφερθέντων εγγράφων και δικαιολογητικών στον φάκελο τεχνικής προσφοράς συνεπάγεται την απόρριψη της προσφοράς ως απαράδεκτης.</P><P>Για τη φύλαξη των κτιριακών εγκαταστάσεων του Δημοκριτείου Πανεπιστημίου, απαιτούνται τουλάχιστον 20 φύλακες πενθημέρου - οκταώρου και 34 φύλακες πενθημέρου - εξαώρου απασχόλησης εβδομαδιαίως, οι οποίοι θα απασχολούνται σε φύλαξη όλες τις ημέρες και ώρες που προβλέπονται από το απαιτούμενο πρόγραμμα φύλαξης του Πανεπιστημίου όπως αυτό περιγράφεται στο συνημμένο πρόγραμμα. </P><P>(Μέρος Α-2).</P><P>Οι επόπτες του έργου βαρύνουν τον ανάδοχο.</P><P>Οι ειδικές θέσεις εργασίας (περίπολο) θα παρέχουν υπηρεσίες φύλαξης, θα κινούνται συνεχώς εντός του πανεπιστημιακού campus, με όχημα του αναδόχου ή πεζοί, ανάλογα με την έγγραφη εντολή του Πανεπιστημίου και θα ευρίσκονται σε συνεχή επαφή με τους φύλακες των κτιρίων, για τη φρούρηση των εισόδων, την αποτροπή και απομάκρυνση μικροπωλητών, την επισήμανση υπόπτων, αποτροπή ληστειών, και άλλων πράξεων βίας ή κλοπών και φθορών της περιουσίας, εξτρεμιστικών ενεργειών κατά προσώπων ή πραγμάτων. Η επικοινωνία θα γίνεται με χρήση σύγχρονων και νόμιμων μέσων ασύρματης επικοινωνίας, πέραν της συνήθους κινητής τηλεφωνίας.</P><P>Ο ανάδοχος, μέσω δικού του ηλεκτρονικού συστήματος ελέγχου και καταγραφής, θα βεβαιώνει τις μηνιαίες ώρες εργασίας των εργαζομένων. Το Δ.Π.Θ. θα έχει συνεχή και άμεση δυνατότητα πρόσβασης στο ηλεκτρονικό σύστημα. Το πρόγραμμα εργασίας όλων των εργαζομένων στη φύλαξη θα διαμορφώνεται με τη συνεργασία του αναδόχου με το Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης και θα εγκρίνεται από την Αναθέτουσα Αρχή. Τα μέσα ασύρματης επικοινωνίας του προσωπικού της εργολαβίας, έχει την ευθύνη και την υποχρέωση να τα διαθέτει ο ανάδοχος, ενώ τα συμβατικά μέσα, τηλεφωνική επικοινωνία (σταθερή), θα τη διαθέτει το Δ.Π.Θ.</P><P>Το προσωπικό της εργολαβίας αυτής είναι αποκλειστικά προσωπικό του αναδόχου.</P><P>Το προσωπικό που θα εργάζεται στον ανάδοχο θα πρέπει να τυγχάνει της συναίνεσης του Δ.Π.Θ. λόγω της ιδιαιτερότητας των χώρων του (εργαστήρια, χημικά αντιδραστήρια κ.λπ.) και θα προτιμηθεί, εφόσον αυτό είναι δυνατό, το προσωπικό που έχει προηγούμενη υπηρεσία σε φύλαξη παρομοίων εγκαταστάσεων.</P><P>Ο ανάδοχος είναι υποχρεωμένος να προμηθεύσει τον απαραίτητο ρουχισμό και εξοπλισμό στους εργαζόμενους (στολές, ασύρματοι πομποδέκτες, κινητά τηλέφωνα, φακοί κτλ.), καθώς και τα μέσα μετακίνησης των φυλάκων για τις περιπολίες (οχήματα, δίκυκλα κτλ.).</P><P>Οι στολές θα πρέπει υποχρεωτικά να είναι της αποδοχής του Δ.Π.Θ.</P><P>Ο εργολάβος υποχρεούται να τηρεί απαρέγκλιτα τις διατάξεις της ισχύουσας Εργατικής Νομοθεσίας όσον αφορά: α) στην καταβολή των νομίμων αποδοχών των φυλάκων που θα απασχολεί στο Πανεπιστήμιο και οι οποίες δεν μπορεί να είναι κατώτερες των προβλεπομένων από την οικεία ΣΣΕ ή την ισχύουσα εργατική νομοθεσία, β) στην τήρηση του νομίμου ωραρίου, γ) στην ασφαλιστική κάλυψή τους και δ) στους όρους υγιεινής και ασφάλειας των απασχολούμενων απ’ αυτόν στο Πανεπιστήμιο, κλπ.</P><P>Ο ανάδοχος είναι αποκλειστικά υπεύθυνος, ως τεχνικός διευθυντής, για κάθε ζημία ή βλάβη που θα προξενηθεί από εργατικό ή μη ατύχημα στο προσωπικό που απασχολεί για την υλοποίηση του παραπάνω έργου.</P><P>Ο ανάδοχος ευθύνεται αποκλειστικά για κάθε ζημία που θα προξενηθεί στο Δ.Π.Θ. από το προσωπικό που απασχολεί στη φύλαξη ή από την πλημμελή εκτέλεση των υποχρεώσεών του.</P><P>Οι θέσεις εργασίας θα υποδεικνύονται από το Δ.Π.Θ.</P><P>Το 80 % του απασχολούμενου προσωπικού του αναδόχου θα πρέπει να έχει αποδεδειγμένη προϋπηρεσία τουλάχιστον τριών (3) ετών, ενώ το υπόλοιπο προσωπικό προϋπηρεσία τουλάχιστον ενός (1) έτους, σε φύλαξη κτιριακών εγκαταστάσεων και να τυγχάνει της συναίνεσης του ΔΠΘ λόγω της ιδιαιτερότητας των χώρων του.</P><P>Τυχόν αντικατάσταση εργαζομένου θα γίνεται με τη σύμφωνη γνώμη των οργάνων του πανεπιστημίου.</P><P>Το Δ.Π.Θ. δύναται να μειώσει ή να αυξήσει το προσωπικό και το αντίστοιχο ποσό μέχρι 20 % σε περίπτωση που προσληφθεί νέο προσωπικό (μόνιμο) ή σε περίπτωση αύξησης της δαπάνης φύλαξης, πρόσθεσης ή αφαίρεσης κτιρίων, σε αντικειμενικά δικαιολογημένες περιπτώσεις, καθώς επίσης όταν δημιουργηθούν έκτακτες ανάγκες. Η μείωση ή η αύξηση θα ανακοινώνεται εγγράφως στον ανάδοχο δέκα πέντε (15) ημέρες νωρίτερα.</P><P>Σε περίπτωση κατά την οποία με απόφαση των οργάνων της Πολιτείας ρυθμιστεί με διαφορετικό τρόπο η αντιμετώπιση των αναγκών της φύλαξης, η εργολαβία δύναται να περιοριστεί σε ποσοστό μεγαλύτερο του 20 % ή και να διακοπεί. Για τη διακοπή ή τον περιορισμό της εργολαβίας πάνω από το ποσοστό του 20 % θα προηγηθεί έγγραφη ειδοποίηση δύο (2) μηνών.</P><P>Η Αναθέτουσα Αρχή διατηρεί το δικαίωμα να μειώσει το συμβατικό κόστος της εργολαβίας, με αντίστοιχη μείωση του αριθμού των εργαζομένων, εάν κατά τη διάρκεια της εκτέλεσης της σύμβασης δεν καταστεί εφικτή η πλήρης χρηματοδότηση ή μειωθεί η αρχικά προϋπολογισθείσα δαπάνη του έργου από τα αρμόδια όργανα. Ο ως άνω όρος θα ισχύει υπό την προϋπόθεση της προηγούμενης ενημέρωσης του αναδόχου εντός εύλογου χρόνου, που δεν θα είναι μικρότερος των τριάντα (30) ημερών.</P><P>Προσόντα.</P><P>Το προσωπικό που θα χρησιμοποιήσει ο ανάδοχος πρέπει να συγκεντρώνει τα εξής προσόντα:</P><P>α) να μην έχουν καταδικασθεί αμετάκλητα σε οποιαδήποτε ποινή για τα εγκλήματα ανυποταξίας, λιποταξίας, προσβολών του πολιτεύματος, προδοσία της χώρας, προσβολών κατά της πολιτειακής εξουσίας, κατά της ελεύθερης άσκησης των πολιτικών δικαιωμάτων, κατά της γενετήσιας ζωής, σύστασης και συμμορίας, παραχάραξης, κιβδηλείας, πλαστογραφίας, απιστίας περί την υπηρεσία, παραβίασης του απορρήτου των τηλεφωνημάτων και της προφορικής συνομιλίας, κλοπής, υπεξαίρεσης, εκβίασης, απάτης, απιστίας, δωροδοκίας ή δωροληψίας, καταπίεσης ναρκωτικών, ζωοκλοπής, λαθρεμπορίας και περί όπλων και εκρηκτικών·</P><P>β) να μην έχουν καταδικασθεί αμετάκλητα σε στερητική της ελευθερίας ποινή τουλάχιστον έξι (6) μηνών για έγκλημα που τελέσθηκε με δόλο·</P><P>γ) να μην έχουν παραπεμφθεί αμετάκλητα σε δίκη για κακούργημα ή για κάποιο από τα αδικήματα του εδαφίου α’ της παρούσης παραγράφου ή να μην έχουν καταδικασθεί με οριστική απόφαση για κάποιο από τα αδικήματα αυτά. Το κώλυμα αυτό ισχύει μέχρις ότου εκδοθεί αμετάκλητο απαλλακτικό βούλευμα ή αμετάκλητη απαλλακτική απόφαση·</P><P>δ) να μην έχουν στερηθεί οποτεδήποτε των πολιτικών δικαιωμάτων τους έστω και αν έχει λήξει ο χρόνος που ορίστηκε για τη στέρησή τους·</P><P>ε) να μην τελούν σε δικαστική συμπαράσταση·</P><P>στ) να μην έχουν απολυθεί από δημόσια υπηρεσία για λόγους πειθαρχίας που σχετίζονται με τα αδικήματα του εδαφίου α΄ της παρούσης παραγράφου·</P><P>ζ) να έχουν σωματικά και ψυχοπνευματικά προσόντα ανάλογα με εκείνα που απαιτούνται για την κατάταξη σε ανάλογη υπηρεσία του δημοσίου·</P><P>η) να μην πάσχουν από οποιασδήποτε μορφής ψυχική νόσο και να μην είναι χρήστες ναρκωτικών ουσιών·</P><P>θ) να έχουν τίτλο σπουδών (απολυτήριο), τουλάχιστον υποχρεωτικής εκπαίδευσης.</P><P>Τα παραπάνω στοιχεία θα συμπεριληφθούν σε υπεύθυνη δήλωση της παραγράφου 4 του άρθρου 8 του Ν. 1599/86, που θα καταθέσουν οι εργαζόμενοι στην ανάδοχο εταιρεία μαζί με πλήρες αντίγραφο ποινικού μητρώου.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="YES"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>616/2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="EL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>8</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>22</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Κτίριο Διοίκησης - Πανεπιστημιούπολη Κομοτηνής.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Οι συμμετέχοντες στον διαγωνισμό ή οι εξουσιοδοτούμενοι εκπρόσωποί τους.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Κατά την εκτέλεση της σύμβασης εφαρμόζονται οι διατάξεις του ν. 4412/2016, οι όροι της παρούσας διακήρυξης και συμπληρωματικά ο Αστικός Κώδικας.</P><P>Όροι εκτέλεσης της σύμβασης.</P><P>Κατά την εκτέλεση της σύμβασης ο ανάδοχος τηρεί τις υποχρεώσεις στους τομείς του περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, που έχουν θεσπιστεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα Χ του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016.</P><P>Η τήρηση των εν λόγω υποχρεώσεων από τον ανάδοχο και τους υπεργολάβους του ελέγχεται και βεβαιώνεται από τα όργανα που επιβλέπουν την εκτέλεση της σύμβασης και τις αρμόδιες δημόσιες αρχές και υπηρεσίες που ενεργούν εντός των ορίων της ευθύνης και της αρμοδιότητάς τους.</P><P>Επίσης ο ανάδοχος θα πρέπει να προσκομίσει στοιχεία που να περιλαμβάνουν:</P><P>α) τον αριθμό των εργαζομένων, β) τις ημέρες και ώρες εργασίας, γ) τη συλλογική σύμβαση εργασίας στην οποία υπάγονται οι εργαζόμενοι, δ) το ύψος του προϋπολογισμένου ποσού που αφορά τις πάσης φύσεως νόμιμες αποδοχές αυτών των εργαζομένων, ε) το ύψος των ασφαλιστικών εισφορών με βάση τα προϋπολογισθέντα ποσά, στ) τα τετραγωνικά μέτρα ανά άτομο.</P><P>Υπεργολαβία.</P><P>Ο ανάδοχος δεν απαλλάσσεται από τις συμβατικές του υποχρεώσεις και ευθύνες λόγω ανάθεσης της εκτέλεσης τμήματος/τμημάτων της σύμβασης σε υπεργολάβους. Η τήρηση των υποχρεώσεων της παρ. 2 του άρθρου 18 του ν. 4412/2016 από υπεργολάβους δεν αίρει την ευθύνη του κυρίου αναδόχου.</P><P>Κατά την υπογραφή της σύμβασης ο κύριος ανάδοχος υποχρεούται να αναφέρει στην αναθέτουσα αρχή το όνομα, τα στοιχεία επικοινωνίας και τους νόμιμους εκπροσώπους των υπεργολάβων του, οι οποίοι συμμετέχουν στην εκτέλεση αυτής, εφόσον είναι γνωστά τη συγκεκριμένη χρονική στιγμή. Επιπλέον, υποχρεούται να γνωστοποιεί στην αναθέτουσα αρχή κάθε αλλαγή των πληροφοριών αυτών, κατά τη διάρκεια της σύμβασης, καθώς και τις απαιτούμενες πληροφορίες σχετικά με κάθε νέο υπεργολάβο, τον οποίο ο κύριος ανάδοχος χρησιμοποιεί εν συνεχεία στην εν λόγω σύμβαση, προσκομίζοντας τα σχετικά συμφωνητικά/δηλώσεις συνεργασίας. Σε περίπτωση διακοπής της συνεργασίας του αναδόχου με υπεργολάβο/ υπεργολάβους της σύμβασης, αυτός υποχρεούται σε άμεση γνωστοποίηση της διακοπής αυτής στην Αναθέτουσα Αρχή, οφείλει δε να διασφαλίσει την ομαλή εκτέλεση του τμήματος/ των τμημάτων της σύμβασης είτε από τον ίδιο, είτε από νέο υπεργολάβο τον οποίο θα γνωστοποιήσει στην αναθέτουσα αρχή κατά την ως άνω διαδικασία.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή επαληθεύει τη συνδρομή των λόγων αποκλεισμού για τους υπεργολάβους, όπως αυτοί περιγράφονται στην παράγραφο 2.2.3 και με τα αποδεικτικά μέσα της παραγράφου 2.2.9.2 της παρούσας, εφόσον το(α) τμήμα(τα) της σύμβασης, το(α) οποίο(α) ο ανάδοχος προτίθεται να αναθέσει υπό μορφή υπεργολαβίας σε τρίτους, υπερβαίνουν σωρευτικά το ποσοστό του τριάντα τοις εκατό (30 %) της συνολικής αξίας της σύμβασης. Όταν από την ως άνω επαλήθευση προκύπτει ότι συντρέχουν λόγοι αποκλεισμού η αναθέτουσα αρχή απαιτεί την αντικατάστασή του, κατά τα ειδικότερα αναφερόμενα στις παρ. 5 και 6 του άρθρου 131 του ν. 4412/2016.</P><P>Τροποποίηση σύμβασης κατά τη διάρκειά της.</P><P>Η σύμβαση μπορεί να τροποποιείται κατά τη διάρκειά της, χωρίς να απαιτείται νέα διαδικασία σύναψης σύμβασης, μόνο σύμφωνα με τους όρους και τις προϋποθέσεις του άρθρου 132 του ν. 4412/2016 και κατόπιν γνωμοδότησης του αρμοδίου οργάνου.</P><P>Το Δ.Π.Θ. δύναται να μειώσει τις θέσεις εργασίας ή το ωράριο απασχόλησης και το αντίστοιχο ποσό μέχρι 20 % σε περίπτωση που προσληφθεί νέο προσωπικό (μόνιμο). Για τη μείωση θα προηγείται έγγραφη ειδοποίηση δεκαπέντε (15) ημερών. Σε περίπτωση κατά την οποία, με απόφαση των οργάνων του Πανεπιστημίου ή της Πολιτείας ρυθμιστεί με διαφορετικό τρόπο η αντιμετώπιση των αναγκών της φύλαξης, η εργολαβία δύναται να περιοριστεί ή και να διακοπεί. Για τη διακοπή ή τον περιορισμό της εργολαβίας θα προηγηθεί έγγραφη ειδοποίηση δύο (2) μηνών.</P><P>Σε κάθε περίπτωση η Αναθέτουσα Αρχή διατηρεί το δικαίωμα να μειώσει το συμβατικό κόστος της εργολαβίας σε ποσοστό μέχρι 20 %, με αντίστοιχη μείωση του προσωπικού φύλαξης, εάν κατά τη διάρκεια της εκτέλεσης της σύμβασης δεν καταστεί εφικτή η πλήρης χρηματοδότηση ή μειωθεί ο προϋπολογισμός του Πανεπιστημίου από τα αρμόδια όργανα.</P><P>Δικαίωμα μονομερούς λύσης της σύμβασης.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή μπορεί, με τις προϋποθέσεις που ορίζουν οι κείμενες διατάξεις, να καταγγείλει τη σύμβαση κατά τη διάρκεια της εκτέλεσής της, εφόσον:</P><P>α) η σύμβαση έχει υποστεί ουσιώδη τροποποίηση, κατά την έννοια της παρ. 4 του άρθρου 132 του ν. 4412/2016, που θα απαιτούσε νέα διαδικασία σύναψης σύμβασης·</P><P>β) ο ανάδοχος, κατά το χρόνο της ανάθεσης της σύμβασης, τελούσε σε μια από τις καταστάσεις που αναφέρονται στην παράγραφο 2.2.3.1 και, ως εκ τούτου, θα έπρεπε να έχει αποκλειστεί από τη διαδικασία σύναψης της σύμβασης·</P><P>γ) η σύμβαση δεν έπρεπε να ανατεθεί στον ανάδοχο λόγω σοβαρής παραβίασης των υποχρεώσεων που υπέχει από τις Συνθήκες και την Οδηγία 2014/24/ΕΕ, η οποία έχει αναγνωριστεί με απόφαση του Δικαστηρίου της Ένωσης στο πλαίσιο διαδικασίας δυνάμει του άρθρου 258 της ΣΛΕΕ.</P><P>Η σύμβαση καταγγέλλεται υποχρεωτικά, εφόσον συντρέχει η περίπτωση της παρ. 5 ή της παρ. 7 του άρθρου 68 του ν. 3863/2010.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Πανεπιστημιούπολη Κομοτηνής</ADDRESS><TOWN>Κομοτηνή</TOWN><POSTAL_CODE>691 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>ikafalis@kom.duth.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2531039001</PHONE><URL>http://supplies.duth.gr</URL><FAX>+30 2531039064</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξη της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι: </P><P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή </P><P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως·</P><P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα. </P><P>Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ.. Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P><P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή, με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P><P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016, το οποίο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P><P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της, κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 364 του ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P><P>Οι αναθέτουσες αρχές, μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P><P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περίπτωση α’ του πρώτου εδαφίου της παρ.1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016,</P><P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.), τα προβλεπόμενα στην περίπτωση β’ του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P><P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα, επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία 20 ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P><P>Οι χρήστες - οικονομικοί φορείς, ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής από την Α.Ε.Π.Π..</P><P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση, για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016, κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P><P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως αναστολής κατατίθεται παράβολο, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 372 παρ. 4 του ν.4412/2016. Η άσκηση αίτησης αναστολής κωλύει τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με την προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δημοκρίτειο Πανεπιστήμιο Θράκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Τμήμα Προμηθειών - Πανεπιστημιούπολη Κομοτηνής</ADDRESS><TOWN>Κομοτηνή</TOWN><POSTAL_CODE>691 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>ikafalis@kom.duth.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 2531039001</PHONE><URL>http://supplies.duth.gr</URL><FAX>+30 2531039064</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>14</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>