<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="118522-2018" EDITION="2018053"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-115684-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180419</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>53</NO_OJ><DATE_PUB>20180316</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 053-118522</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:118522-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariasv.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="92310000">Artistic and literary creation and interpretation services</ORIGINAL_CPV></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180312</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180418 14:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180419 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01312</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги на артистичната и творческата дейност и услуги по тяxното представяне</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Umělecká a literární tvorba a přednes</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Udøvende kunstnerisk virksomhed og fortolkning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Künstlerische und schriftstellerische Tätigkeiten und Darbietungen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καλλιτεχνικής και λογοτεχνικής δημιουργίας και ερμηνείας</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Artistic and literary creation and interpretation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de creación e interpretación de obras artísticas y literarias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Kunsti- ja kirjandusloomingu ning selle esitamise teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Taiteellinen ja kirjallinen tuotanto ja tulkinta</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de création et d'interprétation d'œuvres artistiques et littéraires</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Artistic and literary creation and interpretation services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge umjetničkog i literarnog stvaralaštva i usluge prikazivanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Művészeti és irodalmi alkotási és értelmezési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di creazione e interpretazione artistica e letteraria</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Meninės ir literatūrinės kūrybos bei interpretavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Mākslinieciskās un literārās jaunrades un interpretācijas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi tal-ħolqien u l-interpretazzjoni artistika u letterarja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Scheppende en uitvoerende kunst- en literatuurdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi tworzenia dzieł artystycznych i literackich oraz przekładu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de criação e interpretação artísticas e literárias</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de creare şi interpretare de opere artistice şi literare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Umelecká a literárna tvorba a ich interpretácia</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve umetniškega in literarnega ustvarjanja in poustvarjanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Suceava</TI_TOWN><TI_TEXT>Konstnärligt och litterärt skapande samt tolkningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Suceava</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><DESIGN_CONTEST CATEGORY="ORIGINAL" FORM="12" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_DESIGN_CONTEST><NOTICE_COVERED VALUE="DIRECTIVE_2004_18"/><AUTHORITY_ENTITY_DESIGN_CONTEST><NAME_ADDRESSES_CONTACT_DESIGN_CONTEST><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Suceava</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bulevardul 1 Mai nr. 5A</ADDRESS><TOWN>Suceava</TOWN><POSTAL_CODE>720224</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Compartimentul Achiziții publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Burca Gheorghe</ATTENTION><PHONE>+40 230212696/167</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@primariasv.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 230520593</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_DESIGN_CONTEST><URL_GENERAL>www.primariasv.ro</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_DESIGN_CONTEST><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_DESIGN_CONTEST><TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES></TYPE_AND_ACTIVITIES_OR_CONTRACTING_ENTITY_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></AUTHORITY_ENTITY_DESIGN_CONTEST><OBJECT_DESIGN_CONTEST><TITLE_DESIGN_CONTACT_NOTICE><P>Alegerea soluției artistice pentru realizarea Monumentului Marii Uniri</P></TITLE_DESIGN_CONTACT_NOTICE><SHORT_DESCRIPTION_CONTRACT><P>Concursul are drept obiectiv principal selectarea celei mai bune solutii pentru realizarea Monumentului Marii Uniri, care va fi amplasat în zona centrala a municipiului Suceava. Incheierea contractului de lucrari pentru realizarea Monumentului Marii Uniri se va face in functie de alocarile bugetare, cu câstigatorul concursului, prin procedura de achizitie publica „Negocierea fara publicare prealabila”, in baza art. 104 alin. (7) din Legea nr. 98/2016. In cazul in care autoritatea contractanta nu incheie contractul cu castigatorul, din motive care nu îi sunt imputabile, are dreptul sa invite la procedura de negociere fara publicare prealabila castigatorii clasati pe locurile 2 si 3.</P><P>Numarul minim al participantilor la concurs trebuie sa fie 3 (trei), in conformitate cu prevederile art. 97 alin. (2) din HG nr. 395/2016.</P><P>Monumentul Marii Uniri va fi amplasat pe parcela de teren proprietate publica a Municipiului Suceava, in suprafata de 50 mp, identica cu parcela cadastrala nr. 31868/2018, situat in Suceava, Str. Stefan cel Mare fn.</P><P>Solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire vor fi adresate in termen de maxim 15 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de concurs, în a 10-a zi înainte de data limita de depunere a ofertelor, conform art. 161 din Legea nr. 98/2016.</P></SHORT_DESCRIPTION_CONTRACT><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="92310000"/></CPV_MAIN></CPV></OBJECT_DESIGN_CONTEST><LEFTI_DESIGN_CONTEST><CRITERIA_SELECTION_PARTICIPANTS><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Informatii privind asociatii. În cazul depunerii unei oferte comune, fiecare operator economic membru al asocierii va prezenta DUAE în care va include informatiile cu privire la modul de îndeplinire a cerintelor de capacitate tehnica si profesionala, proportional cu cota de implicare în executarea viitorului contract.</P><P>Modalitatea de indeplinire: in cazul unei asocieri, odata cu depunerea DUAE, ofertantii prezinta contractul/acordul de asociere, in original (in Plicul nr. 3, secretizat), in care sa se mentioneze ca toti asociatii isi asuma raspunderea colectiva si solidara pentru indeplinirea contractului, ca liderul asocierii este imputernicit sa se oblige si sa primeasca instructiuni in numele tuturor asociatilor si este raspunzator in nume propriu si in numele asocierii pentru indeplinirea viitorului contract. Intelegerea trebuie sa stipuleze, de asemenea, ca toti asociatii din asociere sunt obligati sa ramana in asociere pe intreaga durata a viitorului contract. La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe locul 1 va prezenta documente justificative ale asociatilor, care probeaza îndeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si profesionala.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Informatii privind subcontractantii. Daca este aplicabil, ofertantii includ informatiile cu privire la subcontractanti în DUAE. În cazul în care ofertantul utilizeaza capacitatile subcontractantului/subcontractantilor pentru a îndeplini criteriile de calificare, se va prezenta câte un formular DUAE separat, pentru fiecare dintre respectivii subcontractanti, completat si semnat în mod corespunzator de catre fiecare dintre acestia.</P><P>Modalitatea de indeplinire: subcontractantii precizeaza în DUAE informatiile aferente criteriilor de calificare pe care le îndeplineste, mentionând numarul si data contractului/acordului de subcontractare, pentru partea propusa pentru subcontractare.</P><P>Daca prin subcontractant nu se îndeplineste o cerinta de calificare, atunci acesta va prezenta DUAE, doar în scopul demonstrarii neîncadrarii în motivele de excludere. Odata cu depunerea DUAE se prezinta contractul/acordul de subcontractare in original (in Plicul nr. 3, secretizat). Operatorul economic clasat pe primul loc va face dovada îndeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti, prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante.</P></CRITERIA_SELECTION_PARTICIPANTS><NO_PARTICIPATION_RESERVED_PROFESSION/></LEFTI_DESIGN_CONTEST><PROCEDURES_DESIGN_CONTEST><CONTEST_TYPE><OPEN_CONTEST/></CONTEST_TYPE><CRITERIA_EVALUATION_PROJECTS><P>Încadrare în aspectul arhitectonic si peisagistic al zonei 20,00.</P><P>Asigurarea unui echilibru optim între configuratia estetica monumentala specifica acestui tip de monument si exigentele limbajului sculptural modern 20,00.</P><P>Modalitatea de exprimare a ideii de monument menit sa sustina idealul independentei si unitatii nationale 30,00.</P><P>Costul de realizare al monumentului 30,00.</P></CRITERIA_EVALUATION_PROJECTS><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_DESIGN_CONTEST_NOTICE><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>18</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>14:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT_CHP><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></TIME_LIMIT_CHP><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_DESIGN_CONTEST_NOTICE><REWARDS_JURY><PRIZE_AWARDED><NUMBER_VALUE_PRIZE><P>— Premiul 1 — 5 000,00 RON,</P><P>— Premiul 2 — 3 000,00 RON,</P><P>— Premiul 3 — 2 000,00 RON.</P></NUMBER_VALUE_PRIZE></PRIZE_AWARDED><FOLLOW_UP_CONTRACTS/><DECISION_BINDING_CONTRACTING/><MEMBERS_NAMES><MEMBERS_NAME><ORDER>1</ORDER><NAME>Pușcașu Lucia, Artist plastic, membru</NAME></MEMBERS_NAME><MEMBERS_NAME><ORDER>2</ORDER><NAME>Arhitect Gorcea Constantin, membru</NAME></MEMBERS_NAME><MEMBERS_NAME><ORDER>3</ORDER><NAME>Arhitect Blănaru Ion Viorel, membru</NAME></MEMBERS_NAME><MEMBERS_NAME><ORDER>4</ORDER><NAME>Burca Gheorghe, secretar</NAME></MEMBERS_NAME></MEMBERS_NAMES></REWARDS_JURY></PROCEDURES_DESIGN_CONTEST><COMPLEMENTARY_INFORMATION_DESIGN_CONTEST><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate în SEAP, este necesar ca operatorii economici sa detina/instaleze pe statia de lucru, aplicatia care permite verificarea semnaturii electronice si vizualizarea documentelor semnate electronic (disponibile pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica). Dreptul de a solicita clarificari este asigurat in conformitate cu prevederile art. 160 din Legea nr. 98/2016, privind achizitiile publice. Solicitarile de clarificari referitorare la prezenta documentatie de atribuire vor fi adresate in termen de maxim 15 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, iar raspunsurile la acestea vor fi publicate în SEAP la sectiunea „Documentatie, clarificari si decizii” din cadrul anuntului de concurs, in termen de 10 zile inainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor, conform art. 161 din Legea nr. 98/2016. Oferta va fi insotita de macheta, care va avea lipit codul personalizat la vedere.</P><P>Incheierea contractului de lucrari pentru realizarea Monumentului Marii Uniri se va face in functie de alocarile bugetare, cu câstigatorul concursului, prin procedura de achizitie publica „Negocierea fara publicare prealabila”, in baza art. 104 alin. (7) din Legea nr. 98/2016. In cazul in care autoritatea contractanta nu incheie contractul cu castigatorul, din motive care nu îi sunt imputabile, are dreptul sa invite la procedura de negociere fara publicare prealabila castigatorii clasati pe locurile 2 si 3.</P><P>Numarul minim al participantilor la concurs trebuie sa fie 3 (trei), in conformitate cu prevederile art. 97 alin. (2) din HG nr. 395/2016.</P><P>În conformitate cu prevederile art. 97 alin. (5) din HG nr. 395/2016, în cazul în care numarul de participanti care îndeplinesc criteriile de calificare si selectie este mai mic decât numarul minim indicat în anuntul de concurs, autoritatea contractanta va continua procedura de atribuire numai cu acel participant/acei participanti care îndeplineste/îndeplinesc criteriile solicitate.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><APPEAL_PROCEDURES><INFO_ON_DEADLINE><P>Termenele de exercitare a căii  de atac sunt cele prevăzute  de Legea nr. 101/2016 privind remediile și căile de atac în materie de atribuire a contractelor de achiziție publică.</P></INFO_ON_DEADLINE></APPEAL_PROCEDURES><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_DESIGN_CONTEST></FD_DESIGN_CONTEST></DESIGN_CONTEST></FORM_SECTION></TED_EXPORT>