<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="071873-2018"
            EDITION="2018033">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-072792-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180320</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>33</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180216</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 033-071873</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:071873-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.aok.de/hessen</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YRSYL7Q</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="79512000">Call centre</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE7">HESSEN</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE7">HESSEN</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180320 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на центрове за услуги чрез телефонни обаждания</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Call centra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Callcenter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Call-Center</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κέντρο κλήσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Call centre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centro de llamadas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kõnekeskusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Puhelukeskus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centre d'appels</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Call centre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pozivni centar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hívóközpont</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centro di raccolta delle chiamate</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informacinių paslaugų centrai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informācijas zvanu centrs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ċentru tas-sejħiet telefoniċi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Telefonisch informatiecentrum</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centrum obsługi klienta</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centro de chamadas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Centre de apel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stredisko hovorov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Klicni center</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Offenbach</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teletjänstcentral</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">AOK - Die Gesundheitskasse in Hessen</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>AOK - Die Gesundheitskasse in Hessen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Friedrichsring 2</ADDRESS>
               <TOWN>Offenbach</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63069</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Sabrina Maul und Annabelle Weidemeyer</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>24-Stunden-Hotline@he.aok.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DE7"/>
               <URL_GENERAL>http://www.aok.de/hessen</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YRSYL7Q</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YRSYL7Q</URL_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>24h-Hotline</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>CXP4YRSYL7Q</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="79512000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Sicherstellung der telefonischen Erreichbarkeit außerhalb der telefonischen Kernzeiten der AOK- die.</P>
               <P>Gesundheitskasse in Hessen (einschließlich des Wahltarifs AGIDA).</P>
               <P>Nach den bisherigen Erfahrungen betrug das Anrufvolumen (die sog. angenommene Anrufe inkl. Nachbearbeitung) im Jahre 2017 ca. 37 370 Anrufe. Weitere Angaben hierzu sind den Bewerbungsbedingungen in Ziffer 3.2 zu entnehmen. Im Jahr 2017 lag die durchschnittliche Gesprächsdauer bei ca. 2 Minuten 45 Sekunden und die durchschnittliche Nachbearbeitungszeit je Gespräch bei ca. 1 Minute. Die vorgenannten Angaben können nur als Anhaltspunkte für die Kalkulation dienen, da die Auftraggeberin keinen Einfluss auf das Anrufverhalten ihrer Versicherten sowie auf die Veränderungen in dem Gesundheitsmarkt, der einem ständigen Wandel unterliegt, hat. Insbesondere ist mit sämtlichen vorgenannten Angaben/Werten keine Abnahmegarantie/feste Auftragsmenge und auch keine Mindestabnahmemenge verbunden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE7"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Auftragsgegenstand ist die telefonische Erreichbarkeit außerhalb der Kernzeiten der AOK - Die.</P>
                  <P>Gesundheitskasse in Hessen, einschließlich des Wahltarifs AGIDA. Die Erreichbarkeit ist 24 Stunden an allen Tagen des Jahres sicherzustellen. Die Kernzeiten werden dabei durch die Auftraggeberin selbst abgedeckt.</P>
                  <P>Ausschreibungsgegenstand ist somit die Annahme und die Durchführung von telefonischen Kundenanfragen im Zeitraum von:</P>
                  <P>Montag - Freitag 20.00 Uhr bis 24.00 Uhr und 0.00 Uhr bis 7.00 Uhr.</P>
                  <P>Samstag 0.00 Uhr bis 9.00 Uhr und 13.00 Uhr bis 24.00 Uhr sowie</P>
                  <P>Sonn- und Feiertage 0.00 Uhr bis 24.00 Uhr.</P>
                  <P>Am 24.12. und 31.12 0.00 Uhr bis 24 Uhr.</P>
                  <P>Die Tätigkeit der Auftragnehmerin/ des Auftragnehmers beinhaltet allgemeine Beratungsanfragen bzw. Beratungsgespräche, die eine fallabschließende Entscheidung über Leistungs-, Versicherungs- und Beitragsfragen vorbereitet.</P>
                  <P>Auskünfte sonstiger Art z.B. Öffnungszeiten der Beratungscenter sind, fallabschließend zu bearbeiten.</P>
                  <P>Anfragen, die nicht beantwortet werden können, werden unverzüglich an die Auftraggeberin weitergeleitet.</P>
                  <P>Zudem werden der Auftraggeberin ein umfassendes quantitatives Berichtswesen sowie.</P>
                  <P>Kundenbezogene Dokumentation im Hinblick auf die durchgeführten Gespräche zur Verfügung gestellt. Schließlich sind alle sich aus den Vergabeunterlagen ergebenden datenschutzrechtlichen Anforderungen und Standards im Rahmen der Auftragsausführung zwingend sicherzustellen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-09-01</DATE_START>
               <DATE_END>2020-08-31</DATE_END>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>s. unten unter Optionen.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Die Auftraggeberin ist berechtigt, die Laufzeit des Vertrages bis zu zweimal um je 12 Monate zu verlängern. Die Verlängerungsoption muss spätestens drei Monate vor Ablauf der Vertragslaufzeit schriftlich ausgeübt werden.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1) Europäische Eigenerklärung, EEE, Teil II A und B;</P>
               <P>2) Europäische Eigenerklärung, EEE, Teil III in Bezug auf das Nichtvorliegen der Ausschlussgründe im Sinne der §§ 123, 124 GWB;</P>
               <P>3) Vorlage der Eigenerklärung über das Vorliegen eines Angemessenheitsbeschluss gemäß Artikel 45 der Verordnung (EU) 2016/679. Die vorgenannte Eigenerklärung ist nur dann erforderlich, wenn die Verarbeitung von Daten im Sinne des § 80 Abs. 2 SGB X in einem Drittland oder einer internationalen Organisation beabsichtigt wird.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften sind diese Erklärungen von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft abzugeben, nach näherer Maßgabe der Bewerbungsbedingungen.</P>
               <P>Sofern auf die Fähigkeiten von Drittunternehmen zurück gegriffen wird, sind diese Erklärungen auch von den Drittunternehmen vorzulegen, nach näherer Maßgabe der Bewerbungsbedingungen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Erklärung zum Vorliegen einer Betriebshaftpflichtversicherung nach Maßgabe der Bewerbungsbedingungen.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften ist diese Erklärung von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft abzugeben.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1) Referenzen nach näherer Maßgabe der Bewerbungsbedingungen. Im Falle von Bietergemeinschaften können die Referenzen gemeinsam erbracht werden;</P>
               <P>2) Vorlage der ausgefüllten und unterzeichneten Anhänge A, B, C,D, E und F des Datenschutzvertrages nach näherer Maßgabe der Bewerbungsbedingungen zur Beurteilung des Datenschutzes.</P>
               <P>Im Falle von Bietergemeinschaften sind diese Erklärungen von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft abzugeben.</P>
               <P>Sofern auf die Fähigkeiten von Drittunternehmen zurück gegriffen wird, sind diese Erklärungen auch von den Drittunternehmen vorzulegen, nach näherer Maßgabe der Bewerbungsbedingungen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>— es müssen mindestens 2 Referenzen nach näherer Maßgabe der Bewerbungsbedingungen vorgelegt werden,</P>
               <P>— hinsichtlich der datenschutzrechtlichen Anforderung (oben Ziff. III.1.3) 2. Spiegelstrich) muss der vollständig ausgefüllte Anhang C zu der Anlage 3 der Bewerbungsbedingungen (technischen und organisatorischen Maßnahmen) mindestens den Vorgaben des Bundesamtes für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI) entsprechen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-30</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-20</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Die gesamten Vergabeunterlagen und sämtliche Informationen zum Vergabeverfahren sind ausschließlich elektronisch auf der Vergabeplattform des Deutschen Vergabeportals (https://www.dtvp.de/) zu finden. Die Bieterinnen/ die Bieter müssen sich zur Teilnahme am Vergabeverfahren auf dieser Plattform einmalig registrieren (z.B. " Fragen stellen"). Die Registrierung ist kostenfrei. Um die Vergabeunterlagen herunterzuladen, ist auf dem Portal die unten angegebene Bekanntmachungs-ID einzugeben, um den dazugehörigen Projektraum zu betreten. Die im Projektraum der Vergabeplattform vorgegebene Gliederung der Unterlagen ist nicht maßgebend. Vielmehr sind die Bewerbungsbedingungen nebst Anlagen/Anhängen in der Kategorie "Leistungsbeschreibung" zu finden. Allgemeine Hinweise zum Verfahren entnehmen Sie bitte der Angebotsaufforderung, die in der Kategorie "Anschreiben" zu finden ist;</P>
               <P>2) Eignungsleihe: Ein Bieter/eine Bieterin kann im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle sowie die technische und berufliche Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nehmen, wenn er/sie nachweist, dass ihm/ihr die für den Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden (§ 47 Abs. 1 VgV). Bezüglich der in diesem Fall einzureichenden Erklärungen/Nachweise wird auf Pkt. III. 1.1) bis III.1.3) - vgl. oben - als auch auf Pkt. 2.11.2 und 2.11. 3 der Bewerbungsbedingungen verwiesen. Das Unterauftragnehmerverzeichnis (Anlage 9) sowie Verpflichtungserklärung (Anlage 10) sind ebenfalls vorzulegen;</P>
               <P>3) Bietergemeinschaften sind zugelassen, wenn die Mitglieder gesamtschuldnerisch für die Erfüllung der angebotenen Leistung haften (Arbeitsgemeinschaften in Form einer GbR, etc.). Im Wettbewerb stehende Mitglieder einer Bietergemeinschaft haben dessen kartellrechtliche Zulässigkeit eigenverantwortlich zu prüfen und der Auftraggeberin nachzuweisen. Bietergemeinschaften haben mit ihrem Angebot sämtliche Mitglieder der Bietergemeinschaft zu benennen sowie eines ihrer Mitglieder als bevollmächtigten Vertreter/bevollmächtigte Vertreterin für das Vergabeverfahren, den Abschluss und die Durchführung des Vertrages zu bezeichnen. Die Erklärung zur Bietergemeinschaft (Anlage 11) ist vollständig unterzeichnet mit dem Angebot vorzulegen.</P>
               <P>Bietergemeinschaften und andere gemeinschaftliche Bieter/ Bieterinnen haben die in der EEE verlangten Erklärungen mit ihrem Angebot abzugeben. Vorläufig fordert die Auftraggeberin als Beleg der Eignung jedes Mitglieds der Bietergemeinschaft von diesen Mitgliedern in Teil III ausgefüllte und in Teil VI unterschriebene EEEs; für den endgültigen Nachweis verweisen wir auf die Ausführungen zu Einzelbietern/ Einzelbieterinnen (siehe Pkt. 2.11. 1 der Bewerbungsbedingungen). Darüber hinaus sind die unter Pkt. III. 1.1) bis III. 1.3) dieser Bekanntmachung und unter Pkt. 2.11.3. und 2.12 der Bewerbungsbedingungen geforderten Erklärungen/Nachweise von jedem Mitglied der Bietergemeinschaft vorzulegen. Die geforderten Referenzen können von Bietergemeinschaften gemeinsam erbracht werden;</P>
               <P>4) Der Einsatz von Unterauftragnehmern (bzw. Nachunternehmern) ist sowohl für einzelne Teilleistungen als auch für die vollständige Leistungserbringung zulässig. Für vor Zuschlagserteilung mitgeteilte Unterauftragnehmer/ Unterauftragnehmerinnen gilt die Zustimmung der Auftraggeberin zum Einsatz der Unterauftragnehmer/ Unterauftragnehmerinnen mit dem Zuschlag als erteilt. Ist der Einsatz von Unterauftragnehmer/ Unterauftragnehmerinnen beabsichtigt, hat der Bieter/die Bieterin dies, sofern bereits bekannt, in Abschnitt D des Teils II der EEE anzugeben (§ 36 VgV). Hinsichtlich der weiteren einzureichenden Erklärungen/Nachweise wird auf Pkt. III.1.1) bis III.1.3) - vgl. oben - als auch auf Pkt. 2.11. 3 und Pkt. 2.13. der Bewerbungsbedingungen verwiesen. Das Unterauftragnehmerverzeichnis (Anlage 9) sowie Verpflichtungserklärung (Anlage 10) sind ebenfalls vorzulegen.</P>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YRSYL7Q.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Bundes beim Bundeskartellamt</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Villemombler Str. 76</ADDRESS>
               <TOWN>Bonn</TOWN>
               <POSTAL_CODE>53123</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>§ 134 GWB Informations- und Wartepflicht.</P>
               <P>"1) Öffentliche Auftraggeber haben die Bieter, deren Angebote nicht berücksichtigt werden sollen, über den Namen des Unternehmens, dessen Angebot angenommen werden soll, über die Gründe der vorgesehenen Nichtberücksichtigung ihres Angebots und über den frühesten Zeitpunkt des Vertragsschlusses unverzüglich in Textform zu informieren. Dies gilt auch für Bewerber, denen keine Information über die Ablehnung ihrer Bewerbung zur Verfügung gestellt wurde, bevor die Mitteilung über die Zuschlagsentscheidung an die betroffenen Bieter ergangen ist;</P>
               <P>2) Ein Vertrag darf erst 15 Kalendertage nach Absendung der Information nach Absatz 1 geschlossen werden. Wird die Information auf elektronischem Weg oder per Fax versendet, verkürzt sich die Frist auf 10 Kalendertage. Die Frist beginnt am Tag nach der Absendung der Information durch den Auftraggeber; auf den Tag des Zugangs beim betroffenen Bieter und Bewerber kommt es nicht an;</P>
               <P>3) Die Informationspflicht entfällt in Fällen, in denen das Verhandlungsverfahren ohne Teilnahmewettbewerb wegen besonderer Dringlichkeit gerechtfertigt ist...".</P>
               <P>§ 135 GWB Unwirksamkeit.</P>
               <P>"(1) Ein öffentlicher Auftrag ist von Anfang an unwirksam, wenn der öffentliche Auftraggeber.</P>
               <P>1. gegen § 134 verstoßen hat..."</P>
               <P>§ 160 GWB Einleitung, Antrag;</P>
               <P>(1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein;</P>
               <P>(2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht;</P>
               <P>(3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>(a) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>(b) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>(c) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>(d) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.".</P>
               <P>§ 168 GWB Entscheidung der Vergabekammer.</P>
               <P>"(1) Die Vergabekammer entscheidet, ob der Antragsteller in seinen Rechten verletzt ist und trifft die geeigneten Maßnahmen, um eine Rechtsverletzung zu beseitigen und eine Schädigung der betroffenen Interessen zu verhindern. Sie ist an die Anträge nicht gebunden und kann auch unabhängig davon auf die Rechtmäßigkeit des Vergabeverfahrens einwirken.</P>
               <P>(2) Ein wirksam erteilter Zuschlag kann nicht aufgehoben werden..."</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
