<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="072572-2018"
            EDITION="2018033">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-072216-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180302</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>33</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180216</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 033-072572</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:072572-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.vaszary.hu</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.vaszary.hu</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="55520000">Catering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU212">Komárom-Esztergom</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU212">Komárom-Esztergom</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180301 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="9">Not applicable</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C21</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на заведения за приготвяне и доставяне на храна</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zabezpečování pohostinských služeb pro zákazníky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cateringvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verpflegungsdienste</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τροφοδοσίας</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de suministro de comidas desde el exterior</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Toitlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ateriapalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services traiteur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge dostavljanja pripremljene hrane (catering)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Élelmezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di catering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pagaminto valgio tiekimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedriskās ēdināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tal-preżentazzjoni ta’ l-ikel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cateringdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi dostarczania posiłków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de fornecimento de refeições (catering)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de catering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby hromadného stravovania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve priprave in dostave hrane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Esztergom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Catering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">Vaszary Kolos Kórház, Esztergom</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F21_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F21" LG="HU">
         <NOTICE TYPE="CONTRACT"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vaszary Kolos Kórház, Esztergom</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK09294</NATIONALID>
               <ADDRESS>Petőfi Sándor utca 26–28.</ADDRESS>
               <TOWN>Esztergom</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Dr. Fetter Ádám</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 706026938</PHONE>
               <E_MAIL>fetter.adam@gmail.com</E_MAIL>
               <FAX>+36 33542301</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU212"/>
               <URL_GENERAL>http://www.vaszary.hu</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.vaszary.hu</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>egészségügyi intézmény</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT ITEM="1">
            <TITLE>
               <P>Beteg és alkalmazotti meleg és hideg élelmezés biztosítása, tálaló konyha üzemeltetésével 3 éven keresztül az esztergomi Vaszary Kolos Kórház részére.</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="55520000"/>
            </CPV_MAIN>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Beteg és alkalmazotti meleg és hideg élelmezés biztosítása, tálaló konyha üzemeltetésével 3 éven keresztül az esztergomi Vaszary Kolos Kórház részére vállalkozási szerződés alapján: az ajánlatkérő kórház fekvőbetegei és személyzete közétkeztetésének folyamatos biztosítása, beleértve a 43/2014.(VIII.19.) EMMI. rendelet 2.sz.melléklete által meghatározott ellátás biztosítását is, valamint az étkezés során keletkező ételhulladék biztonságos elszállítását.</P>
               <P>A feladat részletes ismertetését és a szerződéses kötelezettségeket a közbeszerzési dokumentum tartalmazza.</P>
               <P>Vonatkozó jogszabályok:</P>
               <P>1997. évi CLIV. törvény az egészségügyről;</P>
               <P>96/2003. (VII.15.) Korm. rendelet az egészségügyi szolgáltatások gyakorlásának általános feltételeiről, valamint a működési engedélyezési eljárásról;</P>
               <P>60/2003. (X.20.) ESzCsM. rendelet az egészségügyi szolgáltatások nyújtásához szükséges szakmai minimumfeltételekről;</P>
               <P>37/2014.(IV.30.) EMMI rendelet a közétkeztetésre vonatkozó táplálkozás-egészségügyi előírásokról.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="55520000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU212"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>2500 Esztergom, Petőfi S. u. 26–28.</P>
                  <P>2510 Dorog, Kossuth Lajos u. 6.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Napi beteglétszám: 330 adag (esztergomi székhelyen) és 120 adag (kizárólag ebéd a dorogi telephelyen) Dolgozói ebéd napi: 120 adag.</P>
                  <P>A normál és a diétás étkeztetés várható aránya: 70-30 %,</P>
                  <P>Napi étkeztetések száma: Normál étkeztetés esetén: napi öt (reggeli, tízórai, ebéd, uzsonna, vacsora).</P>
                  <P>Diétás étkeztetés esetén napi öt (reggeli, tízórai, ebéd, uzsonna, vacsora) az elvárt mennyiség.</P>
                  <P>Ajánlatkérő biztosítja az esztergomi telephelyen a tálalórendszert. Az eszközök tisztántartása és pótlása Ajánlattevő feladata és költsége. A telephelyek közötti szállítást Ajánlattevő saját szállító eszközével, saját költségen köteles megoldani.</P>
                  <P>Opcionális rész: Ajánlatkérő a Kbt. 141.§.(4) bek. a.) pontja alapján előre valamennyi érdeklődő gazdasági szereplőnek jelzi, hogy a szerződés időtartama alatt bekövetkező előre nem látható ellátási okból, vagy felettes szerv döntése, vagy más rajta kívül álló okból a beszerzés mennyisége maximum +30 %-al változhat.</P>
                  <P>A beszerzés tárgyát képező szolgáltatással szemben elvárt műszaki paramétereket, valamint a szerződéses feltételeket részletesen a közbeszerzési dokumentumok részét képező műszaki leírás, valamint szerződéstervezet tartalmazzák.</P>
                  <P>Ajánlatkérő nem teszi lehetővé a részekre történő ajánlattételt, mivel jelen közbeszerzési eljárás tárgya összetett közbeszerzési igénynek minősül, amelynél részajánlattétel biztosítása ellentétes a gazdasági ésszerűséggel, valamint a hatékony, összehangolt munkavégzéssel. Ajánlatkérő a jelenlegi gyakorlattól eltérően, az étkeztetés, valamint az ételek tálalása esetén felmerülő felelősségi problémák egyértelmű megállapítása érdekében nem teszi lehetővé a részajánlattétel lehetőségét. Ennek érdekében ajánlatkérő fontosnak tartja, hogy egy szolgáltató lássa el a közétkeztetési és a tálalási szolgáltatási feladatokat. Az összehangolt megvalósítást optimálisan és legszakszerűbben kivitelezni egy felelősségi körbe tartozó ajánlattevő tudja. Továbbá ajánlatkérő a tálalókonyhák előírásszerű működése érdekében elengedhetetlennek látja, hogy a nyertes ajánlattevő szerelje fel a konyhákat a szükséges gépekkel, eszközökkel, és gondoskodjon azok szakszerű működésükről. A közétkeztetési szolgáltatás működtetése érdekében szükséges beruházásokat nyertes ajánlattevő köteles a közbeszerzési dokumentumokban meghatározott feltételek szerint elvégezni.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>A Kbt. 50. § (2) bekezdés i) pontja alapján ajánlatkérő tájékoztatja a gazdasági szereplőket, hogy az ellenszolgáltatás teljesítésére az alábbi jogszabályi feltételek vonatkoznak:</P>
                  <P>— 2015. évi CXLIII. törvény,</P>
                  <P>— 2013. évi V. törvény,</P>
                  <P>— 2011. évi CXCV. törvény,</P>
                  <P>— 2017. évi CL. törvény,</P>
                  <P>— 2007. évi CXXVII. törvény.</P>
                  <P>A fizetési feltételeket részletesen a közbeszerzési dokumentumok tartalmazzák.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Az alk. igazolásában olyan gazdasági szereplő, akinél a Kbt. 62. § (1)-(2) bek. foglalt kizáró okok bármelyike fennáll. Igazolás a Kbt. 114. § (2) bek, és a 321/2015. Korm. r. 13. §, és 17. § (1)-(2) bek szerint.</P>
               <P>Gazd.-Pénzügyi alkalmasság:P.1/ 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) c) bekezdése, Az ajánlattevő alkalmatlan, amennyiben teljes nettó árbevétele a felhívás feladását megelőző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti év összességében nem éri el: a nettó 300 000 000 forintot.</P>
               <P>M.1. A Kbt. 65. § (1) bekezdésének b) pontja, valamint a Kbt. 65. § (4) bekezdése és a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdésének a) pontja alapján a felhívás feladásától számított 6 éven belül megkezdett és 3 éven belül befejezett szolgáltatások vehetők figyelembe legjelentősebb szállításainak ismertetése a 321/2015. (X. 30.) rendelet 22. § (1) bekezdésének alapján.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Garancia: Ajánlattevő teljes körű garanciát vállal Ajánlatkérővel szemben arra, hogy a szolgáltatás teljesítésében kimaradás nem történik. Amennyiben Szolgáltató a szolgáltatást saját dolgozóival bármilyen okból nem tudja teljesíteni, átmenetileg haladéktalanul gondoskodni köteles alvállalkozó igénybevételéről. Az igénybe vett alvállalkozó tevékenységéért Ajánlattevő az Ajánlatkérővel szemben úgy felel, mintha a szolgáltatást maga teljesítette volna.</P>
               <P>Meghiúsulási kötbér: teljes egy évre számított opció nélküli nettó szerződéses érték 20 %-a.</P>
               <P>Hibás teljesítési kötbér: ajánlati dokumentációban megadott követelményeknek való meg nem felelés esetén az adott havi mennyiségre vonatkozó teljes nettó vállalkozási díj 5 %-nak megfelelő hibás teljesítési kötbért köteles fizetni. A Ptk. 6:187. § (2) bekezdése kizárja a szavatossági igények érvényesítését a hibás teljesítés esetére kikötött kötbér érvényesítése mellett.</P>
               <P>Ajánlatkérő előleget nem biztosít.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <MAIN_FEATURES_AWARD>
               <P>Az ajánlatok 1-2. részszempontok szerinti tartalmi elemeinek értékelése során adható pontszám alsó és felső határa 1-10 pont.</P>
               <P>Bírálati módszer: 1. értékelési szempont: fordított arányosítás, a 2. értékelési szempont esetében pontozás.</P>
               <P>1. Összesített nettó ajánlati ár (Ft): 60</P>
               <P>2. A szolgáltatást reprezentáló mintaétlap(ok)ra kapott pontok száma: 40</P>
               <P>További előírások a VI.3 pontban.</P>
            </MAIN_FEATURES_AWARD>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-01</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <EORDERING/>
            <EINVOICING/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1.) Ajánlattevő köteles ajánlatához csatolnia cégszerűen aláírt nyilatkozatát a Kbt. 66. § (6) bekezdése vonatkozásában.</P>
               <P>2.) Ajánlatkérő a Kbt. 71. § (6) bekezdésében meghatározott rendelkezésre tekintettel tájékoztatja ajánlattevőket, hogy abban az esetben, ha a hiánypótlással az ajánlattevő az ajánlatban korábban nem szereplő gazdasági szereplőt von be az eljárásba, és e gazdasági szereplőre tekintettel lenne szükséges az újabb hiánypótlás, ajánlatkérő újabb hiánypótlást nem rendel el.</P>
               <P>3.) Az ajánlati felhívás III.1.2) a III.1.3) M.1; M.2, M.3., M.4 szerinti alkalmassági feltételek és ezek előírt igazolási módja a minősített ajánlattevők hivatalos jegyzékébe történő felvétel feltételét képező minősítési szempontokhoz képest szigorúbbak.</P>
               <P>4.) Ajánlatkérő a közbeszerzési dokumentumokat korlátlanul, térítésmentesen és teljes terjedelemben közvetlenül elektronikus úton bármely gazdasági szereplő számára hozzáférhetővé teszi az ajánlati felhívást tartalmazó hirdetmény közzétételének napjától az ajánlattételi határidő lejártáig az alábbi elérhetőségen: http://www.vaszary.hu</P>
               <P>A közbeszerzési dokumentumok átvétele (letöltése) esetében a gazdasági szereplő köteles a közbeszerzési dokumentumok részeként kiadott átvételi igazolást megfelelően kitöltve és aláírva e-mail útján megküldeni a jelen felhívás A mellékletének I. és II. pontjában meghatározott e-mail-címre. A fenti kötelezettség elmulasztásából fakadó esetleges kockázatokat a gazdasági szereplő viseli, azért Ajánlatkérő felelősséget nem vállal.</P>
               <P>5.) Az ajánlatok értékelési szempontja a Kbt. 76. § (1) bekezdésének c) pontja szerinti legjobb ár-érték arányt megjelenítő ajánlat.</P>
               <P>Azon módszerek, amellyel az ajánlatkérő megadja a fenti ponthatárok közötti pontszámot a Kbt. 76. § (10) bekezdése alapján az egyéb közbeszerzési dokumentumokban kerülnek ismertetésre.</P>
               <P>6.) Ajánlatkérő a Kbt. 35. § (8) bekezdésére figyelemmel nem teszi lehetővé a szerződés teljesítése érdekében gazdálkodó szervezet (projekttársaság) létrehozását.</P>
               <P>7.) Ajánlatkérő az eljárásban való részvételt nem köti ajánlati biztosíték nyújtásához.</P>
               <P>8.) Ajánlatkérő nem alkalmazza a Kbt. 75. § (2) bekezdés e) pontja szerinti eredménytelenségi okot.</P>
               <P>9.) Ajánlatkérő helyszíni bejárásra nem konzultációs jelleggel lehetőséget biztosít, melynek időpontja: 2018. február 20. napja 11:00 óra. Találkozó helye: 2500 Esztergom, Petőfi Sándor u. 26–28., Gazdasági Hivatal (4-es épület) I. emelet 12. iroda, Kórház-üzemeltetési Osztály.</P>
               <P>Ajánlattevők a helyszíni bejárás során tapasztaltakkal kapcsolatos kérdéseiket a Kbt. 56. § (1) bekezdésben foglaltaknak megfelelően, kiegészítő tájékoztatás iránti kérés formájában tehetik fel.</P>
               <P>10.) „Tekintettel arra, hogy a beszerzés tárgya központosított – országos, regionális –, illetve fenntartó által, vagy a fenntartó megbízásából indított közös közbeszerzési eljárásba is bevonásra kerülhet, ezért Megrendelő a következő bontó feltételt köti ki:</P>
               <P>Megrendelő szerződéses kötelezettséget kizárólag a Polgári Törvénykönyvről szóló 2013. évi V. törvény 6:116. § (2) bekezdése szerinti, arra vonatkozó bontó feltétellel vállal, hogy amennyiben a beszerzés tárgyára vonatkozóan a központosított közbeszerzési rendszerben, összevont közbeszerzési eljárásban, vagy a fenntartó által, vagy a fenntartó megbízásából indított közös közbeszerzési eljárás keretében, keretmegállapodás vagy szerződés kerül megkötésre, a központosított, közös vagy összevont közbeszerzés rendszerében kell a beszerzést megvalósítania. Felek rögzítik, hogy ebből Megrendelőnek semmilyen hátrányos következménye nem származhat.”.</P>
               <P>11.) FAKSZ: Dr. Fetter Ádám, 00186.</P>
               <P>12.) Ajánlatkérő nem teszi lehetővé a részekre történő ajánlattételt, mivel jelen közbeszerzési eljárás tárgya összetett közbeszerzési igénynek minősül, amelynél részajánlattétel biztosítása ellentétes a gazdasági ésszerűséggel, valamint a hatékony, összehangolt munkavégzéssel.</P>
               <P>13.) Ajánlattevő nem tehet többváltozatú (alternatív) ajánlatot.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó utca 5.</ADDRESS>
               <TOWN>BUdapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információ: A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információ: A Kbt. 148. § szerint.</P>
               <P>A III.1.4) pont folytatása:</P>
               <P>M.2. Ajánlattevőnek a 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés b) pontja alapján csatolnia kell, a szolgáltatás teljesítéséért felelős,– élelmezésvezető – megnevezését, végzettségét vagy képzettségét igazoló dokumentumokat, saját kezűleg aláírt szakmai önéletrajzát, amelyből az alkalmassági minimumkövetelmény megléte kétséget kizáróan megállapítható.</P>
               <P>M.3. Ajánlattevőnek a 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés c) pontja alapján csatolnia kell független szervezet által kiállított, érvényes élelmezési szolgáltatásra vonatkozó, MSZ EN ISO 9001:2009; vagy azzal egyenértékű európai szabványsorozatnak megfelelő szervezet által tanúsított, a vonatkozó európai szabványsorozaton alapuló minőségbiztosítási rendszer tanúsító által kiállított igazolásának másolati példányával vagy az azzal egyenértékű szabvány követelményei alapján kidolgozott minőségirányítási rendszerrel vagy egyenértékű minőségbiztosítási intézkedések egyéb bizonyítékaival.</P>
               <P>M.4. Ajánlattevőnek a 321/2015 (X.30.) Korm. rendelet 21. § (3) bekezdés c) pontja alapján csatolnia kell HACCP vagy azzal egyenértékű európai szabványsorozatnak megfelelő szervezet által tanúsított, a vonatkozó európai szabványsorozaton alapuló minőségbiztosítási rendszer tanúsító által kiállított igazolásának másolati példányával vagy az azzal egyenértékű szabvány követelményei alapján kidolgozott minőségirányítási rendszerrel vagy egyenértékű minőségbiztosítási intézkedések egyéb bizonyítékaival.</P>
               <P>Ajánlattevő alkalmatlan, amennyiben nem rendelkezik:</P>
               <P>M.1. A felhívás feladásától visszafelé számított megelőző három év összességében legalább egy darab minimum napi 250 adagos élelmezési szolgáltatás végzését igazoló referenciával, ami legalább egy évig a teljesítését igazolja.</P>
               <P>M.2. 1 fő élelmezésvezetővel, aki felsőfokú dietetikus végzettséggel vagy azzal egyenértékű végzettséggel és minimum 5 éves élelmezés vezetői szakmai gyakorlattal rendelkezik.</P>
               <P>M.3. élelmezési szolgáltatásra vonatkozó, MSZ EN ISO 9001:2009; vagy azzal egyenértékű minőségbiztosítási tanúsítvánnyal, vagy minősítéssel, vagy annak megfelelő teljes körű, a szolgáltatás minden elemére vonatkozó a határidő időpontjában érvényes minősítéssel rendelkező minőségbiztosítási rendszer leírásával.</P>
               <P>M.4. élelmiszer veszélytelenségét garantáló érvényes HACCP tanúsítvánnyal vagy azzal egyenértékű minőségbiztosítási intézkedésre vonatkozó okirattal vagy egyéb bizonyítékkal.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F21_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
