<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="072657-2018"
            EDITION="2018033">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-073474-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180326</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>IT </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>33</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180216</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 033-072657</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="IT">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:072657-2018:TEXT:IT:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>IT</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="IT"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.acquistionline.trenitalia.it</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34630000">Parts of railway or tramway locomotives or rolling stock; railways traffic-control equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="IT">ITALIA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="ITI43">Roma</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">560000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180326 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Итaлия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Рим</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Резервни части за локомотиви или за подвижен железопътен състав; оборудване за контрол на железопътното движение</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Itálie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Řím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Části železničních nebo tramvajových lokomotiv nebo kolejových vozidel; zařízení pro řízení železniční dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dele til lokomotiver, vogne eller andet rullende materiel til jernbaner eller sporveje; udstyr til jernbanetrafikregulering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teile für Eisenbahn- oder Straßenbahnlokomotiven oder rollendes Material; Ausrüstung für die Eisenbahnverkehrssteuerung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ιταλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ρώμη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μέρη σιδηροδρομικών ή τροχιοδρομικών μηχανών έλξης ή τροχαίου υλικού· εξοπλισμός ελέγχου της κυκλοφορίας για σιδηροδρόμους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Italy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts of railway or tramway locomotives or rolling stock; railways traffic-control equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partes de locomotoras de ferrocarril o tranvía o material móvil; equipo de control del tráfico de ferrocarriles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Itaalia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudteevedurite või trammivedurite või veeremi osad; raudtee liikluskorraldusseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rooma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rautatien tai raitiotien veturien tai muun liikkuvan kaluston osat; rautateiden liikenteenohjauslaitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Italie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pièces détachées pour locomotives ou matériel ferroviaire roulant, équipement de commande et de contrôle du trafic ferroviaire</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Iodáil, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Róimh</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts of railway or tramway locomotives or rolling stock; railways traffic-control equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dijelovi željezničkih ili tramvajskih lokomotiva ili vagoni; oprema za regulaciju željezničkog prometa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Olaszország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Róma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti és villamosvasúti mozdonyok, valamint a gördülőállomány alkatrészei; vasúti forgalomfelügyeleti eszközök</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parti di ricambio di locomotive o materiale rotabile ferroviari o ferrotranviari; apparecchiature di controllo-comando ferroviario</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio arba tramvajaus lokomotyvų ir riedmenų dalys; geležinkelių eismo valdymo įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Itāija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzelzceļa vai tramvaju lokomotīvju un ritošā sastāva detaļas; dzelzceļa satiksmes kontroles iekārtas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Italja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Ruma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Parts ta' lokomotivi tal-ferrovija jew tat-tramm jew materjal ferrovjarju mobbli (rolling stock); tagħmir għall-kontroll tat-traffiku ferrovjarju</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Italië</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rome</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Onderdelen van spoor- of tramlocomotieven of rollend materieel; apparatuur voor spoorverkeersregeling</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Włochy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rzym</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Części lokomotyw kolejowych lub tramwajowych, lub taboru kolejowego; urządzenia do sterowania ruchem kolejowym</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Itália</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Partes de locomotivas ferroviárias ou para circulação urbana e outro material circulante; equipamento de controlo do tráfego ferroviário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Italia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Roma</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Piese pentru locomotive sau material rulant feroviar sau de tramvai; echipament pentru controlul traficului feroviar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Taliansko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rím</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Časti železničných alebo električkových lokomotív alebo železničných koľajových vozidiel; železničné zariadenia na riadenie dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Italija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Deli tirnih vozil ali vrtljivih podstavkov; oprema za nadzor in upravljanje železniškega prometa</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Italien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Rom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar till järnvägs-, spårvägslok eller rullande materiel; trafikledningsutrustning för järnvägar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="IT">Trenitalia S.p.A. – Divisione DPLH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="IT">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Trenitalia S.p.A. – Divisione DPLH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Piazza della Croce Rossa 1</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00161</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <CONTACT_POINT>Tascone Federico</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+39 0644105812</PHONE>
               <E_MAIL>FE.TASCONE@TRENITALIA.IT</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="ITI43"/>
               <URL_GENERAL>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.acquistionline.trenitalia.it</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Gara a procedura aperta n. FT060, interamente gestita con sistemi telematici, per la fornitura di gas refrigerante non rigenerato R134A</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>FT060</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34630000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Fornitura di gas refrigerante non rigenerato — R134A per impianti di condizionamento dell’aria in bombole da 40 kg con valvola a doppio rubinetto (liquido – gas), conforme standard AHRI 700.</P>
               <P>La gara è suddivisa in 2 lotti.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">560000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <LOT_DIVISION>
               <LOT_MAX_NUMBER>2</LOT_MAX_NUMBER>
               <LOT_MAX_ONE_TENDERER>2</LOT_MAX_ONE_TENDERER>
            </LOT_DIVISION>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <TITLE>
                  <P>Gara a procedura aperta, interamente gestita con sistemi telematici, per la fornitura di 10 000 kg del gas refrigerante non rigenerato R134A – CIG: 7387267593</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>1</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34630000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Fornitura di 10 000 Kg del gas refrigerante non rigenerato – R134A per impianti di condizionamento dell’aria in bombole da 40 kg con valvola a doppio rubinetto (liquido – gas), conforme standard AHRI 700, mediante la stipula di un ordine chiuso.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">350000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">1</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
            <OBJECT_DESCR ITEM="2">
               <TITLE>
                  <P>Gara a procedura aperta, interamente gestita con sistemi telematici, per la fornitura di 6 000 kg del gas refrigerante non rigenerato R134A– CIG: 7387268666</P>
               </TITLE>
               <LOT_NO>2</LOT_NO>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34630000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="IT"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Fornitura di 6 000 Kg del Gas refrigerante non rigenerato – R134A per impianti di condizionamento dell’aria in bombole da 40 kg con valvola a doppio rubinetto (liquido – gas), conforme standard AHRI 700, mediante la stipula di un ordine chiuso.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">210000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">1</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L’operatore economico – nonché l’eventuale impresa ausiliaria e gli eventuali subappaltatori – deve essere in possesso dei requisiti di ordine generale di cui all'art. 80 del D. Lgs. 50/2016.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) Fatturato medio annuo, calcolato sulla base degli ultimi 3 esercizi (2014-2015-2016), almeno pari o superiore a:</P>
               <P>— 350 000,00 EUR (euro trecentocinquantamila/00) IVA esclusa, per la partecipazione al Lotto 1,</P>
               <P>— 210 000,00 EUR (euro duecentodiecimila/00) IVA esclusa, per la partecipazione al Lotto 2.</P>
               <P>Si precisa che:</P>
               <P>— in caso di partecipazione alla gara da parte di operatori economici di cui all'art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g) del D. Lgs. 50/2016, il requisito di cui alla lettera a) dovrà essere posseduto da tutti i membri di detti operatori economici nella misura indicata al paragrafo III.1.8 del presente Bando di gara,</P>
               <P>— in caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettera b) e c), trova applicazione quanto previsto dall'art. 47 del D. Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Si precisa che per la dimostrazione del possesso del requisito di cui sopra le imprese aggiudicatarie e/o gli operatori economici del Raggruppamento e dei Consorzi sopra richiamati secondo le quote stabilite, dovranno presentare – in sede di verifica dei requisiti – copia della documentazione probatoria concernente il fatturato globale d’impresa realizzato negli ultimi tre esercizi (bilanci d’esercizio o documentazione equipollente).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>a) aver realizzato un fatturato specifico medio annuo – calcolato sulla base degli ultimi tre esercizi (2014-2015-2016) – generato dall'espletamento di forniture similari a quelle oggetto di gara per un importo complessivo almeno pari o superiore a:</P>
               <P>— 175 000,00 EUR (euro centosettantacinquemila/00) IVA esclusa, per la partecipazione al Lotto 1,</P>
               <P>— 105 000,00 EUR (euro centocinquemila,00) IVA esclusa, per la partecipazione al Lotto 2;</P>
               <P>b) possesso di certificazione di conformità del proprio Sistema qualità alle norme UNI EN ISO 9001:2008 e sue successive evoluzioni, rilasciata da organismi accreditati, con perimetro di certificazione che includa le attività oggetto dell’appalto;</P>
               <P>c) possesso della certificazione di conformità del proprio Sistema gestione ambientale alle norme UNI EN ISO 14001:2004 e sue successive evoluzioni rilasciata da organismi accreditati, con perimetro di certificazione che includa le attività oggetto del Bando.</P>
               <P>Si precisa che:</P>
               <P>In caso di partecipazione alla gara da parte di operatori economici di cui all'art. 45, comma 2, lettere d), e), f) e g) del D. Lgs. 50/2016:</P>
               <P>— il requisito di cui alla lettera a) dovrà essere posseduto da tutti i membri di detti operatori economici nella misura indicata al paragrafo III.1.8 del presente Bando di gara,</P>
               <P>— il requisito di cui alle lettere b) e c) dovrà essere posseduto da tutti i membri di detti operatori economici.</P>
               <P>In caso di partecipazione alla gara da parte di consorzi di cui al predetto art. 45, comma 2, lettera b) e c):</P>
               <P>— il requisito di cui alla lettera a) dovrà essere posseduto secondo le modalità indicate all'art. 47 del D. Lgs. 50/2016,</P>
               <P>— il requisito di cui alle lettere b) e c) dovrà essere posseduto dal consorzio e da ciascuno dei consorziati per conto dei quali il consorzio partecipa alla gara.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>1. si procederà alla preventiva apertura delle offerte ex art. 133, comma 8 D. Lgs. 50/2016;</P>
               <P>2. ai fini della partecipazione, è obbligatoria l’abilitazione al Portale;</P>
               <P>3. con la presentazione dell’offerta, si intende che l’operatore economico (e l’eventuale impresa ausiliaria) è in possesso di tutti i requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 ed è in regola con gli adempimenti previsti dal Bando di gara; ha preso visione della documentazione di gara e la ritiene idonea a consentire l’esatta esecuzione dell’appalto; accetta, senza condizioni o riserve, le norme e disposizioni contenute nella documentazione pubblicata sul Portale nel corso della procedura;</P>
               <P>4. è obbligatorio il possesso da parte del legale rappresentante di un certificato di firma digitale in corso di validità generato da dispositivo per la creazione di una firma sicura ai sensi dell’art. 38 comma 2 D.P.R. n. 445/2000 e dell’art. 65 D. Lgs. n. 82/2005</P>
               <P>Si rinvia al Bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>a) cauzione provvisoria da costituirsi all'atto della presentazione dell’offerta distintamente per ciascun lotto per cui si intende concorrere da tutti i concorrenti, con validità per almeno 180 gg dalla scadenza del termine di presentazione dell’offerta, costituita nella misura del 2 % dell’importo a base di gara per ciascun lotto;</P>
               <P>b) cauzione definitiva nella misura del 5 % dell’importo complessivo netto di aggiudicazione del contratto, da costituirsi da parte del solo Soggetto aggiudicatario (in caso di aggiudicazione ad un RTI da parte della mandataria in nome e per conto di tutti i soggetti raggruppati) di ciascun lotto posto a gara (cauzioni distinte in caso di aggiudicazione di più lotti), da prestarsi prima della stipula del contratto.</P>
               <P>In caso di raggruppamento non ancora costituito, devono essere intestata a tutti i soggetti che costituiranno l’RTI.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per le modalità di costituzione e ulteriori informazioni.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Sono ammessi a partecipare alla gara tutti i soggetti indicati agli articoli 45 e 48 del D. Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. il subappalto è ammesso nei limiti ex art. 105, c. 2 D. Lgs. 50/2016;</P>
               <P>2. il concorrente che intenda ricorrere al subappalto è obbligato ad indicare una terna di subappaltatori, ai sensi dell’art. 105, comma 6 del D. Lgs. 50/2016.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni e precisazioni.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-26</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="IT"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Roma.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. ai sensi dell’art. 89, comma 4 del D. Lgs. 50/2016, il ricorso all'istituto dell’avvalimento non è ammesso per i requisiti di cui al Paragrafo III.1.3 let. b) e c);</P>
               <P>2. Trenitalia effettuerà la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 nei confronti del miglior offerente. In caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla sua esclusione dalla gara, all'incameramento della cauzione provvisoria nonché alla segnalazione all’ANAC e all'aggiudicazione in favore del primo dei concorrenti che seguono nella graduatoria, sottoposto a verifiche con esito positivo;</P>
               <P>3. Trenitalia si riserva di effettuare la verifica dell’effettiva sussistenza dei requisiti di cui al precedente paragrafo III.1 anche nei confronti di altri offerenti. In caso di esito negativo, Trenitalia procederà alla loro esclusione dalla gara, all'incameramento della cauzione provvisoria e alla segnalazione all’ANAC;</P>
               <P>4. Trenitalia si riserva di procedere, prima dell’aggiudicazione, alla verifica ed eventuale esclusione delle offerte anormalmente basse ex art. 97 D. Lgs. 50/2016;</P>
               <P>5. Trenitalia si riserva di interrompere o annullare in qualsiasi momento la gara in base a valutazioni di propria esclusiva competenza senza che i concorrenti possano vantare diritti o aspettative di sorta;</P>
               <P>6. Trenitalia si riserva di procedere all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida;</P>
               <P>7. Trenitalia si riserva, in caso di risoluzione del contratto per inadempimento dell’affidatario, ovvero di suo fallimento, di interpellare il secondo classificato al fine di stipulare un nuovo contratto per il proseguimento delle prestazioni, alle medesime condizioni già proposte in sede di offerta. Quanto sopra fino ad esaurimento della graduatoria delle offerte validamente formulate;</P>
               <P>8. Trenitalia si riserva di escludere i concorrenti per i quali, secondo propria motivata valutazione, non sussista adeguata affidabilità professionale in quanto risultino incorsi nell'ultimo triennio:</P>
               <P>i) nella risoluzione per inadempimento di contratti di appalto di lavori, servizi e forniture affidati da stazioni appaltanti di Trenitalia o di altre Società del Gruppo FSI; </P>
               <P>ii) nella mancata presa in consegna, per proprio fatto e colpa, di lavori, forniture o servizi affidati da Trenitalia o da altra società del Gruppo FSI; </P>
               <P>iii) nella dichiarata non collaudabilità di lavori, servizi e forniture oggetto di un contratto stipulato con Trenitalia o altra società del Gruppo FSI; </P>
               <P>iv) nella violazione, nel corso dell’esecuzione di precedenti contratti ovvero in occasione della partecipazione a precedenti procedure di gara, di una delle norme contenute nel Codice Etico del Gruppo FSI, accertata con qualsiasi mezzo di prova da parte di Trenitalia;</P>
               <P>9. Trenitalia si riserva di escludere le offerte presentate da RTI costituiti da due o più operatori economici che singolarmente possiedono i requisiti finanziari e tecnici per la partecipazione se da un’analisi della struttura e delle dinamiche del mercato interessato o da qualsiasi altro elemento, rilevi una precisa volontà anticoncorrenziale delle imprese coinvolte;</P>
               <P>10. il presente bando è pubblicato in GUUE, GURI, sul sito del Ministero delle Infrastrutture e dei Trasporti www.serviziocontrattipubblici.it, su www.acquistionline.trenitalia.it e sulle testate giornalistiche: “Corriere della Sera” e “La Repubblica”;</P>
               <P>11. ai sensi del combinato disposto dei commi 2, lett. a) e 5, lett. a) dell’art. 4 D. Lgs. 231/2002 come modificato dal D. Lgs. 192/2012, i termini di pagamento dei corrispettivi sono fissati in 60 gg dal ricevimento della fattura;</P>
               <P>12. il contratto che regolerà l’appalto oggetto della presente procedura non conterrà la clausola compromissoria;</P>
               <P>13. il responsabile del procedimento in relazione alla presente procedura di gara è il responsabile della struttura Acquisti DPLH.</P>
               <P>Si rinvia al bando integrale per ulteriori informazioni.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunale Amministrativo Regionale del Lazio</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Via Flaminia 189</ADDRESS>
               <TOWN>Roma</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00100</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="IT"/>
               <PHONE>+39 06328721</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Gli eventuali ricorsi avverso il presente bando di gara devono essere notificati alla stazione appaltante entro 30 giorni dalla data di pubblicazione; i ricorsi avverso la composizione della commissione giudicatrice, nonché le eventuali ammissioni ed esclusioni di candidati, deliberate in relazione al presente bando di gara, dovranno essere notificati alla stazione appaltante entro 30 giorni dalla pubblicazione ai sensi dell’art. 29, comma 1 del D. Lgs. 50/2016.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
