<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="072646-2018"
            EDITION="2018033">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-072461-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180321</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>HU </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>33</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180216</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 033-072646</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="HU">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:072646-2018:TEXT:HU:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>HU</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="HU"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.mavcsoport.hu/</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34600000">Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="HU322">Jász-Nagykun-Szolnok</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="HU110">Budapest</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">178958.33</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180321 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="R">Railway services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Унгapия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Будапеща</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Локомотиви и подвижен пътен състав за железници и трамваи и резервни части за тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železniční a tramvajové lokomotivy a kolejová vozidla a jejich díly</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotiver og motorvogne samt rullende materiel og tilhørende dele</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Ungarn</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eisenbahn- und Straßenbahnlokomotiven und rollendes Material sowie zugehörige Teile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ουγγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βουδαπέστη</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανές και τροχαίος εξοπλισμός σιδηροδρόμων και τροχιοδρόμων και μέρη τους</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Hungary</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Hungría</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotoras de ferrocarril y de tranvía, material móvil y sus partes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Ungari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Raudtee- ja trammivedurid ja veerem ning nendega seonduvad osad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Unkari</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Junan ja raitiovaunun veturit ja muu liikkuva kalusto sekä niiden osat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Hongrie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotives et matériel roulant de chemin de fer et de tramway et pièces détachées</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ungáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Búdaipéist</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Railway and tramway locomotives and rolling stock and associated parts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Mađarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Željezničke i tramvajske lokomotive i vagoni i pripadajući dijelovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Magyarország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vasúti mozdonyok és villamos-motorkocsik, gördülőállomány és ezek alkatrészei</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Ungheria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotive e materiale rotabile e parti associate ferrotranviarie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vengrija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeštas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Geležinkelio ir tramvajaus lokomotyvai, riedmenys ir jungiamosios dalys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Ungārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dzelzceļa vilcienu un tramvaju lokomotīves un ritošais sastāvs un saistītās detaļas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>l-Ungerija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomottivi u vaguni ambulanti tal-ferroviji u t-trammijiet, u l-partijiet assoċċjati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Hongarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Boedapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Spoor- en tramlocomotieven, rollend materieel en onderdelen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Węgry</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeszt</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lokomotywy kolejowe i tramwajowe oraz tabor kolejowy i podobne elementy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Hungria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapeste</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotivas e material circulante para vias férreas e respectivas peças</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Ungaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapesta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Locomotive şi materiale rulante feroviare şi piese</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Maďarsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapešť</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Železničné a električkové lokomotívy a vozňový park a súvisiace časti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Madžarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budimpešta</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tirna vozila in njihovi deli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Ungern</TI_CY>
            <TI_TOWN>Budapest</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Järnvägs- och spårvägslok, rullande materiel samt tillhörande delar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="HU">MÁV-START Vasúti Személyszállító Zrt.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="HU">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>MÁV-START Vasúti Személyszállító Zrt.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>AK15459</NATIONALID>
               <ADDRESS>Könyves Kálmán körút 54–60.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1087</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <CONTACT_POINT>Fekete Szabina</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+36 308456213</PHONE>
               <E_MAIL>fekete.szabina@mav-start.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 15111982</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="HU110"/>
               <URL_GENERAL>http://www.mavcsoport.hu/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.mav-start.hu</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.mavcsoport.hu/mav-csoport/beszerzesi-hirdetmenyek/folyamatban</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="RAILWAY_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>IC+ 70 sorozatgyártás projekt – Utastéri átjáró ajtók beszerzése többcélú teres kocsihoz</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34600000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>IC+ 70 sorozatgyártás projekt – Utastéri átjáró ajtók beszerzése többcélú teres kocsihoz.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">178958.33</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34600000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="HU322"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>MÁV-START Zrt. VJT Szolnok T40: 5000 Szolnok, Kőrösi út 1–3.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>A közbeszerzés tárgya:</P>
                  <P>IC+ 70 sorozatgyártás projekt – Utastéri átjáró ajtók beszerzése többcélú teres kocsihoz.</P>
                  <P>A közbeszerzés mennyisége:</P>
                  <P>35 db többcélú teres kocsihoz, kocsinként 2 készlet belső átjáró ajtó beszerzése, tehát mindösszesen 70 db készlet. 1 készlet 1 db utastéri átjáró ajtót és vezérlőelektronikát tartalmaz. Továbbá kapcsolódó szolgáltatások nyújtása (üzembehelyezésen, beállításon való részvétel; oktatás).</P>
                  <P>A készlet további tartalmát a Közbeszerzési Dokumentumok II. Fejezetében található Műszaki leírás tartalmazza.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">178958.33</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>50</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>A felhívás ezen pontja kizárólag azért került kitöltésre, hogy a hirdetmény a TED-re továbbítható legyen.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>AK a III.1.1) pont kiegészítéseként közli:</P>
                  <P>AK elfogadja, ha a gazdasági szereplő a 321/2015. (X.30.) Korm. rend. 7. § szerinti - korábbi közbeszerzési eljárásban felhasznált - EEKD-t nyújt be, feltéve, hogy az abban foglalt információk megfelelnek a valóságnak, és tartalmazzák az ajánlatkérő által a kizáró okok igazolása tekintetében megkövetelt információkat.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Az eljárásban nem lehet AT, részvételre jelentkező, alvállalkozó, és nem vehet részt alkalmasság igazolásában olyan gazdasági szereplő, aki (amely) a Kbt. 62. § (1)-(2) bek.-ben foglalt kizáró okok hatálya alatt áll.</P>
               <P>Az igazolás módja:</P>
               <P>Az igazolási módokra a 321/2015.(X.30.)Korm. rend. 1-16.§-okban foglaltak értelemszerűen irányadók, figyelemmel a 2018. január 01. napjától hatályos Kbt.62.§ (1) bek. k) pont kb) alpontjában foglaltakra.</P>
               <P>Részvételre jelentkező vonatkozásában:</P>
               <P>Részvételre jelentkezőnek részvételi jelentkezésében a 321/2015.(X. 30.)Korm. rend. II. Fej.-nek megfelelően, az Egységes Európai Közbeszerzési Dokumentum (EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia, hogy nem tartozik a Kbt. 62.§(1)-(2) bek.-nek hatálya alá.</P>
               <P>AK az EEKD-t a Közbeszerzési Dokumentumok részeként, elektronikus formában rendelkezésre bocsátja.</P>
               <P>AK felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy a részvételi felhívásban előírt kizáró okok előzetes igazolására vonatkozóan, az eljárás részvételi szakaszában kizárólag az EEKD-ba foglalt nyilatkozatot tudja figyelembe venni az előzetes igazolási kötelezettség teljesítésére; e tekintetben Ajánlatkérő nem veszi figyelembe és nem értékeli a részvételi jelentkezésben, adott esetben becsatolásra kerülő bármilyen más, az előírt kizáró okokhoz kapcsolódó igazolást, egyéb - nem a 321/2015.(X.30.) Korm. rend. 4.§(1) bek.-nek megfelelő-nyilatkozatot, dokumentumot.</P>
               <P>Alvállalkozó és alkalmasság igazolásában részt vevő más szervezet vonatkozásában (adott esetben):</P>
               <P>A 321/2015.(X. 30.) Korm. rend. 15.§ szerint kell igazolni a kizáró okok fenn nem állását.</P>
               <P>A részvételre jelentkező részvételi jelentkezésében - amennyiben alvállalkozót vesz igénybe -a Kbt. 67.§(4) szerinti nyilatkozatot is köteles benyújtani arra vonatkozóan, hogy nem vesz igénybe a szerződés teljesítéséhez a 62.§ (1)-(2) szerinti kizáró okok hatálya alá eső alvállalkozót.</P>
               <P>A kizáró okok igazolásával kapcsolatos nyilatkozatoknak a részvételi felhívás közzététele napjánál későbbi keltezésűnek kell lenniük.</P>
               <P>A 321/2015.(X.30.) Korm. rend. 7.§-a szerinti esetben értelemszerűen a gazdasági szereplő azon nyilatkozatának kell a részvételi felhívás közzététele napjánál későbbi keltezésűnek lennie, melyben a gazdasági szereplő arról nyilatkozik, hogy valamely korábbi közbeszerzési eljárásban felhasznált EEKD-ban foglalt információk megfelelnek a valóságnak, és tartalmazzák az ajánlatkérő által jelen közbeszerzési eljárásban előírt kizáró okok igazolása tekintetében megkövetelt információkat. Ajánlatkérő felhívja a figyelmet, hogy részvételre a jelentkezőnek az EEKD formanyomtatványának újbóli felhasználása esetén a 321/2015.(X. 30.) Korm. rend. 7.§ (2) bek.-e szerint kell eljárnia.</P>
               <P>A Kbt. 62.§ (1) bek. a), b), e), h), j), l), n) és p) pontjában meghatározott időtartamot mindig a kizáró ok fenn nem állásának ellenőrzése időpontjától kell számítani.</P>
               <P>A kizáró okokra vonatkozóan a közbeszerzés megkezdését megelőzően kiállított igazolások is benyújthatóak(felhasználhatóak) mindaddig, ameddig az igazolásokban foglalt tény, illetve adat tartalma valós. A Kbt. 62.§(1) bek. k) pont kb) alpontja szerinti kizáró ok fenn nem állásának igazolására szolgáló nyilatkozatnak az eljárás megkezdése napján hatályos Kbt. alapján a 2017.évi LIII. tv. 3.§ 38. pont a)-b) és d) alpontjai szerinti tényleges tulajdonosra kell kiterjednie.</P>
               <P>Az AK -ellenkező bizonyításig-az adat valóságtartalmát az ajánlattevő erre vonatkozó külön nyilatkozata nélkül vélelmezi.</P>
               <P>A 321/2015.(X.30.) Korm. rend. 7.§-a szerinti esetben a részvételi felhívás közzététele napjánál későbbi keltezésűnek kell lennie a gazdasági szereplő azon nyilatkozatának, melyben arról nyilatkozik, hogy valamely korábbi közbeszerzési eljárásban felhasznált EEKD-ban foglalt információk megfelelnek a valóságnak, és tartalmazzák az ajánlatkérő által jelen közbeszerzési eljárásban előírt kizáró okok igazolása tekintetében megkövetelt információkat. Az EEKD-ban foglalt információk valóságtartalmáért a gazdasági szereplő felel.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>P/1.</P>
               <P>Az alkalmasság igazolása során a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdésében foglaltak értelemszerűen irányadók.</P>
               <P>Részvételre jelentkezőnek részvételi jelentkezésében a cégszerűen aláírt, az Egységes Európai Közbeszerzési Dokumentumba (EEKD) foglalt nyilatkozatát kell csatolnia, a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 19. § (1) bekezdés c) pontja alapján, az előző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti év vonatkozásában a teljes – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevételéről, attól függően, hogy a részvételre jelentkező mikor jött létre, illetve mikor kezdte meg tevékenységét.</P>
               <P>Részvételre jelentkezőnek az előző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti év közül elegendő azon üzleti év/évek árbevételéről nyilatkoznia amellyel/amelyekkel a minimumkövetelménynek való megfelelést igazolni tudja.</P>
               <P>Ha a részvételre jelentkező a fenti irattal azért nem rendelkezik, mert olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges, az előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett bármely, az ajánlatkérő által megfelelőnek tekintett egyéb nyilatkozattal vagy dokumentummal igazolhatja pénzügyi és gazdasági alkalmasságát. Az érintett részvételre jelentkező kiegészítő tájékoztatás kérése során köteles alátámasztani, hogy olyan jogi formában működik, amely tekintetében az árbevételről szóló nyilatkozat benyújtása nem lehetséges és tájékoztatást kérni az e pontokkal kapcsolatban előírt alkalmassági követelmény és igazolási mód helyett az alkalmasság igazolásának ajánlatkérő által elfogadott módjáról.</P>
               <P>Az alkalmassági előírás igazolása során a Kbt. 65. § (6)-(8) valamint (11) bekezdései megfelelően alkalmazhatók, illetve alkalmazandók.</P>
               <P>A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 5. § (1) bekezdése alapján Ajánlatkérő felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy az EEKD formanyomtatványának IV. részét az alábbiak figyelembe vételével köteles kitölteni.</P>
               <P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján kéri az EEKD formanyomtatványának IV. részében szereplő részletes információk megadását, továbbá felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy a megkövetelt alkalmassági követelmény(eke)t pontosan fel kell tüntetni a formanyomtatványban, annak kitöltésekor.</P>
               <P>Az EEKD-ben, az alkalmassági követelmény előzetes igazolása során megadni kért információkat az egyes alkalmassági követelmények tekintetében a Közbeszerzési Dokumentumok A) rész 13. pontja tartalmazza.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>P/1.</P>
               <P>A részvételre jelentkező alkalmas, amennyiben teljes – általános forgalmi adó nélkül számított – árbevétele az előző három, mérlegfordulónappal lezárt üzleti évben összesen eléri a nettó 55 000 000 Ft-ot, azaz ötvenötmillió forintot.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Az alkalmasság igazolása során a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 1. § (1) bekezdésében foglaltak értelemszerűen irányadók.</P>
               <P>Az alkalmassági követelményekre vonatkozó igazolásokat az eljárás második, ajánlattételi szakaszában, az ajánlatkérő kifejezetten erre irányuló, külön felhívására szükséges benyújtani, a Kbt. 69. § (4)-(6) bekezdésében foglaltak alapján, az alábbiak szerint:</P>
               <P>M/1.</P>
               <P>A 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 21. § (1) bekezdés a) pontja alapján az eljárást megindító részvételi felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) teljesített,</P>
               <P>„Vasúti személyszállító járműhöz szállított utastéri belső ajtó szállítására” vonatkozó szállításainak ismertetését a 321/2015. (X. 30.) Korm. rendelet 22. § (1)-(2) bekezdése szerinti formában igazolva, minimálisan az alábbi tartalommal:</P>
               <P>— a szerződést kötő másik fél megnevezése,</P>
               <P>— kapcsolattartó személy neve és elérhetősége (cím és/vagy telefonszám és/vagy e-mail és/vagy fax),</P>
               <P>— a szállítás tárgyának ismertetése (olyan részletezettséggel, hogy abból az előírt alkalmassági feltételnek történő megfelelés egyértelműen megállapítható legyen),</P>
               <P>— a referencia teljesítésének kezdő időpontja (év, hónap, nap pontossággal),</P>
               <P>— a referencia teljesítésének befejező időpontja (év, hónap, nap pontossággal),</P>
               <P>— a referencia szerinti szállítás mennyiségi adata (saját teljesítés mértéke a vizsgált időszak vonatkozásában),</P>
               <P>— a teljesítés az előírásoknak és a szerződésnek megfelelően történt.</P>
               <P>A bemutatott referenciákkal szemben követelmény, hogy szerződésszerűen teljesített szállításra vonatkozzanak. Ajánlatkérő az alkalmassági követelménynek való megfelelés igazolása során kizárólag a vizsgált időszak (az eljárást megindító felhívás feladását megelőző három év) alatt teljesített (befejezett), de legfeljebb az eljárást megindító felhívás feladását megelőző hat éven belül megkezdett szállításokat veszi figyelembe.</P>
               <P>Az alkalmassági követelménynek való megfelelés igazolása során nem vehető figyelembe olyan szállítás, amelynek teljesítése a vizsgált időszaknál korábbi időpontban fejeződött be.</P>
               <P>Ajánlatkérő vasúti jármű alatt a 2005. évi CLXXXIII. törvény 2.§ (1) bekezdés 1.10 pontja szerinti vasúti járművet érti.</P>
               <P>Az alkalmassági előírás igazolása során a Kbt. 65. § (6)-(7), (9) és (11) bekezdései megfelelően alkalmazhatók, illetve alkalmazandók.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>M/1.</P>
               <P>Részvételre jelentkező alkalmas, amennyiben rendelkezik legalább az eljárást megindító részvételi felhívás feladásától visszafelé számított három évben (36 hónapban) teljesített, „Vasúti személyszállító járműhöz szállított, legalább 30 db utastéri belső ajtó szállítására” vonatkozó szerződésszerűen teljesített referenciával/referenciákkal.</P>
               <P>A minimumkövetelmény több referenciával is igazolható.</P>
               <P>Részvételre jelentkezőnek részvételi jelentkezésében a 321/2015. (X. 30.) Korm. rend. II. Fejezetnek megfelelően, az Egységes Európai Közbeszerzési Dokumentum (EEKD) benyújtásával kell előzetesen igazolnia hogy megfelel a Kbt. 65. §-a alapján az ajánlatkérő által meghatározott alkalmassági követelményeknek. Ajánlatkérő az EEKD-t a Közbeszerzési Dokumentumok részeként, elektronikus formában rendelkezésre bocsátja.</P>
               <P>Ajánlatkérő az alkalmassági követelmény előzetes igazolására vonatkozóan, az eljárás részvételi szakaszában kizárólag az EEKD-ban foglalt nyilatkozatot veszi figyelembe az előzetes igazolási kötelezettség teljesítésére. A gazdasági szereplő által részvételi jelentkezésében, ajánlatában az ajánlatkérő Kbt. 69. § (4)-(6) szerinti felhívása nélkül benyújtott igazolásokat az ajánlatkérő figyelmen kívül hagyja, és azokat csak az eljárást lezáró döntést megelőzően, kizárólag azon ajánlattevő(k) tekintetében vonja be a bírálatba, amely ajánlattevő(ke)t ajánlatkérő az igazolások benyújtására kívánt felhívni. Amennyiben az ajánlattevő az igazolásokat korábban benyújtotta, az ajánlatkérő nem hívja fel az ajánlattevőt az igazolások ismételt benyújtására, hanem úgy tekinti, mintha a korábban benyújtott igazolásokat az ajánlatkérő felhívására nyújtották volna be – és szükség szerint hiánypótlást rendel el vagy felvilágosítást kér.</P>
               <P>A 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 5. § (1) bekezdése alapján Ajánlatkérő felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy az EEKD formanyomtatványának IV. részét az alábbiak figyelembe vételével köteles kitölteni.</P>
               <P>Ajánlatkérő a 321/2015. (X.30.) Korm. rendelet 2. § (5) bekezdése alapján kéri az EEKD formanyomtatványának IV. részében szereplő részletes információk megadását, továbbá felhívja a gazdasági szereplők figyelmét, hogy a megkövetelt alkalmassági követelményeket pontosan fel kell tüntetni a formanyomtatványban, annak kitöltésekor.</P>
               <P>Az EEKD-ben, az alkalmassági követelmények előzetes igazolása során megadni kért információkat az egyes alkalmassági követelmények tekintetében a Közbeszerzési Dokumentumok A) rész 13. pontja tartalmazza.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Ajánlatkérő nem határoz meg a részvételre vonatkozóan objektív szabályokat és kritériumokat.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Ajánlatkérő a szerződés teljesítését teljesítési- és jóteljesítési biztosíték adásához nem köti.</P>
               <P>A kötbér alapja (a továbbiakban: Kötbéralap) a szerződésszegéssel érintett szerződéses mennyiségre eső nettó ellenérték összege.</P>
               <P>Kötbérek mértéke:</P>
               <P>— késedelem esetén: a késedelem minden megkezdett napja után a Kötbéralap 1 %-a, de legfeljebb Kötbéralap 30 %-a,</P>
               <P>— nem teljesítés esetén:</P>
               <P>— adott lehívás nem teljesítése esetén: a Kötbéralap 30 %-a,</P>
               <P>— a teljes szerződés nem teljesítése esetén (amennyiben a Megrendelő a teljes szerződést rendkívüli felmondással megszünteti, vagy a teljes szerződéstől eláll): a teljesítés nélkül maradt szerződéses érték 30 %-a,</P>
               <P>— hibás teljesítés esetén: a Kötbéralap 20 %-a/alkalom.</P>
               <P>Egyébiránt a szerződéses biztosítékok részletes feltételeit a Közbeszerzési Dokumentumok III. Fejezetében található - kizárólag tájékoztató jellegű, a tárgyalás alapját képező - szerződéstervezet tartalmazza.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>A Kbt. 131. § (4) bekezdés szerinti szervezet a Kbt. 135. § (1), valamint (6) bekezdésében foglaltaknak megfelelően az igazolt teljesítések után jogosult számlázásra, az eljárás lezárásaként megkötendő szerződésben foglalt feltételek szerint. Az ellenérték kifizetésének teljesítése – a szerződésszerű teljesítés igazolását követően – a Ptk. 6:130. § (1)-(2) bekezdése szerinti szabályoknak megfelelően történik.</P>
               <P>A kifizetés euróban történik.</P>
               <P>Ajánlatkérő előleget, kötbért nem fizet, és semmiféle biztosítékot nem nyújt.</P>
               <P>Ajánlatkérő késedelmes fizetése esetén a késedelmi kamatra vonatkozóan a Ptk. 6:155 §-a irányadó.</P>
               <P>A finanszírozási és fizetési feltételek részletes szabályait a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező – kizárólag tájékoztató jellegű, a tárgyalások alapját képező – szerződéstervezet tartalmazza.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Ajánlatkérő kizárja projekttársaság létrehozását.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-21</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-23</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="HU"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">1</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. A tárgyalásos eljárás – jogalapja: a 307/2015. (X.27.) Korm. rend. 2. § (2) bekezdése alapján Ajánlatkérő alanyi jogon alkalmazza ezt az eljárás fajtát, mivel a jelen közbeszerzés során a Kbt. 6. § (1) bekezdés c) pontja szerinti Ajánlatkérőnek minősül.</P>
               <P>2. Az I.3) pont szerint rendelkezésre bocsátott Közbeszerzési Dokumentumokat részvételi jelentkezésenként legalább egy részvételre jelentkezőnek, vagy a részvételi jelentkezésében megnevezett alvállalkozónak elektronikus úton el kell érnie a részvételi határidő lejártáig. „Elérés” alatt Ajánlatkérő az erre a célra rendszeresített regisztrációs adatlap kitöltését és annak az ajánlatkérő kapcsolattartója részére történő megküldését, valamint Ajánlatkérő általi visszaigazolását érti, vagy regisztrációs adatlap megküldés és ajánlatkérői visszaigazolás hiányában Részvételre Jelentkezőnek csatolnia kell egy cégszerűen aláírt nyilatkozatot jelentkezéséhez arról, hogy a honlapon elérhető dokumentumokat a részvételi határidő lejárta előtt elérte, azok letöltéséről gondoskodott.</P>
               <P>4. A részvételi jelentkezést 1 eredeti, papíralapú példányban kell elkészíteni és benyújtani, valamint csatolni kell 1 db – a teljes részvételi jelentkezést szkennelt, .pdf kiterjesztésű fájlt tartalmazó – CD vagy DVD mellékletet is a Kbt. 68. § (2) bekezdésére tekintettel. A részvétei jelentkezést a Közbeszerzési Dokumentumokban meghatározottak szerint zárt csomagban, az alábbi megjelöléssel ellátva kell benyújtani: „Részvételi jelentkezés – IC+ 70 sorozatgyártás projekt – Utastéri átjáró ajtók beszerzése többcélú teres kocsihoz” „Határidő (2018. március 21. 10:00 óra) előtt nem bontható fel!”.</P>
               <P>4. Részvételi jelentkezések felbontása: 2018. március 21. 10:00 óra. A bontás helyszíne: 1087 Budapest, Könyves Kálmán krt. 54–60. 350. sz. tárgyaló.</P>
               <P>6. A bontáson a Kbt. 68. § (3) bekezdése szerinti személyek/szervezetek képviselői lehetnek jelen.</P>
               <P>7. Ajánlatkérő a Kbt. 66. § (6) bekezdése alapján előírja, hogy a részvételi jelentkezésben meg kell jelölni:</P>
               <P>a) a közbeszerzésnek azt a részét (részeit), amelynek teljesítéséhez a részvételre jelentkező alvállalkozót kíván igénybe venni,</P>
               <P>b) az ezen részek tekintetében igénybe venni kívánt és a részvételi jelentkezés benyújtásakor már ismert alvállalkozókat.</P>
               <P>Amennyiben részvételre jelentkező a szerződés teljesítéséhez nem vesz igénybe alvállalkozót, vagy igénybe vesz ugyan, de az(oka)t a részvételi jelentkezés benyújtásakor még nem tudja megnevezni, úgy a részvételi jelentkezésnek az erre vonatkozó nyilatkozatot is tartalmaznia kell.</P>
               <P>8. Ajánlatkérő az alkalmassági feltételeket és azok igazolását a minősített ajánlattevők jegyzékéhez képest valamennyi alkalmassági feltétel vonatkozásában szigorúbban határozza meg [321/2015. (X. 30.) Korm. rend. 30. § (4)].</P>
               <P>9. A 321/2015. (X.30.) Korm. rend. 13. §-ra tekintettel a részvételre jelentkező a részvételi jelentkezésben nyilatkozni köteles arról, hogy vele szemben van-e folyamatban változásbejegyzési eljárás.</P>
               <P>10. Az ajánlatok értékelésének szempontja: a legalacsonyabb ár.</P>
               <P>11. Ajánlatkérő a Kbt. 75. § (2) bek. e) pontja szerinti eredménytelenségi esetkört nem alkalmazza.</P>
               <P>12. Ajánlatkérő az ajánlat benyújtását ajánlati biztosíték adásához nem köti.</P>
               <P>13. Speciális szabályok a Közbeszerzési Dokumentumok meghatározott részének rendelkezésre bocsátására vonatkozóan (a felhívás I.3) pontjának kiegészítéseként:</P>
               <P>Ajánlatkérő a Közbeszerzési Dokumentumok részét képező műszaki leírás bizonyos tartalmait (műszaki rajzdokumentációkat) a Kbt. 39. § (2) bekezdés d) pontja figyelembe vételével az eljárás ajánlattételi szakaszában, a gazdasági szereplők kérésére, titoktartási nyilatkozat kitöltését, cégszerű aláírását és Ajánlatkérő részére történő átadását/megküldését követően, elektronikus adathordozón bocsátja rendelkezésre. A további paramétereket a Közbeszerzési Dokumentumok tartalmazza.</P>
               <P>14. Felelős akkreditált közbeszerzési szaktanácsadó:</P>
               <P>Támis Norbert.</P>
               <P>Lajstromszám: 00109.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>A jogorvoslati kérelmek benyújtásának határidejére vonatkozó pontos információ: Kbt. 148. § szerint.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Közbeszerzési Hatóság Közbeszerzési Döntőbizottság</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Riadó u. 5.</ADDRESS>
               <TOWN>Budapest</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1026</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="HU"/>
               <PHONE>+36 18828592</PHONE>
               <E_MAIL>dontobizottsag@kt.hu</E_MAIL>
               <FAX>+36 18828593</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
