<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="072641-2018"
            EDITION="2018033">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-071827-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180323</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>33</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180216</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 033-072641</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:072641-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.dpmz.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/7482</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="30200000">Computer equipment and supplies</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK031">Žilinský kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK031">Žilinský kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">2789600.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180214</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180323 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01F05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Компютърно оборудване и принадлежности</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Počítače</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Edb-maskiner og -artikler</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computeranlagen und Zubehör</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εξοπλισμός ηλεκτρονικών υπολογιστών και προμήθειες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer equipment and supplies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipo y material informático</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arvutiseadmed ja nende tarvikud</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Atk-laitteet ja -tarvikkeet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matériel et fournitures informatiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computer equipment and supplies</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Računarska oprema i potrepštine</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Számítógépek és tartozékaik</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchiature informatiche e forniture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kompiuterinė įranga ir reikmenys</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datoru iekārtas un piederumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparat u aċċessorji tal-kompjuter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Computeruitrusting en -benodigdheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia komputerowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento e material informático</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipament şi accesorii pentru computer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Počítačové zariadenia a spotrebný materiál</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Računalniška oprema in pribor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Žilina</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Datorer och datamateriel</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Dopravný podnik mesta Žiliny s.r.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Dopravný podnik mesta Žiliny s.r.o.</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>36007099</NATIONALID>
               <ADDRESS>Kvačalova 2</ADDRESS>
               <TOWN>Žilina</TOWN>
               <POSTAL_CODE>011 40</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Ing. Peter Ďurkovský</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 415660168</PHONE>
               <E_MAIL>peter.durkovsky@dpmz.sk</E_MAIL>
               <FAX>+421 415643743</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="SK031"/>
               <URL_GENERAL>http://www.dpmz.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/detail/7482</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uvo.gov.sk/vyhladavanie-profilov/zakazky/7482</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Informatizácia mestskej hromadnej dopravy v Žiline</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>VS01/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="30200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je uzavretie zmluvy v súlade s ustanovením § 56 zákona o verejnom obstarávaní za stanovených podmienok v súťažných podkladoch, ktorej predmetom bude dodanie tovaru, t.j. komponentov pre účely zabezpečenia informatizácie mestskej hromadnej dopravy v Žiline. Dodaním tovaru, jeho inštaláciou a uvedením do prevádzky bude realizovaná modernizácia vozidlového a komunikačného systému, modernizácia dispečerského riadenia, elektronických zastávkových informačných panelov, zavedenie internetového predaja cestovných lístkov, zavedenie platby bankovou kartou. Podrobné vymedzenie predmetu zákazky je uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">2789600.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="SK031"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Dopravný podnik mesta Žiliny s.r.o., Kvačalova 2, 011 40 Žilina.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Predmetom zákazky je uzavretie zmluvy v súlade s ustanovením § 56 zákona o verejnom obstarávaní za stanovených podmienok v súťažných podkladoch, ktorej predmetom bude dodanie tovaru, t.j. komponentov pre účely zabezpečenia informatizácie mestskej hromadnej dopravy v Žiline. Dodaním tovaru, jeho inštaláciou a uvedením do prevádzky bude realizovaná modernizácia vozidlového a komunikačného systému, modernizácia dispečerského riadenia, elektronických zastávkových informačných panelov, zavedenie internetového predaja cestovných lístkov, zavedenie platby bankovou kartou. Podrobné vymedzenie predmetu zákazky je uvedené v súťažných podkladoch.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">2789600.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>NFP302010L880</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Integrovaný regionálny operačný program 2014 - 2020.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti vo verejnom obstarávaní podľa § 32 zákona č. 343/2015 Z. z. o verejnom obstarávaní a o zmene a doplnení niektorých zákonov (ďalej len ZVO alebo zákon o verejnom obstarávaní v príslušnom gramatickom tvare).</P>
               <P>Obstarávateľská organizácia požaduje predloženie dokladov preukazujúcich splnenie podmienok účasti - osobné postavenie v originálnom vyhotovení alebo ako úradne overené kópie týchto dokladov, pokiaľ nie je uvedené inak.</P>
               <P>Uchádzač preukáže splnenie podmienok účasti podľa § 32 ods. 1 písm. a) až f) ZVO dokladmi podľa § 32 ods. 2, resp. (ak je relevantné) spôsobom podľa § 32 ods. 4 a/alebo 5 ZVO. Skutočnosti uvedené v ustanoveniach § 32 ods. 1 písm. g) a h) uchádzač nepreukazuje dokladmi, nakoľko uvedené preukazuje obstarávateľská organizácia.</P>
               <P>V prípade uchádzača, ktorého tvorí skupina dodávateľov zúčastnená vo verejnom obstarávaní, požaduje sa preukázanie splnenia podmienok účasti podľa § 32 ZVO za každého člena skupiny osobitne. Splnenie podmienky účasti podľa § 32 ods. 1 písm. e) ZVO preukazuje člen skupiny len vo vzťahu k tej časti predmetu zákazky, ktorú má zabezpečiť.</P>
               <P>Ak bude relevantné, obstarávateľská organizácia bude postupovať pri vyhodnotení splnenia podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia podľa § 152 ods. 4 a môže využiť právo podľa § 152 ods. 5 zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Podľa § 187 ods. 7 ZVO zápis v zozname podnikateľov (ďalej aj ako ZP) vykonaný podľa predpisov účinných do 17.4.2016 je zápisom do zoznamu hospodárskych subjektov (ďalej aj ako ZHS) v rozsahu zapísaných skutočností.</P>
               <P>Dňa 1.7.2016 nadobudol účinnosť zákon č. 91/2016 Z. z. o trestnej zodpovednosti právnických osôb a o zmene a doplnení niektorých zákonov (ďalej len zákon o trestnej zodpovednosti právnických osôb). Zákonom o trestnej zodpovednosti právnických osôb bol novelizovaný zákon č. 330/2007 Z. z. o registri trestov a o zmene a doplnení niektorých zákonov (ďalej len zákon o registri trestov). Touto novelizáciou zákona o registri trestov sa okrem iného upravilo vydávanie výpisu z registra trestov pre právnické osoby. V dôsledku tejto legislatívnej úpravy vznikla hospodárskym subjektom so statusom právnickej osoby na účely preukázania osobného postavenia podľa § 32 ods. 1 písm. a) ZVO povinnosť predložiť aj výpis z registra trestov za právnickú osobu, ktorý vydáva Generálna prokuratúra Slovenskej republiky. Hospodársky subjekt zapísaný v zozname hospodárskych subjektov môže preukázať splnenie vyššie uvedenej podmienky účasti:</P>
               <P>— Predložením výpisu z registra trestov právnickej osoby nie staršieho ako 3 mesiace v procese verejného obstarávania priamo obstarávateľskej organizácii, alebo,</P>
               <P>— Doplnením tohto údaja do zoznamu hospodárskych subjektov prostredníctvom formulára oznámenia o zmene údajov, ktorého vzor Úrad pre verejné obstarávanie (ďalej len UVO) zverejňuje na svojom webovom sídle, s priloženým výpisom z registra trestov právnickej osoby nie starším ako 3 mesiace.</P>
               <P>V súlade s § 39 ZVO uchádzač môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti týkajúcich sa osobného postavenia Jednotným európskym dokumentom (ďalej aj ako JED).</P>
               <P>Uchádzač alebo záujemca sa považuje za spĺňajúceho podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia podľa odseku 1 (§ 32) písm. b) a c), ak zaplatil nedoplatky alebo mu bolo povolené nedoplatky platiť v splátkach.</P>
               <P>Podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia uchádzačov vychádzajú z taxatívne daných podmienok v zmysle § 32 ZVO.</P>
               <P>Bližšie informácie týkajúce sa osobného postavenia a formulára JED sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Stanovené sú nasledovné podmienky účasti týkajúce sa finančného a ekonomického postavenia:</P>
               <P>Podľa § 33 ods.1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní sa splnenie podmienky účasti v tomto verejnom obstarávaní preukazuje vyjadrením banky alebo pobočky zahraničnej banky.</P>
               <P>Podľa § 33 ods.1 písm. d) zákona o verejnom obstarávaní sa splnenie podmienky účasti v tomto verejnom obstarávaní preukazuje prehľadom o celkovom obrate.</P>
               <P>Podmienky účasti sú v plnom znení uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Podľa § 33 ods.1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní, sa uvedené preukazuje:</P>
               <P>Vyjadrením banky (bánk) zo sídlom v Slovenskej republike alebo v zahraničí a/alebo vyjadrením pobočky zahraničnej banky (bánk), v ktorých má uchádzač otvorené účty, že uchádzač nie je v nepovolenom debete, a že si plní voči konkrétnej banke a/alebo pobočke zahraničnej banky všetky záväzky, ktoré vyplývajú zo zriadenia účtu, prípadne z plnenia si záväzkov vyplývajúcich z úverových vzťahov. Splnenie vyššie uvedeného uchádzač preukáže predložením vyjadrenia banky (bánk) so sídlom v Slovenskej republike alebo v zahraničí a/alebo pobočky zahraničnej banky (bánk), v ktorých má uchádzač otvorený účet, že uchádzač nie je v nepovolenom debete, a že si plní voči tejto banke a/alebo pobočke banky všetky záväzky, ktoré vyplývajú zo zriadenia účtu, prípadne z plnenia si záväzkov vyplývajúcich z úverových vzťahov a to za predchádzajúce tri roky až ku dňu vystavenia potvrdenia bankou, alebo pobočkou banky - resp. len za tie roky, za ktoré je dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti. Každé vyjadrenie musí byť aktuálne a vydané bankou so sídlom v Slovenskej republike alebo v zahraničí alebo pobočkou zahraničnej banky a nie staršie ako 3 mesiace odo dňa predloženia ponuky (t.j. doručenia ponuky obstarávateľskej organizácii). K vyjadreniu banky a/alebo pobočky zahraničnej banky obstarávateľská organizácia vyžaduje predloženie čestného vyhlásenia uchádzača, že má otvorené účty len v bankách a/alebo pobočkách zahraničných bánk, od ktorých predložil vyjadrenie. Každé vyjadrenie banky a/alebo pobočky zahraničnej banky musí byť predložené ako originál, alebo ako úradne overená kópia originálu. Ak uchádzač nedokáže z objektívnych dôvodov preukázať svoje finančné a ekonomické postavenie niektorým z určených dokladov v tejto požiadavke, obstarávateľská organizácia môže uznať aj iný doklad, ktorým uchádzač preukáže svoje finančné a ekonomické postavenie.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti a potreby podmienky účasti:</P>
               <P>V tejto požiadavke obstarávateľskej organizácie nie je požadovaný žiaden číselný údaj (EUR) a teda požiadavka je primeraná a jej potreba vyplynula z dôvodu overenia a preukázania finančnej spoľahlivosti uchádzača, t.j., že uchádzač je aj po finančnej stránke spoľahlivým partnerom.</P>
               <P>Podľa § 33 ods.1 písm. d) zákona o verejnom obstarávaní, ktoré preukazuje: Prehľadom o celkovom obrate.</P>
               <P>Splnenie vyššie uvedeného uchádzač preukáže predložením prehľadu o celkovom obrate za predchádzajúce 3 hospodárske roky, resp. za roky, za ktoré sú dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti. Dosiahnutý celkový obrat uchádzača súhrnne za predchádzajúce 3 hospodárske roky resp. za roky, za ktoré sú dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti, musí byť minimálne vo výške 5 600 000,00 EUR. Uchádzač k prehľadu o celkovom obrate predloží aj výkazy ziskov a strát alebo výkazy o príjmoch a výdavkoch, potvrdené príslušným daňovým úradom, audítorom alebo iným príslušným orgánom za predchádzajúce 3 hospodárske roky, resp. za roky, za ktoré sú dostupné v závislosti od vzniku alebo začatia prevádzkovania činnosti. Obstarávateľská organizácia akceptuje aj ekvivalentný doklad predložený uchádzačom, v ktorom je možné požadované údaje o celkovom obrate overiť. Odôvodnenie primeranosti a potreby podmienky účasti:</P>
               <P>Obstarávateľská organizácia požadovaním tejto podmienky účasti skúma finančné a ekonomické postavenie uchádzača. Na preukázanie finančného a ekonomického postavenia je možné vyžadovať doklady, z ktorých sa dá primerane zistiť uchádzačova alebo záujemcova situácia alebo spôsobilosť vykonávať predmetnú obchodnú činnosť. Z hľadiska dodržiavania základných princípov vo verejnom obstarávaní obstarávateľská organizácia stanovila túto podmienku účasti primerane k predmetu zákazky.</P>
               <P>Podmienky účasti sú v plnom znení uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Stanovená je nasledovná podmienka účasti týkajúca sa technickej spôsobilosti alebo odbornej spôsobilosti:</P>
               <P>— podľa § 34 ods. 1 písm. a) zákona o verejnom obstarávaní: uchádzač predloží zoznam dodávok tovaru.</P>
               <P>Podmienka účasti je v plnom znení uvedená v súťažných podkladoch.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>K podmienke účasti podľa § 34 ods. 1 písm. a) ZVO: uchádzač predloží zoznam dodávok tovaru (vyhotovený ako originál, alebo jeho úradne overená kópia - podpísaný uchádzačom, t.j. štatutárnym orgánom alebo osobou oprávnenou uchádzačom konať v mene uchádzača) za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa zákona o verejnom obstarávaní.</P>
               <P>Obstarávateľská organizácia požaduje, aby dosiahnutý objem dodávok požadovaného tovaru alebo tovaru obdobného charakteru (pričom dodávka tovarov obdobného charakteru musí zahŕňať aj zariadenia tarifno-informačných systémov v oblasti prevádzkovania verejnej osobnej dopravy) v celkovom súhrne bol minimálne vo výške 2 000 000,00 EUR bez DPH, spolu za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania.</P>
               <P>Odôvodnenie primeranosti a potreby podmienky účasti:</P>
               <P>Podmienka účasti je stanovená primerane k predmetu zákazky a jej potreba sleduje cieľ nájsť uchádzača, ktorý má dostatočné skúsenosti s dodaním tovaru porovnateľného sortimentu a rozsahu, ako je predmet zákazky.</P>
               <P>Podmienka účasti je v plnom znení uvedená v súťažných podkladoch.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Kritérium na vyhodnotenie ponúk najnižšia cena, t.j. najnižšia cena spolu v EUR za kompletný predmet zákazky sa uplatní nasledovným spôsobom:</P>
               <P>Ponuky sa zoradia podľa celkovej výšky cien za predmet zákazky ponúknutých jednotlivými uchádzačmi od najnižšej ponúknutej ceny po najvyššiu ponúknutú cenu. Úspešným uchádzačom sa stane ten uchádzač, ktorého ponuka dosiahne v porovnaní s ostatnými ponukami najnižšiu cenu spolu v EUR za kompletný predmet zákazky a splní požiadavky stanovené obstarávateľskou organizáciou na predmet zákazky a náležitosti ponuky. Bližšie informácie sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zábezpeka ponuky sa vyžaduje a je stanovená vo výške 85 000,00 EUR. Spôsob zloženia zábezpeky a podmienky sú uvedené v súťažných podkladoch. Úspešný uchádzač ako predávajúci bude povinný poskytnúť kupujúcemu (t.j. obstarávateľovi) ku dňu podpisu kúpnej zmluvy záruku Performance bond (výkonnostnú záruku) na zabezpečenie akéhokoľvek peňažného záväzku predávajúceho, ktorý mu vznikne voči kupujúcemu na základe zákona alebo kúpnej zmluvy v súvislosti s vykonávaním predmetu zmluvy a to vo výške desať (10) % z kúpnej ceny za predmet zmluvy bez DPH. Predávajúci môže poskytnúť záruku Performance bond (výkonnostnú záruku) formou prevodu finančných prostriedkov na účet kupujúceho uvedený v záhlaví kúpnej zmluvy alebo formou bankovej záruky, ktorá musí byť vystavená do dodania predmetu zmluvy predávajúcim kupujúcemu. Odôvodnenie vyžadovania výkonnostnej záruky a bližšie informácie týkajúce sa výkonnostnej záruky (Performance bond) sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Predmet zákazky môže byť spolufinancovaný:</P>
               <P>— z finančných prostriedkov pridelených obstarávateľskej organizácii zo štrukturálnych fondov EÚ prostredníctvom Integrovaného regionálneho operačného programu 2014 2020 a štátneho rozpočtu Slovenskej republiky a,</P>
               <P>— z vlastných finančných zdrojov obstarávateľskej organizácie.</P>
               <P>Platba za predmet zákazky bude realizovaná formou bezhotovostného platobného styku na základe daňového dokladu vystaveného predávajúcim, splatnosť ktorého je 60 dní odo dňa doručenia a prevzatia tohto dokladu kupujúcim. Bližšie informácie sú uvedené aj v návrhu kúpnej zmluvy v týchto súťažných podkladoch.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Obstarávateľská organizácia nevyžaduje od skupiny dodávateľov, aby vytvorila právnu formu na účely účasti vo verejnom obstarávaní. Ak však ponuka skupiny dodávateľov bude vyhodnotená ako úspešná a bude prijatá, obstarávateľská organizácia vyžaduje od skupiny dodávateľov vytvorenie určitej právnej formy, ktorá je potrebná z dôvodu riadneho plnenia zmluvy. Skupina dodávateľov vytvorí túto právnu formu podľa príslušných ustanovení platného Občianskeho zákonníka, resp. Obchodného zákonníka a úradne overený listinný dôkaz o vytvorení právnej formy predloží obstarávateľskej organizácii najneskôr v čase podpisu kúpnej zmluvy. Ďalšie informácie týkajúce sa skupiny dodávateľov sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Podmienky vykonania zákazky sú podrobne špecifikované v súťažných podkladoch. Obchodné zmluvné podmienky vykonania zákazky sú špecifikované v návrhu kúpnej zmluvy, ktorá je súčasťou súťažných podkladov.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
               <LANGUAGE VALUE="CS"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-26</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Dopravný podnik mesta Žiliny s.r.o., Kvačalova 2, 011 40 Žilina, 2. poschodie, zasadacia miestnosť č. 202.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otváranie častí ponúk označených ako "Ostatné" je neverejné. Účasť na otváraní častí ponúk označených ako "Kritériá" bude umožnená uchádzačom, ktorých ponuky neboli vylúčené. Na otváraní môže byť uchádzač zastúpený: štatutárnym orgánom uchádzača alebo členom štatutárneho orgánu uchádzača alebo osobou písomne splnomocnenou uchádzačom na jeho zastupovanie. Bližšie viď súťažné podklady.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <EPAYMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>V súlade s ustanovením § 187 ods. 8 ZVO (zákon o verejnom obstarávaní) sa komunikácia a výmena informácií v predmetnom verejnom obstarávaní bude uskutočňovať výhradne písomne (iba listinnou formou).</P>
               <P>Komunikácia v predmetnom verejnom obstarávaní sa vyžaduje v štátnom jazyku, t. j. v slovenskom jazyku.Výnimka platí pre český jazyk, ktorý je rovnako akceptovaný.</P>
               <P>Doručovanie listinných písomností sa bude uskutočňovať poštou prostredníctvom poštovej prepravy s využitím služby Doporučená zásielka + 1. trieda alebo prostredníctvom ekvivalentnej služby iného doručovateľa.</P>
               <P>Pracovný čas podateľne obstarávateľskej organizácie pre účely tohto verejného obstarávania je v pracovnýchdňoch (pondelok až piatok) v čase od 8:00 hod. do 14:00 hod., kedy je možné zo strany záujemcov/uchádzačovdoručovať písomnosti osobne do podateľne obstarávateľskej organizácie.</P>
               <P>Písomnosti od záujemcov / uchádzačov v rámci písomnej komunikácie (v listinnej forme) vyhotovené v cudzom jazyku (okrem slovenského a českého) musia byť predložené v tomto cudzom jazyku a súčasne musia byť úradne preložené do štátneho jazyka (slovenského jazyka). Akceptovaný bude tiež úradný preklad písomností z cudzieho jazyka do českého jazyka. V prípade zistenia rozdielov v obsahu predložených dokladov a dokumentov je rozhodujúci úradný preklad do štátneho jazyka (slovenského jazyka), prípadne úradný preklad do českého jazyka.</P>
               <P>Podľa § 28 ods. 2 ZVO obstarávateľská organizácia odôvodní nerozdelenie zákazky na časti v správe o zákazke a zároveň nerozdelenie zákazky na časti odôvodňuje v súťažných podkladoch. Obstarávateľská organizácia uplatní podmienku podľa ustanovenia § 40 ods. 6 písm. g) ZVO. Primeranosť odôvodnenia podmienky: Obstarávateľská organizácia odôvodňuje aplikáciu tejto podmienky priamo zákonným ustanovením § 40 ods. 6 písm. g) ZVO.</P>
               <P>Obstarávateľská organizácia bezodkladne poskytne vysvetlenie informácií potrebných na vypracovanie ponuky a na preukázanie splnenia podmienok účasti v lehote a spôsobom podľa ustanovení § 48 ZVO a informácií v súťažných podkladoch.</P>
               <P>V súlade s ustanovením § 56 ods. 12 ZVO lehota podľa odsekov 8, 10 a 11 môže byť dlhšia ako 10 pracovných dní.</P>
               <P>Obstarávateľská organizácia poskytuje v súlade s § 43 ZVO bezodplatne neobmedzený, úplný a priamy prístup k súťažným podkladom a ostatnej zverejňovanej dokumentácii z predmetného verejného obstarávania (okrem dokumentov podľa § 64 ods. 2 ZVO) a to zverejnením týchto dokumentov vo svojom profile, ktorého URL adresa je zverejnená v záhlaví tohto oznámenia. Na základe uvedeného obstarávateľská organizácia nebude súťažné podklady vrátane príloh k súťažným podkladom poskytovať hospodárskym subjektom vyhotovené v listinnej forme poštovou prepravou. V prípade, ak hospodársky subjekt má záujem o tieto súťažné podklady vrátane príloh k súťažným podkladom v elektronickej forme v editovateľnom formáte vyhotovenia (WORD),odošle obstarávateľskej organizácii v listinnej forme písomnú žiadosť o zaslanie súťažných podkladov s prílohami vyhotovených v elektronickej forme v editovateľnom formáte (WORD).</P>
               <P>Obstarávateľská organizácia požadovanú dokumentáciu v elektronickej forme uloženú na CD nosiči odošle službou poštovej prepravy doporučene s doručenkou + 1. trieda najbližší pracovný deň po doručení písomnej žiadosti hospodárskeho subjektu o ich poskytnutie; pričom o týchto hospodárskych subjektoch obstarávateľská organizácia vedie evidenciu. Editovateľný formát (WORD) súťažných podkladov na dátovom nosiči odošle poštovou prepravou obstarávateľská organizácia hospodárskemu subjektu aj v prípade, ak tento písomne listom požiada o zaslanie súťažných podkladov bez uvedenia požadovaného formátu vyhotovenia.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-14</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
