<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="072604-2018"
            EDITION="2018033">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-073561-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180319</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>33</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180216</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 033-072604</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:072604-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.hannover-airport.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.hannover-airport.de/business/ausschreibungen/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45213331">Airport buildings construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE929">Region Hannover</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE929">Region Hannover</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180215</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180319 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="I">Airport-related activities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на аерогари</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba letištních budov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opførelse af lufthavnsbygninger</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Flughafengebäuden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια αεροδρομίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Airport buildings construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios de aeropuerto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lennuvälja hoonete ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lentokenttärakennusten rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments aéroportuaires</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Airport buildings construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na zgradama zračne luke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repülőtéri épületek kivitelezése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di edifici aeroportuali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Oro uostų pastatų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lidostas ēku celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' bini ta' l-ajruporti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van luchthavengebouwen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budynków lotniskowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de edifícios aeroportuários</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de clădiri aeroportuare</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na letiskových budovách</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na letaliških stavbah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Langenhagen</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggnation av flygplatsbyggnader</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Flughafen Hannover-Langenhagen GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Flughafen Hannover-Langenhagen GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Petzelstraße 84</ADDRESS>
               <TOWN>Langenhagen</TOWN>
               <POSTAL_CODE>30855</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 5119771741/1232</PHONE>
               <E_MAIL>h.gleue@hannover-airport.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 5119771474</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE929"/>
               <URL_GENERAL>www.hannover-airport.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.hannover-airport.de/business/ausschreibungen/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="AIRPORT_RELATED_ACTIVITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Umbau und Sanierung Terminal C und Verbindungsgebäude 2, Metallbauarbeiten</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>30/18</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45213331"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>— ca. 900 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Glas- Aluminiumfassaden als gedämmte Außenfassade,</P>
               <P>— ca. 830 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Glas- Aluminiumfassaden als innere Trennwände,</P>
               <P>— ca. 490 m<FT TYPE="SUP">2</FT> Aluminium-Blechverkleidungen,</P>
               <P>— ca. 17 Stück automatische Schiebetüranlagen,</P>
               <P>— ca. 2 Stück automatische horizontale Schiebewände,</P>
               <P>— Rückbau- und Demontagearbeiten von Aluminium-Blechverkleidungen und Glas-Aluminiumfassaden.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="DE929"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Langenhagen</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Flughafen Hannover-Langenhagen GmbH (FHG) beabsichtigt den Neubau eines luftseitigen Verbindungsgebäudes (V2) zwischen den Terminalgebäuden B + C und einen baulichen Umbau im Terminal C, um die Nutzungsflexibilität der Terminals zu erhöhen und den luftsicherheitstechnischen Anforderungen der kommenden Jahrzehnte gerecht zu werden.</P>
                  <P>Neben der Zentralisierung der Sicherheitskontrollen in der Terminalspitze sind Veränderungen des Tragwerksystems, umfangreiche raumbildende Ausbauten, Rückbaumaßnahmen, Umstrukturierungen der WC-Anlagen und die Erweiterung eines Duty Free-Shops vorgesehen.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <DATE_START>2018-12-17</DATE_START>
               <DATE_END>2019-05-29</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>8</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Prüfung der Teilnahmeanträge auf Einhaltung der inhaltlichen Mindestvorgaben sowie auf Nachweis der grundsätzlichen Eignung.</P>
                  <P>Der Auftraggeber wird die vollständigen Teilnahmeanträge inhaltlich darauf prüfen, ob die in Ziffer III.1.1) bis III.1.3) der vorliegenden Bekanntmachung ggf. enthaltenen Mindestvorgaben eingehalten werden. Auf Ziffer VI.3 b) der vorliegenden Bekanntmachung wird verwiesen Teilnahmeanträge, die ggf. benannte Mindestanforderungen nicht einhalten werden, nicht berücksichtigt.</P>
                  <P>Dies gilt auch für Teilnahmeanträge, bei denen – ohne dass für die jeweiligen Nachweise und Erklärungen Mindestbedingungen formuliert wurden – die grundsätzliche Eignung aufgrund der jeweiligen Erklärungsinhalte nicht bejaht werden kann.</P>
                  <P>Der Auftraggeber wird bei einer größeren Anzahl gleichwertiger Bewerber den Kreis der zur Angebotsabgabe einzuladenden Bewerber auf höchstens 8 beschränken. Sollte die Durchführung des Teilnahmewettbewerbs ergeben, dass mehr Bewerber grundsätzlich die vorliegend geforderten Eignungsvoraussetzungen erfüllen, als vom Auftraggeber zur Abgabe eines Angebots aufgefordert werden sollen, so wird der Auftraggeber die zur Abgabe eines Angebots einzuladenden Bewerber auswählen, welche die Eignungsvoraussetzungen am besten erfüllen. Um dies zu ermitteln, wird der Auftraggeber die in dieser Bekanntmachung benannten Eignungsvoraussetzungen bewerten und gewichten. Hierzu wird der Auftraggeber eine Bewertungsmatrix verwenden, bei der ein Bewerber maximal 1 000 Punkte erreichen kann. Von diesen 1 000 Punkten entfallen</P>
                  <P>— maximal 900 Punkte auf die Eignungsvoraussetzungen gemäß Ziffer III.1.3), wobei hiervon maximal 500 Punkte auf die Referenzangaben nach Ziffer III.1.3. d); max. 50 Punkte auf III.1.3. a); max. 150 Punkte auf III.1.3. b); max. 150 Punkte auf III.1.3.c); max. 50 Punkte auf III.1.3 e) entfallen,</P>
                  <P>— maximal 100 Punkte entfallen auf die Eignungsvoraussetzungen gemäß Ziffer III.1.2).</P>
                  <P>Im Rahmen der vorgenannten Gewichtung werden die für die Bewertung nach voranstehender Vorgabe maßgeblichen Eignungsvoraussetzungen bewertet. Diese Bewertung wird anhand des nachfolgenden Bewertungsmaßstabes erfolgen:</P>
                  <P>— 5 Punkte: Der Bewerber erfüllt das jeweilige Merkmal vollständig und uneingeschränkt,</P>
                  <P>— 4 Punkte: Punkteabzug, da die Erklärungen und Angaben des Bewerbers zum jeweiligen Merkmal vereinzelt bzw. geringfügige Defizite und Schwächen aufweisen,</P>
                  <P>— 3 Punkte: Punkteabzug, da die Erklärungen und Angaben des Bewerbers zum jeweiligen Merkmal mehrere bzw. nicht lediglich geringe Defizite und Schwächen aufweisen,</P>
                  <P>— 2 Punkte: Punkteabzug, da die Erklärungen und Angaben des Bewerbers zum jeweiligen Merkmal</P>
                  <P>weiterreichende bzw. gewichtige Defizite und Schwächen aufweisen oder: Die Erklärungen und Angaben des Bewerbers enthalten zum jeweiligen Merkmal nur wenige wertungsfähige Aussagen,</P>
                  <P>— 1 Punkt: Punkteabzug, da die Erklärungen und Angaben des Bewerbers zum jeweiligen Merkmal insgesamt bzw. schwerwiegende Defizite und Schwächen aufweisen,</P>
                  <P>— 0 Punkte: Punkteabzug, da die Erklärungen und Angaben des Bewerbers zum jeweiligen Merkmal in allen Belangen ungenügend bzw. unzureichend sind oder: Die Erklärungen und Angaben des Bewerbers enthalten zum jeweiligen Merkmal keine wertungsfähigen Angaben.</P>
                  <P>Die Ermittlung des Punkteergebnisses für jeden Nachweis oder jede Erklärung erfolgt durch die Verwendung eines Gewichtungsfaktors, mit dem bei einer Bewertung mit 5 Punkten die jeweilige maximale Punktezahl entsprechend der prozentualen Gewichtung erzielt werden kann.</P>
                  <P>Die konkrete Bewertungsmatrix ist zum Zeitpunkt des Versandes der vorliegenden Bekanntmachung noch nicht erstellt worden. Der Auftraggeber behält sich vor, einzelne Aspekte einer Eignungsvoraussetzung jeweils gesondert zu gewichten.</P>
                  <P>Sollte die Bewertung der Bewerbungen ergeben, dass an 8. Stelle mehrere Bewerber mit gleicher Punktzahl liegen, so werden nicht nur 8 Bewerber, sondern diese alle zur Angebotsabgabe aufgefordert.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Mindestvorgaben:</P>
               <P>a) Eigenerklärung,</P>
               <P>Aa) dass der Bewerber in den letzten 2 Jahren nicht aufgrund eines Verstoßes gegen Vorschriften (z. B. § 23AEntG, § 21 MiLoG oder Vorschriften wegen illegaler Beschäftigung von Arbeitskräften), die zu einer Eintragung im Gewerbezentralregister geführt hat, mit einer Freiheitsstrafe von mehr als 3 Monaten oder einer Geldstrafe von mehr als 90 Tagessätzen oder einer Geldbuße von mehr als 2 500 EUR belegt worden ist.</P>
               <P>Bb) dass der Bewerber nicht zahlungsunfähig ist, dass über das Vermögen des Bewerbers kein Insolvenzverfahren oder ein vergleichbares Verfahren beantragt oder eröffnet worden ist, dass die Eröffnung eines solchen Verfahrens mangels Masse nicht abgelehnt worden ist, sich der Bewerber nicht im Verfahren der Liquidation befindet oder seine Tätigkeit eingestellt hat, § 124 Abs. 1 Nr. 2 GWB.</P>
               <P>cc) dass der Bewerber im Rahmen der beruflichen Tätigkeit nicht nachweislich eine schwere Verfehlung begangen hat, durch die die Integrität des Bewerbers in Frage gestellt wird, § 124 Abs. 1 Nr. 3 GWB; das Verhalten einer rechtskräftig verurteilten Person ist einem Unternehmen zuzurechnen, wenn diese Person als für die Leitung des Unternehmens Verantwortlicher gehandelt hat; dazu gehört auch die Überwachung der Geschäftsführung oder die sonstige Ausübung von Kontrollbefugnissen in leitender Stellung, § 123 Abs. 3 GWB entsprechend.</P>
               <P>Der Auftraggeber behält sich vor, beteiligte Unternehmen nach § 124 GWB auszuschließen, wenn einer der dort genannten fakultativen Ausschlussgründe vorliegt. Die Nennung der vorliegend unter Ziffer III.1.1) a) der Bekanntmachung benannten Ausschlussgründe ist daher nicht abschließend.</P>
               <P>Dd) dass für den Bewerber kein zwingender Ausschlussgrund nach § 123 GWB vorliegt.</P>
               <P>b) Vorlage eines aktuellen Auszugs aus dem Handelsregister oder eine gleichwertige Urkunde oder Bescheinigung einer zuständigen Verwaltungsbehörde oder eines Gerichts des Herkunftslandes des Bewerbers soll vorgelegt werden, soweit aufgrund der Unternehmensform des Bewerbers eine Eintragung vorgesehen ist. Der Handelsregisterauszug (nicht älter als 6 Monate, maßgeblich ist der vorliegend benannte Termin für die Einreichung der Teilnahmeanträge, Kopie ausreichend, bei fremdsprachigen Dokumenten mit deutscher Übersetzung).</P>
               <P>Bei Vorliegen von Ausschlussgründen wird der Auftraggeber Angaben der Bieter zur Selbstreinigung nach §125 GWB sowie den zulässigen Zeitraum für Ausschlüsse nach § 126 GWB berücksichtigen.</P>
               <P>Für die Prüfung der Teilnahmeanträge wird auf Ziffer VI.3 d) der vorliegenden Bekanntmachung verwiesen, für eine ggf. erforderliche Auswahl der Bewerber, die zur Angebotsabgabe aufgefordert werden (Bewertung) wird auf Ziffer III.1.4) der verwiesen. Zusätzlich zu den voranstehend aufgeführten Eigenerklärungen des Bewerbers nach voranstehender Ziffer III.2.1 a) sind keine Bescheinigungen oder Erklärungen von Behörden oder sonstigen Einrichtungen (Originale oder Kopien) vorzulegen. Der Auftraggeber behält sich vor, bei Zweifeln an der Erfüllung der vorgenannten Vorgaben Bescheinigungen oder Erklärungen im vorgenannten Sinn zu fordern.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>a) Erklärung über den Umsatz des Bewerbers (ohne Umsatzsteuer), der auf Leistungen entfällt, die mit den vorliegend ausgeschriebenen Leistungen vergleichbar sind, aufgeteilt für die letzten 3 abgeschlossenen Geschäftsjahre;</P>
               <P>Auf Ziffer VI.3 b) der vorliegenden Bekanntmachung wird verwiesen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>a) Personelle Ausstattung – Leistungsfähigkeit: Anzahl der in den letzten 48 Monaten vor der Bekanntmachung jahresdurchschnittlich beschäftigten Arbeitskräfte, gegliedert nach Berufsgruppen und Anzahl des technischen Planungspersonals.</P>
               <P>b) Personelle Ausstattung – Erfahrung des Leitungspersonals.</P>
               <P>Benennung des jeweils verantwortlichen Personals für die Projektleitung und die Bauleitung mit mindestens 3 Referenzprojekten zu vergleichbaren Projekten (Flughafenprojekte und Verwaltungsgebäude).</P>
               <P>c) Technische Ausstattung – Geräte</P>
               <P>Auflistung der dem Unternehmen für die Ausführung der zu vergebenden Leistung zur Verfügung stehenden technischen Ausrüstung und Baugeräte insbesondere:</P>
               <P>— Profilbearbeitungszentrum,</P>
               <P>— Doppelgehrungssäge,</P>
               <P>— Abkantpresse und Schlagschere für Blechbearbeitung &gt; 3 m,</P>
               <P>— Hebezeuge,</P>
               <P>— LKW mit Kranstellung.</P>
               <P>d) Technische Leistungsfähigkeit – Referenzprojekte</P>
               <P>Angaben zu ausgeführten, bzw. in Realisierung befindlichen, Referenzprojekten aus den letzten 48 Monaten vor der Veröffentlichung der vorliegenden Bekanntmachung, bei denen in Art und Umfang folgende vergleichbare Leistungen durchgeführt wurden:</P>
               <P>— Alu-Glasfassadenarbeiten mind. 1 200 m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
               <P>— Alu-Blechverkleidungen mind. 200 m<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
               <P>— Automatische Schiebetüranlagen.</P>
               <P>Angaben zu Referenzprojekten in Tabellenform mit folgenden Angaben für jedes Referenzprojekt:</P>
               <P>— Name und Adresse des Auftraggebers,</P>
               <P>— Ansprechpartner beim Auftraggeber mit Telefonnummer,</P>
               <P>— Bezeichnung und Standort des Referenzprojektes,</P>
               <P>— Kurzbeschreibung mit Gesamtmenge bzw. -umfang zum Projekt,</P>
               <P>— Benennung der Auftragssumme,</P>
               <P>— Zeitraum der Leistungserbringung,</P>
               <P>— Angabe, ob die Leistungen als vollständige Eigenleistung oder in Kooperation mit anderen erbracht wurden; ggf. mit Angabe des Eigenleistungsanteils.</P>
               <P>e) Technische Leistungsfähigkeit – Fachliche Nachweise.</P>
               <P>Nachweise zur Mitgliedschaft in einer eingetragenen Gütegemeinschaft sowie Zertifizierungen z.B.</P>
               <P>— IFT Rosenheim GmbH. Anerkannt werden auch gleichwertige Bescheinigungen von Stellen aus anderen Mitgliedstaaten der Europäischen Union.</P>
               <P>Auf Ziffer VI.3 b) der vorliegenden Bekanntmachung wird verwiesen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Der Auftraggeber wird die vollständigen Teilnahmeanträge inhaltlich prüfen. Die Prüfung bezieht sich auf die Einhaltung etwaiger in Ziffer III.1.1) bis III.1.3) genannter Mindestanforderungen.</P>
               <P>Unbeschadet etwaiger Mindestanforderungen wird der Auftraggeber inhaltlich prüfen, ob die grundsätzliche Eignung des Bewerbers nach den in Ziffer III.1.1) bis III.1.3) genannten Unterlagen vorliegt. Kann im Ergebnis die grundsätzliche Eignung nicht bejaht werden, wird der Teilnahmeantrag nicht berücksichtigt.</P>
               <P>Eine ggf. erforderliche Bewertung der Teilnahmeanträge erfolgt gemäß Ziffer II.2.9).</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Vertragserfüllungsbürgschaft in Höhe von 3 % der Auftragssumme sowie 3 % der Abrechnungssumme als Sicherheit für Mängelansprüche.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Sind den Vergabeunterlagen zu entnehmen.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Gesamtschuldnerisch haftend mit bevollmächtigtem Vertreter. Künftige Bietergemeinschaften müssen den Teilnahmeantrag als Bewerbergemeinschaft einreichen. Zum Nachweis des Vorliegens einer Bewerbergemeinschaft muss eine ausdrückliche Erklärung der Bewerbergemeinschaft mit dem Teilnahmeantrag eingereicht werden, in welchem die Mitglieder der Bewerbergemeinschaft benannt werden sowie dasjenige Mitglied der Bewerbergemeinschaft, welches die Bewerbergemeinschaft im Vorliegenden Vergabeverfahren gegenüber dem Auftraggeber rechtsverbindlich vertritt. Die vorbeschriebene Bewerbergemeinschaftserklärung muss von sämtlichen Mitgliedern der Bewerbergemeinschaft unterzeichnet sein.</P>
            </LEGAL_FORM>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-19</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-05</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-06-29</DATE_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>a) Der Auftraggeber ist ausschließlich Sektorenauftraggeber nach § 100 Abs. 1 Nr. 2 GWB.</P>
               <P>b) Zu Kooperationsformen im vorliegenden Vergabeverfahren:</P>
               <P>Die unter Ziffer III.1.1) bis Ziffer III.1.3) benannten Unterlagen sind bei Vorliegen einer Bewerbergemeinschaft für jedes Mitglied der Bewerbergemeinschaft vorzulegen.</P>
               <P>Beabsichtigt der Bewerber oder ein Mitglied einer Bewerbergemeinschaft, sich zum Nachweis der wirtschaftlichen und finanziellen oder technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit auf andere Unternehmen (z. B. durch Subunternehmer) zu berufen, so sind die unter Ziffer III.1.2) bis III.1.3) benannten Unterlagen für die anderen Unternehmen insoweit vorzulegen, als die Bezugnahme auf die Leistungsfähigkeit Dritter erfolgt.</P>
               <P>Zusätzlich hat der Bewerber mit dem Teilnahmeantrag die Verpflichtungserklärung der anderen Unternehmen vorzulegen, nach deren Inhalt die rechtlich und tatsächlich abgesicherte Verfügbarkeit über die entsprechenden Ressourcen der Dritten nachgewiesen wird.</P>
               <P>Bei einer Bezugnahme auf Kapazitäten eines anderen Unternehmens im Hinblick auf die wirtschaftliche oder finanzielle Leistungsfähigkeit ist durch dieses ausdrücklich zu bestätigen, dass es mit dem Bewerber im Auftragsfall gemeinsam für die Auftragsdurchführung entsprechend dem Umfang der Eignungsleihe haftet.</P>
               <P>Beabsichtigt der Bewerber, im Hinblick auf vorzulegende Nachweise für die erforderliche berufliche Leistungsfähigkeit wie Ausbildungs- oder Befähigungsnachweise oder die einschlägige berufliche Erfahrung (Referenzen) die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch zu nehmen, so ist durch dieses ausdrücklich zu bestätigen, dass es die Leistungen als Subunternehmer im Auftragsfall erbringen wird, für die diese Kapazitäten benötigt werden.</P>
               <P>c) Die Teilnahmeanträge sind in allen Bestandteilen in deutscher Sprache einzureichen; bei fremdsprachigen Dokumenten in deutscher Übersetzung.</P>
               <P>Die Teilnahmeanträge müssen in Schriftform (eigenhändig unterschrieben und im Original) bis zum Schlusstermin für deren Eingang nach Ziffer IV.2.2) im verschlossenen Umschlag unter Angabe der Kontaktstelle gemäß Ziffer I.1) eingehen. Der Umschlag ist mit dem Hinweis „Teilnahmewettbewerb für Vergabeverfahren [30/18] – Nicht öffnen“ zu versehen.</P>
               <P>d) Formelle Prüfung der Teilnahmeanträge: Der Auftraggeber wird die fristgerecht eingehenden</P>
               <P>Teilnahmeanträge anhand der in der vorliegenden Bekanntmachung benannten Nachweise und Erklärungen zur Beurteilung der Eignung (Eignungsvoraussetzungen) zunächst auf Vollständigkeit prüfen. Der Auftraggeber verzichtet auf das Nachfordern von Unterlagen, unvollständige Teilnahmeanträge werden ausgeschlossen.</P>
               <P>Inhaltliche Defizite vorgelegter Nachweise und Erklärungen führen bei der formellen Prüfung nicht zwingend zum Ausschluss des Teilnahmeantrags, sondern werden im Rahmen der grundsätzlichen Eignungsfeststellung berücksichtigt und haben bei einer ggf. erforderlichen Bewertung der Teilnahmeanträge gemäß der nachfolgend dargestellten Grundsätze Abwertungen zur Folge.</P>
               <P>Ein Hinweis auf eine Präqualifizierung des Bewerbers kann die Einreichung der unter Ziffer III.1) der vorliegenden Bekanntmachung aufgeführten Nachweise und Erklärungen nicht ersetzen, da die für die Präqualifizierung geforderten Angaben und Erklärungen nicht mit den vorliegend vorgegebenen Erklärungen und Nachweisen inhaltlich übereinstimmen.</P>
               <P>e) Erläuterung zum Ablauf des Verhandlungsverfahrens:</P>
               <P>Aa) Der Auftraggeber behält sich vor, die nach Ziffer I.3) veröffentlichten informatorischen Vergabeunterlagen anzupassen und den ausgewählten Bewerbern eine überarbeitete Fassung der Vergabeunterlagen, insbesondere der Leistungsbeschreibung zur Verfügung zu stellen.</P>
               <P>Bb) Der Auftraggeber behält sich nach § 15 Abs. 4 SektVO vor, den Auftrag auf der Grundlage der Erstangebote zu vergeben, ohne in Verhandlungen einzutreten.</P>
               <P>f) Die in Ziffer II.2.7) und in Ziffer IV.2.3) enthaltenen Zeitangaben stehen unter dem Vorbehalt der Anpassung und Aktualisierung.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer beim Nied. Ministerium f. Wirtschaft, Arbeit und Verkehr, Regierungsvertr. Lüneburg</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Auf der Hude 2</ADDRESS>
               <TOWN>Lüneburg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>21339</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 413115-0</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@mw.niedersachsen.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 413115-2943</FAX>
               <URL>http://www.mw.niedersachsen.de/startseite/themen/aufsicht_und_recht/vergabekammer/</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
